{
    "video_id": "6hSjYgA9W6A",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/6hSjYgA9W6A/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBvo7itcRR-NO7BN5kAzHpWMeqFdQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=6hSjYgA9W6A",
    "video_title": "Terna para la direcci\u00f3n de Inmujeres. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 4741,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "pues hoy vamos a",
            "start": 97.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "dar a conocer",
            "start": 100.19,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "la eterna",
            "start": 102.46,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 105.28,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "por unanimidad aprob\u00f3",
            "start": 107.3,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "el consejo del instituto de mujeres",
            "start": 112.38,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n d",
            "start": 118.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 121.98,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "organismo de esta instituci\u00f3n",
            "start": 124.32,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 128.44,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si",
            "start": 133.29,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "licenciada les",
            "start": 135.56,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "da a conocer el procedimiento",
            "start": 138.92,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 144.05,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "la eterna tambi\u00e9n el prop\u00f3sito dar a",
            "start": 145.53,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "conocer la eterna",
            "start": 149.1,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "es como lo hicimos la vez pasada para",
            "start": 150.94,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 155.32,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy por la ma\u00f1ana",
            "start": 156.51,
            "duration": 12.7
        },
        {
            "text": "este que conozcan todav\u00eda este opiniones",
            "start": 161.569,
            "duration": 12.831
        },
        {
            "text": "ya en la tarde noche ya resolvemos sobre",
            "start": 169.21,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "la tarde",
            "start": 174.4,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas a todos ustedes",
            "start": 178.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "efectivamente el d\u00eda de ayer se tuvo la",
            "start": 182.1,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "primera sesi\u00f3n ordinaria de la junta de",
            "start": 185.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno del instituto nacional de las",
            "start": 188.26,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "mujeres que como todos ustedes saben",
            "start": 190.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "este esta junta de gobierno se compone",
            "start": 192.99,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "del consejo consultivo previamente",
            "start": 196.75,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "electo hace ya varios meses del consejo",
            "start": 199.6,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "social tambi\u00e9n ya fue designado hace",
            "start": 202.83,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "varios meses y de la administraci\u00f3n",
            "start": 208.239,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "p\u00fablica con todos los representantes de",
            "start": 210.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la de las diversas secretar\u00edas de estado",
            "start": 214.209,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "yo quisiera compartirles que desde luego",
            "start": 217.0,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "como es la instrucci\u00f3n del se\u00f1or",
            "start": 220.53,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "presidente esta administraci\u00f3n prioriza",
            "start": 223.209,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "los procesos transparentes y fomenta la",
            "start": 226.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de todos los actores",
            "start": 230.47,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "involucrados para tener objetividad y",
            "start": 232.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "asegurar objetividad y buscar una",
            "start": 236.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n democr\u00e1tica en cualquier",
            "start": 238.54,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n por eso este proceso de",
            "start": 241.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n",
            "start": 244.269,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "la eterna es una prueba de ello y quiero",
            "start": 245.59,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "agradecer la participaci\u00f3n en primer",
            "start": 248.98,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "lugar de todas aquellas que se animaron",
            "start": 251.83,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "a participar en esta en este proceso en",
            "start": 256.239,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "esta ocultaci\u00f3n felicitar a las",
            "start": 259.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "integrantes del consejo consultivo y",
            "start": 261.79,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "social por la labor que realizaron en",
            "start": 264.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las entrevistas en los filtros en las",
            "start": 267.4,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "votaciones que yo puedo atestiguar se",
            "start": 269.77,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "dotaron de imparcialidad y objetividad",
            "start": 273.699,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en esta selecci\u00f3n se participaron desde",
            "start": 275.729,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 281.169,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "personas de las mujeres de las",
            "start": 283.56,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "organizaciones civiles de la academia",
            "start": 286.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del sector p\u00fablico de las empresas y de",
            "start": 288.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "otros sectores y tambi\u00e9n yo quisiera",
            "start": 292.15,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "decir que todas estas mujeres que",
            "start": 295.6,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "participaron todas todas",
            "start": 298.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es lo \u00fanico que demostr\u00f3 fue el gran",
            "start": 300.729,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "capital que tenemos de mujeres",
            "start": 303.61,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "comprometidas con los derechos de las",
            "start": 307.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mujeres y con programas que pueden",
            "start": 310.479,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la igualdad entre hombres",
            "start": 313.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y mujeres",
            "start": 315.34,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se analiz\u00f3 su trayectoria sus proyectos",
            "start": 317.76,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "su ser",
            "start": 321.9,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micas use su estatus acad\u00e9mico sus",
            "start": 325.62,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "credenciales y b\u00e1sicamente se lleg\u00f3 a la",
            "start": 329.29,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n un\u00e1nime por consenso de tres",
            "start": 333.19,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de las candidatas la primera de ellas",
            "start": 337.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "candelaria ochoa \u00e1valos que es una",
            "start": 339.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "destacada acad\u00e9mica originaria de",
            "start": 342.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "jalisco quien adem\u00e1s de haber sido",
            "start": 345.91,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "integrante del consejo social de mujeres",
            "start": 348.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en administraciones pasadas ha impulsado",
            "start": 350.14,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas para avanzar en la equidad de",
            "start": 353.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero en nuestro pa\u00eds entre otras desde",
            "start": 355.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el poder legislativo cuando fue diputada",
            "start": 358.93,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "federal patricia olamendi torres que es",
            "start": 361.06,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "una abogada de gran renombre y que ha",
            "start": 365.65,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "promovido el mejoramiento de la calidad",
            "start": 369.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de vida de las mujeres tanto en",
            "start": 371.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "instancias nacionales como en instancias",
            "start": 373.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y organismos internacionales ejemplo de",
            "start": 375.52,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ello es el trabajo que ha realizado en",
            "start": 378.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el sistema interamericano para erradicar",
            "start": 381.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la violencia en contra de la mujer y su",
            "start": 383.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "labor en la procuradur\u00eda general de",
            "start": 386.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "justicia de la ciudad de mexico",
            "start": 388.99,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo la doctora nadine gasman el",
            "start": 391.21,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "trabajo de la doctora nadine gasman que",
            "start": 395.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ha realizado es en favor de los derechos",
            "start": 398.979,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "de las mujeres particularmente en",
            "start": 401.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a los derechos reproductivos de",
            "start": 403.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las mujeres y ha sido reconocida",
            "start": 406.84,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "internacionalmente ella es m\u00e9dico",
            "start": 408.49,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cirujano especialista en derechos",
            "start": 411.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sexuales y reproductivos adem\u00e1s ha",
            "start": 414.37,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "estado est\u00e1 ahorita precisamente tambi\u00e9n",
            "start": 417.4,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1\u00e1ndose en la organizaci\u00f3n de",
            "start": 420.18,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "naciones unidas en o no mujeres en",
            "start": 423.19,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "brasil como representante en brasil",
            "start": 426.19,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 429.099,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "esa es la eterna y ya para la",
            "start": 434.65,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "tarde-noche se toma la decisi\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 437.919,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 443.82,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 445.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a considerar",
            "start": 448.48,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n del grupo de mujeres",
            "start": 451.38,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "del gobierno de la rep\u00fablica que",
            "start": 457.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "encabeza la licenciada olga s\u00e1nchez",
            "start": 459.84,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cordero",
            "start": 463.23,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ella va a",
            "start": 466.31,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de liberar",
            "start": 469.96,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "con este si es una decisi\u00f3n del",
            "start": 472.87,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "presidente pero yo voy a tomar en cuenta",
            "start": 478.15,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n de el grupo que nos ha estado",
            "start": 480.82,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ayudando en todo este proceso el grupo",
            "start": 484.45,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que encabeza coordina la licenciada olga",
            "start": 489.01,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez cordero bueno esto se lo",
            "start": 492.73,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "queremos informar es importante",
            "start": 496.15,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "todos estos procesos que se est\u00e1n",
            "start": 499.63,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "llevando a cabo para tener",
            "start": 503.2,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "e instituciones",
            "start": 508.19,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 511.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y servidores p\u00fablicos mujeres y hombres",
            "start": 513.69,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "capacitados",
            "start": 516.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con estos con principios ese es el",
            "start": 521.01,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de todos estos procesos de",
            "start": 524.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n no hay influyentismo",
            "start": 527.64,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "este hay recomendados",
            "start": 531.76,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 buscando que sean los mejores",
            "start": 536.329,
            "duration": 9.651
        },
        {
            "text": "independientemente de sus",
            "start": 539.619,
            "duration": 10.551
        },
        {
            "text": "posturas personales ideol\u00f3gicas",
            "start": 545.98,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 550.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es el servicio p\u00fablico para todos",
            "start": 553.05,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "siempre decimos que el gobierno tiene",
            "start": 556.05,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "que atender a todos",
            "start": 561.69,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no es un asunto de grupo de partido",
            "start": 565.13,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es la representaci\u00f3n de la sociedad en",
            "start": 571.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "su conjunto y eso es lo que estamos",
            "start": 574.769,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "procurando",
            "start": 576.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ahora si abrimos estamos",
            "start": 587.32,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "abriendo la sesi\u00f3n de preguntas y",
            "start": 591.92,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "respuestas porque vamos a estar hoy por",
            "start": 596.18,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "la tarde en saltillo coahuila para",
            "start": 601.1,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "conmemorar",
            "start": 604.779,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "el aniversario de la fundaci\u00f3n del",
            "start": 607.74,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito nacional del nuevo ej\u00e9rcito y",
            "start": 611.84,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos",
            "start": 616.44,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "estar en monterrey nuevo le\u00f3n la reuni\u00f3n",
            "start": 619.779,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "de seguridad por primera vez la vamos a",
            "start": 626.11,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "llevar a cabo en un estado de la",
            "start": 630.579,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 633.459,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo la reuni\u00f3n de",
            "start": 635.52,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "seguridad en monterrey nuevo l\u00e9on as\u00ed lo",
            "start": 638.16,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "vamos a hacer",
            "start": 642.81,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 644.329,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente vamos a tener estas",
            "start": 647.79,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "reuniones fuera de la ciudad de mexico y",
            "start": 650.07,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "tambien terminando la reuni\u00f3n de",
            "start": 654.84,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "seguridad la conferencia",
            "start": 658.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "igual que est\u00e1 solo que ma\u00f1ana en",
            "start": 661.61,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "monterrey ya pasado ma\u00f1ana regresamos",
            "start": 665.6,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 667.97,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas rosa elena soto preguntarle",
            "start": 675.93,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "en el congreso se discuten dos temas el",
            "start": 679.16,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional hoy posiblemente",
            "start": 684.3,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se apruebe tambi\u00e9n en la c\u00e1mara de",
            "start": 687.36,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "diputados est\u00e1 el tema de del aumento de",
            "start": 689.91,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "los delitos graves preguntarle a las",
            "start": 694.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "organizaciones sociales que est\u00e1n",
            "start": 698.97,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "proponiendo una modificaci\u00f3n ya sea el",
            "start": 700.44,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 16 o 19 para que la prisi\u00f3n",
            "start": 702.209,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "preventiva- oficiosa sea justificada al",
            "start": 705.87,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "parecer hay un rechazo a esta propuesta",
            "start": 709.17,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es su opini\u00f3n al respecto y tambi\u00e9n",
            "start": 712.1,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "el rechazo tambi\u00e9n en el senado de",
            "start": 715.25,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "algunas de las propuestas que est\u00e1n",
            "start": 720.06,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "pidiendo para la guardia nacional",
            "start": 721.47,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "he estado pendiente",
            "start": 727.07,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "las opiniones de todos los grupos",
            "start": 733.47,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "sobre la creaci\u00f3n de la guardia nacional",
            "start": 740.46,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 745.6,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "la propuesta que hicimos de convertir en",
            "start": 749.04,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "delito grave el robo de combustible",
            "start": 752.16,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 755.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el fraude electoral",
            "start": 758.31,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "y la verdad hay",
            "start": 761.12,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "una actitud",
            "start": 766.889,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 771.13,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "rechazo",
            "start": 773.52,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de parte del pan",
            "start": 775.39,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y de algunos dirigentes del pri",
            "start": 781.16,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 785.97,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "en plata",
            "start": 787.91,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 789.9,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en bloque",
            "start": 791.55,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n actuando los senadores del pan",
            "start": 794.42,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "en contra de la creaci\u00f3n de la guardia",
            "start": 800.899,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 803.509,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 808.18,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "y modifiquen",
            "start": 809.91,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y esa actitud",
            "start": 812.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 815.15,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "no ayuda",
            "start": 817.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "porque se requiere",
            "start": 819.32,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 822.38,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tenemos un problema serio de inseguridad",
            "start": 827.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y de violencia",
            "start": 831.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que creci\u00f3 porque",
            "start": 834.32,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "los gobiernos anteriores",
            "start": 838.279,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "me atendieron las causas que originaron",
            "start": 842.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la inseguridad y la violencia es decir",
            "start": 846.07,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "no combatieron la pobreza",
            "start": 848.58,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ni tampoco se ocuparon",
            "start": 852.68,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "de garantizar la seguridad p\u00fablica",
            "start": 856.44,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "simularon",
            "start": 859.529,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 861.67,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "enfrentaban el problema de la",
            "start": 863.139,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "inseguridad como operativos",
            "start": 865.729,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "pero todo",
            "start": 869.459,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "el esquema de la publicidad",
            "start": 877.83,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "de la detenci\u00f3n",
            "start": 881.05,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 884.259,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "l\u00edderes de organizaciones",
            "start": 886.01,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "delicuenciales",
            "start": 890.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sin que se atendiera el problema de",
            "start": 894.18,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "la inseguridad",
            "start": 900.39,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 digo esto",
            "start": 902.61,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 905.15,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no se cuenta",
            "start": 906.92,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "con polic\u00edas",
            "start": 909.19,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nikon",
            "start": 912.22,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 913.35,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 916.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "suficientes",
            "start": 919.049,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para proteger a la poblaci\u00f3n",
            "start": 921.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica de acuerdo",
            "start": 925.36,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "a la constituci\u00f3n s\u00f3lo dispone de 20 mil",
            "start": 927.49,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "efectivos",
            "start": 931.57,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "para enfrentar el grave problema de la",
            "start": 935.99,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "inseguridad del aviones",
            "start": 938.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 942.41,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hay una actitud",
            "start": 944.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 947.29,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "partidista",
            "start": 950.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el senado en la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 954.75,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y existe esta oposici\u00f3n a la guardia",
            "start": 959.71,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 962.35,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a seguir haciendo nuestra",
            "start": 965.61,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "labor",
            "start": 969.72,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 974.67,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "si quer\u00eda darlo a conocer as\u00ed con todo",
            "start": 976.889,
            "duration": 11.271
        },
        {
            "text": "este claridad el pan como partido",
            "start": 982.309,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "este se opone",
            "start": 988.16,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "a la creaci\u00f3n de la guardia nacional y",
            "start": 990.889,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "un grupo",
            "start": 993.379,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 995.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de dirigentes",
            "start": 996.49,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "del pri",
            "start": 999.82,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "me han planteado gobernadores",
            "start": 1002.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de el pri",
            "start": 1006.39,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que ellos apoyan la guardia nacional",
            "start": 1009.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1011.79,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "algunos dirigentes de ese partido",
            "start": 1014.29,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1017.51,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1n resueltos a no aprobar",
            "start": 1018.96,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "la reforma constitucional porque",
            "start": 1024.6,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "algunos gobernadores del pri",
            "start": 1029.1,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sostienen",
            "start": 1032.39,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "y apoyan",
            "start": 1034.52,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "porque pues ellos tienen que enfrentar",
            "start": 1036.54,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "el problema de la inseguridad y de la",
            "start": 1040.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "violencia y saben",
            "start": 1043.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo mejor",
            "start": 1046.46,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "para garantizar la seguridad p\u00fablica",
            "start": 1049.87,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "acerca de las modificaciones legales lo",
            "start": 1055.22,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 1058.429,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1058.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nosotros necesitamos que sea delito",
            "start": 1061.12,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 1063.85,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 1067.46,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "necesitamos que sea delito grave sin",
            "start": 1070.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "derecho a fianza el robo de combustible",
            "start": 1073.29,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que sea delito grave el fraude electoral",
            "start": 1076.26,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y desde luego que somos respetuosos de",
            "start": 1084.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "lo que decidan los legisladores",
            "start": 1087.24,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1090.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "vamos a hablar con claridad",
            "start": 1092.45,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para que los ciudadanos",
            "start": 1095.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sepan",
            "start": 1098.6,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "quienes votaron a favor quienes votaron",
            "start": 1101.02,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 1104.65,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "podamos transparentar todos estos",
            "start": 1110.23,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "procesos no tienen por qu\u00e9 ocultarse no",
            "start": 1113.14,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "tengo por qu\u00e9 este callarme",
            "start": 1116.77,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "no tengo ning\u00fan problema de conciencia",
            "start": 1124.46,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "ahora resulta que los que utilizaron",
            "start": 1128.41,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "solo como recurso el uso de la fuerza en",
            "start": 1133.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tiempos pasados",
            "start": 1138.33,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y que desataron la violencia",
            "start": 1140.94,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y convirtieron al pa\u00eds",
            "start": 1147.21,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en un cementerio ahora dicen",
            "start": 1149.94,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "que son defensores de derechos humanos",
            "start": 1154.35,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "y que no quieren la militarizaci\u00f3n",
            "start": 1158.99,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds cuando no es eso lo que se est\u00e1",
            "start": 1163.5,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "proponiendo lo que queremos es",
            "start": 1167.22,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que haya seguridad p\u00fablica que podamos",
            "start": 1170.48,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "resolver los problemas de homicidios de",
            "start": 1174.98,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "robos",
            "start": 1177.35,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 afectan a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1179.13,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 bien que me pregunta por",
            "start": 1183.5,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 por resolverse este asunto en",
            "start": 1187.37,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara tambi\u00e9n decirle con todo",
            "start": 1193.85,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "respeto a los legisladores que no acept\u00f3",
            "start": 1196.13,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "como titular del ejecutivo la simulaci\u00f3n",
            "start": 1201.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una reedici\u00f3n de la polic\u00eda federal",
            "start": 1207.89,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "este ser\u00eda lo mismo",
            "start": 1212.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "desde cuando se tiene la polic\u00eda federal",
            "start": 1216.99,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "miren el resultado",
            "start": 1221.04,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "no ha funcionado",
            "start": 1225.51,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "desde que se cre\u00f3",
            "start": 1229.13,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal y muchos problemas de",
            "start": 1232.31,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1237.14,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en compras de equipos est\u00e9 en",
            "start": 1239.08,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "suministro de alimentos todo esto que",
            "start": 1245.18,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "estamos ahora desgraciadamente heredando",
            "start": 1248.91,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ya no queremos eso",
            "start": 1252.71,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1256.99,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no podemos seguir",
            "start": 1260.01,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "con la simulaci\u00f3n de siempre esto es un",
            "start": 1263.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 1268.429,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "hemos hablado con mucha claridad de que",
            "start": 1273.309,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "se van a respetar los derechos humanos",
            "start": 1278.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de que va a haber control en el uso de",
            "start": 1280.62,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "la fuerza",
            "start": 1284.559,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1287.23,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ha hablado de que existe",
            "start": 1288.97,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "una actitud",
            "start": 1293.94,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "de cambio",
            "start": 1297.43,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "en las pr\u00e1cticas",
            "start": 1301.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1304.79,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "por las caracter\u00edsticas anteriores se",
            "start": 1306.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "llevaban a cabo tanto en la marina como",
            "start": 1310.98,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "en el ej\u00e9rcito",
            "start": 1312.96,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "hay una actitud muy sensible",
            "start": 1314.919,
            "duration": 9.431
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n de ayudarnos",
            "start": 1320.11,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "a resolver el problema de la inseguridad",
            "start": 1324.35,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y de la violencia",
            "start": 1327.769,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "y yo creo en este giro que se le puede",
            "start": 1330.78,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "dar al ej\u00e9rcito que se le puede dar a la",
            "start": 1334.2,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "secretaria de marina para que nos ayuden",
            "start": 1337.95,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "en el principal problema que tenemos",
            "start": 1341.82,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "que no es",
            "start": 1345.77,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la defensa nacional",
            "start": 1349.299,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 1351.75,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la seguridad interior principal",
            "start": 1353.98,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "problemas la seguridad p\u00fablica",
            "start": 1357.669,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y queremos por eso crear esta guardia",
            "start": 1361.74,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1366.21,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "de la semana pasada hubo una marcha del",
            "start": 1370.54,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sme a la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n en la",
            "start": 1373.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que demandaban el respeto a los",
            "start": 1376.82,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "contratos hechos en seis a\u00f1os anteriores",
            "start": 1378.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y bueno se hablaba de un contrato bueno",
            "start": 1380.93,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se habla de que de que el sme y la",
            "start": 1384.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "empresa generadora phoenix que es parte",
            "start": 1387.26,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "de mota engil que tiene contratos por 25",
            "start": 1391.1,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de compra",
            "start": 1395.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or preguntarle si es si hay este",
            "start": 1397.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tipo de contratos de 25 a\u00f1os para",
            "start": 1401.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comprar energ\u00eda para \u00e9ste o si se van a",
            "start": 1403.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "replicar estos mismos contratos y la",
            "start": 1407.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "\u00faltima pregunta tambi\u00e9n es del sme hay",
            "start": 1410.3,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "un en la extinci\u00f3n de luz y fuerza del",
            "start": 1413.18,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "centro",
            "start": 1419.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1 en secrec\u00eda este archivo en",
            "start": 1420.62,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "su sexenio se dar\u00e1 a conocer c\u00f3mo fue el",
            "start": 1425.15,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "decreto de extinci\u00f3n de luz y fuerza si",
            "start": 1428.42,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "todo se va a transparentar",
            "start": 1431.41,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y miren para informaci\u00f3n",
            "start": 1435.27,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque vamos a tener tiempo",
            "start": 1438.4,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1441.87,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de revisar los contratos",
            "start": 1444.23,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "aunque parezca incre\u00edble hay contratos",
            "start": 1447.789,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "para comprar energ\u00eda",
            "start": 1450.639,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "por 40 a\u00f1os",
            "start": 1453.49,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "yo le ped\u00ed",
            "start": 1457.65,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "al director de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1460.36,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "electricidad que hiciera una revisi\u00f3n",
            "start": 1462.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con la esperanza",
            "start": 1465.929,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de que se vencieran",
            "start": 1468.32,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en este sexenio",
            "start": 1471.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1474.01,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "renegociar",
            "start": 1476.25,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 en beneficio de",
            "start": 1479.22,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 1484.02,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 1485.97,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "son contratos 30-40 a\u00f1os hacia adelante",
            "start": 1488.59,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "esto es como dicen que les dieron un",
            "start": 1493.83,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "contrato de 20 de 25",
            "start": 1497.11,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "as\u00ed debe ser",
            "start": 1500.94,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "entonces legalmente no se puede",
            "start": 1503.02,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1507.81,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "revocar un contrato con lo que hubiese",
            "start": 1509.82,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "alguna causa justificada",
            "start": 1513.39,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "entonces eso s\u00ed se est\u00e1 haciendo",
            "start": 1517.35,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente y la transparencia eso s\u00ed de",
            "start": 1521.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "todo no vamos a ocultar absolutamente",
            "start": 1526.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1529.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si sobre el expediente la transparencia",
            "start": 1532.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "del expediente de luz y fuerza",
            "start": 1535.74,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "un l\u00edder presidente arturo rodr\u00edguez del",
            "start": 1545.81,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "proceso hoy se cumplen 13 a\u00f1os del",
            "start": 1547.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "siniestro en pasta de conchos y va justo",
            "start": 1549.95,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "al estado de coahuila",
            "start": 1552.74,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "entiendo que gobernaci\u00f3n ayer estableci\u00f3",
            "start": 1554.35,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "una mesa y la cuesti\u00f3n ser\u00eda si en este",
            "start": 1557.27,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo de resolver los reclamos de los",
            "start": 1561.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "deudos estar\u00eda dispuesto el estado",
            "start": 1563.81,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "mexicano a desistirse",
            "start": 1566.33,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "en la controversia",
            "start": 1568.48,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "en la cidh sobre este asunto que sigue",
            "start": 1571.35,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "litigando ese ser\u00eda el planteamiento si",
            "start": 1575.73,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1579.929,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "todo lo que signifique",
            "start": 1583.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hacer justicia",
            "start": 1588.77,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1593.77,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "dejar",
            "start": 1596.49,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en libertad los procedimientos para que",
            "start": 1598.75,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "las autoridades competentes resuelvan lo",
            "start": 1603.36,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "vamos a hacer",
            "start": 1606.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "por lo que me est\u00e1 preguntando o sea si",
            "start": 1608.06,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "estamos en condiciones de",
            "start": 1611.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "liberar procesos de no litigar",
            "start": 1615.75,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1618.84,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1620.78,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "hechos que obstruyan",
            "start": 1625.1,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "la procuraci\u00f3n de justicia",
            "start": 1630.94,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que est\u00e1 aqu\u00ed en la licencia",
            "start": 1635.18,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito",
            "start": 1637.61,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 1639.59,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y he planteado",
            "start": 1642.21,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sobre este caso",
            "start": 1645.28,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1649.07,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no se descarte",
            "start": 1650.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 1653.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1655.34,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 1658.13,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "mediante una",
            "start": 1660.2,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 1662.88,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "voluntaria concertada la empresa",
            "start": 1665.549,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "lleve a cabo",
            "start": 1671.389,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "una exploraci\u00f3n",
            "start": 1675.57,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1679.72,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "sacar los restos",
            "start": 1681.22,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 1685.1,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "dios",
            "start": 1686.759,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de los de los que quedaron este",
            "start": 1688.73,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "atrapados",
            "start": 1692.08,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "en la mina",
            "start": 1694.39,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para sacar los restos de los fallecidos",
            "start": 1697.62,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "creo que eso",
            "start": 1703.21,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "ayudar\u00eda mucho",
            "start": 1705.98,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en la reconciliaci\u00f3n",
            "start": 1708.029,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "entre las partes y en el marco de la",
            "start": 1710.95,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n nacional",
            "start": 1714.22,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "que especialistas del mundo",
            "start": 1717.44,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 1721.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "opinar",
            "start": 1723.539,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "para que sean si es posible las",
            "start": 1727.07,
            "duration": 9.949
        },
        {
            "text": "excavaciones y se rescaten los cuerpos",
            "start": 1732.38,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "se rescatan los restos de los fallecidos",
            "start": 1737.019,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "es curar heridas todo lo que hagamos en",
            "start": 1745.21,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "ese sentido este",
            "start": 1750.279,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "o todo lo que podamos hacer que va a",
            "start": 1753.42,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ayudar en la reconciliaci\u00f3n",
            "start": 1756.99,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y estamos dispuestos",
            "start": 1760.6,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "incluso a plantearlo a la empresa",
            "start": 1766.05,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1770.9,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "profesionalmente t\u00e9cnicamente",
            "start": 1774.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente",
            "start": 1776.55,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se analice la posibilidad",
            "start": 1779.779,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1785.04,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1787.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n",
            "start": 1789.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "independientemente de la impartici\u00f3n de",
            "start": 1792.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 1795.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de la reparaci\u00f3n de los da\u00f1os",
            "start": 1797.73,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "independientemente de eso",
            "start": 1800.6,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1804.669,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "los familiares de v\u00edctimas lo m\u00e1s",
            "start": 1806.13,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1809.19,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1811.81,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "los restos",
            "start": 1813.799,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1816.87,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y sus familias",
            "start": 1818.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y tenerlos",
            "start": 1822.82,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "ese es el sentimiento general entonces",
            "start": 1825.95,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "nosotros estamos por eso y tambi\u00e9n qu\u00e9",
            "start": 1831.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bien que est\u00e1 aqu\u00ed la licencia para",
            "start": 1834.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tomar nota de que ese es m\u00e1s de la",
            "start": 1836.63,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "postura",
            "start": 1838.97,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 1841.74,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas quisiera",
            "start": 1845.56,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "consultarle su opini\u00f3n sobre esta",
            "start": 1848.26,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "solicitud de audiencia que hizo ayer el",
            "start": 1849.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presidente de la comisi\u00f3n reguladora de",
            "start": 1851.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "energ\u00eda para ver si pueden platicar",
            "start": 1854.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "personalmente sobre las acusaciones que",
            "start": 1857.05,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "existen sobre presunto conflicto de",
            "start": 1859.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s y despu\u00e9s del inai tambi\u00e9n",
            "start": 1860.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 una audiencia con usted para",
            "start": 1863.77,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "platicar dicen ellos que quieren",
            "start": 1865.51,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "explicarle cu\u00e1l es su trabajo y su",
            "start": 1866.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n como \u00f3rganos aut\u00f3nomos si piensa",
            "start": 1869.26,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "recibirlos ese ser\u00eda el primer tema y",
            "start": 1871.98,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "estoy abierto porque es un derecho que",
            "start": 1874.23,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "tienen los ciudadanos el derecho de",
            "start": 1878.56,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "audiencia",
            "start": 1880.66,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "este los voy a atender los voy a recibir",
            "start": 1882.93,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "damas es un asunto de agenda a ver",
            "start": 1887.19,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo puedo este hacerlo este para este",
            "start": 1889.8,
            "duration": 11.259
        },
        {
            "text": "escucharles como",
            "start": 1897.53,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "lo tienen que hacer todas las",
            "start": 1901.059,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "autoridades el presidente en la que",
            "start": 1902.409,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "asegura que hay",
            "start": 1904.69,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "una persecuci\u00f3n pol\u00edtica en su contra",
            "start": 1906.009,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "por haber realizado cr\u00edticas a las",
            "start": 1907.889,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "ternas que usted propuso al senado eso",
            "start": 1910.33,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no est\u00e9",
            "start": 1913.12,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "ya ten\u00edamos",
            "start": 1915.99,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y \u00e9l lo sab\u00eda",
            "start": 1918.59,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "las pruebas de que hay conflicto inter\u00e9s",
            "start": 1922.33,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "antes de que el criticar a las ternas",
            "start": 1928.42,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "yo puedo probar",
            "start": 1931.63,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que ya se ten\u00eda la investigaci\u00f3n",
            "start": 1934.41,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "incluso puedo hasta pensar que por eso",
            "start": 1937.7,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "critic\u00f3 la externa",
            "start": 1941.63,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque ya sab\u00eda",
            "start": 1943.57,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de que exist\u00eda una investigaci\u00f3n",
            "start": 1945.67,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n",
            "start": 1950.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sobre conflictos intereses",
            "start": 1953.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no se hace",
            "start": 1956.74,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de un d\u00eda para otro",
            "start": 1958.96,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "si hacen es una revisi\u00f3n de cuando fue",
            "start": 1961.89,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que dije yo aqu\u00ed",
            "start": 1965.58,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "este que iba a enviar las ternas cuando",
            "start": 1968.23,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "\u00e9l hace el cuestionamiento a las ternas",
            "start": 1972.07,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "y cuando se da a conocer",
            "start": 1974.88,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "de que hay conflictos intereses pues va",
            "start": 1979.559,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "a encontrar en el tiempo",
            "start": 1982.259,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 1985.9,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "ya ten\u00edamos toda la informaci\u00f3n",
            "start": 1987.65,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 1992.13,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "e inteligencia financiera ten\u00eda el",
            "start": 1996.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "expediente y yo tengo que hacer los he",
            "start": 1998.77,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 2001.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "como criterio que cuando",
            "start": 2003.389,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "me presentan un expediente",
            "start": 2007.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sobre un presunto il\u00edcito",
            "start": 2011.97,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "este un il\u00edcito que este probable",
            "start": 2016.19,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 de inmediato que se procede",
            "start": 2025.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2029.77,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "cuando hay pruebas de inmediato de todas",
            "start": 2032.7,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "maneras yo lo recibo pero no fue por eso",
            "start": 2038.25,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "que este no actuamos as\u00ed",
            "start": 2042.48,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n consultarle presidente quisiera",
            "start": 2046.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "saber su opini\u00f3n sobre una iniciativa",
            "start": 2048.94,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 procesando en la c\u00e1mara de",
            "start": 2051.01,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "diputados para reformar la ley de pemex",
            "start": 2052.36,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se plantea la posibilidad de incrementar",
            "start": 2054.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las facultades del director de la",
            "start": 2056.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "empresa y restar facultades al consejo",
            "start": 2058.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de administraci\u00f3n no hay ninguna",
            "start": 2061.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "iniciativa de parte nuestra es de morena",
            "start": 2063.25,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ah bueno s\u00ed pero nosotros no",
            "start": 2066.24,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "este aprobamos eso",
            "start": 2070.85,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el ejecutivo no queremos ninguna",
            "start": 2075.33,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n en ese sentido porque no",
            "start": 2079.32,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "queremos darles este pretextos excusas",
            "start": 2081.6,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2090.149,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "que han saqueado a pemex",
            "start": 2093.79,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "si ahora nosotros planteamos algo as\u00ed",
            "start": 2100.94,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 van a decir",
            "start": 2106.14,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "van a gritar como pregoneros de qu\u00e9",
            "start": 2108.97,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2114.07,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 actuando con una arbitrariedad",
            "start": 2119.15,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y ya no va a haber contrapesos en pemex",
            "start": 2122.98,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda la derecha los conservadores",
            "start": 2126.01,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "este que hab\u00eda que terminar con el",
            "start": 2129.72,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "monopolio de pemex o",
            "start": 2134.83,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "para quedarse ellos con el monopolio",
            "start": 2137.85,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "porque al final de eso fue",
            "start": 2142.5,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es un doble discurso muy hip\u00f3crita",
            "start": 2146.89,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "entonces no no no no no no los tocamos",
            "start": 2151.62,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ni con el p\u00e9talo de una rosa o sea nada",
            "start": 2154.71,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ninguna modificaci\u00f3n ninguna",
            "start": 2158.31,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n ah\u00ed afortunadamente a",
            "start": 2161.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "diferencia de lo que hablaba de los",
            "start": 2166.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "contratos de pemex de 40 y 50 a\u00f1os",
            "start": 2167.88,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "en este caso si se vencen los plazos o",
            "start": 2172.29,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 2177.6,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y amarraron",
            "start": 2179.18,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pero les falt\u00f3",
            "start": 2181.97,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 2185.65,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 2190.619,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "le dieron de tiempo a estos consejeros",
            "start": 2192.45,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ocho a\u00f1os",
            "start": 2196.13,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2199.2,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "en otros casos en 15 a\u00f1os 20 a\u00f1os 40",
            "start": 2201.829,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 2207.739,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y luego hubieron renuncias y ah\u00ed tenemos",
            "start": 2209.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "posibilidad de limpiar",
            "start": 2213.699,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "todo ese cochinero",
            "start": 2216.52,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que dejaron con la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 2220.99,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sin necesidad de modificar ninguna ley",
            "start": 2224.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "es facultad del titular del ejecutivo",
            "start": 2228.79,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "presentar las ternas para los nuevos",
            "start": 2231.76,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "consejeros en todos estos organismos",
            "start": 2236.04,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "entonces van a cambiar las cosas m\u00e1s",
            "start": 2241.88,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "eran tan ineficientes estos organismos",
            "start": 2245.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que ni siquiera",
            "start": 2249.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "les daban permiso",
            "start": 2252.6,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "trabajo de exploraci\u00f3n",
            "start": 2257.76,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "este d",
            "start": 2262.19,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "crear plantas para la generaci\u00f3n de",
            "start": 2265.69,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "energ\u00eda al sector privado",
            "start": 2268.18,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "una solicitud que se hac\u00eda a un",
            "start": 2274.289,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "organismo de este tipo",
            "start": 2276.989,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "se llevaba seis meses ocho meses un a\u00f1o",
            "start": 2279.98,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "para que se resolviera",
            "start": 2285.58,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ni a pemex le daban permisos",
            "start": 2288.95,
            "duration": 11.419
        },
        {
            "text": "no algo est\u00e9 totalmente absurdo creado",
            "start": 2292.69,
            "duration": 10.409
        },
        {
            "text": "con la reforma energ\u00e9tica esto es todo",
            "start": 2300.369,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eso tenemos que quitar en parte",
            "start": 2303.099,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "pues por eso",
            "start": 2307.569,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "la crisis en la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2312.12,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "electricidad ellos fueron los que",
            "start": 2314.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "autorizaron contratos",
            "start": 2316.41,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "para pagar",
            "start": 2320.17,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "cantidades",
            "start": 2324.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estratosf\u00e9ricas por el gas imag\u00ednense",
            "start": 2327.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "los negocios",
            "start": 2331.69,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "los gasoductos",
            "start": 2333.839,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "son particulares",
            "start": 2337.93,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y el due\u00f1o del gasoducto",
            "start": 2342.01,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y obtuvo un contrato para que la",
            "start": 2346.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad le",
            "start": 2350.93,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "compre el gas",
            "start": 2353.48,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "a precios elevad\u00edsimos y si en la",
            "start": 2357.68,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del gasoducto",
            "start": 2361.25,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 2365.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 2367.41,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y un bloqueo",
            "start": 2369.94,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "y se interrumpe",
            "start": 2371.88,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2374.57,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "electricidad que tiene que pagar",
            "start": 2377.51,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a la empresa",
            "start": 2381.21,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "8 gasoductos en promedio 50 millones de",
            "start": 2384.64,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares al a\u00f1o de multa",
            "start": 2389.98,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "8 gasoductos detenidos parados",
            "start": 2393.86,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "tienen autorizo esto",
            "start": 2398.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la cree",
            "start": 2400.99,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "como licitaron a qu\u00e9 empresas les dieron",
            "start": 2407.45,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "estos contratos",
            "start": 2410.99,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2414.97,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "donde estuvo la transparencia",
            "start": 2416.98,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entonces todo esto es lo que estamos",
            "start": 2422.21,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e9 revisando ahora",
            "start": 2423.95,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no hace falta",
            "start": 2429.66,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "no hace falta no hace falta y ser\u00eda",
            "start": 2431.83,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "darles un pretexto",
            "start": 2436.09,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "para decir este",
            "start": 2439.93,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "gobierno autoritario no tome en cuenta a",
            "start": 2442.07,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "los expertos",
            "start": 2446.91,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "a la sociedad civil",
            "start": 2449.16,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "la sociedad civil que antes era pueblo",
            "start": 2454.93,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "memos que adora",
            "start": 2457.21,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ya s\u00e9",
            "start": 2458.73,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "apropiaron de la sociedad civil yo no",
            "start": 2460.66,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "conozco este gente de la sociedad civil",
            "start": 2465.2,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "de verdad muy pocos",
            "start": 2469.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este de izquierda",
            "start": 2472.29,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "con todo respeto todo lo que es o sea",
            "start": 2476.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "civil tiene que ver",
            "start": 2479.3,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "con el conservadurismo hasta los grandes",
            "start": 2481.67,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "consorcios promueven a la sociedad civil",
            "start": 2487.339,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "es una bandera",
            "start": 2491.48,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la sociedad civil",
            "start": 2495.25,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "una secretar\u00eda alejandro lelo de larrea",
            "start": 2509.489,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "grupo cant\u00f3n presiente preguntarle el",
            "start": 2512.619,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "fin de semana vimos un muy fuerte apoyo",
            "start": 2514.839,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "del gobernador de sinaloa y del",
            "start": 2518.529,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "gobernador de durango a la guardia",
            "start": 2519.91,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "nacional ah\u00ed preguntarle el detalle de",
            "start": 2521.919,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que otros gobernadores estar\u00edan apoyando",
            "start": 2524.859,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esta guardia nacional y si le han",
            "start": 2527.769,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "manifestado que ellos podr\u00edan interceder",
            "start": 2529.719,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ante diputados en un caso del pri y en",
            "start": 2532.929,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "otro del pan diputados y senadores para",
            "start": 2535.66,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "que votaran a favor de la guardia",
            "start": 2539.259,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nacional y si \u00e9ste este apoyo ser\u00eda",
            "start": 2541.929,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "incluyendo el cuarto transitorio que",
            "start": 2544.079,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "permite a las fuerzas armadas actuar por",
            "start": 2546.309,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os y tambi\u00e9n que la guardia",
            "start": 2549.429,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nacional s adscrita a la secretaria de",
            "start": 2551.769,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "defensa nacional y no como proponen a la",
            "start": 2554.169,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad p\u00fablica y la",
            "start": 2556.66,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "segunda pregunta presidente data de 2000",
            "start": 2559.179,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en aquel a\u00f1o para financiar la campa\u00f1a",
            "start": 2561.299,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de francisco labastida desviaron",
            "start": 2565.119,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "recursos de pemex v\u00eda el sindicato",
            "start": 2567.459,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "petrolero",
            "start": 2570.549,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se les sentenci\u00f3 a hacer ese",
            "start": 2571.869,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "pago esa devoluci\u00f3n del dinero a 31 a\u00f1os",
            "start": 2575.799,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "van a terminar en 2031 de devolver ese",
            "start": 2579.13,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "dinero son mil 580 millones de pesos",
            "start": 2582.249,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "esos recursos acuse a la oposici\u00f3n del",
            "start": 2585.99,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sindicato que est\u00e1n saliendo de las",
            "start": 2589.66,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "cuotas de los trabajadores de pemex",
            "start": 2591.91,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "usted tiene conocimiento de ello y",
            "start": 2594.609,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tendr\u00eda conocimiento de que si",
            "start": 2596.499,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 pagando esta deuda bueno acerca",
            "start": 2598.809,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "de lo primero la mayor\u00eda de los",
            "start": 2602.68,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "gobernadores del pri",
            "start": 2605.14,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y ha expresado su apoyo a la guardia",
            "start": 2607.91,
            "duration": 11.449
        },
        {
            "text": "nacional ayer una reuni\u00f3n con la",
            "start": 2611.39,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion y eso",
            "start": 2619.359,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "expresaron",
            "start": 2622.43,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuantos",
            "start": 2624.859,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "pero sin embargo",
            "start": 2634.68,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2639.25,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tengo informaci\u00f3n que algunos senadores",
            "start": 2641.21,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no pueden mencionar nombres pero si",
            "start": 2643.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estoy informado nada m\u00e1s les recuerdo de",
            "start": 2645.23,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "que ya no est\u00e1 el cisen",
            "start": 2648.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero el presidente tiene informaci\u00f3n",
            "start": 2651.559,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2654.44,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la que recojo de la de la gente no",
            "start": 2658.53,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recojo los sentimientos de la gente y",
            "start": 2662.1,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "estoy informado entonces este",
            "start": 2664.65,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en el caso de los gobernadores",
            "start": 2669.619,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "yo he podido hablar con ellos ellos han",
            "start": 2676.41,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "expresado su apoyo el de sinaloa de",
            "start": 2680.37,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "manera muy abierta este",
            "start": 2683.7,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "lo mismo el de campeche",
            "start": 2688.38,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "porque estuvieron todav\u00eda aqu\u00ed con",
            "start": 2692.95,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nosotros en un acto con empresarios y",
            "start": 2696.14,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "as\u00ed de otros en este tr\u00e1nsito s\u00ed que",
            "start": 2699.71,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "depende de la serena si es que adem\u00e1s",
            "start": 2704.21,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 2707.53,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en la laguna hab\u00eda un problema serio de",
            "start": 2709.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "inseguridad y de violencia es de dominio",
            "start": 2713.41,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 2715.66,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3",
            "start": 2717.609,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "un sistema",
            "start": 2721.029,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2723.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de seguridad con la polic\u00eda militar",
            "start": 2724.98,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "para la laguna",
            "start": 2729.38,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que atiende",
            "start": 2731.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "en la parte de durango y de coahuila",
            "start": 2735.64,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "y fueron muy buenos los resultados son",
            "start": 2739.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "buenos los resultados se redujo la",
            "start": 2742.369,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva",
            "start": 2744.95,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2747.559,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "esto mismo",
            "start": 2749.619,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "me lo expres\u00f3 el gobernador de durango",
            "start": 2751.859,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "este que a\u00fan",
            "start": 2756.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "perteneciendo al pan y sed",
            "start": 2760.21,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "es que esto es lo que nosotros",
            "start": 2763.23,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 2767.79,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2770.88,
            "duration": 2.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2771.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el pan est\u00e1 viendo esto",
            "start": 2773.29,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2777.6,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "como un asunto pol\u00edtico quieren ellos",
            "start": 2779.33,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "utilizar esto como bandera para",
            "start": 2786.43,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "enfrentarnos pol\u00edticamente hablando",
            "start": 2789.809,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2793.509,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "es leg\u00edtimo",
            "start": 2795.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 2798.37,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que fuera m\u00e1s caras",
            "start": 2800.63,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "vamos a aclarar las cosas porque estamos",
            "start": 2807.369,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hablando de la seguridad de los",
            "start": 2811.779,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2814.69,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "nos podemos pelear en otras cosas",
            "start": 2817.119,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "varios campos",
            "start": 2821.15,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s somos distintos diferentes",
            "start": 2824.1,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "yo vengo de un movimiento liberal",
            "start": 2829.95,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "y yo sostengo es mi punto de vista lo",
            "start": 2834.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "digo con todo respeto que ellos son",
            "start": 2838.46,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 2840.71,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y cada quien",
            "start": 2844.82,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "que tome su camino",
            "start": 2846.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pero en esto",
            "start": 2849.63,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "hay que ser muy claros",
            "start": 2852.19,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "porque se trata de la seguridad p\u00fablica",
            "start": 2855.64,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y considero que ellos no",
            "start": 2859.29,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "tienen autoridad moral",
            "start": 2862.99,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para estar sosteniendo que nosotros",
            "start": 2868.78,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "queremos usar la fuerza",
            "start": 2874.51,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para resolver el problema",
            "start": 2878.45,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "cuando la estrategia que estamos",
            "start": 2881.17,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "aplicando es exactamente",
            "start": 2883.66,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "opuesta a lo que ellos llevaron a cabo y",
            "start": 2886.62,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "que produjo este desastre de inseguridad",
            "start": 2891.33,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "y de violencia de asesinatos de",
            "start": 2896.5,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 2900.07,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "entonces es muy hip\u00f3crita pues esa",
            "start": 2903.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "postura",
            "start": 2905.61,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y por eso pues como lo preguntan lo",
            "start": 2909.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "explico",
            "start": 2914.21,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y los gobernadores",
            "start": 2916.5,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son los que tienen que enfrentar el",
            "start": 2920.65,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 2924.01,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "porque son las autoridades",
            "start": 2926.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "este opinen",
            "start": 2929.06,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y sobre esto",
            "start": 2932.869,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 2935.46,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "van a solicitar el ej\u00e9rcito para sus",
            "start": 2937.37,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 2941.24,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2943.17,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "\u00e9ste no puede conseguir realmente el",
            "start": 2944.99,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ejercicio intervenir en temas de",
            "start": 2948.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 2952.49,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "vamos a estar simulando",
            "start": 2954.14,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque no se revisa esto se analiza",
            "start": 2959.02,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "y se resuelve legalmente",
            "start": 2963.93,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "entonces ese es el tema acerca de lo del",
            "start": 2970.83,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "sindicato no tengo toda la informaci\u00f3n",
            "start": 2974.93,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "la voy a solicitar para ver en qu\u00e9",
            "start": 2977.84,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos est\u00e1 lo de la devoluci\u00f3n de ese",
            "start": 2981.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dinero a ver si tiene que ver con el",
            "start": 2984.42,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "gobierno o es un dinero del sindicato",
            "start": 2986.85,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "que son cosas tambi\u00e9n distintas",
            "start": 2990.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas danielle blancas de cr\u00f3nica",
            "start": 3000.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "primero presidente comprometer lo",
            "start": 3002.849,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "hacerle una petici\u00f3n a que en los d\u00edas",
            "start": 3005.14,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "posteriores nos pueda mostrar los",
            "start": 3008.109,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "nombres o detalles de los contratos que",
            "start": 3011.519,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "refiere de 40 a 50 a\u00f1os para que al",
            "start": 3015.099,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "menos la opini\u00f3n p\u00fablica lo conozca y",
            "start": 3017.95,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pueda hacer un contrapeso en ese sentido",
            "start": 3019.63,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y dos preguntas presidente tenemos",
            "start": 3022.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de que le fue presentado un",
            "start": 3025.1,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "reporte o tiene usted referencias",
            "start": 3028.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "respecto a las irregularidades en las",
            "start": 3031.01,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que se finc\u00f3 la investigaci\u00f3n del caso",
            "start": 3035.72,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tlahuelilpan",
            "start": 3038.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se cumpli\u00f3 ya un mes de la tragedia",
            "start": 3041.27,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "usted ha referido que es pues uno de los",
            "start": 3042.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 el momento m\u00e1s doloroso que ha",
            "start": 3045.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vivido su gobierno pero preguntarle cu\u00e1l",
            "start": 3048.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es la reflexi\u00f3n respecto a esto que le",
            "start": 3050.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ha sido informado de que las",
            "start": 3054.38,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "investigaciones sobre el caso de william",
            "start": 3055.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fueron irregulares no se cuid\u00f3 la cadena",
            "start": 3058.43,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de custodia los indicios esta reflexi\u00f3n",
            "start": 3061.52,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y segundo",
            "start": 3064.48,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed la secretaria",
            "start": 3068.27,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n hemos estado",
            "start": 3070.2,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en comunicaci\u00f3n con integrantes del",
            "start": 3073.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "colegio del notariado mexicano es un",
            "start": 3076.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tema que ya se ha referido de manera",
            "start": 3078.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "somera en las conferencias la propia",
            "start": 3080.99,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "secretaria lo ha hecho pero hay",
            "start": 3083.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en el sentido de que se",
            "start": 3085.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1n vendiendo como si fueran locales",
            "start": 3087.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de venta las notar\u00edas en cifras",
            "start": 3090.44,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "millonarias 15 millones 20 millones de",
            "start": 3093.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3096.35,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3098.03,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n utilizando que se est\u00e1n",
            "start": 3099.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "utilizando las notar\u00edas para evadir",
            "start": 3102.47,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "cuestiones fiscales para hacer usted",
            "start": 3106.52,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "sabe que una de las tareas de las",
            "start": 3110.839,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "notarias son la retenci\u00f3n el c\u00e1lculo de",
            "start": 3113.329,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "los impuestos y se est\u00e1n utilizando",
            "start": 3115.309,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "precisamente para desviar estos fondos",
            "start": 3117.46,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la estrategia sabemos que",
            "start": 3120.64,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay leyes que est\u00e1n en curso",
            "start": 3124.369,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "pero con c\u00f3mo se va a frenar esta",
            "start": 3127.19,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de las notar\u00edas hay alguna",
            "start": 3130.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estrategia pueden intervenir los \u00f3rganos",
            "start": 3132.079,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de inteligencia del estado financieros",
            "start": 3134.45,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "para que esto no siga ocurriendo miren",
            "start": 3136.849,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "en el caso de hidalgo desde luego no es",
            "start": 3140.119,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "un tema muy doloroso",
            "start": 3143.45,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "aunque pase el tiempo",
            "start": 3148.95,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "esto nos afecta mucho por la p\u00e9rdida de",
            "start": 3152.0,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "vidas humanas no tengo ninguna",
            "start": 3158.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es decir no me han",
            "start": 3161.69,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "presentado ninguna investigaci\u00f3n",
            "start": 3164.06,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "pero que le han referido que la",
            "start": 3167.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n no se hizo como se ten\u00eda",
            "start": 3169.799,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que hacer no lo que nos han dicho de",
            "start": 3171.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "enviados de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 3173.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "precisamente no no es cierto o sea no",
            "start": 3174.92,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "hemos tratado este tema est\u00e9 en las",
            "start": 3179.16,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "reuniones que tenemos de seguridad o sea",
            "start": 3184.319,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "es lo que se conoce y lo que tiene como",
            "start": 3188.43,
            "duration": 11.909
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n la fiscal\u00eda general nada",
            "start": 3195.779,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o sea no",
            "start": 3200.339,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "se ha presentado un informe al interior",
            "start": 3203.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del gobierno del gabinete de seguridad",
            "start": 3205.71,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "no tiene ning\u00fan informe sobre posibles",
            "start": 3208.71,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "irregularidades omisiones si hubo",
            "start": 3212.42,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "errores cometidos no existe ning\u00fan",
            "start": 3216.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "documento sobre esto",
            "start": 3219.599,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "las referencias verbales presidente no",
            "start": 3221.76,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ni siquiera las referencias de errores",
            "start": 3223.74,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "\u00e9ste se atendi\u00f3 todo \u00e9l",
            "start": 3226.43,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "el problema",
            "start": 3231.83,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el asunto doloroso repito",
            "start": 3234.18,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ya se conocen las causas que originaron",
            "start": 3240.15,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3244.559,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este grave da\u00f1o esta tragedia pero no es",
            "start": 3250.01,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n al interior particular",
            "start": 3255.85,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "sobre acusaciones de negligencia de",
            "start": 3259.87,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "desatenci\u00f3n de",
            "start": 3266.98,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "este errores cometidos no no existe eso",
            "start": 3271.04,
            "duration": 11.34
        },
        {
            "text": "lo segundo si vamos a presentar aqu\u00ed los",
            "start": 3277.37,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 3282.38,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que se suscribieron esto tiene como su",
            "start": 3284.5,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "origen",
            "start": 3288.64,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "la utilizaci\u00f3n de la ley secundaria",
            "start": 3293.019,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "violatoria de la constituci\u00f3n desde",
            "start": 3297.31,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "en 1992 empezaron a entregarse a los",
            "start": 3301.39,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "contratos para el suministro de energ\u00eda",
            "start": 3305.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y para que empresas",
            "start": 3308.95,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "particulares vendieran energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3311.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 3315.78,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "hasta llegar",
            "start": 3318.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a la situaci\u00f3n en que nos encontramos",
            "start": 3320.829,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que la mitad de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que",
            "start": 3322.89,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "se consume la compra la comisi\u00f3n federal",
            "start": 3328.239,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de electricidad",
            "start": 3331.66,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ser autosuficiente despu\u00e9s de",
            "start": 3333.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "producir toda la energ\u00eda el\u00e9ctrica que",
            "start": 3337.279,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "consumimos pas\u00f3 a ser",
            "start": 3339.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este dependiente de estas empresas que",
            "start": 3341.77,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "le venden energ\u00eda el\u00e9ctrica a la",
            "start": 3346.24,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 3348.55,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hasta con pago de subsidio",
            "start": 3351.45,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "por contratos entonces se establece",
            "start": 3359.2,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "el pago de esos subsidios y con duraci\u00f3n",
            "start": 3364.12,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "de 40 a\u00f1os",
            "start": 3368.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "y todo esto claro que lo vamos a",
            "start": 3371.67,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "transparentar acerca de los notarios",
            "start": 3374.099,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos pues aqu\u00ed la licenciada les va",
            "start": 3375.839,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "a informar tenemos qu\u00e9",
            "start": 3378.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "legislan",
            "start": 3382.35,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es as\u00ed es una propuesta hicimos un",
            "start": 3384.3,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "compromiso en ese sentido",
            "start": 3386.37,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "porque independientemente de lo que est\u00e9",
            "start": 3390.25,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "sucediendo ahora",
            "start": 3394.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lo que ha pasado",
            "start": 3397.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 3399.73,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ha sido",
            "start": 3403.22,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vergonzoso",
            "start": 3405.31,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "por decirlo menos cada gobernador",
            "start": 3407.22,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y termina",
            "start": 3414.599,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la entrega notar\u00edas a sus allegados",
            "start": 3417.69,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "cada gobernador",
            "start": 3424.79,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3428.53,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad de mexico",
            "start": 3431.75,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "afortunadamente por la asociaci\u00f3n de",
            "start": 3435.92,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "notarios esa pr\u00e1ctica no",
            "start": 3439.17,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "se realiza o al menos",
            "start": 3444.03,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "cuando yo estuve de jefe de gobierno no",
            "start": 3448.23,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "entregue ninguna notar\u00eda cuando \u00e9ste",
            "start": 3451.68,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "finalice el gobierno porque tambi\u00e9n hay",
            "start": 3456.51,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "un procedimiento bien definido existe",
            "start": 3460.89,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en los estados pero le dan la",
            "start": 3464.369,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "vuelta",
            "start": 3466.98,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "entonces que ayude",
            "start": 3469.13,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de esta pregunta",
            "start": 3473.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3476.89,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 3478.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "erradiquen esas pr\u00e1cticas",
            "start": 3480.619,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "este y que se modifique la ley",
            "start": 3484.81,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "el entonces candidato a la presidencia",
            "start": 3494.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en acapulco",
            "start": 3497.939,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "hizo un compromiso con los se\u00f1ores",
            "start": 3501.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "notarios de 10 puntos",
            "start": 3503.349,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "uno de los m\u00e1s importantes era una",
            "start": 3505.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "reforma constitucional para que el",
            "start": 3508.34,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "congreso de la uni\u00f3n",
            "start": 3511.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "legislar\u00e1 sobre una ley general ley",
            "start": 3512.23,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "general que estableciera los",
            "start": 3515.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lineamientos y distribuyeran las",
            "start": 3518.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "competencias en relaci\u00f3n precisamente a",
            "start": 3520.88,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los notarios yo quiero decirles que",
            "start": 3524.06,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "antes de abandonar el seno de la",
            "start": 3526.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica yo present\u00e9 esta iniciativa de",
            "start": 3528.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "reforma constitucional para que todas",
            "start": 3532.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las legislaciones de los notarios se",
            "start": 3535.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "homologar\u00e1n a estos principios b\u00e1sicos y",
            "start": 3537.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fundamentales desde luego en la ciudad",
            "start": 3540.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de mexico la ley del notariado es una",
            "start": 3542.81,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ley que regula en forma muy estricta",
            "start": 3545.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "quienes acceden a la funci\u00f3n notarial a",
            "start": 3548.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de dos tipos de examen de",
            "start": 3551.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aspirantes en una primera instancia y",
            "start": 3554.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s en una segunda instancia de",
            "start": 3556.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n y por eso el notariado de la",
            "start": 3558.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico tiene tanto prestigio",
            "start": 3561.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en todo el mundo en relaci\u00f3n a la",
            "start": 3563.26,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n a la seriedad ya la",
            "start": 3566.36,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "honestidad de los notarios sin embargo",
            "start": 3569.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hay algunas situaciones de actos",
            "start": 3571.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "il\u00edcitos por parte de los notarios de",
            "start": 3574.94,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "desviaci\u00f3n de impuestos retenidos o",
            "start": 3577.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "cualquier otra conducta que implique la",
            "start": 3580.609,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de un delito por supuesto por",
            "start": 3582.859,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "supuesto que las denuncias ante las",
            "start": 3585.799,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "diversas procuradur\u00edas",
            "start": 3588.95,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "si es un impuesto federal estar\u00e1 a cargo",
            "start": 3591.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda general si son impuestos",
            "start": 3594.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "locales a cargo de las fiscal\u00edas de los",
            "start": 3596.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "diversos estados de las diversas",
            "start": 3599.1,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "entidades federativas pero desde luego",
            "start": 3600.54,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "se presentar\u00e1n las denuncias penales",
            "start": 3603.15,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "correspondientes",
            "start": 3604.71,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pero en los compromisos que hizo el",
            "start": 3605.97,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presidente el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 3608.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y en ese momento candidato con los",
            "start": 3610.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "notarios se han estado cumpliendo",
            "start": 3612.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "puntualmente son diez compromisos ya se",
            "start": 3614.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "present\u00f3 la primera iniciativa de",
            "start": 3618.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "reforma constitucional y as\u00ed se van ir",
            "start": 3620.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cumpliendo todos los compromisos muchas",
            "start": 3622.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gracias pero hay posibilidad de que",
            "start": 3624.99,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "intervenga la unidad de inteligencia",
            "start": 3627.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "financiera para rastrear esta situaci\u00f3n",
            "start": 3629.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por supuesto la unidad de inteligencia",
            "start": 3633.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "financiera est\u00e1 obligado a hacerlo est\u00e1",
            "start": 3634.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "obligada a hacerlo y desde luego los",
            "start": 3637.71,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "notarios como responsables de la",
            "start": 3639.87,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "retenci\u00f3n porque son retenedores de",
            "start": 3641.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "impuestos los m\u00ednimos enterarlos",
            "start": 3644.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "puntualmente en tiempo y forma a las las",
            "start": 3646.62,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "tesorer\u00edas",
            "start": 3650.34,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "33",
            "start": 3659.53,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente buenos d\u00edas jos\u00e9 miguel",
            "start": 3662.7,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "\u00e1vila del universal deportes platicar",
            "start": 3664.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sobre la f\u00f3rmula 1 se\u00f1or presidente se",
            "start": 3667.349,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "toma una decisi\u00f3n ya acerca de la",
            "start": 3670.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n del contrato todav\u00eda no hay",
            "start": 3672.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ninguna informaci\u00f3n acerca de reuniones",
            "start": 3674.04,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y sabemos que el plazo l\u00edmite es a",
            "start": 3676.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "finales de este mes en segunda instancia",
            "start": 3679.53,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "acerca de la nfl tambi\u00e9n se\u00f1or",
            "start": 3681.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presidente los contras el contrato que",
            "start": 3684.06,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ya se tiene firmado se va a respetar a",
            "start": 3685.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cabalidad se van a hacer los pagos que",
            "start": 3687.99,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n establecidos o se piensa tambi\u00e9n",
            "start": 3690.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "renegociar esa parte y tambi\u00e9n es acerca",
            "start": 3692.31,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de la nfl usted cuando se reuni\u00f3 con el",
            "start": 3694.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comisionado roger goodell platic\u00f3 acerca",
            "start": 3696.78,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de creaci\u00f3n de escuelas de f\u00fatbol",
            "start": 3699.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "americano en m\u00e9xico tambi\u00e9n hay un",
            "start": 3701.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "avance en este sentido muchas gracias s\u00ed",
            "start": 3702.9,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "mire lo que ya est\u00e1 contratado se",
            "start": 3705.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "respeta",
            "start": 3710.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "este es el partido que qued\u00f3 pendiente",
            "start": 3711.78,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "en el caso del f\u00fatbol americano se va a",
            "start": 3717.3,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "realizar ese fue el acuerdo porque ya",
            "start": 3722.91,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "existe un contrato si se revocaba se",
            "start": 3728.04,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que pagar",
            "start": 3733.11,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "este multas da\u00f1os y se decidi\u00f3 pues",
            "start": 3735.559,
            "duration": 13.01
        },
        {
            "text": "llevar a cabo esta actividad en",
            "start": 3742.059,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o 2019",
            "start": 3749.11,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 c\u00f3mo usted en lo de los contratos",
            "start": 3752.47,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de f\u00f3rmula uno",
            "start": 3755.17,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "si no est\u00e1n firmados ya no vamos a poder",
            "start": 3758.33,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3761.56,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en algunos casos estos eventos se",
            "start": 3763.559,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "financiaban con el fondo de",
            "start": 3767.43,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "el fomento al turismo",
            "start": 3772.069,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "y ya ese fondo",
            "start": 3775.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 comprometido para la construcci\u00f3n",
            "start": 3778.09,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "del tren m\u00e1s entonces no sabemos este en",
            "start": 3782.92,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 situaci\u00f3n est\u00e1n estos contratos los",
            "start": 3789.19,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "vamos a revisar y vamos desde luego a",
            "start": 3792.64,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "seguir apoyando todos los deportes pero",
            "start": 3797.02,
            "duration": 13.92
        },
        {
            "text": "con austeridad este sin que haya excesos",
            "start": 3802.56,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "sin derroche",
            "start": 3810.94,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es acerca de la revisi\u00f3n de los",
            "start": 3813.66,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "contratos que estoy menci\u00f3n al",
            "start": 3815.22,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "presidente la fecha l\u00edmite para el aval",
            "start": 3816.299,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "del gobierno federal para que la",
            "start": 3818.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula1 renueve el contrato con m\u00e9xico",
            "start": 3820.2,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "es el 28 de febrero tiene alguna cita ya",
            "start": 3821.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "planteada pues si no implica dinero este",
            "start": 3824.49,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "yo avalo",
            "start": 3829.38,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3832.12,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y estoy de acuerdo o sea el asunto es",
            "start": 3833.55,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "si tenemos que aportar",
            "start": 3839.589,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "yo soy un poco cicatero pues en estos",
            "start": 3844.12,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 3850.15,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed este facilidades para la creaci\u00f3n",
            "start": 3853.69,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de escuelas y de academias",
            "start": 3859.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para el f\u00fatbol americano y para el",
            "start": 3861.43,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol soccer y estamos promoviendo",
            "start": 3864.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mucho lo de la",
            "start": 3869.38,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "caminata y el boxeo",
            "start": 3871.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3876.26,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "el b\u00e9isbol precisamente ma\u00f1ana vamos a",
            "start": 3878.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "inaugurar",
            "start": 3883.17,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "monterrey el sal\u00f3n de la fama del",
            "start": 3886.74,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol tambi\u00e9n a eso voy a monterrey",
            "start": 3890.22,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "entonces todo lo que es deporte se va a",
            "start": 3894.21,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "impulsar y estuve muy pendiente de",
            "start": 3898.29,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "luego si el cl\u00e1sico de aqu\u00ed de la",
            "start": 3904.62,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "capital",
            "start": 3907.95,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 3911.89,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "le estoy dando",
            "start": 3914.38,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y muchos abrazos y apapachos",
            "start": 3917.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a este",
            "start": 3921.31,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "a los que llevan a la am\u00e9rica de per\u00fa",
            "start": 3923.02,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "as\u00ed es esto se gana se pierde lo",
            "start": 3926.309,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "importante es seguir adelante",
            "start": 3931.949,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente ricardo",
            "start": 3938.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "garc\u00eda de revoluci\u00f3n 3.0 dos temas a",
            "start": 3940.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "principios de este mes nosotros bueno",
            "start": 3943.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nuestro medio le coment\u00f3 acerca de unos",
            "start": 3946.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "un grupo de ni\u00f1os los hu\u00e9rfanos de",
            "start": 3950.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nochixtl\u00e1n que a ra\u00edz de la problem\u00e1tica",
            "start": 3952.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bueno este se encuentra en una situaci\u00f3n",
            "start": 3955.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "muy precaria y pasamos esta informaci\u00f3n",
            "start": 3958.01,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con su equipo y hasta el d\u00eda de hoy",
            "start": 3961.49,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ninguno de los ni\u00f1os ha sido atendido",
            "start": 3964.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos saber si \u00e9ste inclusive no",
            "start": 3966.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se han comunicado con ellos quisi\u00e9ramos",
            "start": 3969.77,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "saber si existe un plan en la atenci\u00f3n",
            "start": 3972.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "si usted ha conocido las historias de",
            "start": 3975.11,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os y bueno en otro tema",
            "start": 3977.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aprovechando que est\u00e1 la secretaria la",
            "start": 3981.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "semana pasada usted afirm\u00f3 que ya no",
            "start": 3984.5,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "exist\u00eda guerra contra el narcotr\u00e1fico",
            "start": 3987.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que iba a replantear la lucha y la",
            "start": 3991.19,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en materia de drogas entonces",
            "start": 3994.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "quisiera ver si nos pudiese detallar un",
            "start": 3997.54,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "poco c\u00f3mo ser\u00e1 esta nueva pol\u00edtica de",
            "start": 4000.46,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "combate a las drogas",
            "start": 4003.31,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "sentido en el que cuando fue senadora la",
            "start": 4004.839,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "secretaria que plante\u00f3 la posibilidad de",
            "start": 4008.019,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tener un marco de regulaci\u00f3n para el",
            "start": 4011.529,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "consumo de cannabis este dado que hay",
            "start": 4013.539,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n que afirma que existen m\u00e1s",
            "start": 4017.229,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de 10.000 presos por consumo por",
            "start": 4019.839,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "portaci\u00f3n simple de marihuana en",
            "start": 4023.499,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "prisiones federales entonces si tambi\u00e9n",
            "start": 4025.869,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nos pudiera comentar algo sobre ambos",
            "start": 4028.059,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "temas por favor gracias o de nochistl\u00e1n",
            "start": 4030.339,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "es un compromiso que tenemos y que vamos",
            "start": 4032.17,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "a cumplir",
            "start": 4035.68,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "justicias de reparaci\u00f3n del da\u00f1o",
            "start": 4040.539,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "por lo que sucedi\u00f3 y un chiste",
            "start": 4043.39,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y se lo hemos encargado a la secretar\u00eda",
            "start": 4047.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n y si no se ha visto este",
            "start": 4050.81,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "se va a atender de inmediato de",
            "start": 4054.68,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "inmediato",
            "start": 4058.4,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4059.94,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y puestos abiertos y c\u00f3mo vas a estar",
            "start": 4062.71,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "viniendo cada vez que puedas pides la",
            "start": 4065.989,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "palabra me lo recuerdas y las desgracias",
            "start": 4070.249,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "para que si se atiende a la justicia",
            "start": 4072.95,
            "duration": 11.909
        },
        {
            "text": "tarda pero llega ya hay muchos asuntos",
            "start": 4079.269,
            "duration": 10.211
        },
        {
            "text": "que atender pero tenemos voluntad para",
            "start": 4084.859,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "hacerlo entonces si se va a atender eso",
            "start": 4089.48,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "acerca de la pol\u00edtica",
            "start": 4092.989,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4096.37,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "sobre la seguridad nosotros como ya lo",
            "start": 4097.469,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "dije lo primero es atender las causas",
            "start": 4103.259,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que han originado la inseguridad de la",
            "start": 4107.489,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "reales y en eso estamos",
            "start": 4110.309,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "atendiendo a los j\u00f3venes estuve el fin",
            "start": 4114.299,
            "duration": 11.261
        },
        {
            "text": "de semana en sinaloa y en durango",
            "start": 4119.25,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y \u00e9l",
            "start": 4125.56,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el mensaje fue",
            "start": 4127.21,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "acerca de crear condiciones para el",
            "start": 4130.35,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 4134.79,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "construir caminos universidades sembrar",
            "start": 4138.37,
            "duration": 12.21
        },
        {
            "text": "y dar oportunidades a los j\u00f3venes de",
            "start": 4146.92,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "trabajo de educaci\u00f3n en eso estamos eso",
            "start": 4150.58,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "es lo principal esto nos va a ayudar",
            "start": 4155.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 4158.83,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "a que haya opciones que haya",
            "start": 4160.359,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "alternativas y",
            "start": 4161.92,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4165.35,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vamos a hacer una campa\u00f1a ya se est\u00e1",
            "start": 4169.35,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 4173.37,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n sobre el consumo de",
            "start": 4175.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 4179.42,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "de orientaci\u00f3n a los j\u00f3venes una campa\u00f1a",
            "start": 4181.52,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "amplia",
            "start": 4188.63,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "creativa",
            "start": 4194.48,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4198.37,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "como ves",
            "start": 4204.71,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y crear conciencia en los j\u00f3venes",
            "start": 4207.55,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4211.61,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no caes",
            "start": 4214.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4216.65,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "el vicio de las drogas",
            "start": 4219.46,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 4223.92,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de las drogas qu\u00e9",
            "start": 4226.239,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "son fatales",
            "start": 4228.89,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "drogas que destruyen",
            "start": 4234.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4237.75,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que causan la muerte de j\u00f3venes",
            "start": 4239.49,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "algo que es muy doloroso",
            "start": 4243.79,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo si vamos a",
            "start": 4248.0,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "revisar",
            "start": 4253.56,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "los del consumo de",
            "start": 4255.909,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "drogas vamos a decir no",
            "start": 4261.27,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "da\u00f1inas",
            "start": 4266.59,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4271.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 4272.59,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4274.32,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "adictivas tan peligrosas que este si",
            "start": 4276.34,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "esto nos ayuda tambi\u00e9n a conseguir la",
            "start": 4281.979,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "paz entonces si hay cabida en su sexenio",
            "start": 4286.519,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "para implementar un marche inflaci\u00f3n",
            "start": 4289.82,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "para el ceimar y nada m\u00e1s",
            "start": 4292.67,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4295.349,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "primero atender las causas o sea primero",
            "start": 4297.24,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "el crear oportunidades de trabajo de",
            "start": 4306.63,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bienestar atenci\u00f3n a los j\u00f3venes",
            "start": 4309.87,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y que no se vean obligados los j\u00f3venes a",
            "start": 4312.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tomar el camino de las conductas",
            "start": 4315.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "antisociales primero eso primero que",
            "start": 4317.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "haya bienestar primero que hay",
            "start": 4320.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "oportunidades para los j\u00f3venes para todo",
            "start": 4321.85,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 4326.05,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "primero y al mismo tiempo lo preventivo",
            "start": 4328.51,
            "duration": 11.339
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n no hay una campa\u00f1a en ese",
            "start": 4334.65,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "sentido en el pa\u00eds incluso lo queremos",
            "start": 4339.849,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "hacer nosotros porque lo vamos a pedir",
            "start": 4343.78,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "este respetuosamente al gobierno de eeuu",
            "start": 4348.19,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para que ellos",
            "start": 4354.56,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "atiendan a los j\u00f3venes de eeuu",
            "start": 4356.55,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de las dos formas que los j\u00f3venes de",
            "start": 4361.01,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eeuu tengan opciones tienen alternativas",
            "start": 4365.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tenga oportunidades que los sean",
            "start": 4367.81,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "marginados que no sean discriminados",
            "start": 4370.43,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "que al mismo tiempo haya una campa\u00f1a en",
            "start": 4375.75,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "eeuu de orientaci\u00f3n",
            "start": 4379.47,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes que no existe mexicano",
            "start": 4383.25,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "no en general ya porque dice que tiene",
            "start": 4387.039,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "que ver eeuu",
            "start": 4392.3,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 4394.62,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y mucho",
            "start": 4396.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en este tema",
            "start": 4398.66,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4401.95,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "crece el consumo en eeuu y crece el",
            "start": 4404.82,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico",
            "start": 4410.699,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "y lo que queremos es atender esto de",
            "start": 4413.919,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "manera conjunta",
            "start": 4417.919,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "e ir al fondo",
            "start": 4420.55,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "ya no estar nada m\u00e1s nosotros",
            "start": 4422.47,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "atendiendo efectos",
            "start": 4430.89,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "sino que nos apliquemos ya se vaya a las",
            "start": 4434.29,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "causas al fondo del asunto ese es lo que",
            "start": 4439.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "te puedo comentar que entonces no",
            "start": 4443.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "descartamos nada gracias presidente",
            "start": 4444.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente de mexico",
            "start": 4451.36,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "servidor carlos pozos l\u00edderes mexicanos",
            "start": 4453.04,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y petr\u00f3leo energ\u00eda presidente a unas",
            "start": 4455.139,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "horas de conmemorarse el d\u00eda del",
            "start": 4458.139,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 4460.03,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "quisiera saber cu\u00e1l es la importancia",
            "start": 4461.65,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito mexicano para su",
            "start": 4463.719,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y si tendr\u00e1 usted un",
            "start": 4465.159,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "mensaje para todos los soldados",
            "start": 4467.739,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mexicanos y tambi\u00e9n hacerles",
            "start": 4469.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "conocimiento que hay un monopolio en la",
            "start": 4472.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n del kevlar por 20 a\u00f1os en",
            "start": 4475.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las administraciones pasadas lo cual va",
            "start": 4477.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en detrimento de sus chalecos y de sus",
            "start": 4480.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cascos bal\u00edsticos esa es mi primer",
            "start": 4482.8,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "pregunta y mi segunda pregunta ayer se",
            "start": 4486.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tuvo una reuni\u00f3n en este sal\u00f3n tesorer\u00eda",
            "start": 4489.219,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "con los representantes de la iniciativa",
            "start": 4491.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "privada nacional y extranjera hay una",
            "start": 4493.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "luna de miel ya con la iniciativa",
            "start": 4496.84,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "privada",
            "start": 4498.76,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "bueno este hoy vamos a hablar sobre el",
            "start": 4500.49,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito yo",
            "start": 4503.7,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4508.01,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "en otras ocasiones he expresado lo que",
            "start": 4509.969,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "considero de esta instituci\u00f3n sin duda",
            "start": 4513.679,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "es una instituci\u00f3n fundamental para el",
            "start": 4516.78,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "estado mexicano",
            "start": 4519.15,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "y es una instituci\u00f3n que nos ayuda",
            "start": 4521.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en circunstancias",
            "start": 4527.22,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la que estamos viviendo de inseguridad y",
            "start": 4533.03,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "de violencia es una instituci\u00f3n que",
            "start": 4538.909,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "puedes contribuir mucho",
            "start": 4543.48,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad p\u00fablica ese es",
            "start": 4547.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "un punto de vista hoy voy a hablar de",
            "start": 4551.35,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "eso este de lo que representa esta",
            "start": 4553.84,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n desde qu\u00e9",
            "start": 4558.12,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "se instituye en los tiempos modernos los",
            "start": 4564.06,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "tiempos actuales luego de el golpe",
            "start": 4569.7,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "militar de victoriano huerta y el",
            "start": 4574.79,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "presidente madero",
            "start": 4581.34,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "desde que se da es el golpe estado",
            "start": 4583.199,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "que desde que se destituye encarcela al",
            "start": 4587.37,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "presente madero y luego es asesinado",
            "start": 4591.54,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "surge el ej\u00e9rcito nacional es un",
            "start": 4595.14,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito que surge del pueblo es un",
            "start": 4600.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito revolucionario y de eso voy a",
            "start": 4602.94,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "hablar el d\u00eda de hoy y por eso tambi\u00e9n",
            "start": 4605.7,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "que quiero aprovechar la oportunidad",
            "start": 4611.84,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "para agradecerles porque he contado con",
            "start": 4615.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "su apoyo con su respaldo",
            "start": 4618.03,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "acerca de estos contratos vamos a",
            "start": 4621.15,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "indagar vamos a tener resultados",
            "start": 4624.5,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "el acto del d\u00eda de ayer con la",
            "start": 4629.1,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "iniciativa privada fue muy bueno",
            "start": 4632.28,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "hay el compromiso",
            "start": 4636.54,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4640.96,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "trabajar juntos",
            "start": 4643.06,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para lograr",
            "start": 4645.579,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que el pa\u00eds tenga crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 4648.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que no ha habido crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 4652.3,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "en todo este periodo o ha sido muy",
            "start": 4654.76,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "raqu\u00edtico en el crecimiento econ\u00f3mico en",
            "start": 4660.0,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4664.719,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "a eso se debe tambi\u00e9n la crisis del pa\u00eds",
            "start": 4665.739,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "porque si no hay crecimiento no hay",
            "start": 4670.29,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "empleos si no hay empleos no hay",
            "start": 4672.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "bienestar si no hay bienestar no puede",
            "start": 4674.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "haber paz y tranquilidad entonces",
            "start": 4676.5,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "queremos crecer en el sexenio a una tasa",
            "start": 4678.9,
            "duration": 14.42
        },
        {
            "text": "promedio anual del 4% no del 2% no",
            "start": 4684.21,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "entonces crecer quiere ser al 4% ya me",
            "start": 4699.88,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "voy muchas gracias nos vemos ma\u00f1ana en",
            "start": 4705.679,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "monterrey y pasado ma\u00f1ana est\u00e9 aqu\u00ed de",
            "start": 4709.82,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 4713.659,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 4715.87,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4718.53,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana monterrey",
            "start": 4721.37,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "monterrey o pasado ma\u00f1ana y t\u00fa empiezas",
            "start": 4725.4,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "y t\u00fa empiezas que tambi\u00e9n",
            "start": 4728.75,
            "duration": 5.94
        }
    ],
    "transcription_text": " pues hoy vamos a dar a conocer la eterna qu\u00e9 por unanimidad aprob\u00f3 el consejo del instituto de mujeres la direcci\u00f3n d este organismo de esta instituci\u00f3n i no s\u00e9 si licenciada les da a conocer el procedimiento y la eterna tambi\u00e9n el prop\u00f3sito dar a conocer la eterna es como lo hicimos la vez pasada para qu\u00e9 el d\u00eda de hoy por la ma\u00f1ana este que conozcan todav\u00eda este opiniones ya en la tarde noche ya resolvemos sobre la tarde muy buenos d\u00edas a todas a todos ustedes efectivamente el d\u00eda de ayer se tuvo la primera sesi\u00f3n ordinaria de la junta de gobierno del instituto nacional de las mujeres que como todos ustedes saben este esta junta de gobierno se compone del consejo consultivo previamente electo hace ya varios meses del consejo social tambi\u00e9n ya fue designado hace varios meses y de la administraci\u00f3n p\u00fablica con todos los representantes de la de las diversas secretar\u00edas de estado yo quisiera compartirles que desde luego como es la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente esta administraci\u00f3n prioriza los procesos transparentes y fomenta la participaci\u00f3n de todos los actores involucrados para tener objetividad y asegurar objetividad y buscar una representaci\u00f3n democr\u00e1tica en cualquier decisi\u00f3n por eso este proceso de selecci\u00f3n la eterna es una prueba de ello y quiero agradecer la participaci\u00f3n en primer lugar de todas aquellas que se animaron a participar en esta en este proceso en esta ocultaci\u00f3n felicitar a las integrantes del consejo consultivo y social por la labor que realizaron en las entrevistas en los filtros en las votaciones que yo puedo atestiguar se dotaron de imparcialidad y objetividad en esta selecci\u00f3n se participaron desde luego personas de las mujeres de las organizaciones civiles de la academia del sector p\u00fablico de las empresas y de otros sectores y tambi\u00e9n yo quisiera decir que todas estas mujeres que participaron todas todas es lo \u00fanico que demostr\u00f3 fue el gran capital que tenemos de mujeres comprometidas con los derechos de las mujeres y con programas que pueden llevar a cabo la igualdad entre hombres y mujeres se analiz\u00f3 su trayectoria sus proyectos su ser acad\u00e9micas use su estatus acad\u00e9mico sus credenciales y b\u00e1sicamente se lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n un\u00e1nime por consenso de tres de las candidatas la primera de ellas candelaria ochoa \u00e1valos que es una destacada acad\u00e9mica originaria de jalisco quien adem\u00e1s de haber sido integrante del consejo social de mujeres en administraciones pasadas ha impulsado pol\u00edticas para avanzar en la equidad de g\u00e9nero en nuestro pa\u00eds entre otras desde el poder legislativo cuando fue diputada federal patricia olamendi torres que es una abogada de gran renombre y que ha promovido el mejoramiento de la calidad de vida de las mujeres tanto en instancias nacionales como en instancias y organismos internacionales ejemplo de ello es el trabajo que ha realizado en el sistema interamericano para erradicar la violencia en contra de la mujer y su labor en la procuradur\u00eda general de justicia de la ciudad de mexico y por \u00faltimo la doctora nadine gasman el trabajo de la doctora nadine gasman que ha realizado es en favor de los derechos de las mujeres particularmente en relaci\u00f3n a los derechos reproductivos de las mujeres y ha sido reconocida internacionalmente ella es m\u00e9dico cirujano especialista en derechos sexuales y reproductivos adem\u00e1s ha estado est\u00e1 ahorita precisamente tambi\u00e9n desempe\u00f1\u00e1ndose en la organizaci\u00f3n de naciones unidas en o no mujeres en brasil como representante en brasil muchas gracias esa es la eterna y ya para la tarde-noche se toma la decisi\u00f3n qu\u00e9 este bah a considerar la opini\u00f3n del grupo de mujeres del gobierno de la rep\u00fablica que encabeza la licenciada olga s\u00e1nchez cordero ella va a de liberar con este si es una decisi\u00f3n del presidente pero yo voy a tomar en cuenta la opini\u00f3n de el grupo que nos ha estado ayudando en todo este proceso el grupo que encabeza coordina la licenciada olga s\u00e1nchez cordero bueno esto se lo queremos informar es importante todos estos procesos que se est\u00e1n llevando a cabo para tener e instituciones con y servidores p\u00fablicos mujeres y hombres capacitados con estos con principios ese es el prop\u00f3sito de todos estos procesos de selecci\u00f3n no hay influyentismo este hay recomendados que est\u00e1 buscando que sean los mejores independientemente de sus posturas personales ideol\u00f3gicas pol\u00edticas es el servicio p\u00fablico para todos siempre decimos que el gobierno tiene que atender a todos no es un asunto de grupo de partido es la representaci\u00f3n de la sociedad en su conjunto y eso es lo que estamos procurando ahora si abrimos estamos abriendo la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas porque vamos a estar hoy por la tarde en saltillo coahuila para conmemorar el aniversario de la fundaci\u00f3n del ej\u00e9rcito nacional del nuevo ej\u00e9rcito y ma\u00f1ana vamos estar en monterrey nuevo le\u00f3n la reuni\u00f3n de seguridad por primera vez la vamos a llevar a cabo en un estado de la rep\u00fablica vamos a llevar a cabo la reuni\u00f3n de seguridad en monterrey nuevo l\u00e9on as\u00ed lo vamos a hacer en todo el pa\u00eds peri\u00f3dicamente vamos a tener estas reuniones fuera de la ciudad de mexico y tambien terminando la reuni\u00f3n de seguridad la conferencia igual que est\u00e1 solo que ma\u00f1ana en monterrey ya pasado ma\u00f1ana regresamos aqu\u00ed buenos d\u00edas rosa elena soto preguntarle en el congreso se discuten dos temas el de la guardia nacional hoy posiblemente se apruebe tambi\u00e9n en la c\u00e1mara de diputados est\u00e1 el tema de del aumento de los delitos graves preguntarle a las organizaciones sociales que est\u00e1n proponiendo una modificaci\u00f3n ya sea el art\u00edculo 16 o 19 para que la prisi\u00f3n preventiva- oficiosa sea justificada al parecer hay un rechazo a esta propuesta cu\u00e1l es su opini\u00f3n al respecto y tambi\u00e9n el rechazo tambi\u00e9n en el senado de algunas de las propuestas que est\u00e1n pidiendo para la guardia nacional he estado pendiente las opiniones de todos los grupos sobre la creaci\u00f3n de la guardia nacional y la propuesta que hicimos de convertir en delito grave el robo de combustible la corrupci\u00f3n el fraude electoral y la verdad hay una actitud d rechazo de parte del pan y de algunos dirigentes del pri hablando en plata y esto en bloque est\u00e1n actuando los senadores del pan en contra de la creaci\u00f3n de la guardia nacional ojal\u00e1 y modifiquen y esa actitud qu\u00e9 no ayuda porque se requiere de la guardia nacional tenemos un problema serio de inseguridad y de violencia que creci\u00f3 porque los gobiernos anteriores me atendieron las causas que originaron la inseguridad y la violencia es decir no combatieron la pobreza ni tampoco se ocuparon de garantizar la seguridad p\u00fablica simularon qu\u00e9 enfrentaban el problema de la inseguridad como operativos pero todo el esquema de la publicidad de la detenci\u00f3n d l\u00edderes de organizaciones delicuenciales sin que se atendiera el problema de la inseguridad y por qu\u00e9 digo esto por qu\u00e9 no se cuenta con polic\u00edas nikon [M\u00fasica] elementos suficientes para proteger a la poblaci\u00f3n el presidente de la republica de acuerdo a la constituci\u00f3n s\u00f3lo dispone de 20 mil efectivos para enfrentar el grave problema de la inseguridad del aviones y entonces hay una actitud en partidista en el senado en la c\u00e1mara de diputados y existe esta oposici\u00f3n a la guardia nacional nosotros vamos a seguir haciendo nuestra labor pero si quer\u00eda darlo a conocer as\u00ed con todo este claridad el pan como partido este se opone a la creaci\u00f3n de la guardia nacional y un grupo e de dirigentes del pri me han planteado gobernadores de el pri que ellos apoyan la guardia nacional pero algunos dirigentes de ese partido este est\u00e1n resueltos a no aprobar la reforma constitucional porque algunos gobernadores del pri sostienen y apoyan porque pues ellos tienen que enfrentar el problema de la inseguridad y de la violencia y saben qu\u00e9 es lo mejor para garantizar la seguridad p\u00fablica acerca de las modificaciones legales lo mismo [M\u00fasica] nosotros necesitamos que sea delito grave la corrupci\u00f3n necesitamos que sea delito grave sin derecho a fianza el robo de combustible que sea delito grave el fraude electoral y desde luego que somos respetuosos de lo que decidan los legisladores pero vamos a hablar con claridad para que los ciudadanos sepan quienes votaron a favor quienes votaron en contra podamos transparentar todos estos procesos no tienen por qu\u00e9 ocultarse no tengo por qu\u00e9 este callarme no tengo ning\u00fan problema de conciencia ahora resulta que los que utilizaron solo como recurso el uso de la fuerza en tiempos pasados y que desataron la violencia y convirtieron al pa\u00eds en un cementerio ahora dicen que son defensores de derechos humanos y que no quieren la militarizaci\u00f3n del pa\u00eds cuando no es eso lo que se est\u00e1 proponiendo lo que queremos es que haya seguridad p\u00fablica que podamos resolver los problemas de homicidios de robos que est\u00e9 afectan a la poblaci\u00f3n entonces qu\u00e9 bien que me pregunta por qu\u00e9 est\u00e1 por resolverse este asunto en la c\u00e1mara tambi\u00e9n decirle con todo respeto a los legisladores que no acept\u00f3 como titular del ejecutivo la simulaci\u00f3n una reedici\u00f3n de la polic\u00eda federal este ser\u00eda lo mismo desde cuando se tiene la polic\u00eda federal miren el resultado no ha funcionado desde que se cre\u00f3 la polic\u00eda federal y muchos problemas de corrupci\u00f3n en compras de equipos est\u00e9 en suministro de alimentos todo esto que estamos ahora desgraciadamente heredando ya no queremos eso ya no podemos seguir con la simulaci\u00f3n de siempre esto es un cambio hemos hablado con mucha claridad de que se van a respetar los derechos humanos de que va a haber control en el uso de la fuerza tenemos ha hablado de que existe una actitud de cambio en las pr\u00e1cticas qu\u00e9 por las caracter\u00edsticas anteriores se llevaban a cabo tanto en la marina como en el ej\u00e9rcito hay una actitud muy sensible de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n de ayudarnos a resolver el problema de la inseguridad y de la violencia y yo creo en este giro que se le puede dar al ej\u00e9rcito que se le puede dar a la secretaria de marina para que nos ayuden en el principal problema que tenemos que no es la defensa nacional no es la seguridad interior principal problemas la seguridad p\u00fablica y queremos por eso crear esta guardia nacional de la semana pasada hubo una marcha del sme a la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n en la que demandaban el respeto a los contratos hechos en seis a\u00f1os anteriores y bueno se hablaba de un contrato bueno se habla de que de que el sme y la empresa generadora phoenix que es parte de mota engil que tiene contratos por 25 a\u00f1os de compra el se\u00f1or preguntarle si es si hay este tipo de contratos de 25 a\u00f1os para comprar energ\u00eda para \u00e9ste o si se van a replicar estos mismos contratos y la \u00faltima pregunta tambi\u00e9n es del sme hay un en la extinci\u00f3n de luz y fuerza del centro todav\u00eda est\u00e1 en secrec\u00eda este archivo en su sexenio se dar\u00e1 a conocer c\u00f3mo fue el decreto de extinci\u00f3n de luz y fuerza si todo se va a transparentar y miren para informaci\u00f3n porque vamos a tener tiempo en de revisar los contratos aunque parezca incre\u00edble hay contratos para comprar energ\u00eda por 40 a\u00f1os yo le ped\u00ed al director de la comisi\u00f3n federal de electricidad que hiciera una revisi\u00f3n con la esperanza de que se vencieran en este sexenio para renegociar que est\u00e9 en beneficio de la naci\u00f3n pero no son contratos 30-40 a\u00f1os hacia adelante esto es como dicen que les dieron un contrato de 20 de 25 as\u00ed debe ser entonces legalmente no se puede este revocar un contrato con lo que hubiese alguna causa justificada entonces eso s\u00ed se est\u00e1 haciendo b\u00e1sicamente y la transparencia eso s\u00ed de todo no vamos a ocultar absolutamente nada si sobre el expediente la transparencia del expediente de luz y fuerza un l\u00edder presidente arturo rodr\u00edguez del proceso hoy se cumplen 13 a\u00f1os del siniestro en pasta de conchos y va justo al estado de coahuila entiendo que gobernaci\u00f3n ayer estableci\u00f3 una mesa y la cuesti\u00f3n ser\u00eda si en este \u00e1nimo de resolver los reclamos de los deudos estar\u00eda dispuesto el estado mexicano a desistirse en la controversia en la cidh sobre este asunto que sigue litigando ese ser\u00eda el planteamiento si nosotros todo lo que signifique hacer justicia y dejar en libertad los procedimientos para que las autoridades competentes resuelvan lo vamos a hacer por lo que me est\u00e1 preguntando o sea si estamos en condiciones de liberar procesos de no litigar este en hechos que obstruyan la procuraci\u00f3n de justicia qu\u00e9 bien que est\u00e1 aqu\u00ed en la licencia con ese prop\u00f3sito yo y he planteado sobre este caso qu\u00e9 no se descarte incluso e el qu\u00e9 mediante una decisi\u00f3n voluntaria concertada la empresa lleve a cabo una exploraci\u00f3n para sacar los restos de los dios de los de los que quedaron este atrapados en la mina para sacar los restos de los fallecidos creo que eso ayudar\u00eda mucho en la reconciliaci\u00f3n entre las partes y en el marco de la reconciliaci\u00f3n nacional que especialistas del mundo pueda opinar para que sean si es posible las excavaciones y se rescaten los cuerpos se rescatan los restos de los fallecidos es curar heridas todo lo que hagamos en ese sentido este o todo lo que podamos hacer que va a ayudar en la reconciliaci\u00f3n y estamos dispuestos incluso a plantearlo a la empresa para qu\u00e9 profesionalmente t\u00e9cnicamente cient\u00edficamente se analice la posibilidad e la reconciliaci\u00f3n independientemente de la impartici\u00f3n de justicia de la reparaci\u00f3n de los da\u00f1os independientemente de eso para los familiares de v\u00edctimas lo m\u00e1s importante son los restos d y sus familias y tenerlos ese es el sentimiento general entonces nosotros estamos por eso y tambi\u00e9n qu\u00e9 bien que est\u00e1 aqu\u00ed la licencia para tomar nota de que ese es m\u00e1s de la postura a veces gracias presidente buenos d\u00edas quisiera consultarle su opini\u00f3n sobre esta solicitud de audiencia que hizo ayer el presidente de la comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda para ver si pueden platicar personalmente sobre las acusaciones que existen sobre presunto conflicto de inter\u00e9s y despu\u00e9s del inai tambi\u00e9n solicit\u00f3 una audiencia con usted para platicar dicen ellos que quieren explicarle cu\u00e1l es su trabajo y su funci\u00f3n como \u00f3rganos aut\u00f3nomos si piensa recibirlos ese ser\u00eda el primer tema y estoy abierto porque es un derecho que tienen los ciudadanos el derecho de audiencia este los voy a atender los voy a recibir damas es un asunto de agenda a ver cu\u00e1ndo puedo este hacerlo este para este escucharles como lo tienen que hacer todas las autoridades el presidente en la que asegura que hay una persecuci\u00f3n pol\u00edtica en su contra por haber realizado cr\u00edticas a las ternas que usted propuso al senado eso no est\u00e9 ya ten\u00edamos y \u00e9l lo sab\u00eda las pruebas de que hay conflicto inter\u00e9s antes de que el criticar a las ternas yo puedo probar que ya se ten\u00eda la investigaci\u00f3n incluso puedo hasta pensar que por eso critic\u00f3 la externa porque ya sab\u00eda de que exist\u00eda una investigaci\u00f3n una investigaci\u00f3n sobre conflictos intereses no se hace de un d\u00eda para otro si hacen es una revisi\u00f3n de cuando fue que dije yo aqu\u00ed este que iba a enviar las ternas cuando \u00e9l hace el cuestionamiento a las ternas y cuando se da a conocer de que hay conflictos intereses pues va a encontrar en el tiempo de qu\u00e9 ya ten\u00edamos toda la informaci\u00f3n ya este e inteligencia financiera ten\u00eda el expediente y yo tengo que hacer los he dicho como criterio que cuando me presentan un expediente sobre un presunto il\u00edcito este un il\u00edcito que este probable orden\u00f3 de inmediato que se procede ya cuando hay pruebas de inmediato de todas maneras yo lo recibo pero no fue por eso que este no actuamos as\u00ed tambi\u00e9n consultarle presidente quisiera saber su opini\u00f3n sobre una iniciativa que se est\u00e1 procesando en la c\u00e1mara de diputados para reformar la ley de pemex se plantea la posibilidad de incrementar las facultades del director de la empresa y restar facultades al consejo de administraci\u00f3n no hay ninguna iniciativa de parte nuestra es de morena ah bueno s\u00ed pero nosotros no este aprobamos eso el ejecutivo no queremos ninguna modificaci\u00f3n en ese sentido porque no queremos darles este pretextos excusas los que han saqueado a pemex si ahora nosotros planteamos algo as\u00ed qu\u00e9 van a decir van a gritar como pregoneros de qu\u00e9 ya se est\u00e1 actuando con una arbitrariedad y ya no va a haber contrapesos en pemex que dec\u00eda la derecha los conservadores este que hab\u00eda que terminar con el monopolio de pemex o para quedarse ellos con el monopolio porque al final de eso fue es un doble discurso muy hip\u00f3crita entonces no no no no no no los tocamos ni con el p\u00e9talo de una rosa o sea nada ninguna modificaci\u00f3n ninguna modificaci\u00f3n ah\u00ed afortunadamente a diferencia de lo que hablaba de los contratos de pemex de 40 y 50 a\u00f1os en este caso si se vencen los plazos o sea y amarraron pero les falt\u00f3 porque este creo que le dieron de tiempo a estos consejeros ocho a\u00f1os este en otros casos en 15 a\u00f1os 20 a\u00f1os 40 a\u00f1os y luego hubieron renuncias y ah\u00ed tenemos posibilidad de limpiar todo ese cochinero que dejaron con la reforma energ\u00e9tica sin necesidad de modificar ninguna ley es facultad del titular del ejecutivo presentar las ternas para los nuevos consejeros en todos estos organismos entonces van a cambiar las cosas m\u00e1s eran tan ineficientes estos organismos que ni siquiera les daban permiso trabajo de exploraci\u00f3n este d crear plantas para la generaci\u00f3n de energ\u00eda al sector privado una solicitud que se hac\u00eda a un organismo de este tipo se llevaba seis meses ocho meses un a\u00f1o para que se resolviera ni a pemex le daban permisos no algo est\u00e9 totalmente absurdo creado con la reforma energ\u00e9tica esto es todo eso tenemos que quitar en parte pues por eso la crisis en la comisi\u00f3n federal de electricidad ellos fueron los que autorizaron contratos para pagar cantidades estratosf\u00e9ricas por el gas imag\u00ednense los negocios los gasoductos son particulares y el due\u00f1o del gasoducto y obtuvo un contrato para que la comisi\u00f3n federal de electricidad le compre el gas a precios elevad\u00edsimos y si en la construcci\u00f3n del gasoducto de \u00e9ste ay y un bloqueo y se interrumpe la construcci\u00f3n la comisi\u00f3n federal de electricidad que tiene que pagar a la empresa 8 gasoductos en promedio 50 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o de multa 8 gasoductos detenidos parados tienen autorizo esto la cree como licitaron a qu\u00e9 empresas les dieron estos contratos este donde estuvo la transparencia entonces todo esto es lo que estamos ahora est\u00e9 revisando ahora no hace falta no hace falta no hace falta y ser\u00eda darles un pretexto para decir este gobierno autoritario no tome en cuenta a los expertos a la sociedad civil la sociedad civil que antes era pueblo memos que adora ya s\u00e9 apropiaron de la sociedad civil yo no conozco este gente de la sociedad civil de verdad muy pocos este de izquierda con todo respeto todo lo que es o sea civil tiene que ver con el conservadurismo hasta los grandes consorcios promueven a la sociedad civil es una bandera la sociedad civil una secretar\u00eda alejandro lelo de larrea grupo cant\u00f3n presiente preguntarle el fin de semana vimos un muy fuerte apoyo del gobernador de sinaloa y del gobernador de durango a la guardia nacional ah\u00ed preguntarle el detalle de que otros gobernadores estar\u00edan apoyando esta guardia nacional y si le han manifestado que ellos podr\u00edan interceder ante diputados en un caso del pri y en otro del pan diputados y senadores para que votaran a favor de la guardia nacional y si \u00e9ste este apoyo ser\u00eda incluyendo el cuarto transitorio que permite a las fuerzas armadas actuar por cinco a\u00f1os y tambi\u00e9n que la guardia nacional s adscrita a la secretaria de defensa nacional y no como proponen a la secretaria de seguridad p\u00fablica y la segunda pregunta presidente data de 2000 en aquel a\u00f1o para financiar la campa\u00f1a de francisco labastida desviaron recursos de pemex v\u00eda el sindicato petrolero despu\u00e9s se les sentenci\u00f3 a hacer ese pago esa devoluci\u00f3n del dinero a 31 a\u00f1os van a terminar en 2031 de devolver ese dinero son mil 580 millones de pesos esos recursos acuse a la oposici\u00f3n del sindicato que est\u00e1n saliendo de las cuotas de los trabajadores de pemex usted tiene conocimiento de ello y tambi\u00e9n tendr\u00eda conocimiento de que si se est\u00e1 pagando esta deuda bueno acerca de lo primero la mayor\u00eda de los gobernadores del pri y ha expresado su apoyo a la guardia nacional ayer una reuni\u00f3n con la secretaria de gobernacion y eso expresaron cuantos pero sin embargo en tengo informaci\u00f3n que algunos senadores no pueden mencionar nombres pero si estoy informado nada m\u00e1s les recuerdo de que ya no est\u00e1 el cisen pero el presidente tiene informaci\u00f3n este la que recojo de la de la gente no recojo los sentimientos de la gente y estoy informado entonces este en el caso de los gobernadores yo he podido hablar con ellos ellos han expresado su apoyo el de sinaloa de manera muy abierta este lo mismo el de campeche porque estuvieron todav\u00eda aqu\u00ed con nosotros en un acto con empresarios y as\u00ed de otros en este tr\u00e1nsito s\u00ed que depende de la serena si es que adem\u00e1s miren en la laguna hab\u00eda un problema serio de inseguridad y de violencia es de dominio p\u00fablico se cre\u00f3 un sistema con de seguridad con la polic\u00eda militar para la laguna que atiende en la parte de durango y de coahuila y fueron muy buenos los resultados son buenos los resultados se redujo la incidencia delictiva entonces esto mismo me lo expres\u00f3 el gobernador de durango este que a\u00fan perteneciendo al pan y sed es que esto es lo que nosotros necesitamos pero [M\u00fasica] el pan est\u00e1 viendo esto [M\u00fasica] como un asunto pol\u00edtico quieren ellos utilizar esto como bandera para enfrentarnos pol\u00edticamente hablando entonces es leg\u00edtimo nada m\u00e1s que fuera m\u00e1s caras vamos a aclarar las cosas porque estamos hablando de la seguridad de los mexicanos nos podemos pelear en otras cosas varios campos adem\u00e1s somos distintos diferentes yo vengo de un movimiento liberal y yo sostengo es mi punto de vista lo digo con todo respeto que ellos son conservadores y cada quien que tome su camino pero en esto hay que ser muy claros porque se trata de la seguridad p\u00fablica y considero que ellos no tienen autoridad moral para estar sosteniendo que nosotros queremos usar la fuerza para resolver el problema cuando la estrategia que estamos aplicando es exactamente opuesta a lo que ellos llevaron a cabo y que produjo este desastre de inseguridad y de violencia de asesinatos de desaparecidos entonces es muy hip\u00f3crita pues esa postura y por eso pues como lo preguntan lo explico ojal\u00e1 y los gobernadores qu\u00e9 son los que tienen que enfrentar el problema porque son las autoridades este opinen y sobre esto es que van a solicitar el ej\u00e9rcito para sus estados s\u00ed \u00e9ste no puede conseguir realmente el ejercicio intervenir en temas de seguridad vamos a estar simulando porque no se revisa esto se analiza y se resuelve legalmente entonces ese es el tema acerca de lo del sindicato no tengo toda la informaci\u00f3n la voy a solicitar para ver en qu\u00e9 t\u00e9rminos est\u00e1 lo de la devoluci\u00f3n de ese dinero a ver si tiene que ver con el gobierno o es un dinero del sindicato que son cosas tambi\u00e9n distintas buenos d\u00edas danielle blancas de cr\u00f3nica primero presidente comprometer lo hacerle una petici\u00f3n a que en los d\u00edas posteriores nos pueda mostrar los nombres o detalles de los contratos que refiere de 40 a 50 a\u00f1os para que al menos la opini\u00f3n p\u00fablica lo conozca y pueda hacer un contrapeso en ese sentido y dos preguntas presidente tenemos informaci\u00f3n de que le fue presentado un reporte o tiene usted referencias respecto a las irregularidades en las que se finc\u00f3 la investigaci\u00f3n del caso tlahuelilpan se cumpli\u00f3 ya un mes de la tragedia usted ha referido que es pues uno de los quiz\u00e1 el momento m\u00e1s doloroso que ha vivido su gobierno pero preguntarle cu\u00e1l es la reflexi\u00f3n respecto a esto que le ha sido informado de que las investigaciones sobre el caso de william fueron irregulares no se cuid\u00f3 la cadena de custodia los indicios esta reflexi\u00f3n y segundo aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed la secretaria de gobernaci\u00f3n hemos estado en comunicaci\u00f3n con integrantes del colegio del notariado mexicano es un tema que ya se ha referido de manera somera en las conferencias la propia secretaria lo ha hecho pero hay informaci\u00f3n en el sentido de que se est\u00e1n vendiendo como si fueran locales de venta las notar\u00edas en cifras millonarias 15 millones 20 millones de pesos y que se est\u00e1n utilizando que se est\u00e1n utilizando las notar\u00edas para evadir cuestiones fiscales para hacer usted sabe que una de las tareas de las notarias son la retenci\u00f3n el c\u00e1lculo de los impuestos y se est\u00e1n utilizando precisamente para desviar estos fondos cu\u00e1l es la estrategia sabemos que tambi\u00e9n hay leyes que est\u00e1n en curso pero con c\u00f3mo se va a frenar esta situaci\u00f3n de las notar\u00edas hay alguna estrategia pueden intervenir los \u00f3rganos de inteligencia del estado financieros para que esto no siga ocurriendo miren en el caso de hidalgo desde luego no es un tema muy doloroso aunque pase el tiempo esto nos afecta mucho por la p\u00e9rdida de vidas humanas no tengo ninguna informaci\u00f3n es decir no me han presentado ninguna investigaci\u00f3n pero que le han referido que la investigaci\u00f3n no se hizo como se ten\u00eda que hacer no lo que nos han dicho de enviados de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n precisamente no no es cierto o sea no hemos tratado este tema est\u00e9 en las reuniones que tenemos de seguridad o sea es lo que se conoce y lo que tiene como investigaci\u00f3n la fiscal\u00eda general nada m\u00e1s o sea no se ha presentado un informe al interior del gobierno del gabinete de seguridad no tiene ning\u00fan informe sobre posibles irregularidades omisiones si hubo errores cometidos no existe ning\u00fan documento sobre esto las referencias verbales presidente no ni siquiera las referencias de errores \u00e9ste se atendi\u00f3 todo \u00e9l el problema el asunto doloroso repito ya se conocen las causas que originaron este este grave da\u00f1o esta tragedia pero no es una investigaci\u00f3n al interior particular sobre acusaciones de negligencia de desatenci\u00f3n de este errores cometidos no no existe eso lo segundo si vamos a presentar aqu\u00ed los contratos que se suscribieron esto tiene como su origen la utilizaci\u00f3n de la ley secundaria violatoria de la constituci\u00f3n desde en 1992 empezaron a entregarse a los contratos para el suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica y para que empresas particulares vendieran energ\u00eda el\u00e9ctrica a la comisi\u00f3n federal de electricidad hasta llegar a la situaci\u00f3n en que nos encontramos que la mitad de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que se consume la compra la comisi\u00f3n federal de electricidad despu\u00e9s de ser autosuficiente despu\u00e9s de producir toda la energ\u00eda el\u00e9ctrica que consumimos pas\u00f3 a ser este dependiente de estas empresas que le venden energ\u00eda el\u00e9ctrica a la comisi\u00f3n federal de electricidad hasta con pago de subsidio por contratos entonces se establece el pago de esos subsidios y con duraci\u00f3n de 40 a\u00f1os y todo esto claro que lo vamos a transparentar acerca de los notarios p\u00fablicos pues aqu\u00ed la licenciada les va a informar tenemos qu\u00e9 legislan es as\u00ed es una propuesta hicimos un compromiso en ese sentido porque independientemente de lo que est\u00e9 sucediendo ahora lo que ha pasado siempre ha sido vergonzoso por decirlo menos cada gobernador y termina la entrega notar\u00edas a sus allegados cada gobernador este aqu\u00ed en la ciudad de mexico afortunadamente por la asociaci\u00f3n de notarios esa pr\u00e1ctica no se realiza o al menos cuando yo estuve de jefe de gobierno no entregue ninguna notar\u00eda cuando \u00e9ste finalice el gobierno porque tambi\u00e9n hay un procedimiento bien definido existe tambi\u00e9n en los estados pero le dan la vuelta entonces que ayude de esta pregunta para qu\u00e9 s\u00e9 erradiquen esas pr\u00e1cticas este y que se modifique la ley el entonces candidato a la presidencia andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en acapulco hizo un compromiso con los se\u00f1ores notarios de 10 puntos uno de los m\u00e1s importantes era una reforma constitucional para que el congreso de la uni\u00f3n legislar\u00e1 sobre una ley general ley general que estableciera los lineamientos y distribuyeran las competencias en relaci\u00f3n precisamente a los notarios yo quiero decirles que antes de abandonar el seno de la rep\u00fablica yo present\u00e9 esta iniciativa de reforma constitucional para que todas las legislaciones de los notarios se homologar\u00e1n a estos principios b\u00e1sicos y fundamentales desde luego en la ciudad de mexico la ley del notariado es una ley que regula en forma muy estricta quienes acceden a la funci\u00f3n notarial a trav\u00e9s de dos tipos de examen de aspirantes en una primera instancia y despu\u00e9s en una segunda instancia de oposici\u00f3n y por eso el notariado de la ciudad de mexico tiene tanto prestigio en todo el mundo en relaci\u00f3n a la capacitaci\u00f3n a la seriedad ya la honestidad de los notarios sin embargo hay algunas situaciones de actos il\u00edcitos por parte de los notarios de desviaci\u00f3n de impuestos retenidos o cualquier otra conducta que implique la comisi\u00f3n de un delito por supuesto por supuesto que las denuncias ante las diversas procuradur\u00edas si es un impuesto federal estar\u00e1 a cargo de la fiscal\u00eda general si son impuestos locales a cargo de las fiscal\u00edas de los diversos estados de las diversas entidades federativas pero desde luego se presentar\u00e1n las denuncias penales correspondientes pero en los compromisos que hizo el presidente el presidente de la rep\u00fablica y en ese momento candidato con los notarios se han estado cumpliendo puntualmente son diez compromisos ya se present\u00f3 la primera iniciativa de reforma constitucional y as\u00ed se van ir cumpliendo todos los compromisos muchas gracias pero hay posibilidad de que intervenga la unidad de inteligencia financiera para rastrear esta situaci\u00f3n por supuesto la unidad de inteligencia financiera est\u00e1 obligado a hacerlo est\u00e1 obligada a hacerlo y desde luego los notarios como responsables de la retenci\u00f3n porque son retenedores de impuestos los m\u00ednimos enterarlos puntualmente en tiempo y forma a las las tesorer\u00edas 33 r\u00e1pidamente buenos d\u00edas jos\u00e9 miguel \u00e1vila del universal deportes platicar sobre la f\u00f3rmula 1 se\u00f1or presidente se toma una decisi\u00f3n ya acerca de la renovaci\u00f3n del contrato todav\u00eda no hay ninguna informaci\u00f3n acerca de reuniones y sabemos que el plazo l\u00edmite es a finales de este mes en segunda instancia acerca de la nfl tambi\u00e9n se\u00f1or presidente los contras el contrato que ya se tiene firmado se va a respetar a cabalidad se van a hacer los pagos que est\u00e1n establecidos o se piensa tambi\u00e9n renegociar esa parte y tambi\u00e9n es acerca de la nfl usted cuando se reuni\u00f3 con el comisionado roger goodell platic\u00f3 acerca de creaci\u00f3n de escuelas de f\u00fatbol americano en m\u00e9xico tambi\u00e9n hay un avance en este sentido muchas gracias s\u00ed mire lo que ya est\u00e1 contratado se respeta este es el partido que qued\u00f3 pendiente en el caso del f\u00fatbol americano se va a realizar ese fue el acuerdo porque ya existe un contrato si se revocaba se ten\u00edan que pagar este multas da\u00f1os y se decidi\u00f3 pues llevar a cabo esta actividad en este a\u00f1o 2019 no s\u00e9 c\u00f3mo usted en lo de los contratos de f\u00f3rmula uno si no est\u00e1n firmados ya no vamos a poder porque en algunos casos estos eventos se financiaban con el fondo de el fomento al turismo y ya ese fondo est\u00e1 comprometido para la construcci\u00f3n del tren m\u00e1s entonces no sabemos este en qu\u00e9 situaci\u00f3n est\u00e1n estos contratos los vamos a revisar y vamos desde luego a seguir apoyando todos los deportes pero con austeridad este sin que haya excesos sin derroche es acerca de la revisi\u00f3n de los contratos que estoy menci\u00f3n al presidente la fecha l\u00edmite para el aval del gobierno federal para que la f\u00f3rmula1 renueve el contrato con m\u00e9xico es el 28 de febrero tiene alguna cita ya planteada pues si no implica dinero este yo avalo este y estoy de acuerdo o sea el asunto es si tenemos que aportar yo soy un poco cicatero pues en estos casos eso s\u00ed este facilidades para la creaci\u00f3n de escuelas y de academias para el f\u00fatbol americano y para el f\u00fatbol soccer y estamos promoviendo mucho lo de la caminata y el boxeo y el b\u00e9isbol precisamente ma\u00f1ana vamos a inaugurar monterrey el sal\u00f3n de la fama del b\u00e9isbol tambi\u00e9n a eso voy a monterrey entonces todo lo que es deporte se va a impulsar y estuve muy pendiente de luego si el cl\u00e1sico de aqu\u00ed de la capital y este le estoy dando y muchos abrazos y apapachos a este a los que llevan a la am\u00e9rica de per\u00fa as\u00ed es esto se gana se pierde lo importante es seguir adelante buenos d\u00edas se\u00f1or presidente ricardo garc\u00eda de revoluci\u00f3n 3.0 dos temas a principios de este mes nosotros bueno nuestro medio le coment\u00f3 acerca de unos un grupo de ni\u00f1os los hu\u00e9rfanos de nochixtl\u00e1n que a ra\u00edz de la problem\u00e1tica bueno este se encuentra en una situaci\u00f3n muy precaria y pasamos esta informaci\u00f3n con su equipo y hasta el d\u00eda de hoy ninguno de los ni\u00f1os ha sido atendido quisi\u00e9ramos saber si \u00e9ste inclusive no se han comunicado con ellos quisi\u00e9ramos saber si existe un plan en la atenci\u00f3n si usted ha conocido las historias de los ni\u00f1os y bueno en otro tema aprovechando que est\u00e1 la secretaria la semana pasada usted afirm\u00f3 que ya no exist\u00eda guerra contra el narcotr\u00e1fico que iba a replantear la lucha y la pol\u00edtica en materia de drogas entonces quisiera ver si nos pudiese detallar un poco c\u00f3mo ser\u00e1 esta nueva pol\u00edtica de combate a las drogas sentido en el que cuando fue senadora la secretaria que plante\u00f3 la posibilidad de tener un marco de regulaci\u00f3n para el consumo de cannabis este dado que hay documentaci\u00f3n que afirma que existen m\u00e1s de 10.000 presos por consumo por portaci\u00f3n simple de marihuana en prisiones federales entonces si tambi\u00e9n nos pudiera comentar algo sobre ambos temas por favor gracias o de nochistl\u00e1n es un compromiso que tenemos y que vamos a cumplir justicias de reparaci\u00f3n del da\u00f1o por lo que sucedi\u00f3 y un chiste y se lo hemos encargado a la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y si no se ha visto este se va a atender de inmediato de inmediato este y puestos abiertos y c\u00f3mo vas a estar viniendo cada vez que puedas pides la palabra me lo recuerdas y las desgracias para que si se atiende a la justicia tarda pero llega ya hay muchos asuntos que atender pero tenemos voluntad para hacerlo entonces si se va a atender eso acerca de la pol\u00edtica [M\u00fasica] sobre la seguridad nosotros como ya lo dije lo primero es atender las causas que han originado la inseguridad de la reales y en eso estamos atendiendo a los j\u00f3venes estuve el fin de semana en sinaloa y en durango y \u00e9l el mensaje fue acerca de crear condiciones para el bienestar construir caminos universidades sembrar y dar oportunidades a los j\u00f3venes de trabajo de educaci\u00f3n en eso estamos eso es lo principal esto nos va a ayudar mucho a que haya opciones que haya alternativas y tambi\u00e9n vamos a hacer una campa\u00f1a ya se est\u00e1 trabajando de informaci\u00f3n sobre el consumo de drogas de orientaci\u00f3n a los j\u00f3venes una campa\u00f1a amplia creativa para como ves y crear conciencia en los j\u00f3venes para no caes en el vicio de las drogas sobre todo de las drogas qu\u00e9 son fatales drogas que destruyen este que causan la muerte de j\u00f3venes algo que es muy doloroso y al mismo tiempo si vamos a revisar los del consumo de drogas vamos a decir no da\u00f1inas no tan e adictivas tan peligrosas que este si esto nos ayuda tambi\u00e9n a conseguir la paz entonces si hay cabida en su sexenio para implementar un marche inflaci\u00f3n para el ceimar y nada m\u00e1s qu\u00e9 primero atender las causas o sea primero el crear oportunidades de trabajo de bienestar atenci\u00f3n a los j\u00f3venes y que no se vean obligados los j\u00f3venes a tomar el camino de las conductas antisociales primero eso primero que haya bienestar primero que hay oportunidades para los j\u00f3venes para todo el pueblo primero y al mismo tiempo lo preventivo la informaci\u00f3n no hay una campa\u00f1a en ese sentido en el pa\u00eds incluso lo queremos hacer nosotros porque lo vamos a pedir este respetuosamente al gobierno de eeuu para que ellos atiendan a los j\u00f3venes de eeuu de las dos formas que los j\u00f3venes de eeuu tengan opciones tienen alternativas tenga oportunidades que los sean marginados que no sean discriminados que al mismo tiempo haya una campa\u00f1a en eeuu de orientaci\u00f3n a los j\u00f3venes que no existe mexicano no en general ya porque dice que tiene que ver eeuu con nosotros y mucho en este tema por qu\u00e9 crece el consumo en eeuu y crece el tr\u00e1fico y lo que queremos es atender esto de manera conjunta e ir al fondo ya no estar nada m\u00e1s nosotros atendiendo efectos sino que nos apliquemos ya se vaya a las causas al fondo del asunto ese es lo que te puedo comentar que entonces no descartamos nada gracias presidente buenos d\u00edas presidente de mexico servidor carlos pozos l\u00edderes mexicanos y petr\u00f3leo energ\u00eda presidente a unas horas de conmemorarse el d\u00eda del ej\u00e9rcito mexicano quisiera saber cu\u00e1l es la importancia del ej\u00e9rcito mexicano para su administraci\u00f3n y si tendr\u00e1 usted un mensaje para todos los soldados mexicanos y tambi\u00e9n hacerles conocimiento que hay un monopolio en la utilizaci\u00f3n del kevlar por 20 a\u00f1os en las administraciones pasadas lo cual va en detrimento de sus chalecos y de sus cascos bal\u00edsticos esa es mi primer pregunta y mi segunda pregunta ayer se tuvo una reuni\u00f3n en este sal\u00f3n tesorer\u00eda con los representantes de la iniciativa privada nacional y extranjera hay una luna de miel ya con la iniciativa privada bueno este hoy vamos a hablar sobre el ej\u00e9rcito yo ya en otras ocasiones he expresado lo que considero de esta instituci\u00f3n sin duda es una instituci\u00f3n fundamental para el estado mexicano y es una instituci\u00f3n que nos ayuda en circunstancias la que estamos viviendo de inseguridad y de violencia es una instituci\u00f3n que puedes contribuir mucho garantizar la seguridad p\u00fablica ese es un punto de vista hoy voy a hablar de eso este de lo que representa esta instituci\u00f3n desde qu\u00e9 se instituye en los tiempos modernos los tiempos actuales luego de el golpe militar de victoriano huerta y el presidente madero desde que se da es el golpe estado que desde que se destituye encarcela al presente madero y luego es asesinado surge el ej\u00e9rcito nacional es un ej\u00e9rcito que surge del pueblo es un ej\u00e9rcito revolucionario y de eso voy a hablar el d\u00eda de hoy y por eso tambi\u00e9n que quiero aprovechar la oportunidad para agradecerles porque he contado con su apoyo con su respaldo acerca de estos contratos vamos a indagar vamos a tener resultados el acto del d\u00eda de ayer con la iniciativa privada fue muy bueno hay el compromiso d trabajar juntos para lograr que el pa\u00eds tenga crecimiento econ\u00f3mico que no ha habido crecimiento econ\u00f3mico en todo este periodo o ha sido muy raqu\u00edtico en el crecimiento econ\u00f3mico en m\u00e9xico a eso se debe tambi\u00e9n la crisis del pa\u00eds porque si no hay crecimiento no hay empleos si no hay empleos no hay bienestar si no hay bienestar no puede haber paz y tranquilidad entonces queremos crecer en el sexenio a una tasa promedio anual del 4% no del 2% no entonces crecer quiere ser al 4% ya me voy muchas gracias nos vemos ma\u00f1ana en monterrey y pasado ma\u00f1ana est\u00e9 aqu\u00ed de nuevo ma\u00f1ana c\u00f3mo ma\u00f1ana monterrey monterrey o pasado ma\u00f1ana y t\u00fa empiezas y t\u00fa empiezas que tambi\u00e9n ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28h9T1tWyC_Zjl9QPWe5s7C",
    "playlist_title": "Equidad de g\u00e9nero",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:10:11.997283"
}