{
    "video_id": "6Ka2YYLooQ4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/6Ka2YYLooQ4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAKnbdkhtlqAD0ZCwdqJr8oYt_QTw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=6Ka2YYLooQ4",
    "video_title": "2020 ser\u00e1 un buen a\u00f1o para la Cuarta Transformaci\u00f3n. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8466,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y \u00e1nimo",
            "start": 974.03,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "bueno nos da mucho gusto iniciar el a\u00f1o",
            "start": 976.529,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "con esta conferencia",
            "start": 981.92,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "estamos seguros",
            "start": 985.71,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "absolutamente seguros de que nos va a ir",
            "start": 990.53,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "bien ese a\u00f1o",
            "start": 993.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 997.449,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 demostrado que funciona",
            "start": 999.4,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "el esquema la estrategia",
            "start": 1004.38,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "que estamos aplicando",
            "start": 1008.62,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1014.08,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1014.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "2019 se avanz\u00f3 mucho",
            "start": 1017.339,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1022.12,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y definir una pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 1023.61,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "en beneficio",
            "start": 1028.85,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 1031.449,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1035.209,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "ah claro que nos importa el crecimiento",
            "start": 1036.9,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s",
            "start": 1042.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 1044.87,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "crecer es como lo hemos dicho en otras",
            "start": 1049.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ocasiones",
            "start": 1051.63,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "crear riquezas",
            "start": 1053.88,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el desarrollo significa crear riquezas y",
            "start": 1058.26,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "distribuirlas",
            "start": 1061.44,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "nos importa mucho que haya progreso",
            "start": 1065.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 1070.65,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1072.96,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "progreso con justicia",
            "start": 1076.12,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "eso ya",
            "start": 1079.6,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1081.84,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ensayo",
            "start": 1083.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y se acredit\u00f3",
            "start": 1085.62,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1088.54,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o pasado",
            "start": 1090.58,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "se destinan muchos recursos",
            "start": 1093.389,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "al beneficio de la gente m\u00e1s pobre m\u00e1s",
            "start": 1098.89,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "necesitada de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1101.8,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "por eso pienso que nos va a ir bien",
            "start": 1107.64,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1111.24,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque ya",
            "start": 1112.58,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "se definieron las pol\u00edticas",
            "start": 1114.74,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "fundamentales y ya se est\u00e1n aplicando",
            "start": 1117.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con buenos resultados",
            "start": 1119.679,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se demostr\u00f3",
            "start": 1122.77,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "que no hace falta aumentar impuestos",
            "start": 1126.58,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "se demostr\u00f3 que no hace falta que haya",
            "start": 1132.36,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "gasolinazos",
            "start": 1135.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se demostr\u00f3 que no es necesario endeudar",
            "start": 1139.49,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds",
            "start": 1143.3,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "para financiar",
            "start": 1145.4,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "el presupuesto p\u00fablico",
            "start": 1148.039,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado no hubo aumentos en los",
            "start": 1156.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "precios de las gasolinas del diesel del",
            "start": 1159.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gas de la luz en t\u00e9rminos reales este",
            "start": 1161.44,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "a\u00f1o tampoco va a haber aumentos",
            "start": 1164.8,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado no aument\u00f3 la deuda",
            "start": 1171.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1174.25,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o tampoco va a aumentar la deuda",
            "start": 1177.52,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1179.95,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "se demostr\u00f3 que es posible acabar con la",
            "start": 1186.46,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1190.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que la corrupci\u00f3n",
            "start": 1191.75,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no es parte de la cultura del pueblo de",
            "start": 1195.75,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1198.09,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "como s\u00e9",
            "start": 1199.64,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "pensaba de manera absurda",
            "start": 1201.779,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y por conveniencia",
            "start": 1208.36,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 1212.4,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "no tiene que ver con el pueblo de mexico",
            "start": 1215.38,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tiene que ver fundamentalmente con",
            "start": 1217.63,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el mal gobierno",
            "start": 1222.93,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con los pol\u00edticos corruptos",
            "start": 1226.47,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "si arriba no se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 1231.879,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 1238.89,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "o necesidad en el gobierno",
            "start": 1242.32,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "y el presupuesto rinde alcanza para",
            "start": 1245.03,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "atender las necesidades de la gente",
            "start": 1249.83,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 demostrado tambi\u00e9n",
            "start": 1253.789,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "que debe eliminarse el lujo del gobierno",
            "start": 1258.74,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que haber un gobierno austero",
            "start": 1265.67,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "sobrio que el poder es humildad",
            "start": 1269.48,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 1277.14,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "no tiene que ver nada con la prepotencia",
            "start": 1279.12,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "con el autoritarismo el poder solo tiene",
            "start": 1284.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sentido y se convierte en virtud cuando",
            "start": 1287.1,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se pone al servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 1289.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y el poder no est\u00e1 en los palacios no",
            "start": 1292.77,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en las oficinas p\u00fablicas",
            "start": 1295.41,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el poder est\u00e1",
            "start": 1299.1,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "en el pueblo en las plazas en las calles",
            "start": 1302.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en las casas",
            "start": 1306.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "donde vive la gente",
            "start": 1309.5,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en el poder de man\u00e1 del pueblo",
            "start": 1316.269,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y ayuda mucho el que no haya",
            "start": 1322.22,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "excesos lujos en el gobierno",
            "start": 1326.58,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "porque se demostr\u00f3",
            "start": 1331.17,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "que se logran",
            "start": 1334.55,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "liberar fondos",
            "start": 1338.19,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muchos fondos",
            "start": 1340.65,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para el desarrollo",
            "start": 1343.43,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "miles de millones de pesos",
            "start": 1346.31,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "si no hay aviones",
            "start": 1349.7,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "si no hay helic\u00f3pteros",
            "start": 1352.54,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1356.36,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "no hay estado mayor presidencial",
            "start": 1357.95,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "si no hay pensiones para los",
            "start": 1362.35,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "expresidentes si no hay sueldos",
            "start": 1364.27,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos para los altos funcionarios",
            "start": 1367.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 1369.61,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1372.78,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica especial para los",
            "start": 1374.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "altos funcionarios p\u00fablicos si no hay",
            "start": 1377.45,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 1380.24,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se ahorra mucho dinero",
            "start": 1383.399,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1387.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tengo confianza",
            "start": 1389.36,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de que este a\u00f1o nos vaya bien",
            "start": 1392.039,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "tenemos como lo he dicho y lo repito",
            "start": 1396.11,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "como asignatura pendiente' como reto",
            "start": 1399.62,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "como desaf\u00edo",
            "start": 1404.78,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "s\u00e9 de nada el pa\u00eds",
            "start": 1406.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "parar",
            "start": 1409.81,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 1414.35,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 1417.929,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "inicio cuando se declar\u00f3 la guerra",
            "start": 1420.05,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a las bandas",
            "start": 1426.36,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de delincuentes comunes",
            "start": 1429.539,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "toda la descomposici\u00f3n",
            "start": 1434.77,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 signific\u00f3 el periodo neoliberal",
            "start": 1437.28,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por corrupci\u00f3n",
            "start": 1442.4,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "por contubernio",
            "start": 1445.21,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 1449.21,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n delictuosa",
            "start": 1452.05,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "/",
            "start": 1454.95,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "delincuentes de cuello blanco y",
            "start": 1457.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "delincuentes comunes",
            "start": 1460.64,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 1464.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lo estamos",
            "start": 1466.9,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "padeciendo se hered\u00f3",
            "start": 1470.919,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 1477.76,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "para el gol bastante",
            "start": 1482.08,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "tenemos que arrancar",
            "start": 1487.58,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "de ra\u00edces en mar",
            "start": 1490.33,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "y creo estoy convencido que lo mejor es",
            "start": 1494.48,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "atender las causas",
            "start": 1498.169,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 abandonan los j\u00f3venes como se hizo",
            "start": 1502.759,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de manera irresponsable",
            "start": 1505.339,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "durante todo el periodo neoliberal que",
            "start": 1510.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se le dio la espalda a los j\u00f3venes que",
            "start": 1513.63,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "solo se les llam\u00f3 ninis",
            "start": 1516.48,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y no se hizo nada por ellos",
            "start": 1520.5,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 1524.65,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "abrazar a los j\u00f3venes",
            "start": 1526.99,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a traer a los j\u00f3venes hacia nosotros",
            "start": 1531.149,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "para que no los enganchen",
            "start": 1536.559,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "para que no los atrapen las bandas",
            "start": 1540.05,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 1546.05,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1550.69,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "la estrategia principal",
            "start": 1552.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que podamos",
            "start": 1558.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a traer a los j\u00f3venes",
            "start": 1561.09,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "darles",
            "start": 1565.159,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "opciones de trabajo",
            "start": 1569.37,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "opciones de vida",
            "start": 1574.64,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "sana",
            "start": 1577.36,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "darles alternativas",
            "start": 1582.89,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "vamos a seguir con ese prop\u00f3sito",
            "start": 1590.37,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "garantizando el derecho al trabajo el",
            "start": 1594.559,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "derecho a la educaci\u00f3n a los j\u00f3venes",
            "start": 1596.7,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reforzando mucho",
            "start": 1602.34,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todo el trabajo",
            "start": 1605.19,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "dirigido al bienestar",
            "start": 1608.98,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de las familias para fortalecer",
            "start": 1612.5,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la unidad familiar",
            "start": 1618.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para que no se rompan las familias que",
            "start": 1621.18,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "no se desintegren las familias",
            "start": 1623.19,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "porque la familia",
            "start": 1626.119,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1628.22,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n de primer orden",
            "start": 1629.85,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s importante instituci\u00f3n de",
            "start": 1634.429,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "seguridad social que tenemos en el pa\u00eds",
            "start": 1637.94,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s fraterna la m\u00e1s solidaria",
            "start": 1644.54,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la que m\u00e1s nos va a ayudar",
            "start": 1648.19,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "a reconstruir",
            "start": 1652.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el tejido social",
            "start": 1656.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la que m\u00e1s nos va a ayudar a que haya",
            "start": 1660.31,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "paz y que haya tranquilidad",
            "start": 1662.95,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y tenemos tambi\u00e9n confianza de que vamos",
            "start": 1667.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a ir serenando al pa\u00eds porque no vamos a",
            "start": 1669.52,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 1673.06,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el contubernio",
            "start": 1674.89,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n delictuosa",
            "start": 1678.269,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no vamos a permitir que se unan",
            "start": 1684.71,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 1689.169,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "con delincuentes",
            "start": 1691.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "son 2",
            "start": 1693.81,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "campos",
            "start": 1696.34,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "distintos",
            "start": 1698.7,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en eso",
            "start": 1706.119,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "5 mi optimismo",
            "start": 1708.509,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "en que va a haber bienestar",
            "start": 1711.57,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1714.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a seguir dando atenci\u00f3n todos los d\u00edas",
            "start": 1717.18,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "al problema de la incivil de la",
            "start": 1719.49,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 1720.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "vamos a seguir trabajando de manera",
            "start": 1723.27,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 1725.16,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y no vamos a permitir",
            "start": 1727.37,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el que haya contubernio",
            "start": 1732.69,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "entre autoridades",
            "start": 1735.53,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y delincuencia",
            "start": 1737.95,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "y deseo lo mejor para este a\u00f1o a todos",
            "start": 1740.95,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "vamos a hacer nosotros lo que nos",
            "start": 1747.26,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "corresponde desde el gobierno",
            "start": 1749.3,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "a seguir dando un buen ejemplo",
            "start": 1752.429,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "un recto proceder",
            "start": 1759.549,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en las acciones de los servidores",
            "start": 1763.11,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 1767.309,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "vamos a seguir predicando con el ejemplo",
            "start": 1770.45,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y deseando a todos los mexicanos",
            "start": 1776.669,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que nos vaya bien",
            "start": 1780.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 1782.95,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "muy \u00edntimo muy personal",
            "start": 1785.43,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que haya sobre todo salud",
            "start": 1790.31,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que no nos enfermemos",
            "start": 1798.169,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que no se sufra que no se padezca",
            "start": 1803.0,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y que seamos muy felices",
            "start": 1808.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este 2020",
            "start": 1812.07,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 1814.32,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "abrimos",
            "start": 1816.28,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "vamos por la izquierda",
            "start": 1819.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar",
            "start": 1822.99,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "as\u00ed que tal presidente buenos d\u00edas feliz",
            "start": 1825.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "a\u00f1o mi nombre es juan carlos rodr\u00edguez",
            "start": 1828.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "reporteros de eje central",
            "start": 1830.46,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "y mi pregunta y primera pregunta es si",
            "start": 1833.35,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "nos puede compartir el nivel personal",
            "start": 1835.809,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son sus prop\u00f3sitos para este a\u00f1o",
            "start": 1837.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que empieza",
            "start": 1840.429,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "podamos consolidar",
            "start": 1844.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 1847.9,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "llevando",
            "start": 1849.82,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1853.06,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "la pr\u00e1ctica con buenos resultados",
            "start": 1854.88,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 1859.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 1862.39,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ped\u00ed a los mexicanos",
            "start": 1864.95,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en diciembre pasado que necesitaba un",
            "start": 1869.52,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "a\u00f1o m\u00e1s",
            "start": 1872.49,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero de diciembre de este a\u00f1o",
            "start": 1876.83,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 1879.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e informar",
            "start": 1883.27,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "que ya se establecieron las bases de la",
            "start": 1885.41,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 1887.66,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces voy a trabajar con ese",
            "start": 1890.69,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito a consolidar lo que ya se",
            "start": 1893.66,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 y",
            "start": 1897.5,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "a iniciar",
            "start": 1900.11,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "lo que hace falta",
            "start": 1902.07,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "para entregar buenas cuentas el d\u00eda",
            "start": 1905.62,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "primero de diciembre de este a\u00f1o",
            "start": 1909.85,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1914.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pasa principalmente por el bienestar del",
            "start": 1916.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1921.22,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "quiero que le vaya muy bien a los pobres",
            "start": 1923.73,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no sufran",
            "start": 1930.93,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que le vaya bien al pueblo",
            "start": 1935.82,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que al mismo tiempo",
            "start": 1942.78,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "podamos ir fernando al pa\u00eds que los",
            "start": 1946.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "problemas que se nos van a presentar",
            "start": 1950.34,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o los podamos resolver",
            "start": 1951.93,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "sin que haya",
            "start": 1957.89,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de vidas humanas",
            "start": 1961.57,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "y que tambi\u00e9n",
            "start": 1965.25,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "sea ben\u00e9vola con nosotros la naturaleza",
            "start": 1969.82,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "para que no tengamos que padecer",
            "start": 1976.69,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de ninguna otra agencia esos son mis",
            "start": 1981.51,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "deseos qu\u00e9",
            "start": 1984.69,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "estemos como ya dije",
            "start": 1988.69,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "contentos y en paz",
            "start": 1992.1,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "y pasada ya la curva de aprendizaje de",
            "start": 1994.58,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "todo gobierno que empieza yo le",
            "start": 1998.029,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "preguntar\u00eda cu\u00e1les son las cosas que",
            "start": 2000.279,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "corregir\u00eda ya en los a\u00f1os que siguen de",
            "start": 2001.779,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo que ha acontecido en estos trece",
            "start": 2005.049,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "meses de gobierno",
            "start": 2007.299,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 2009.22,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "si hay algo que",
            "start": 2012.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 2015.309,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "considerar",
            "start": 2018.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es que lo m\u00e1s importante de todo",
            "start": 2022.669,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "es el trabajo",
            "start": 2027.399,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y que tenemos que trabajar m\u00e1s",
            "start": 2030.6,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "no perd\u00e9s",
            "start": 2035.94,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el tiempo",
            "start": 2039.36,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "aplicarnos m\u00e1s",
            "start": 2041.69,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "eso es lo que sac\u00f3 en conclusi\u00f3n",
            "start": 2047.74,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "trabajamos en el 19 pero debemos de",
            "start": 2051.45,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "trabajar m\u00e1s todav\u00eda en el 20",
            "start": 2056.11,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y entender que es una transformaci\u00f3n la",
            "start": 2063.659,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 2068.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "no es es no fue un simple cambio de",
            "start": 2071.83,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2074.8,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "sino una transformaci\u00f3n y esto",
            "start": 2077.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2082.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "una revoluci\u00f3n pac\u00edfica pero revoluci\u00f3n",
            "start": 2084.26,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "al fin",
            "start": 2087.74,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "entonces no es",
            "start": 2090.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2092.62,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "y trabajar 8 horas",
            "start": 2093.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "o 10",
            "start": 2096.44,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "o de lunes a viernes",
            "start": 2099.32,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y descansar s\u00e1bado y domingo no no",
            "start": 2103.31,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "es todo el tiempo 16 horas diarias",
            "start": 2110.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ya tendremos tiempo para",
            "start": 2116.73,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y descansar",
            "start": 2120.7,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "porque yo voy a estar hasta septiembre",
            "start": 2122.87,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y el 2024",
            "start": 2126.36,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y ya no aspiro a ning\u00fan cargo",
            "start": 2129.25,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan lado",
            "start": 2134.67,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "me retiro",
            "start": 2139.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por completo",
            "start": 2141.51,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2146.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "me debo de entregar",
            "start": 2149.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de cuerpo y alma",
            "start": 2153.13,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a esta noble causa",
            "start": 2156.47,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no podemos perder el tiempo",
            "start": 2161.46,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y me toca",
            "start": 2167.06,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "al entrar a todos",
            "start": 2172.27,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para que quienes me ayudan",
            "start": 2175.02,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "se apliquen a fondo",
            "start": 2179.41,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y no solo los que me ayudan en el",
            "start": 2182.67,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "gobierno para que todos los ciudadanos",
            "start": 2185.22,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "participen y avancemos",
            "start": 2188.96,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y logremos la transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 2193.039,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "que todos ayudemos a empujar",
            "start": 2196.27,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "el elefante",
            "start": 2199.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2203.42,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2206.18,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es tiempo",
            "start": 2209.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y no hay que perder el impulso",
            "start": 2211.75,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "da mucho gusto que la gente",
            "start": 2215.66,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "tiene encendida la llama de la esperanza",
            "start": 2221.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 2226.67,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "desaliento",
            "start": 2228.45,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "se acuerdan lo que dec\u00edan antes que",
            "start": 2230.91,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mal humor social",
            "start": 2233.789,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "no hay eso",
            "start": 2237.329,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "hay optimismo",
            "start": 2240.13,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "hay alegr\u00eda",
            "start": 2244.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hay esperanza",
            "start": 2247.29,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y la esperanza es una fuerza",
            "start": 2249.92,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "muy poderosa",
            "start": 2253.58,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que",
            "start": 2257.22,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "y aprovechar esta circunstancia especial",
            "start": 2261.45,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y consumar la transformaci\u00f3n para llevar",
            "start": 2266.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a cabo los cambios",
            "start": 2268.39,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "damas",
            "start": 2270.42,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 mucho en el 2019",
            "start": 2272.12,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2276.62,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y con poca confrontaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 2278.599,
            "duration": 10.341
        },
        {
            "text": "la verdad que los conservadores no",
            "start": 2284.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "terminan de",
            "start": 2288.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "despabilarse",
            "start": 2291.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "te est\u00e1n",
            "start": 2296.369,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "todav\u00eda desconcertados aturdidos",
            "start": 2298.84,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y sus reacciones",
            "start": 2304.28,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no han sido las m\u00e1s inteligentes",
            "start": 2308.28,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2312.94,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "muy enojados y desquiciados",
            "start": 2314.589,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "yo entiendo y repito creo que est\u00e1n",
            "start": 2318.99,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "derrotados moralmente",
            "start": 2322.74,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pero hay que aprovechar eso",
            "start": 2331.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para avanzar",
            "start": 2335.21,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2339.67,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "no nos quedemos nada m\u00e1s",
            "start": 2341.829,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el regodeo",
            "start": 2348.059,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en la autocomplacencia de que vamos bien",
            "start": 2351.869,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 2356.869,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "tenemos que ir mejor",
            "start": 2358.74,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y consumar la obra de transformaci\u00f3n",
            "start": 2361.45,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "eso es lo que pienso",
            "start": 2365.26,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 2368.15,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente feliz a\u00f1o la",
            "start": 2371.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "respiratoria de barlovento informa cu\u00e1l",
            "start": 2374.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "es la situaci\u00f3n que le coment\u00f3 la",
            "start": 2376.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "embajadora de m\u00e9xico en bolivia ya est\u00e1",
            "start": 2378.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico que le ha dicho sobre el tema",
            "start": 2381.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ese es mi primera pregunta gracias bueno",
            "start": 2384.68,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en el caso de bolivia va a estar",
            "start": 2387.35,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "informando constantemente",
            "start": 2389.09,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el secretario",
            "start": 2392.339,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores- marcelo ebrard",
            "start": 2394.5,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "e instrucci\u00f3n que tienen es que se haga",
            "start": 2401.37,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "valer el derecho de asilo",
            "start": 2404.91,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2410.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2411.81,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y podemos nosotros",
            "start": 2413.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "flaquear",
            "start": 2420.359,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en este asunto",
            "start": 2423.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de darle protecci\u00f3n a perseguidos",
            "start": 2427.01,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 2430.28,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "que recibieron en nuestra embajada",
            "start": 2432.95,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "un asilo",
            "start": 2439.46,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y que luego",
            "start": 2443.62,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de que se les otorg\u00f3 el asilo",
            "start": 2445.57,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2453.6,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "produjeron \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n",
            "start": 2455.73,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "si nosotros",
            "start": 2461.79,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entregamos",
            "start": 2465.6,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "a estas personas",
            "start": 2468.3,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos",
            "start": 2472.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acabando",
            "start": 2476.5,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "con el derecho de asilo",
            "start": 2478.37,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que para m\u00e9xico",
            "start": 2481.819,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "esa gracia",
            "start": 2483.99,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es parte del derecho internacional",
            "start": 2489.29,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pero el caso de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2494.58,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "siempre hasta en circunstancias m\u00e1s",
            "start": 2498.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles se ha hecho valer",
            "start": 2501.14,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "es un asunto de principios",
            "start": 2504.72,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no vamos a caer en ninguna provocaci\u00f3n",
            "start": 2510.03,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es defender",
            "start": 2518.49,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "nuestros principios de pol\u00edtica exterior",
            "start": 2521.57,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2526.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "embajadora",
            "start": 2528.67,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es un papel destacad\u00edsimo",
            "start": 2530.76,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2535.71,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "reconocemos mucho",
            "start": 2538.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "una diplom\u00e1tica de primer orden",
            "start": 2542.92,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "que actu\u00f3",
            "start": 2547.65,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2550.85,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "inteligencia y firmeza",
            "start": 2555.17,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "seguramente la secretaria de relaciones",
            "start": 2562.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "interiores",
            "start": 2565.35,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "bajo",
            "start": 2568.18,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a saber",
            "start": 2570.7,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "reconocer su trabajo",
            "start": 2572.82,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "valorar su trabajo",
            "start": 2575.21,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "yo como presidente estoy muy orgulloso",
            "start": 2577.57,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "de el desempe\u00f1o que tuvo",
            "start": 2582.73,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la embajadora de m\u00e9xico en bolivia",
            "start": 2587.83,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "presidente la segunda pregunta es sobre",
            "start": 2594.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el ez l n se pronunciaron en contra del",
            "start": 2596.41,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tren maya que mensajes les enviar\u00eda dado",
            "start": 2600.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que es una de las obras principales que",
            "start": 2603.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ejecut\u00e1ndose desde la cuarta",
            "start": 2605.53,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n les dir\u00eda que no tienen",
            "start": 2607.6,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n",
            "start": 2610.41,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "este no se va a afectar",
            "start": 2613.31,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "a las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 2616.42,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en nada al contrario",
            "start": 2619.559,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2623.109,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "est\u00e1 beneficiando a los pueblos",
            "start": 2624.72,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas como nunca se hab\u00eda hecho",
            "start": 2627.72,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2630.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2633.509,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "respetaba",
            "start": 2637.99,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "se admiraba",
            "start": 2640.89,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a m\u00ed ind\u00edgena muerto",
            "start": 2643.22,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "incluso hasta se les utilizaba",
            "start": 2646.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en lo pol\u00edtico en lo ideol\u00f3gico",
            "start": 2652.82,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y no se hac\u00eda nada",
            "start": 2656.49,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "por el ind\u00edgena vivo",
            "start": 2660.21,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "que padece",
            "start": 2664.869,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "de pobreza y de marginaci\u00f3n",
            "start": 2667.33,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ahora puedo decir",
            "start": 2670.77,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "que las comunidades ind\u00edgenas est\u00e1n",
            "start": 2673.73,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "recibiendo apoyos como nunca",
            "start": 2675.859,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "no tengo ning\u00fan problema de conciencia",
            "start": 2684.23,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "al contrario puedo decir",
            "start": 2690.14,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "que llevo m\u00e1s de 40 a\u00f1os",
            "start": 2693.07,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 2697.48,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2699.28,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "por los pobres y por los ind\u00edgenas",
            "start": 2701.329,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "empec\u00e9 a trabajar como servidor p\u00fablico",
            "start": 2704.75,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "desde 1977 en comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 2712.69,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "hace 42 a\u00f1os",
            "start": 2721.609,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y hay constancia de ello",
            "start": 2725.319,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "trabaj\u00e9 seis a\u00f1os y aprend\u00ed a trabajar",
            "start": 2727.7,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "en favor de los pobres",
            "start": 2732.91,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "no soy",
            "start": 2736.82,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 2741.56,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "oportunista",
            "start": 2751.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2759.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "las comunidades ind\u00edgenas van a seguir",
            "start": 2761.45,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "siendo respetadas",
            "start": 2765.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "y atendidas",
            "start": 2769.31,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 2772.28,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que no esperen nuestros adversarios los",
            "start": 2775.9,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "conservadores de izquierda y de derecha",
            "start": 2778.869,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tiene esperen que nosotros",
            "start": 2783.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "actuemos de manera autoritaria no somos",
            "start": 2787.01,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "iguales",
            "start": 2790.46,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "nosotros somos pacifistas",
            "start": 2793.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nosotros somos partidarios de la",
            "start": 2797.72,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "no-violencia adem\u00e1s a si triunfamos",
            "start": 2800.54,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 2806.01,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pensaban algunos de que era imposible",
            "start": 2810.18,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "lograr un cambio",
            "start": 2814.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 2817.53,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el uso de las armas",
            "start": 2819.8,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que nosotros insistimos insistimos",
            "start": 2823.66,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "insistimos",
            "start": 2825.97,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que se pod\u00eda lograr la transformaci\u00f3n",
            "start": 2828.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sin la violencia",
            "start": 2831.81,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y triunfamos",
            "start": 2834.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de esa forma y se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 2839.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 2842.23,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 2844.66,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "esto tiene muy molesto a los",
            "start": 2847.2,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 2850.71,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "porque no hay que olvidar que los",
            "start": 2855.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "extremos se tocan",
            "start": 2859.01,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero ya se van a ir este",
            "start": 2867.51,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "rellenando tranquilizando entendiendo",
            "start": 2871.39,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que las cosas ya cambiaron",
            "start": 2874.69,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que no es lo mismo",
            "start": 2878.77,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 2881.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no es un asunto de",
            "start": 2884.82,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ideolog\u00edas",
            "start": 2888.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es un asunto",
            "start": 2891.74,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver m\u00e1s que nada con la",
            "start": 2893.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "congruencia",
            "start": 2898.39,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "a actuar como se piensa",
            "start": 2906.06,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2910.47,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "conocer la realidad para transformarla",
            "start": 2917.18,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no estar nada m\u00e1s",
            "start": 2921.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "administrando",
            "start": 2924.26,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la pobreza la marginaci\u00f3n sacando",
            "start": 2926.46,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "provecho",
            "start": 2930.0,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "del sufrimiento del pueblo sin hacer",
            "start": 2933.66,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "nada por transformar esa realidad de",
            "start": 2936.45,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "injusticias y de opresi\u00f3n",
            "start": 2941.01,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque muchos se dedican a hacer",
            "start": 2946.21,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de la realidad",
            "start": 2952.01,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pero no a transformar la realidad",
            "start": 2956.29,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "es muy c\u00f3modo",
            "start": 2960.64,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "hacer an\u00e1lisis de la realidad",
            "start": 2963.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hay organizaciones sociales",
            "start": 2966.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "organizaciones no gubernamentales que",
            "start": 2968.42,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "hasta reciben dinero para eso",
            "start": 2971.45,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y se la pasan muy bien",
            "start": 2975.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "administrando",
            "start": 2978.83,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "la pobreza",
            "start": 2980.92,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "el abandono la marginaci\u00f3n de la gente",
            "start": 2983.28,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "haciendo an\u00e1lisis profundos",
            "start": 2988.81,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 2993.22,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "el autoritarismo",
            "start": 2995.47,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 3000.079,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "tampoco tan profundos y tan frecuentes",
            "start": 3002.619,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "porque ya est\u00e1n en otras cosas",
            "start": 3008.22,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3011.35,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "si es una forma",
            "start": 3012.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3015.41,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ver las cosas",
            "start": 3019.38,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante es que podamos",
            "start": 3023.84,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "avanzar para",
            "start": 3025.91,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y ayudar a los pobres",
            "start": 3028.369,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "para ayudar a quien lo necesita",
            "start": 3031.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente antonio l\u00f3pez de",
            "start": 3040.42,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n para que nos platica por favor",
            "start": 3042.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les van a ser las primeras acciones",
            "start": 3044.65,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que va a implementar su gobierno para",
            "start": 3046.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que como bien lo dec\u00eda usted en",
            "start": 3048.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "diciembre puede entregar y rendir buenas",
            "start": 3050.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuentas a los mexicanos principalmente",
            "start": 3052.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad que pueda",
            "start": 3054.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cumplir esta promesa que qued\u00f3 pendiente",
            "start": 3056.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en 2019 ayer el secretario de seguridad",
            "start": 3058.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "p\u00fablica alfonso durazo inform\u00f3 que se",
            "start": 3062.2,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "van a estar desplegando en 50 regiones",
            "start": 3064.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la guardia nacional si no puede",
            "start": 3067.87,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hablar un poco sobre este tema muchas",
            "start": 3069.73,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "gracias yo les dir\u00eda cuatro cosas",
            "start": 3071.95,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas primero reforzar todo lo",
            "start": 3076.68,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "relacionado con el bienestar",
            "start": 3080.38,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "para no dejar de atender a los j\u00f3venes",
            "start": 3085.63,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "y que haya trabajo",
            "start": 3091.3,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y que nadie se vea obligado a tomar el",
            "start": 3097.54,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "camino de las conductas antisociales",
            "start": 3100.51,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3104.46,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 3107.22,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "trabajar m\u00e1s",
            "start": 3110.619,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3114.73,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 3116.77,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 3120.15,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 3123.61,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "suele llamarse inteligencia",
            "start": 3127.31,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s inteligencia",
            "start": 3135.53,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y menos uso de la fuerza",
            "start": 3137.999,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "en eso vamos",
            "start": 3146.99,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a trabajar mucho",
            "start": 3149.67,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tercero seguir consolidando a la guardia",
            "start": 3152.43,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3156.15,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 3158.609,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "convocando y reclutando a m\u00e1s",
            "start": 3160.57,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "elementos para la guardia nacional",
            "start": 3163.99,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ya sabemos qu\u00e9",
            "start": 3171.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "funciona",
            "start": 3173.339,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "el que tengamos presencia",
            "start": 3175.6,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "en las calles en las comunidades en las",
            "start": 3179.73,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "colonias",
            "start": 3182.609,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "es que no hab\u00eda nada",
            "start": 3186.26,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda protecci\u00f3n lo que hab\u00eda era la",
            "start": 3189.44,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal",
            "start": 3192.349,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "diez mil elementos y ya sabemos c\u00f3mo",
            "start": 3195.68,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 3201.26,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3205.88,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pasar de 100 mil elementos",
            "start": 3208.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 3212.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 3215.43,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 3221.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incorruptibles",
            "start": 3225.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y 4",
            "start": 3232.77,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "no permitir",
            "start": 3235.17,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n delictuosa",
            "start": 3237.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el contubernio",
            "start": 3240.23,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entre delincuencia y autoridades",
            "start": 3243.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hay muchas otras cosas",
            "start": 3249.41,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3251.7,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "en eso sintetiz\u00f3 lo que se va a llevar a",
            "start": 3253.839,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "cabo este a\u00f1o",
            "start": 3257.109,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "para garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 3259.21,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o presidente comenz\u00f3 pues ya con",
            "start": 3261.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "diversas agresiones por parte de los",
            "start": 3264.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "grupos delincuenciales entre es el",
            "start": 3267.31,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtel del noreste con la balacera que",
            "start": 3269.26,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hubo ayer en tamaulipas y no puede",
            "start": 3271.24,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "regalar una reacci\u00f3n al respecto si \u00e9ste",
            "start": 3273.25,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "sigue habiendo este enfrentamientos",
            "start": 3277.109,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 3280.63,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y quiero tambi\u00e9n decir",
            "start": 3283.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3286.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 3289.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n de enfrentamientos y de",
            "start": 3292.48,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "violencias no se da en todo el pa\u00eds",
            "start": 3296.41,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "los homicidios se concentran b\u00e1sicamente",
            "start": 3301.8,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en 10 estados",
            "start": 3309.25,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "estamos hablando de el 80% de los",
            "start": 3316.62,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "homicidas",
            "start": 3322.5,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "hay veces",
            "start": 3325.5,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3329.01,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3332.01,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "10-15",
            "start": 3334.47,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "16 estados no hay",
            "start": 3337.43,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "homicidios no hay",
            "start": 3343.82,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "asesinatos",
            "start": 3346.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n estamos dando atenci\u00f3n",
            "start": 3353.509,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 3356.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "donde tenemos m\u00e1s",
            "start": 3358.4,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "brotes de violencia",
            "start": 3361.76,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "don ajuar todo tamaulipas",
            "start": 3368.75,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "xalisco",
            "start": 3372.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 3377.28,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico",
            "start": 3381.28,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 3385.319,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 3389.329,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "pero estamos trabajando con ese",
            "start": 3393.72,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 3396.45,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda presidente gracias a lila",
            "start": 3401.73,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "escobar corresponsal de el tiempo punto",
            "start": 3403.41,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "del tema del gasto del gobierno",
            "start": 3405.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "preg\u00fantale si observa para este a\u00f1o un",
            "start": 3407.48,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "escenario que se ha asentado las bases",
            "start": 3410.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para poder hablar de una reforma fiscal",
            "start": 3412.38,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y bueno como usted vislumbra qu\u00e9 ser\u00eda",
            "start": 3414.93,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "no vamos a aplicar ninguna reforma",
            "start": 3417.619,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 3421.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "porque eso",
            "start": 3424.79,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "obedece a la antigua pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 3428.48,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "cuando hablaban de reforma fiscal",
            "start": 3434.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ay nanita",
            "start": 3438.44,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ah\u00ed viene",
            "start": 3441.24,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "los aumentos de impuestos",
            "start": 3446.289,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vienen los aumentos de impuestos no",
            "start": 3449.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "va a haber aumentos de impuestos",
            "start": 3452.95,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se este",
            "start": 3456.0,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3461.09,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dan gusto algunos adversarios diciendo",
            "start": 3463.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3467.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en este mes vienen los aumentos de",
            "start": 3469.69,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "impuestos se van a quedar con las ganas",
            "start": 3473.41,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3475.14,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "aumentos de impuestos",
            "start": 3477.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no tiene por qu\u00e9",
            "start": 3479.83,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "a ver aumentos en los precios",
            "start": 3482.21,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "no hay aumentos en las gasolinas no hay",
            "start": 3485.819,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "aumentos en el gas",
            "start": 3488.94,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "se acuerdan como era antes no",
            "start": 3494.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entrada el a\u00f1o",
            "start": 3497.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y los gasolinazos",
            "start": 3500.09,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "o los aumentos en los impuestos",
            "start": 3503.64,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ya no hay eso",
            "start": 3506.86,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y no va a haber en todo el a\u00f1o",
            "start": 3510.77,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el repito por primera vez en muchos a\u00f1os",
            "start": 3516.359,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 en cu\u00e1nto s\u00e9",
            "start": 3520.99,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "no aumenta la deuda",
            "start": 3524.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al producto interno bruto",
            "start": 3527.93,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ya nos quedamos abajo de lo que aument\u00f3",
            "start": 3535.119,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "la deuda",
            "start": 3539.049,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "en \u00e9l",
            "start": 3541.17,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 3543.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "18",
            "start": 3546.76,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3553.66,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 3556.01,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "impulsar m\u00e1s el crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 3557.94,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "una buena noticia",
            "start": 3563.38,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que puedo darme",
            "start": 3566.76,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por adelantado",
            "start": 3571.15,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "desde que en el senado de eeuu se va a",
            "start": 3573.86,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "aprobar el tratado comercial",
            "start": 3577.01,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de canad\u00e1 eeuu y m\u00e9xico",
            "start": 3583.23,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "y se va a probar",
            "start": 3586.41,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "la semana pr\u00f3xima posiblemente",
            "start": 3590.66,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 3595.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en este mes",
            "start": 3596.869,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 3604.44,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "va a ayudar mucho",
            "start": 3607.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no adem\u00e1s va a faltar la aprobaci\u00f3n en",
            "start": 3609.79,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 3613.24,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3614.91,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "va a llevar alg\u00fan tiempo no mucho",
            "start": 3617.23,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "por sus procesos parlamentarios",
            "start": 3624.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3630.73,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "en el caso de eeuu va a quedar ya",
            "start": 3633.0,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "aprobado",
            "start": 3637.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en unos d\u00edas m\u00e1s en el senado",
            "start": 3638.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "esto va a ayudar mucho a qu\u00e9",
            "start": 3644.16,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "llegue m\u00e1s inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 3648.63,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se impulsa el crecimiento y hay empleos",
            "start": 3654.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y bien pagados",
            "start": 3658.49,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 3660.47,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "por otro lado tambi\u00e9n en el pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 3663.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bueno este a\u00f1o 2020 sabemos que hay",
            "start": 3666.75,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "elecciones locales en algunas entidades",
            "start": 3669.12,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "como hidalgo coahuila saber sus",
            "start": 3670.71,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "actividades a que se van a seguir",
            "start": 3672.99,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "sabemos que usted ha mencionado en",
            "start": 3674.19,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "diversas ocasiones que cuando hay",
            "start": 3676.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "elecciones en estados trata de no acudir",
            "start": 3677.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a estas entidades como ser\u00e1 la actividad",
            "start": 3680.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en los estados donde habr\u00e1 este estas",
            "start": 3682.29,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "elecciones lo mismo \u00e9ste cuando empiecen",
            "start": 3685.14,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as ya no voy a esos estados",
            "start": 3689.61,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3694.55,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3696.39,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "involucrarme",
            "start": 3698.59,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros",
            "start": 3701.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a tomar partido ni apoyar a ning\u00fan",
            "start": 3706.14,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 3709.47,
            "duration": 2.089
        },
        {
            "text": "queremos que haya democracia y vamos a",
            "start": 3712.049,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "estar muy pendientes",
            "start": 3715.349,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3717.88,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "no haya fraude",
            "start": 3720.17,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "electoral que los ciudadanos puedan",
            "start": 3723.089,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "elegir libremente a sus autoridades",
            "start": 3726.15,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que no se utilice el dinero del",
            "start": 3731.7,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 3733.829,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "para favorecer a partidos o candidatos",
            "start": 3735.92,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que no se compren votos",
            "start": 3741.94,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "que no se repartan despensas ya pas\u00f3 el",
            "start": 3746.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tiempo de la entrega del frijol con",
            "start": 3749.75,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "gorgojo",
            "start": 3753.2,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 3759.34,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que no se rellene en las urnas",
            "start": 3761.2,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "que no se falsifiquen las actas",
            "start": 3764.94,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "porque eso",
            "start": 3770.74,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "si ustedes recuerdan",
            "start": 3772.52,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "no pasaba en mexico",
            "start": 3774.97,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3779.089,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pero pues no queremos que",
            "start": 3785.05,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este vaya a suceder eso no que pasaba en",
            "start": 3788.08,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "otras partes aqu\u00ed no",
            "start": 3791.89,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no aqu\u00ed no hab\u00eda el rat\u00f3n loco ni",
            "start": 3795.47,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "el carrusel",
            "start": 3799.79,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ni las urnas embarazadas",
            "start": 3804.859,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ni la falsificaci\u00f3n de las actas ni las",
            "start": 3809.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "autoridades electorales que se hac\u00edan de",
            "start": 3813.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la vista gorda",
            "start": 3815.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nada de eso hab\u00eda",
            "start": 3818.16,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tampoco votaban los muertos",
            "start": 3822.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 3826.109,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "suced\u00eda en otras partes",
            "start": 3828.93,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda nada que ver con nosotros",
            "start": 3833.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presente finalmente preguntarle sobre el",
            "start": 3836.61,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "tema del informe de los legionarios de",
            "start": 3839.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cristo apenas se dio a conocer que en",
            "start": 3841.51,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "esta congregaci\u00f3n bueno pues reconocen",
            "start": 3844.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que hubo 175 casos de abuso contra",
            "start": 3847.66,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "menores preguntarle digo sabemos la",
            "start": 3850.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "complicaci\u00f3n que puede pudiera haber",
            "start": 3853.71,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "entre el tema del estado y la iglesia",
            "start": 3855.61,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pero como el estado va a observar las",
            "start": 3857.38,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "acciones que tengan que tenga en todo",
            "start": 3859.63,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "caso la iglesia algunos padres que",
            "start": 3861.61,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "cometen estos delitos que por d\u00e9cadas",
            "start": 3863.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "han actuado de manera impune y que",
            "start": 3865.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "incluso menciona hay quienes mencionan",
            "start": 3867.67,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "que este tipo de informes pues se han",
            "start": 3869.56,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "quedado que se han quedado cortos como",
            "start": 3870.85,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de alguna manera el estado podr\u00eda",
            "start": 3872.95,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "observar que no se cometan estos delitos",
            "start": 3874.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "contra menores pues est\u00e1 actuando de",
            "start": 3876.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "conformidad con la ley",
            "start": 3878.92,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3881.53,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 3883.14,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "politizar",
            "start": 3885.21,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 3887.19,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "temas o en lo que a m\u00ed corresponde",
            "start": 3889.67,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "claro qu\u00e9",
            "start": 3894.52,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3896.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "todos tenemos derecho a manifestarnos a",
            "start": 3898.97,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "expresarnos",
            "start": 3902.15,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "y hacer pol\u00edtica",
            "start": 3904.15,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pero no conviene",
            "start": 3906.96,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que el presidente de m\u00e9xico trate estos",
            "start": 3910.19,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 3913.82,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pienso",
            "start": 3916.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que corresponde a la sociedad a los",
            "start": 3918.65,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 3924.44,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en el caso de qu\u00e9",
            "start": 3928.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se denuncie un delito",
            "start": 3932.11,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "entonces si nosotros podr\u00edamos actuar",
            "start": 3935.9,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "opinando porque tambi\u00e9n para eso hay",
            "start": 3941.74,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "instancias",
            "start": 3946.42,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "responsables en todos estos casos",
            "start": 3949.05,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "corresponde al ministerio p\u00fablico",
            "start": 3952.7,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "actual nosotros pensamos que debemos de",
            "start": 3956.21,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mantener una buena relaci\u00f3n con las",
            "start": 3960.14,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "iglesias",
            "start": 3963.08,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "con todas las iglesias",
            "start": 3966.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3970.33,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "hacer valer el estado laico qu\u00e9",
            "start": 3972.02,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 3974.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que todas las iglesias tienen",
            "start": 3976.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los mismos derechos",
            "start": 3981.1,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3985.13,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el estado debe tambi\u00e9n garantizar",
            "start": 3986.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "la libertad religiosa",
            "start": 3992.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "iglesia ha reconocido estos abusos no le",
            "start": 3994.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "parece grave que sucedan sobre todo que",
            "start": 3997.36,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de alguna manera pues algunos padres",
            "start": 3999.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "algunos riesgos abusan de la vida de la",
            "start": 4003.45,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "gente grave",
            "start": 4006.24,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "no deben de someterse a estos actos pero",
            "start": 4008.829,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4013.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "buscar qu\u00e9",
            "start": 4015.71,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de bata se discuta se analice se",
            "start": 4020.63,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reflexione",
            "start": 4024.26,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "en otros \u00e1mbitos qu\u00e9",
            "start": 4026.23,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "el presidente de mexico no se inmiscuya",
            "start": 4029.509,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "en estos asuntos",
            "start": 4033.529,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "buscar que todos nos portemos bien de",
            "start": 4035.139,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "eso si",
            "start": 4038.599,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "todos a portarnos bien",
            "start": 4040.11,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no olvidar que solo siendo buenos",
            "start": 4045.55,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "podemos ser felices",
            "start": 4048.15,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y ser respetuoso de todas las religiones",
            "start": 4053.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y desde luego respetuoso tambi\u00e9n de los",
            "start": 4056.79,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "no creyentes",
            "start": 4060.54,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n es estado laico",
            "start": 4063.42,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y respetar a todos",
            "start": 4066.69,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ahora estuve",
            "start": 4071.2,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 4073.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aunque estaba de",
            "start": 4077.029,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "vacaciones en palenque",
            "start": 4079.36,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y me enter\u00e9 de",
            "start": 4083.78,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "un incidente",
            "start": 4087.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del pap\u00e1 francisco",
            "start": 4089.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4094.27,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y me dio mucho gusto",
            "start": 4098.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que ofrec\u00eda la disculpa",
            "start": 4100.87,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "con humildad",
            "start": 4103.339,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente",
            "start": 4106.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 4111.069,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "somos seres humanos",
            "start": 4113.96,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4118.049,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "que nadie diga",
            "start": 4122.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 4124.47,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4126.85,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4129.279,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "perdido la calma",
            "start": 4132.13,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "voy abandonado la cordura",
            "start": 4136.699,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y estas cosas que se prestan que se",
            "start": 4145.29,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "presentan",
            "start": 4150.66,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y cualquier ser humano reacciona as\u00ed",
            "start": 4156.1,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4159.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que nadie diga",
            "start": 4163.19,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "yo no t\u00fa de esa manera",
            "start": 4165.31,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "yo d",
            "start": 4170.04,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "suerte solamente una vez hace poco por",
            "start": 4171.96,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 4176.069,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que me jalaron el brazo",
            "start": 4177.819,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "estudiar",
            "start": 4181.83,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "a punto de que se lo llevaran",
            "start": 4184.23,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4190.089,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "jalan",
            "start": 4194.449,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 4197.87,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y euforia",
            "start": 4199.81,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero el pap\u00e1 hizo muy bien",
            "start": 4207.92,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "a veces para las fotos",
            "start": 4214.21,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "agarrar a uno",
            "start": 4219.909,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 4226.58,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y hasta truena ac\u00e1 la nuca",
            "start": 4229.41,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4237.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "as\u00ed son las cosas me dio mucho gusto",
            "start": 4240.57,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "mucho gusto que ofreciera disculpas",
            "start": 4243.13,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4247.71,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pues bien hay que tener como el mismo lo",
            "start": 4250.15,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "tensi\u00f3n no hay que tener paciencia mucha",
            "start": 4255.48,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "paciencia",
            "start": 4258.12,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "ya termin\u00f3 aqu\u00ed 5 y 5",
            "start": 4263.39,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4266.18,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "de los dos",
            "start": 4268.679,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con el d\u00eda ma\u00f1ana s\u00ed bueno el d\u00eda del",
            "start": 4271.409,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente alberto bueno el\u00edas alberto",
            "start": 4275.219,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez esp noticias hoy entr\u00f3 ayer",
            "start": 4276.929,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien comenz\u00f3 a operar el instituto",
            "start": 4280.409,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del salud para el bienestar y me parece",
            "start": 4282.869,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que hay muy poca informaci\u00f3n mucha gente",
            "start": 4285.749,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 enterada de que puede acudir al",
            "start": 4287.459,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "centro de salud nada m\u00e1s con su",
            "start": 4289.11,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "credencial de elector para atenderse",
            "start": 4291.059,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "mucha gente no sabe cu\u00e1les son los",
            "start": 4292.679,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "lugares los que tienen que acudir bueno",
            "start": 4294.719,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n yendo a los lugares que no son",
            "start": 4296.909,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los indicados el gobierno tiene pensado",
            "start": 4299.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hacer una campa\u00f1a informativa amplia",
            "start": 4301.979,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para esto y usted no s\u00e9 si puedo decir",
            "start": 4304.32,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "al respecto en este momento qu\u00e9 buena",
            "start": 4306.719,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "pregunta me haces",
            "start": 4308.729,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "de acuerdo con la ley",
            "start": 4310.83,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a partir de este a\u00f1o",
            "start": 4314.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "entra en funciones el instituto de salud",
            "start": 4317.13,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 4321.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que sustituye al llamado seguro popular",
            "start": 4323.39,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "la diferencia entre otras",
            "start": 4330.29,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "es de que no hace falta",
            "start": 4334.63,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1n inscritos",
            "start": 4337.99,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "para recibir la atenci\u00f3n",
            "start": 4341.65,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico ahora todos los ciudadanos tienen",
            "start": 4344.889,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 4349.539,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "como lo establece la constituci\u00f3n",
            "start": 4351.43,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 4355.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 4359.14,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos",
            "start": 4365.53,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 4367.83,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y lo que se busca es que esta atenci\u00f3n",
            "start": 4370.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica",
            "start": 4374.82,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 4376.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cada vez mejor",
            "start": 4378.61,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4383.24,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no se puede resolver el problema",
            "start": 4386.449,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4390.43,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "el mal servicio m\u00e9dico",
            "start": 4392.949,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "en instituciones p\u00fablicas",
            "start": 4398.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 4401.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "con una ley",
            "start": 4403.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eso tiene que ver",
            "start": 4407.17,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4408.74,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "con el qu\u00e9",
            "start": 4411.4,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "haya medicinas",
            "start": 4413.31,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en los centros de salud en las unidades",
            "start": 4416.27,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales en los hospitales",
            "start": 4418.46,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "es decir que no falten los medicamentos",
            "start": 4423.07,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tiene que ver",
            "start": 4426.34,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "con que haya doctores",
            "start": 4428.19,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que hay especialistas",
            "start": 4433.71,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "tiene que ver con que haya espacios",
            "start": 4437.239,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "camas suficientes",
            "start": 4440.179,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "tiene que ver",
            "start": 4445.53,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "con la tensi\u00f3n",
            "start": 4447.9,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "que se ofrezca a todos los ciudadanos",
            "start": 4451.99,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "entonces fue un primer paso",
            "start": 4457.65,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "es decir atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 4460.74,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 4464.4,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "en donde en las unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 4467.809,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "en los centros de salud",
            "start": 4471.399,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "en los hospitales p\u00fablicos",
            "start": 4474.699,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y ya se est\u00e1 trabajando",
            "start": 4481.57,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4486.4,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "el sector salud tenga todos los recursos",
            "start": 4488.17,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "todo el presupuesto este a\u00f1o se",
            "start": 4493.63,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "incrementa el presupuesto",
            "start": 4497.5,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "del sector salud en 40 mil millones de",
            "start": 4501.15,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 4504.24,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "que le digo a la gente",
            "start": 4507.659,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4510.179,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es mejorar",
            "start": 4512.63,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s el sistema",
            "start": 4516.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4520.53,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de salud p\u00fablica",
            "start": 4522.13,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que vamos hacia all\u00e1 y que nos ayuden",
            "start": 4527.89,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4532.59,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "informando donde faltan los m\u00e9dicos",
            "start": 4535.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "donde no se tienen los medicamentos",
            "start": 4537.99,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "desde luego que ya se avanz\u00f3",
            "start": 4541.98,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "en comprar las medicinas",
            "start": 4546.48,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n distribuyendo las medicinas",
            "start": 4550.82,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n contratando m\u00e1s m\u00e9dicos",
            "start": 4554.58,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "para cubrir",
            "start": 4558.55,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y todo lo que son faltantes",
            "start": 4563.42,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "vacantes",
            "start": 4567.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en centros de salud",
            "start": 4571.409,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4574.48,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n en este a\u00f1o empieza el",
            "start": 4576.17,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "equipamiento de edificios que fueron",
            "start": 4579.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "construidos y fueron abandonados pero ya",
            "start": 4582.29,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n terminando se va a equipar y",
            "start": 4585.23,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "van a funcionar este mejor",
            "start": 4589.19,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "con este ajuste algeps a la gasolina se",
            "start": 4594.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de gasolinas a principios de a\u00f1o",
            "start": 4597.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en redes sociales muchos impulsaron",
            "start": 4600.37,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hashtags hablan de gasolinazos y bueno",
            "start": 4603.31,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pues en segundo del a\u00f1o y no hay un",
            "start": 4606.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "movimientos",
            "start": 4609.21,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "digamos destacables en el precio de la",
            "start": 4610.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gasolina que responde a la gente que",
            "start": 4612.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estuvo promoviendo esos hashtags pues",
            "start": 4614.5,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "que los entiendo este",
            "start": 4618.25,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n este",
            "start": 4622.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "queriendo",
            "start": 4625.37,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "homologar las cosas",
            "start": 4631.34,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4636.05,
            "duration": 2.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4636.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "queriendo decir que es lo mismo",
            "start": 4638.46,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "que no hubo cambios",
            "start": 4642.98,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en su derecho",
            "start": 4646.739,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 4654.87,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "los cambios este",
            "start": 4656.79,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a la vista",
            "start": 4660.01,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "esto por ejemplo de la gasolina no es",
            "start": 4663.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a va a aumentar la gasolina",
            "start": 4666.08,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "aumenta y no aumenta",
            "start": 4668.09,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "como quedan",
            "start": 4671.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y sacaron otro de que no uses la tarjeta",
            "start": 4676.219,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de cr\u00e9dito",
            "start": 4680.119,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "porque te va a significar",
            "start": 4682.659,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "este pagar m\u00e1s",
            "start": 4686.67,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "o hay un impuesto especial a la tarjeta",
            "start": 4691.0,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de cr\u00e9dito",
            "start": 4693.1,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 4698.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "son muy mentirosos",
            "start": 4702.01,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y muy poquita",
            "start": 4705.67,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "siempre lo he dicho esa es su verdadera",
            "start": 4709.33,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "doctrina la hipocres\u00eda",
            "start": 4711.31,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no se acuerdan lo que dec\u00edan hace poco",
            "start": 4717.38,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9",
            "start": 4719.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4721.35,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en el caso de sinaloa",
            "start": 4724.27,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4728.949,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos flaqueado",
            "start": 4731.33,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y que hab\u00eda qu\u00e9",
            "start": 4737.77,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tras la mano dura",
            "start": 4741.47,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es m\u00e1s no dura",
            "start": 4745.01,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "dictadura",
            "start": 4748.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y luego sale",
            "start": 4754.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4758.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el que estaba a cargo de la seguridad",
            "start": 4760.55,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "durante un periodo de gobierno",
            "start": 4764.409,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "estaba al servicio",
            "start": 4768.22,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "una banda de delincuentes",
            "start": 4777.99,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 4785.55,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4786.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "conservadores se callaron",
            "start": 4788.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "yo dije aqu\u00ed",
            "start": 4795.71,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es cierto estoy esperando todav\u00eda que",
            "start": 4799.63,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "algunos ofrezcan disculpas",
            "start": 4801.52,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de que cuando estaba este se\u00f1or garc\u00eda",
            "start": 4806.36,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "luna en su apoyo",
            "start": 4809.81,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "llevaba",
            "start": 4812.85,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "la periodista",
            "start": 4815.47,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a sus centros de operaci\u00f3n ten\u00eda",
            "start": 4818.11,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pantallas",
            "start": 4820.81,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "y sal\u00edan de",
            "start": 4822.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el centro de operaci\u00f3n de garc\u00eda luna",
            "start": 4825.739,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "los periodistas",
            "start": 4827.48,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hablando maravillas",
            "start": 4830.27,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y adelant\u00f3",
            "start": 4836.05,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que avance tecnol\u00f3gico",
            "start": 4839.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4844.96,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "no hay qu\u00e9",
            "start": 4849.05,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "e irse por las apariencias",
            "start": 4852.7,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no es la tecnolog\u00eda",
            "start": 4856.15,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "a eso me refiero",
            "start": 4864.42,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y soy as\u00ed",
            "start": 4866.61,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "este contundente",
            "start": 4870.219,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "deber\u00eda ser m\u00e1s moderado matizar",
            "start": 4874.3,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pero soy as\u00ed directo",
            "start": 4877.989,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "zarandearlos",
            "start": 4883.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando hablo de que el 90 por ciento",
            "start": 4886.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y honestidad",
            "start": 4889.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y un buen servidor p\u00fablico",
            "start": 4892.08,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "lo dem\u00e1s es experiencias",
            "start": 4897.79,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "trabajo pero el 90% deshonestidad",
            "start": 4900.54,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y les",
            "start": 4906.01,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "mueve todo",
            "start": 4909.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque en su concepci\u00f3n",
            "start": 4911.54,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la honestidad",
            "start": 4916.409,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es secundaria",
            "start": 4920.36,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "lo importante",
            "start": 4923.2,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es el profesionalismo",
            "start": 4928.27,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la experiencia",
            "start": 4932.21,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "los equipos",
            "start": 4938.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no hay \u00edndices las pantallas que",
            "start": 4943.89,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "desplegaban",
            "start": 4945.87,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y el resultado",
            "start": 4950.51,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "lo grave",
            "start": 4953.94,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "de que el jefe",
            "start": 4958.1,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "encargado de combatir a la delincuencia",
            "start": 4965.56,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "estuviese involucrado",
            "start": 4970.69,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "es como la novela de",
            "start": 4976.66,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "los bandidos de r\u00edo fr\u00edo",
            "start": 4979.7,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que el jefe de la banda",
            "start": 4982.55,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "era \u00e9l",
            "start": 4986.829,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "segundo de santana",
            "start": 4990.199,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5000.19,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "muy grave entonces",
            "start": 5003.37,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "los conservadores tienen que ir",
            "start": 5010.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entendiendo que esto ya cambio",
            "start": 5011.85,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 5016.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ellos garantizadas todas sus libertades",
            "start": 5019.26,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "para cuestionar para criticar pero cada",
            "start": 5024.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vez que",
            "start": 5027.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "te digo una mentira pues vamos a",
            "start": 5030.23,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "replicar vamos a contestar muy bien",
            "start": 5033.41,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 5038.06,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed buenos d\u00edas se\u00f1or presidente juan",
            "start": 5042.23,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "carlos machorro del portal expo que",
            "start": 5044.239,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 usted al inicio de su conferencia",
            "start": 5045.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sobre el crecimiento que est\u00e1 buscando",
            "start": 5048.17,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "su gobierno como comparte esta visi\u00f3n y",
            "start": 5051.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estimula que la iniciativa privada que",
            "start": 5054.65,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo muchas inversiones en este",
            "start": 5057.2,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tenga este mismo objetivo que su",
            "start": 5058.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gobierno est\u00e1n los de la iniciativa",
            "start": 5060.77,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "privada nacional participando ya",
            "start": 5063.8,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "firmamos el primer acuerdo para el",
            "start": 5067.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "desarrollo de la infraestructura en el",
            "start": 5071.33,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y vamos a suscribir otro acuerdo en",
            "start": 5073.25,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "materia",
            "start": 5078.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 5080.27,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "con la iniciativa privada y es muy buena",
            "start": 5082.9,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n con los empresarios",
            "start": 5087.25,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 5089.949,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "tan buena tan buena",
            "start": 5091.95,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "aceptaron",
            "start": 5100.629,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 propusieron",
            "start": 5102.949,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "que aumentar\u00e1 el salario m\u00ednimo en 20%",
            "start": 5106.84,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5114.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y llegar a un acuerdo un consenso",
            "start": 5116.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "con el sector obrero",
            "start": 5125.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "con el sector empresarial",
            "start": 5128.94,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "para el aumento en el salario m\u00ednimo que",
            "start": 5132.56,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso es otro tema importante",
            "start": 5135.29,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ahora que inicia el a\u00f1o",
            "start": 5138.43,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que se cumpla pagando cuando menos el",
            "start": 5142.5,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo",
            "start": 5148.89,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5157.34,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "no se pague menos",
            "start": 5159.41,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a los trabajadores",
            "start": 5162.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "porque no se trata de",
            "start": 5167.119,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "que se aumente el salario",
            "start": 5170.78,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y que quiere nada m\u00e1s",
            "start": 5173.7,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5178.02,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "la ley convertido en",
            "start": 5179.48,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "letra muerta",
            "start": 5182.77,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "en el papel",
            "start": 5184.87,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "si no se tiene que garantizar el pago",
            "start": 5187.31,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "de cuando menos el salario m\u00ednimo a los",
            "start": 5192.57,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 5196.079,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y en el caso del norte",
            "start": 5198.7,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado fue el doble y ahora hay",
            "start": 5203.05,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "un aumento tambi\u00e9n",
            "start": 5208.27,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el salario en el norte debe andar",
            "start": 5210.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "alrededor de 200 pesos ahora mismo les",
            "start": 5213.4,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "digo cu\u00e1nto",
            "start": 5217.64,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a ver a nivel nacional y cu\u00e1nto es en el",
            "start": 5220.72,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 5223.54,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5226.18,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado estuve de gira",
            "start": 5231.179,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "el norte",
            "start": 5236.05,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y en algunos lugares",
            "start": 5242.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "me dec\u00edan que no estaban pagando",
            "start": 5245.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "doble",
            "start": 5252.06,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "185 es en el norte",
            "start": 5259.219,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "en la franja fronteriza",
            "start": 5262.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "185 com",
            "start": 5265.98,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "56 centavos",
            "start": 5269.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5272.139,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5273.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "123",
            "start": 5276.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con 22",
            "start": 5281.06,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "123 con 22 nacional",
            "start": 5283.219,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "si una segunda pregunta se\u00f1or presidente",
            "start": 5289.0,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "un poco en colaci\u00f3n a la anterior",
            "start": 5291.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en este caso como catalana usted que fue",
            "start": 5294.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o anterior su relaci\u00f3n tanto con",
            "start": 5297.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los empresarios tanto nacionales como",
            "start": 5300.07,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "extranjeros los vimos en sus redes",
            "start": 5302.35,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "sociales las reuniones que tuvo con la",
            "start": 5304.39,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "gente de facebook microsoft y anti",
            "start": 5306.16,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "santander etc\u00e9tera o sea como lo",
            "start": 5308.61,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "cataloga usted",
            "start": 5311.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gracias buena la relaci\u00f3n m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 5312.31,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "considerado como",
            "start": 5316.21,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "uno de los pa\u00edses",
            "start": 5318.58,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5321.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5323.27,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "garant\u00edas para la inversi\u00f3n",
            "start": 5325.599,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "garant\u00edas no s\u00f3lo porque hay",
            "start": 5329.19,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "un estado de derecho vigente",
            "start": 5334.65,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "como no se ha visto",
            "start": 5339.11,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en otros tiempos",
            "start": 5343.57,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "garant\u00edas tambi\u00e9n por qu\u00e9",
            "start": 5345.78,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "con el tratado de libre comercio",
            "start": 5348.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "se puede hacer negocios en mexico",
            "start": 5353.26,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se tiene garantizado",
            "start": 5358.31,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el mercado m\u00e1s importante del mundo",
            "start": 5362.21,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la venta",
            "start": 5367.29,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de bienes que se produzcan en el pa\u00eds",
            "start": 5369.28,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "pueden ser",
            "start": 5376.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "exportados a eeuu y canad\u00e1",
            "start": 5379.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "por eso es muy buena la relaci\u00f3n",
            "start": 5390.349,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "se refleja de distintas maneras",
            "start": 5394.76,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "vean por ejemplo la fortaleza del peso",
            "start": 5398.87,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "no es para presumir pero",
            "start": 5405.26,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "se apreci\u00f3 nuestra moneda",
            "start": 5409.93,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "en alrededor del 5% con relaci\u00f3n al",
            "start": 5414.77,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar",
            "start": 5417.71,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "fue la segunda tercera moneda que m\u00e1s se",
            "start": 5420.23,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "fortaleci\u00f3",
            "start": 5425.06,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 5428.09,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al d\u00f3lar",
            "start": 5431.28,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "esto no sucede en otros pa\u00edses no voy a",
            "start": 5435.829,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mencionar en qu\u00e9 pa\u00edses porque eso es de",
            "start": 5438.349,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mal gusto",
            "start": 5440.809,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5443.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "este no tenemos nosotros problemas de",
            "start": 5445.32,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "depreciaci\u00f3n de nuestra moneda",
            "start": 5448.8,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y sigue llegando inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 5451.25,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 5454.7,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed m\u00e1s inversi\u00f3n para",
            "start": 5456.79,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "que tengamos crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 5462.04,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tienes lo del salario muy bien",
            "start": 5483.18,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "bueno se\u00f1or presidente gracias reina y",
            "start": 5489.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de ram\u00edrez resultar independiente para",
            "start": 5492.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pie de p\u00e1gina dos preguntas a prop\u00f3sito",
            "start": 5494.83,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de que usted habla ahorita del de que se",
            "start": 5497.89,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "inicia un a\u00f1o sin deuda que no habr\u00e1",
            "start": 5501.49,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "deuda p\u00fablica y no hubo en el 2019 y",
            "start": 5505.21,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que mencionan",
            "start": 5507.91,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pues todo lo que no hab\u00eda una necesidad",
            "start": 5510.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en el caso de sonora",
            "start": 5512.19,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ahora el 24 de diciembre y hubo una",
            "start": 5515.07,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n extraordinaria donde los",
            "start": 5519.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "diputados de morena nuevamente pues ya",
            "start": 5522.03,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "son todo un caso presidente y en menos",
            "start": 5525.3,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de dos minutos aprobaron un",
            "start": 5528.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "endeudamiento p\u00fablico para sonora de",
            "start": 5530.85,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "1.300 millones de pesos en este caso los",
            "start": 5533.34,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "diputados hab\u00edan estado diciendo un mes",
            "start": 5538.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que no iban a aprobar deuda que no iban",
            "start": 5541.41,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a aprobar el presupuesto y no s\u00e9 si qu\u00e9",
            "start": 5543.81,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "comentario tiene a esto de que no",
            "start": 5547.29,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es que en menos de dos minutos lo",
            "start": 5550.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sorprendieron nuevamente el gobierno del",
            "start": 5553.25,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 5555.32,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "bueno en este caso no fue ni el gobierno",
            "start": 5556.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "del estado porque fueron ellos en dos",
            "start": 5558.29,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "minutos y no s\u00e9 si habr\u00e1 influencia de",
            "start": 5560.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "alg\u00fan gobierno de funcionarios federales",
            "start": 5562.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "o de alguna relaci\u00f3n con el gobierno",
            "start": 5564.86,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "estatal y no me refiero nada m\u00e1s a",
            "start": 5568.01,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "durazo me refiero a que aprobaron esta",
            "start": 5570.409,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "deuda aprobaron el presupuesto en menos",
            "start": 5574.909,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "de dos minutos y pues esto representa",
            "start": 5577.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "usted lo que argumenta el gobierno del",
            "start": 5580.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estado es que el gobierno federal pues",
            "start": 5582.65,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "les les ha hecho muchos recortes que no",
            "start": 5585.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tienen recursos que es necesario entre",
            "start": 5588.35,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "comillas pero de acuerdo a los a los",
            "start": 5592.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "analistas y a los a los economistas",
            "start": 5595.15,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "sonorenses pues esta deuda no tiene",
            "start": 5597.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de ser no hay una justificaci\u00f3n el",
            "start": 5599.989,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mismo an\u00e1lisis que hicieron los dos",
            "start": 5603.32,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "diputados de morena dice que no ten\u00eda",
            "start": 5605.179,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "encontraron varios puntos",
            "start": 5607.969,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "pues que al final los expusieron pero ya",
            "start": 5611.12,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de haber a toro pasado entonces",
            "start": 5613.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n que se est\u00e1 viendo ah\u00ed es",
            "start": 5616.54,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "el segundo endeudamiento para sonora",
            "start": 5618.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sonora est\u00e1 entre los siete primeros",
            "start": 5620.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estados es entre los estados m\u00e1s",
            "start": 5623.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "endeudados del pa\u00eds entonces est\u00e1",
            "start": 5625.55,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pasando esto acaba de pasar tambi\u00e9n baja",
            "start": 5627.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "california que aprobaron nuevos",
            "start": 5630.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "impuestos entonces no van con la t\u00f3nica",
            "start": 5632.45,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "federal y ya no los gobiernos que son",
            "start": 5636.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que no son de morena sino los diputados",
            "start": 5639.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que son de morena est\u00e1n avalando este",
            "start": 5642.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tipo de situaciones y esa ser\u00eda una",
            "start": 5644.81,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "primera pregunta 3 es una pol\u00edtica que",
            "start": 5647.09,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "sigue en los estados",
            "start": 5651.05,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "no olvidemos de qu\u00e9",
            "start": 5653.409,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es una rep\u00fablica",
            "start": 5656.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 5659.21,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "los estados son aut\u00f3nomos",
            "start": 5661.36,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "son soberanos por eso tienen sus poderes",
            "start": 5664.18,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "igual que en lo federal",
            "start": 5672.3,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y poder ejecutivo poder legislativo",
            "start": 5675.9,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 5678.39,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "existen son ahora el tribunal superior",
            "start": 5682.35,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de justicia",
            "start": 5685.17,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que representa el poder ruiz ya existe",
            "start": 5687.23,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el congreso local que representa poder",
            "start": 5690.47,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "legislativo y existe",
            "start": 5693.62,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 5697.84,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "la gobernadora que es la representante",
            "start": 5699.99,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "de el poder ejecutivo en el estado",
            "start": 5703.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5708.08,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "es otra pol\u00edtica yo pienso que",
            "start": 5709.73,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "debe de",
            "start": 5717.52,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y llevarse a cabo una pol\u00edtica de cero",
            "start": 5721.03,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "endeudamiento",
            "start": 5725.38,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "de austeridad'",
            "start": 5727.86,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de honestidad",
            "start": 5730.43,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds pero",
            "start": 5735.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estamos iniciando nosotros",
            "start": 5738.25,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "el gobierno federal",
            "start": 5742.42,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y yo pienso que los estados van a hacer",
            "start": 5745.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lo propio pero no se les puede imponer",
            "start": 5747.89,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5750.65,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "porque son independientes son aut\u00f3nomos",
            "start": 5752.79,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "son soberanos",
            "start": 5756.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en cuanto a que haya alguna indicaci\u00f3n",
            "start": 5758.68,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "para que se apruebe deuda",
            "start": 5761.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed le puedo decir que una cierta",
            "start": 5764.73,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "o sea que nadie puede decir que nosotros",
            "start": 5768.04,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "y les ordenamos que aprueben",
            "start": 5772.69,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "para que se aumente la deuda",
            "start": 5776.35,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "sobre la pol\u00edtica de austeridad de los",
            "start": 5781.179,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "por qui\u00e9n son ahora tampoco se ha visto",
            "start": 5783.249,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "mucho eso eso s\u00ed tiene que haber",
            "start": 5785.019,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "a nivel nacional tiene que haber",
            "start": 5788.78,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "austeridad de estado",
            "start": 5791.27,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "no solo tiene que ser el gobierno",
            "start": 5795.54,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 5797.97,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "tienen que ser los gobiernos estatales",
            "start": 5799.87,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros municipales",
            "start": 5801.82,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "todos tenemos que hacer un esfuerzo no",
            "start": 5804.08,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "puede haber gobierno rico con pueblo",
            "start": 5806.21,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 5808.01,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5811.55,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "se deben de comprar",
            "start": 5813.55,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "carlos nuevos para funcionarios",
            "start": 5816.69,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en ninguna parte",
            "start": 5821.179,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "hay que estar pendientes de eso",
            "start": 5829.86,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y pendientes de que no haya nepotismo",
            "start": 5834.74,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "es decir que no metan a los familiares",
            "start": 5840.949,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5846.3,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que no hay influyentismo",
            "start": 5850.03,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que no haya corrupci\u00f3n todos todos todos",
            "start": 5853.69,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "este ayudar",
            "start": 5858.17,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y hay que estar est\u00e9 ejerciendo nuestras",
            "start": 5862.929,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "libertades la libertad no se implora se",
            "start": 5866.86,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "conquista",
            "start": 5869.86,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "hay que estar denunciando",
            "start": 5872.719,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 5876.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo esto que se considere este",
            "start": 5879.66,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "incorrecto",
            "start": 5886.09,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero siendo tambi\u00e9n al mismo tiempo",
            "start": 5892.49,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "respetuoso de las autoridades locales",
            "start": 5894.56,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5896.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de ellos depende",
            "start": 5897.54,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5901.47,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en el caso de los legisladores",
            "start": 5902.87,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "si argumentan que alguien les dio una",
            "start": 5907.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n",
            "start": 5910.31,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "pues entonces",
            "start": 5913.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 est\u00e1n hechos",
            "start": 5917.219,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1 saliendo muy caro los celos bueno",
            "start": 5924.78,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "al menos a sonora y a los estados del",
            "start": 5929.55,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "noroeste del pa\u00eds le est\u00e1n saliendo",
            "start": 5931.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "caros los los esta inexperiencia o",
            "start": 5932.88,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "complicidad de los nuevos diputados esto",
            "start": 5937.88,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "en el caso de que se diera como t\u00fa lo",
            "start": 5940.949,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "planteas",
            "start": 5943.26,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "no es nuevo",
            "start": 5944.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "si acaso se lamenta de que no cambien",
            "start": 5948.31,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "algunos estados estas pr\u00e1cticas pero",
            "start": 5952.96,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "esto viene",
            "start": 5957.37,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 5960.05,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 5962.18,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5963.46,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el maiceo porfirista",
            "start": 5965.02,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en sonora no hab\u00eda esto antes",
            "start": 5971.72,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "no hab\u00edan sonora siempre siempre ha",
            "start": 5976.479,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "existido s\u00ed entonces es lamentable que",
            "start": 5980.019,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "habiendo un cambio",
            "start": 5983.529,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "estas pr\u00e1cticas contin\u00faen eso s\u00ed",
            "start": 5986.97,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y se tienen que",
            "start": 5990.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "eliminar",
            "start": 5992.71,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es un proceso ese es el punto justamente",
            "start": 5996.84,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "porque y adem\u00e1s de que bueno que dice",
            "start": 6000.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que van a estar vigilantes de los",
            "start": 6003.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recursos porque pues tambi\u00e9n en sonora",
            "start": 6005.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se ve que sea no se ve infraestructura",
            "start": 6008.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no se ve obra y no se ve trabajo de los",
            "start": 6011.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "recursos p\u00fablicos tampoco se ve una",
            "start": 6014.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de austeridad entonces pues las",
            "start": 6016.01,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "malas pensamientos indican que esto",
            "start": 6019.25,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "puede ser un recurso que se va a ir a",
            "start": 6021.739,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as para el 21 entonces qu\u00e9",
            "start": 6023.989,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "bueno que van a estar vigilantes una",
            "start": 6028.07,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "segunda pregunta es en relaci\u00f3n con un",
            "start": 6029.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "trabajo que se hizo de investigaci\u00f3n",
            "start": 6032.989,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sobre el abc si usted sabe si hay una",
            "start": 6035.0,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n o que reportes tiene de",
            "start": 6039.139,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "existencia de una investigaci\u00f3n sobre",
            "start": 6041.869,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "una funcionaria p\u00fablica que se llama",
            "start": 6044.44,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "marcela fimbres que se detect\u00f3 que",
            "start": 6047.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "estaba que cuando ella integra entra al",
            "start": 6049.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "caisse que es el organismo que se cre\u00f3",
            "start": 6052.699,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para atender a las v\u00edctimas de a los",
            "start": 6055.28,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "padres y a las v\u00edctimas de la guarder\u00eda",
            "start": 6057.619,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "abc algunos familiares",
            "start": 6058.909,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "entraron como proveedores del de esta",
            "start": 6062.36,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "dependencia y adquirieron medicamentos",
            "start": 6065.449,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "hasta en un 200 por ciento de su valor",
            "start": 6068.51,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "normal entonces se habla de que al menos",
            "start": 6072.55,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "hubo un desv\u00edo o desfalco o un presunto",
            "start": 6075.619,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "peculado por 10 mil millones de pesos",
            "start": 6079.61,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "digo 10 mil 10 millones de pesos",
            "start": 6081.83,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "entonces ese ser\u00eda un punto si usted",
            "start": 6083.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tiene que investigar alg\u00fan dato si hay",
            "start": 6086.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n sobre esto y si su",
            "start": 6089.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gobierno planea hacer algo que",
            "start": 6092.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "vigilancia tiene sobre esta dependencia",
            "start": 6093.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en particular no no tenemos nosotros",
            "start": 6095.84,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n qui\u00e9n est\u00e1 haciendo la",
            "start": 6099.11,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n es la fiscal\u00eda porque s\u00e9",
            "start": 6101.389,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "present\u00f3 una denuncia nueva",
            "start": 6107.23,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 investigando todo lo",
            "start": 6110.79,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "relacionado con el abc con la guarder\u00eda",
            "start": 6114.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "abc donde perdieron la vida los ni\u00f1os",
            "start": 6118.22,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pero no tengo m\u00e1s informaci\u00f3n que eso",
            "start": 6122.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n quiero aclarar algo de la",
            "start": 6125.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de varios estados es muy",
            "start": 6128.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil en lo econ\u00f3mico y lo financiero",
            "start": 6132.26,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6134.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "muchos gobernadores recibieron",
            "start": 6136.81,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "las arcas vac\u00edas",
            "start": 6141.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6145.25,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con mucha deuda",
            "start": 6146.93,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 6150.96,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "se endeud\u00f3",
            "start": 6153.55,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "a los gobiernos estatales a los",
            "start": 6157.219,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales",
            "start": 6159.59,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "y se endeud\u00f3",
            "start": 6165.579,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por qu\u00e9",
            "start": 6169.3,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "era parte del negocio que ten\u00edan los",
            "start": 6172.02,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 6174.57,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por ejemplo todos los contratos",
            "start": 6177.889,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "para hacer obras",
            "start": 6182.3,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "las llamadas",
            "start": 6186.13,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "app",
            "start": 6188.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "las opciones p\u00fablicas privadas",
            "start": 6193.05,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "las autorizaba hacienda",
            "start": 6197.73,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que les dec\u00edan a los",
            "start": 6203.409,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gobernadores que empresas ten\u00edan que",
            "start": 6204.729,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "hacer las obras",
            "start": 6207.429,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "y resulta que hac\u00edan esas obras",
            "start": 6209.92,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "hospitales reclusorios edificios",
            "start": 6213.65,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 6218.07,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y costaban",
            "start": 6220.599,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo dinero",
            "start": 6222.83,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "entonces al autorizar hacienda esas",
            "start": 6227.33,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 6230.0,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "les quitaban",
            "start": 6233.93,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a los estados participaciones o mejor",
            "start": 6236.18,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "dicho para pagar esas obras les hac\u00edan",
            "start": 6240.68,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "descuentos en sus participaciones a los",
            "start": 6243.65,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 6246.83,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 6249.82,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dejaron sin recursos a muchos estados",
            "start": 6252.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6258.39,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "no estoy justificando lo de sonora estoy",
            "start": 6260.469,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "explicando",
            "start": 6262.989,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "de que es tanta la deuda que tienen que",
            "start": 6264.77,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "hay veces",
            "start": 6268.97,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no les alcanza ni para pagar la n\u00f3mina",
            "start": 6271.23,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "nosotros hemos estado ayudando en la",
            "start": 6276.63,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "medida de lo posible",
            "start": 6280.35,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "adelantando participaciones federales",
            "start": 6282.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del mejor",
            "start": 6292.199,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "le comento que en el caso de sonora",
            "start": 6295.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n acabo de recordar una",
            "start": 6297.57,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que se hizo tambi\u00e9n con",
            "start": 6299.159,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "apoyo de la organizaci\u00f3n border job otro",
            "start": 6301.23,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reportero sonorense y recientemente saca",
            "start": 6304.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que familiares del esposo de la",
            "start": 6307.23,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gobernadora est\u00e1n teniendo pues su obra",
            "start": 6309.63,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "y beneficios tambi\u00e9n de los de los",
            "start": 6314.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "recursos p\u00fablicos misteriosamente se",
            "start": 6317.219,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llevando obras se est\u00e1n llevando",
            "start": 6319.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "trabajos entonces pues hay m\u00e1s evidencia",
            "start": 6321.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se est\u00e1 no se est\u00e1 aplicando",
            "start": 6324.659,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "bien el recurso",
            "start": 6326.76,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "yo no tengo informaci\u00f3n sobre eso yo lo",
            "start": 6328.17,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que puedo comentarles inclusive es que",
            "start": 6330.51,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1n algunos estados en una situaci\u00f3n",
            "start": 6333.929,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "delicada",
            "start": 6339.099,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "les dejaron tan mal las finanzas",
            "start": 6340.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n haciendo obras",
            "start": 6345.73,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "no les alcanza",
            "start": 6352.3,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "para hacer obras son muy pocos los",
            "start": 6354.719,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 6356.429,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "les voy a hablar de 2",
            "start": 6358.34,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en esta 21 que es ejemplar en el manejo",
            "start": 6360.82,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de sus finanzas",
            "start": 6364.66,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que no tiene deuda",
            "start": 6368.119,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense un estado sin deuda",
            "start": 6371.33,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a ver qui\u00e9n lo sabe",
            "start": 6378.27,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 estado es",
            "start": 6381.579,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "de la escala",
            "start": 6385.05,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "porque por ley",
            "start": 6387.71,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no pueden endeudarse",
            "start": 6391.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "vamos a poner la escala de ejemplo",
            "start": 6397.29,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 6402.86,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de ahora",
            "start": 6404.75,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eso se estableci\u00f3 hace dos o tres",
            "start": 6406.6,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "sexenios",
            "start": 6409.95,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "o m\u00e1s",
            "start": 6412.37,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "si no s\u00e9 con qu\u00e9 gobernador no quiero",
            "start": 6415.65,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este pero s\u00ed se estableci\u00f3",
            "start": 6419.19,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "de que no se iba a endeudar el estado y",
            "start": 6423.05,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "no tiene deuda",
            "start": 6427.13,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y uno que est\u00e1 cerca de lograr",
            "start": 6430.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el no endeudamiento",
            "start": 6433.269,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los ese es su prop\u00f3sito ojal\u00e1 y",
            "start": 6435.67,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "lo logre",
            "start": 6439.39,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "quiere antes de terminar dejar cero",
            "start": 6440.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "deuda",
            "start": 6445.13,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "es el de quer\u00e9taro",
            "start": 6446.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sus circunstancias de cada estado",
            "start": 6455.02,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 6460.989,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "en vez de ayudarles",
            "start": 6464.18,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6467.32,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "seles",
            "start": 6469.68,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a lento",
            "start": 6477.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para que se endeudar\u00e1n",
            "start": 6478.929,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "sobre todo con este tipo de obras",
            "start": 6481.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 6484.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 6486.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "una buena parte de sus participaciones",
            "start": 6490.4,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "son para pagar",
            "start": 6493.67,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "estas obras",
            "start": 6497.38,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y cobraron car\u00edsimas",
            "start": 6501.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "por ejemplo un hospital",
            "start": 6506.27,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "costaba 500 millones",
            "start": 6513.07,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 6519.7,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "tienen que pagar en 20 a\u00f1os",
            "start": 6521.8,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "entregando 200 millones anuales",
            "start": 6527.75,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "5000 6.000 7.000 millones de pesos",
            "start": 6536.17,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "lo que costaba 500",
            "start": 6540.27,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "porque no s\u00f3lo cobraron",
            "start": 6544.27,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mucho por la construcci\u00f3n y la operaci\u00f3n",
            "start": 6547.71,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "si no es financiamiento",
            "start": 6550.43,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "usura",
            "start": 6554.62,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "todo eso suced\u00eda",
            "start": 6557.55,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y hablaban desde hacienda a los",
            "start": 6561.84,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales",
            "start": 6565.5,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "quieres esto",
            "start": 6568.139,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "propongo una empresa",
            "start": 6574.5,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y te apruebo",
            "start": 6577.83,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "la hora",
            "start": 6579.94,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "no echarle toda la culpa",
            "start": 6586.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a los que est\u00e1n algunos",
            "start": 6589.42,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "quedan callados pero",
            "start": 6593.52,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "este ya recibieron una situaci\u00f3n muy",
            "start": 6596.239,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 6599.69,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n municipios",
            "start": 6601.09,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6602.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de ciudades grandes que est\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 6604.34,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "endeudados que apenas",
            "start": 6610.0,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "para pagar n\u00f3mina que no pagan la luz",
            "start": 6612.78,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n pagando el agua",
            "start": 6618.21,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en una situaci\u00f3n muy delicada son los",
            "start": 6623.28,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "saldos de la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 6626.19,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente el instituto",
            "start": 6637.01,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n de las mujeres est\u00e1 convocando en",
            "start": 6640.639,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "sus redes sociales a un juguet\u00f3n",
            "start": 6642.409,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "feminista est\u00e9 juguet\u00f3n tiene la",
            "start": 6644.179,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "finalidad de donar juguetes",
            "start": 6646.4,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para ni\u00f1os y ni\u00f1as hu\u00e9rfanos de",
            "start": 6648.82,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "feminicidio y su gobierno tiene alg\u00fan o",
            "start": 6652.19,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "alg\u00fan plan ning\u00fan proyecto para apoyar a",
            "start": 6656.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "las familias ya estos ni\u00f1os y ni\u00f1as que",
            "start": 6658.489,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "han sido separadas violentadas por los",
            "start": 6660.98,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "feminicidas de m\u00e9xico",
            "start": 6664.34,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "pues si nosotros tenemos que apoyar a",
            "start": 6667.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as a los ni\u00f1os",
            "start": 6669.77,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "son los abandonados hu\u00e9rfanos",
            "start": 6672.98,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "a todos los ni\u00f1os las ni\u00f1as",
            "start": 6676.9,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "me platic\u00f3 hace unos d\u00edas la jefe de",
            "start": 6680.909,
            "duration": 10.191
        },
        {
            "text": "gobierno claudia gemma que ten\u00eda pensado",
            "start": 6685.469,
            "duration": 11.711
        },
        {
            "text": "y me dio mucho gusto hacer en el z\u00f3calo",
            "start": 6691.1,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "un festival el d\u00eda de reyes",
            "start": 6697.2,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "con puras ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 6702.94,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "humildes pobres",
            "start": 6706.02,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va",
            "start": 6708.95,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 6710.68,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6712.679,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "actos",
            "start": 6717.29,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "para festejar a ni\u00f1as y ni\u00f1os y hay que",
            "start": 6720.03,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hacerlo en general",
            "start": 6724.56,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se va a hacer aqu\u00ed ojal\u00e1 en",
            "start": 6726.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todas las plazas p\u00fablicas de todos los",
            "start": 6728.849,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "municipios de los cerca de 2.500",
            "start": 6731.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "municipios que sea el d\u00eda de los ni\u00f1os y",
            "start": 6733.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "que las autoridades ayuden a organizar",
            "start": 6738.78,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "los festejos",
            "start": 6742.32,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 6745.37,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "una pregunta usted acudi\u00f3 en julio del",
            "start": 6747.429,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado a guadalupe tepeyac municipio",
            "start": 6750.999,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "de influencia zapatista y ah\u00ed \u00e9l llam\u00f3",
            "start": 6754.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "al el ctl n a no pelear para atrapar no",
            "start": 6756.61,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "pelearse a trabajar en conjunto para",
            "start": 6759.159,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "sacar al pa\u00eds yo ah\u00ed salen en estos d\u00edas",
            "start": 6761.229,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "con este comunicado donde llaman que",
            "start": 6764.17,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "quienes creen en este proyecto",
            "start": 6767.849,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el comandante mois\u00e9s que quienes",
            "start": 6770.409,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "apoyen en los megaproyectos tendr\u00e1n que",
            "start": 6774.249,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ser este mentirosos o imb\u00e9ciles este",
            "start": 6776.889,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "usted este no existe el inem no",
            "start": 6779.949,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "respondi\u00f3 a este llamado no ha tenido",
            "start": 6782.019,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con seth para atender",
            "start": 6784.059,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ustedes subiendo un acercamiento con el",
            "start": 6786.309,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "7 el ine para para explicarle estos",
            "start": 6787.689,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "beneficios del gobierno de este proyecto",
            "start": 6790.51,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y si va a haber este alg\u00fan este alg\u00fan",
            "start": 6792.999,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "foro distinto para para acercar a las",
            "start": 6797.32,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s informaci\u00f3n sobre el",
            "start": 6799.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tema ya gracias",
            "start": 6800.769,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "es que ya se inform\u00f3 bastante sobre esto",
            "start": 6802.36,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y se va a seguir informando",
            "start": 6805.54,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "pero no queremos pelearnos",
            "start": 6808.62,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "estaba yo leyendo que si s\u00e9",
            "start": 6812.9,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "meten con nuestras tierras",
            "start": 6817.17,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "estamos dispuestos a dar hasta nuestras",
            "start": 6821.66,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "vidas",
            "start": 6825.05,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "necesite",
            "start": 6830.739,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "real eso o sea no se apega a la realidad",
            "start": 6833.01,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a afectar a nadie",
            "start": 6835.92,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "sus men\u00fas a las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 6840.33,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 6845.949,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "es mucha propaganda post",
            "start": 6847.98,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es mucha carga ideol\u00f3gica",
            "start": 6852.25,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "pero nosotros somos as\u00ed",
            "start": 6855.75,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ya no les vamos a quitar la tierra a",
            "start": 6859.809,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "nadie al contrario",
            "start": 6861.76,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "estamos ayudando ah\u00ed en chiapas",
            "start": 6864.27,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 6869.1,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 6871.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como sembrador es",
            "start": 6874.82,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "80.000 ind\u00edgenas y campesinos",
            "start": 6877.98,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 6882.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda hecho algo",
            "start": 6884.93,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 6886.9,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 6888.699,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "80000",
            "start": 6891.389,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en chiapas",
            "start": 6895.21,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "en sembrando vida",
            "start": 6898.26,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "pero hay en las comunidades donde est\u00e9",
            "start": 6902.739,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "participan los de la organizaci\u00f3n",
            "start": 6909.21,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "zapatistas",
            "start": 6911.98,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ah\u00ed mismo",
            "start": 6912.97,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1n haciendo",
            "start": 6916.55,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1n sembrando",
            "start": 6920.739,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "haciendo la milpa",
            "start": 6923.93,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "sembrando",
            "start": 6927.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles",
            "start": 6929.469,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "frutales maderables",
            "start": 6932.3,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "a quien le hacen da\u00f1o",
            "start": 6935.24,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "como cuando un periodista",
            "start": 6942.51,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "me pregunto de los vuelos",
            "start": 6946.22,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "esp\u00edas o rasantes",
            "start": 6950.43,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en las zonas zapatistas",
            "start": 6953.78,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y roy e",
            "start": 6957.61,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 te pasa",
            "start": 6960.82,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "te quedas en el almanaque hermano",
            "start": 6963.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "chao",
            "start": 6969.079,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "mucho antes",
            "start": 6974.83,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "y algunos dirigentes",
            "start": 6977.86,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "de esa organizaci\u00f3n llegar\u00e1n a chiapas",
            "start": 6981.579,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ya nosotros trabaj\u00e1bamos yo ya trabajaba",
            "start": 6984.429,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 6987.059,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ellos todav\u00eda estaban estudiando",
            "start": 6991.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ya nosotros ya est\u00e1bamos en las",
            "start": 6999.71,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 7001.36,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y llevamos a\u00f1os",
            "start": 7004.66,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 7008.47,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y cuando hemos reprimido a alguien",
            "start": 7012.239,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "es que se tiene se ha planteado yo he",
            "start": 7019.8,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "ido all\u00e1 hablo para todos lo que \u00e9l esta",
            "start": 7026.889,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n dando ahora estuve en efecto",
            "start": 7030.88,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en guadalupe tepeyac",
            "start": 7033.969,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "me trataron con mucho respeto",
            "start": 7035.94,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "los habitantes de guadalupe tepeyac",
            "start": 7040.77,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y yo tambi\u00e9n los trato con mucho respeto",
            "start": 7045.16,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "por eso me extra\u00f1a",
            "start": 7049.33,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lo vamos a defender con nuestra vida la",
            "start": 7052.63,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "tierra o sea si yo no soy salinas \u00f3sea",
            "start": 7055.179,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "pero son libres de plantear lo que",
            "start": 7065.86,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "considere",
            "start": 7069.79,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente carlos",
            "start": 7074.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "montesinos se logra este primero usted",
            "start": 7076.119,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda mencionado en el marco de la",
            "start": 7079.599,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "firma del tratado de libre comercio que",
            "start": 7082.659,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "iba a presentar todo un programa de",
            "start": 7084.699,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "iniciativas precisamente para explotar",
            "start": 7086.679,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "este los alcances del tema y conseguir",
            "start": 7089.28,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "un mayor desarrollo econ\u00f3mico est\u00e1 esta",
            "start": 7093.789,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n se iba a hacer a finales de",
            "start": 7096.659,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "diciembre al final ya no se hizo",
            "start": 7098.829,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "si nos pudiera dar un adelanto de cu\u00e1les",
            "start": 7100.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "son algunos de los temas principales ya",
            "start": 7102.34,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que este considera que para finales de",
            "start": 7104.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este mes estar\u00e1 aprobado en eeuu s\u00ed",
            "start": 7107.619,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "estamos esperando que se apruebe y vamos",
            "start": 7110.439,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a presentar ya un plan de inversiones",
            "start": 7113.53,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "les hablaba de",
            "start": 7116.739,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "a propuesta de trabajar de manera",
            "start": 7124.769,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conjunta en el sector energ\u00e9tico con la",
            "start": 7127.589,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "instiga privada",
            "start": 7130.529,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 pendiente luego otras acciones",
            "start": 7132.199,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "para fortalecer el mercado interno",
            "start": 7137.09,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nada para buscar la",
            "start": 7144.479,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "autosuficiencia",
            "start": 7146.279,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "en algunos",
            "start": 7149.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "alimentos",
            "start": 7152.46,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "productos",
            "start": 7158.179,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "autosuficiencia en ma\u00edz",
            "start": 7160.46,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "un frijol",
            "start": 7163.03,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "de leche",
            "start": 7166.31,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en eso desde luego en",
            "start": 7172.03,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 7175.42,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "en calzados y en textiles",
            "start": 7181.13,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "para reactivar la econom\u00eda nacional y",
            "start": 7186.849,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "crear empleos",
            "start": 7189.909,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "les vamos a ir presentando aqu\u00ed los",
            "start": 7195.489,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 7197.38,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "ya se tiene por ejemplo en lo de leche",
            "start": 7199.82,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 trabajando",
            "start": 7202.25,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para lograr la autosuficiencia no",
            "start": 7204.61,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "comprar la leche producirla en m\u00e9xico",
            "start": 7207.13,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "es un plan que tenemos para eso lo mismo",
            "start": 7212.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en el caso del ma\u00edz y en el caso del",
            "start": 7214.82,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "frijol",
            "start": 7217.73,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "para reactivar m\u00e1s el campo ese es el",
            "start": 7220.7,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 7225.11,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y una segunda pregunta se\u00f1or presidente",
            "start": 7227.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "este sobre el tema de la familia lebar\u00f3n",
            "start": 7228.94,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "usted iba a visitarlos a tener la",
            "start": 7232.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "segunda reuni\u00f3n con ellos este si ya",
            "start": 7235.99,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tiene fecha y lugar de este segundo",
            "start": 7238.09,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "encuentro si voy a estar con ellos",
            "start": 7239.95,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "fin de semana",
            "start": 7246.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 14 15",
            "start": 7250.74,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "12",
            "start": 7255.36,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "entonces viernes",
            "start": 7257.489,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7261.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed as\u00ed es",
            "start": 7264.94,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7269.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se excesivo y el 12",
            "start": 7271.82,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "el 21",
            "start": 7275.09,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "voy a la mora",
            "start": 7278.53,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "bavispe",
            "start": 7282.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "sonora",
            "start": 7284.72,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es domingo 12",
            "start": 7287.159,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "vas",
            "start": 7293.98,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el gabinete de seguridad",
            "start": 7296.07,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "yo voy a aprovechar para hacer una gira",
            "start": 7300.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por el norte",
            "start": 7303.98,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "voy a ir tambi\u00e9n a chihuahua",
            "start": 7305.87,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "voy a ir",
            "start": 7309.29,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 7312.58,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y voy a ir a nuevos nuevo casas grandes",
            "start": 7316.88,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y voy a",
            "start": 7324.81,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7325.82,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "el sal en agua prieta",
            "start": 7327.25,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y en davis",
            "start": 7331.74,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ya les di el programa",
            "start": 7334.219,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vamos a hacer",
            "start": 7337.09,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y aprovecho para informarles bien porque",
            "start": 7340.09,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "muchos de ustedes me acompa\u00f1an",
            "start": 7344.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "asiste a las giras",
            "start": 7347.219,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "el viernes que ser\u00eda 10",
            "start": 7349.36,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "10 la reuni\u00f3n",
            "start": 7353.37,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 7357.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacemos de 6 a 7 de la ma\u00f1ana aqu\u00ed",
            "start": 7360.23,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se va a llevar a cabo",
            "start": 7363.08,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 7366.69,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "guau",
            "start": 7371.88,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de viernes 10",
            "start": 7374.26,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 7377.53,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente bien ha venido",
            "start": 7383.739,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el peri\u00f3dico 24 horas ya inicio de",
            "start": 7386.019,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la conferencia nos platicaba de que se",
            "start": 7388.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "va a reforzar el tema de la estrategia",
            "start": 7390.249,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de seguridad sin m\u00e1s guardia nacional si",
            "start": 7392.92,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "atender las causas pero yo le",
            "start": 7395.829,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "preguntar\u00eda cu\u00e1l va a ser la parte que",
            "start": 7397.329,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "no se hizo en 2019 que se estar\u00eda",
            "start": 7400.3,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "haciendo en 2020 c\u00f3mo se va a mejorar",
            "start": 7404.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "esta estrategia m\u00e1s all\u00e1 de lo que ya",
            "start": 7406.929,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1 planteado si habr\u00eda un cambio en",
            "start": 7409.179,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "esta estrategia ahora s\u00ed para 2020 no no",
            "start": 7411.309,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hay cambio no es la misma estrategia",
            "start": 7414.07,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el plan de desarrollo",
            "start": 7416.469,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "es atender las causas",
            "start": 7420.98,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "primero que haya bienestar que haya",
            "start": 7425.079,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "trabajo que se atienda a los j\u00f3venes",
            "start": 7427.839,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "segundo la guardia nacional desplegar la",
            "start": 7431.03,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que tenga todos los elementos que haya",
            "start": 7435.11,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "presencia",
            "start": 7438.53,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en todas partes que se proteja a la",
            "start": 7440.17,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7443.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tercero",
            "start": 7445.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 7447.78,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "haya m\u00e1s",
            "start": 7451.409,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "inteligencia que fuerza",
            "start": 7453.67,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "m\u00e1s investigaci\u00f3n m\u00e1s inteligencia",
            "start": 7457.45,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "para no usar la fuerza",
            "start": 7461.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para ser m\u00e1s eficaces",
            "start": 7464.65,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 7469.32,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "no permitir el contubernio",
            "start": 7471.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 7474.34,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "es decir que la delincuencia domine",
            "start": 7476.73,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "en gobiernos",
            "start": 7482.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 7486.369,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "poderes",
            "start": 7487.85,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "hay otras cosas desde luego",
            "start": 7491.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el que todos los d\u00edas atendamos el",
            "start": 7494.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "problema como lo venimos haciendo",
            "start": 7497.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "o sea la perseverancia",
            "start": 7500.3,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y que trabajemos de manera coordinada",
            "start": 7502.85,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como lo venimos haciendo",
            "start": 7504.71,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 7509.42,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no se est\u00e9 apostando",
            "start": 7513.18,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "a la violencia",
            "start": 7518.84,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a que no se quiere apagar el fuego con",
            "start": 7521.23,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el fuego",
            "start": 7523.06,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 7525.94,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "no se aplique el m\u00e1talos en caliente",
            "start": 7527.9,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "que no haya masacres",
            "start": 7534.51,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "si presidente tambi\u00e9n le preguntar\u00eda un",
            "start": 7537.739,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "poco tambi\u00e9n vinculado al tema de la",
            "start": 7540.05,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "seguridad en el mensaje que usted",
            "start": 7542.059,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "comparti\u00f3 en redes sociales en la noche",
            "start": 7543.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de a\u00f1o viejo usted dec\u00eda que hubo un",
            "start": 7546.409,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tiempo en que guzm\u00e1n loera ten\u00eda el",
            "start": 7549.11,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "mismo poder que el presidente no s\u00e9 si",
            "start": 7550.639,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "usted si la actual administraci\u00f3n cuenta",
            "start": 7553.249,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "con pruebas ya que se puedan aportar que",
            "start": 7555.829,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "vinculen al ex presidente felipe",
            "start": 7558.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n con estos v\u00ednculos con joaqu\u00edn",
            "start": 7560.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "guzm\u00e1n loera dado que est\u00e1 tambi\u00e9n este",
            "start": 7564.32,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "juicio con garc\u00eda luna m\u00e1s all\u00e1 de lo",
            "start": 7566.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 aportando la unidad de",
            "start": 7569.449,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera nada m\u00e1s esa",
            "start": 7571.73,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "prueba",
            "start": 7574.039,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s esa prueba o sea el que el que",
            "start": 7577.469,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "estaba a cargo",
            "start": 7581.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de la seguridad",
            "start": 7582.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la mano derecha",
            "start": 7587.239,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed o de fox o de",
            "start": 7592.39,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "al calder\u00f3n s\u00ed pero porque si estuvo con",
            "start": 7596.07,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 7601.079,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "y con salinas",
            "start": 7605.13,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "y si viene de tiempo atr\u00e1s este",
            "start": 7608.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 acusado",
            "start": 7613.72,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de proteger",
            "start": 7618.59,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "a una organizaci\u00f3n delictiva",
            "start": 7620.69,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "entonces la prueba",
            "start": 7625.77,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 7629.949,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que se lo demuestren",
            "start": 7631.88,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 7636.17,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7638.24,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 ese indicio",
            "start": 7641.69,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 7644.87,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 7646.49,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de lo que es evidente es de que \u00e9l",
            "start": 7648.41,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "como suele pasar en estos casos",
            "start": 7653.34,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "todos estos personajes de la noche a la",
            "start": 7658.59,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana se enriquecen",
            "start": 7660.72,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que como sea",
            "start": 7664.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "mi finado paisano chicos qui\u00e9n pomp\u00f3",
            "start": 7668.31,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde",
            "start": 7672.889,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "las casas y los departamentos",
            "start": 7675.65,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y todo sucede normal",
            "start": 7680.23,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7681.98,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7687.699,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "a eso me refer\u00eda",
            "start": 7691.74,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "a que no podemos permitir",
            "start": 7694.989,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la delincuencia gobierne",
            "start": 7700.42,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "porque eso es gobernar",
            "start": 7704.489,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no es que guzm\u00e1n loera estuviese aqu\u00ed en",
            "start": 7712.54,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "el palacio buenos pinos",
            "start": 7717.34,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pero ten\u00eda",
            "start": 7720.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ten\u00eda representantes",
            "start": 7727.349,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 7732.29,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "eso es grav\u00edsimo",
            "start": 7735.65,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero el conservadurismo",
            "start": 7740.86,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7745.14,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "se sigue da\u00f1o se sigue dando ba\u00f1os de",
            "start": 7747.73,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pureza",
            "start": 7751.27,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed son",
            "start": 7753.69,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "si van a misa y olvidan los mandamientos",
            "start": 7758.68,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 7765.98,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "a la iglesia",
            "start": 7768.03,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con huelga",
            "start": 7771.13,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "confiesan para dejar en cero el marcador",
            "start": 7774.64,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "el domingo vuelven a lo mismo",
            "start": 7778.89,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a hacer lo mismo",
            "start": 7783.08,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y finalmente presidente nada m\u00e1s",
            "start": 7786.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entonces para precisar y insistir con",
            "start": 7789.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este tema de los zapatistas",
            "start": 7791.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estar\u00eda descartado enviar un",
            "start": 7793.62,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "interlocutor con el stl n no pero \u00e9ste",
            "start": 7795.66,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "lo puede",
            "start": 7802.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo",
            "start": 7804.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el instituto",
            "start": 7806.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 7809.61,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7812.96,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "estamos dispuestos a hablar con todos",
            "start": 7816.03,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "con quien est\u00e9",
            "start": 7821.369,
            "duration": 10.991
        },
        {
            "text": "nos busquen o quiera tener informaci\u00f3n",
            "start": 7825.51,
            "duration": 12.03
        },
        {
            "text": "con mucho gusto y no tenemos enemigos",
            "start": 7832.36,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y mucho menos a los ind\u00edgenas",
            "start": 7838.48,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "tenemos adversarios esto tiene que ver",
            "start": 7842.91,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "en el mejor de los casos",
            "start": 7846.35,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "con una concepci\u00f3n ideol\u00f3gica",
            "start": 7850.72,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "o con una diferencia",
            "start": 7855.01,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que se pueda tener en el terreno",
            "start": 7858.42,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de las ideas",
            "start": 7863.179,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "en el mejor de los casos",
            "start": 7866.77,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7871.54,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7873.42,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "no son nuestros enemigos",
            "start": 7875.87,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "si acaso nuestros adversarios y eso los",
            "start": 7882.89,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ide\u00f3logos",
            "start": 7887.03,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no los ind\u00edgena",
            "start": 7890.679,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s",
            "start": 7896.64,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente isabel arvide que",
            "start": 7899.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenga buen a\u00f1o que la suerte la fuerza",
            "start": 7902.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sea con usted y que no regrese la",
            "start": 7904.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "historia se\u00f1or no podr\u00eda tener de vuelta",
            "start": 7907.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a salmer\u00f3n como decirte a traer de",
            "start": 7909.59,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "regreso a salmer\u00f3n al historiador mart\u00edn",
            "start": 7913.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que se fue porque sabe que usted hizo un",
            "start": 7917.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gran homenaje a felipe \u00e1ngeles una gente",
            "start": 7919.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "totalmente desconocida y su biograf\u00eda",
            "start": 7922.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "oficial tiene fallas tremendas la",
            "start": 7924.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "oficial la que hicieron historiadores",
            "start": 7927.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito se\u00f1or tiene por ejemplo",
            "start": 7930.11,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dice que cuando felipe \u00e1ngeles se entera",
            "start": 7932.78,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de que estalla la decena tr\u00e1gica viene a",
            "start": 7935.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico cuando usted y yo sabemos que el",
            "start": 7939.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presidente madero fue por \u00e9l en su coche",
            "start": 7941.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la ma\u00f1ana en que se",
            "start": 7944.12,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado por los cadetes en la marcha",
            "start": 7945.77,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de la libertad en la tarde se va solo en",
            "start": 7947.81,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "su coche a cuernavaca y regresan al d\u00eda",
            "start": 7949.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "siguiente entonces si esto cuando usted",
            "start": 7952.22,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tiene tanto inter\u00e9s en un personaje",
            "start": 7955.07,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tiene una falla de este tema y muchas",
            "start": 7956.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 7959.27,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "porque aparte son cinco cuartillas yo no",
            "start": 7959.81,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "llego a cuando \u00e1ngeles llega con villa",
            "start": 7962.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "llevo 45 escritas dos de ellos en unas",
            "start": 7965.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuartillas me cambiaron la historia que",
            "start": 7968.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "va a ser en este 2020 para que la",
            "start": 7971.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "historia no sea la caricatura que se",
            "start": 7975.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "exhibe en una pintura en bellas artes",
            "start": 7977.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "independientemente del tema homosexual",
            "start": 7980.26,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "sino que se convierte nada m\u00e1s en esta",
            "start": 7981.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "imagen y no est\u00e1 comunicada oficialmente",
            "start": 7984.77,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "desde su gobierno con este pues con la",
            "start": 7989.08,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 7994.37,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "bueno este pedro salmer\u00f3n es un",
            "start": 7996.15,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "extraordinario historiador de primera",
            "start": 7999.57,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "es el mejor libro que se ha hecho creo",
            "start": 8003.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "yo el que escribi\u00f3",
            "start": 8006.54,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "sobre la divisi\u00f3n del norte",
            "start": 8008.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y vaya que lo que hizo cats es muy bueno",
            "start": 8014.53,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 8018.849,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "francisco villa",
            "start": 8020.85,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pero la investigaci\u00f3n de pedrosa",
            "start": 8022.87,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hablaron sobre la divisi\u00f3n del norte que",
            "start": 8026.23,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fue su tesis es doctorado es un libro de",
            "start": 8029.14,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "primer orden",
            "start": 8033.07,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "vamos a invitarlo a participar vamos a",
            "start": 8035.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a darle todo su lugar a la historia",
            "start": 8043.97,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "y vamos a este canal de hacerla",
            "start": 8048.869,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "a la maestra de la vida como dec\u00eda si 0",
            "start": 8053.98,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "aprovecho porque ahora que estuve",
            "start": 8058.39,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 de vacaciones",
            "start": 8062.03,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "me dediqu\u00e9 a",
            "start": 8065.909,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "a descansar a leer y a pensar",
            "start": 8068.08,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8072.9,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y una de las cosas que pens\u00e9",
            "start": 8074.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "es que vamos a empezar ya a preparar",
            "start": 8078.52,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "la celebraci\u00f3n de la independencia de",
            "start": 8083.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8086.82,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "200 a\u00f1os de independencia 500 a\u00f1os de",
            "start": 8088.119,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n",
            "start": 8092.139,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "digo la de la dominaci\u00f3n colonial de",
            "start": 8095.139,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de la llegada de",
            "start": 8102.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en los espa\u00f1oles y al mismo tiempo de la",
            "start": 8104.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "independencia a los 200 a\u00f1os y esto va a",
            "start": 8107.08,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ser en el 21",
            "start": 8110.05,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces vamos a preparar todo",
            "start": 8112.97,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para el 21 ya se est\u00e1 integrando un",
            "start": 8116.33,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 con ese prop\u00f3sito",
            "start": 8119.99,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 8124.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "seguir publicando textos",
            "start": 8128.309,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8133.229,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "buenos textos este",
            "start": 8135.119,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 8140.37,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "que ya se escribieron que son muy buenos",
            "start": 8142.58,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "estamos pensando tengo que hablar con el",
            "start": 8146.829,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "director del fondo de cultura econ\u00f3mica",
            "start": 8150.879,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para ver si se tienen los derechos en",
            "start": 8153.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "algunos casos s\u00ed",
            "start": 8156.849,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "en otros no pero hay libros",
            "start": 8158.67,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 8165.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "indispensables",
            "start": 8167.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ponerse al alcance de la mano de",
            "start": 8171.54,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "muchos mexicanos a precios bajos",
            "start": 8175.62,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 son",
            "start": 8179.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "aleccionadores",
            "start": 8182.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobre todo si estamos este",
            "start": 8185.98,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "promoviendo y llevando a cabo una",
            "start": 8189.63,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 8192.09,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estaba pensando",
            "start": 8194.12,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "en 21 libros",
            "start": 8196.44,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8199.029,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es 2021",
            "start": 8201.49,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "y nos alcanza si empezamos",
            "start": 8205.389,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "y ahora en enero 1 por mes",
            "start": 8209.569,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "hasta septiembre",
            "start": 8214.689,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "del 21",
            "start": 8217.63,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "un libro",
            "start": 8223.439,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "cada mes",
            "start": 8225.13,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ay\u00fadennos y vamos a pensar en cu\u00e1les",
            "start": 8228.61,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "por ejemplo mantiene la discusi\u00f3n",
            "start": 8234.84,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "pero empezar a lo mejor",
            "start": 8238.689,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "el que hac\u00edamos de referencia el de pino",
            "start": 8242.45,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de los bandidos de r\u00edo fr\u00edo",
            "start": 8245.36,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "algo de la independencia",
            "start": 8254.09,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "rivapalacios escribi\u00f3 sobre la",
            "start": 8258.15,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 8260.08,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 8264.07,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ese es obligatorio",
            "start": 8266.96,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el que escribi\u00f3 fernando del paso",
            "start": 8274.37,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "noticias el imperio es un gran libro ese",
            "start": 8277.69,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "lo tiene el fondo o sea qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 8281.87,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "es de los mejores libros que se ha",
            "start": 8286.13,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "escrito",
            "start": 8288.08,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "yo opino tambi\u00e9n qu\u00e9",
            "start": 8292.02,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el laberinto de la soledad de paz",
            "start": 8296.139,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de fuentes la regi\u00f3n m\u00e1s transparente'",
            "start": 8300.81,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "echa",
            "start": 8305.439,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 8318.11,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "los de abajo",
            "start": 8324.06,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de mariana soy",
            "start": 8325.98,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pedro para m\u00ed",
            "start": 8330.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que me ayuden 21",
            "start": 8336.75,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 8340.32,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 8345.82,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "para \u00e9l",
            "start": 8349.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en la noche de tlatelolco",
            "start": 8352.33,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "el libro rojo d",
            "start": 8357.0,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de rivapalacio",
            "start": 8359.469,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8361.63,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "as\u00ed es la cr\u00f3nica de guillermo",
            "start": 8367.05,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "el de los \u00faltimos 15 11",
            "start": 8371.139,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 8374.889,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "son cr\u00f3nicas tambi\u00e9n",
            "start": 8378.67,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8382.219,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "21 y si le vamos a pedir a pedro que no",
            "start": 8385.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "soy un s\u00ed por favor se\u00f1or no y podr\u00eda",
            "start": 8388.931,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n revisar los ex\u00e1menes que hacen",
            "start": 8391.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en las oficinas p\u00fablicas de su gobierno",
            "start": 8394.391,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n porque le",
            "start": 8396.55,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 por ejemplo de relaciones",
            "start": 8400.36,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "exteriores cinco horas de ex\u00e1menes no",
            "start": 8401.471,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "preguntan una sola cosa de historia de",
            "start": 8404.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mexico se\u00f1or una sola cosa de nuestra",
            "start": 8407.141,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "realidad tienen un modelo gringo copiado",
            "start": 8409.66,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "donde lo que preguntan primero es si",
            "start": 8412.271,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "sufre de estre\u00f1imiento primera pregunta",
            "start": 8414.311,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "segunda pregunta tiene usted relaciones",
            "start": 8416.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sexuales satisfactorias cuantas veces a",
            "start": 8418.931,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "la semana",
            "start": 8421.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tercera pregunta usted habla con",
            "start": 8422.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "fantasmas y as\u00ed se van esas son las",
            "start": 8424.84,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "preguntas de los ex\u00e1menes hay que",
            "start": 8427.78,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "revisarlos en por favor no se\u00f1or se",
            "start": 8431.53,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bueno hay que revisar muchas cosas ese",
            "start": 8434.19,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8437.11,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8438.16,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "y es que ya nos vamos ma\u00f1ana",
            "start": 8440.189,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ma\u00f1ana este de 23 ma\u00f1ana de",
            "start": 8444.689,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana nos vemos la pas\u00e9 muy bien as\u00ed",
            "start": 8450.119,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "miren un abrazo",
            "start": 8452.64,
            "duration": 3.17
        }
    ],
    "transcription_text": " y \u00e1nimo bueno nos da mucho gusto iniciar el a\u00f1o con esta conferencia estamos seguros absolutamente seguros de que nos va a ir bien ese a\u00f1o ya qued\u00f3 demostrado que funciona el esquema la estrategia que estamos aplicando en [M\u00fasica] 2019 se avanz\u00f3 mucho en y definir una pol\u00edtica econ\u00f3mica en beneficio de la mayor\u00eda de los mexicanos s\u00ed ah claro que nos importa el crecimiento pero m\u00e1s el desarrollo econ\u00f3mico crecer es como lo hemos dicho en otras ocasiones crear riquezas el desarrollo significa crear riquezas y distribuirlas nos importa mucho que haya progreso com bienestar progreso con justicia eso ya s\u00ed ensayo y se acredit\u00f3 por qu\u00e9 desde el a\u00f1o pasado se destinan muchos recursos al beneficio de la gente m\u00e1s pobre m\u00e1s necesitada de nuestro pa\u00eds por eso pienso que nos va a ir bien [M\u00fasica] porque ya se definieron las pol\u00edticas fundamentales y ya se est\u00e1n aplicando con buenos resultados tambi\u00e9n se demostr\u00f3 que no hace falta aumentar impuestos se demostr\u00f3 que no hace falta que haya gasolinazos se demostr\u00f3 que no es necesario endeudar al pa\u00eds para financiar el presupuesto p\u00fablico el a\u00f1o pasado no hubo aumentos en los precios de las gasolinas del diesel del gas de la luz en t\u00e9rminos reales este a\u00f1o tampoco va a haber aumentos el a\u00f1o pasado no aument\u00f3 la deuda p\u00fablica este a\u00f1o tampoco va a aumentar la deuda p\u00fablica se demostr\u00f3 que es posible acabar con la corrupci\u00f3n que la corrupci\u00f3n no es parte de la cultura del pueblo de mexico como s\u00e9 pensaba de manera absurda y por conveniencia la corrupci\u00f3n no tiene que ver con el pueblo de mexico tiene que ver fundamentalmente con el mal gobierno con los pol\u00edticos corruptos si arriba no se permite la corrupci\u00f3n ah\u00ed o necesidad en el gobierno y el presupuesto rinde alcanza para atender las necesidades de la gente qued\u00f3 demostrado tambi\u00e9n que debe eliminarse el lujo del gobierno qu\u00e9 tiene que haber un gobierno austero sobrio que el poder es humildad el poder no tiene que ver nada con la prepotencia con el autoritarismo el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s y el poder no est\u00e1 en los palacios no est\u00e1 en las oficinas p\u00fablicas el poder est\u00e1 en el pueblo en las plazas en las calles en las casas donde vive la gente en el poder de man\u00e1 del pueblo y ayuda mucho el que no haya excesos lujos en el gobierno porque se demostr\u00f3 que se logran liberar fondos muchos fondos para el desarrollo miles de millones de pesos si no hay aviones si no hay helic\u00f3pteros s\u00ed no hay estado mayor presidencial si no hay pensiones para los expresidentes si no hay sueldos elevad\u00edsimos para los altos funcionarios p\u00fablicos s\u00ed no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica especial para los altos funcionarios p\u00fablicos si no hay privilegios se ahorra mucho dinero entonces tengo confianza de que este a\u00f1o nos vaya bien tenemos como lo he dicho y lo repito como asignatura pendiente' como reto como desaf\u00edo s\u00e9 de nada el pa\u00eds parar la violencia qu\u00e9 s\u00e9 inicio cuando se declar\u00f3 la guerra a las bandas de delincuentes comunes toda la descomposici\u00f3n qu\u00e9 signific\u00f3 el periodo neoliberal tambi\u00e9n por corrupci\u00f3n por contubernio x asociaci\u00f3n delictuosa / delincuentes de cuello blanco y delincuentes comunes todo eso lo estamos padeciendo se hered\u00f3 y s\u00e9 para el gol bastante tenemos que arrancar de ra\u00edces en mar y creo estoy convencido que lo mejor es atender las causas no s\u00e9 abandonan los j\u00f3venes como se hizo de manera irresponsable durante todo el periodo neoliberal que se le dio la espalda a los j\u00f3venes que solo se les llam\u00f3 ninis y no se hizo nada por ellos tenemos que abrazar a los j\u00f3venes a traer a los j\u00f3venes hacia nosotros para que no los enganchen para que no los atrapen las bandas esa es la estrategia principal que podamos a traer a los j\u00f3venes darles opciones de trabajo opciones de vida sana darles alternativas vamos a seguir con ese prop\u00f3sito garantizando el derecho al trabajo el derecho a la educaci\u00f3n a los j\u00f3venes reforzando mucho todo el trabajo dirigido al bienestar de las familias para fortalecer la unidad familiar para que no se rompan las familias que no se desintegren las familias porque la familia es una instituci\u00f3n de primer orden la m\u00e1s importante instituci\u00f3n de seguridad social que tenemos en el pa\u00eds la m\u00e1s fraterna la m\u00e1s solidaria la que m\u00e1s nos va a ayudar a reconstruir el tejido social la que m\u00e1s nos va a ayudar a que haya paz y que haya tranquilidad y tenemos tambi\u00e9n confianza de que vamos a ir serenando al pa\u00eds porque no vamos a permitir el contubernio la asociaci\u00f3n delictuosa no vamos a permitir que se unan autoridades con delincuentes son 2 campos distintos en eso 5 mi optimismo en que va a haber bienestar vamos a seguir dando atenci\u00f3n todos los d\u00edas al problema de la incivil de la violencia vamos a seguir trabajando de manera organizada y no vamos a permitir el que haya contubernio entre autoridades y delincuencia y deseo lo mejor para este a\u00f1o a todos vamos a hacer nosotros lo que nos corresponde desde el gobierno a seguir dando un buen ejemplo un recto proceder en las acciones de los servidores p\u00fablicos vamos a seguir predicando con el ejemplo y deseando a todos los mexicanos que nos vaya bien ya no muy \u00edntimo muy personal que haya sobre todo salud que no nos enfermemos que no se sufra que no se padezca y que seamos muy felices este 2020 muy bien abrimos vamos por la izquierda vamos a iniciar as\u00ed que tal presidente buenos d\u00edas feliz a\u00f1o mi nombre es juan carlos rodr\u00edguez reporteros de eje central y mi pregunta y primera pregunta es si nos puede compartir el nivel personal cu\u00e1les son sus prop\u00f3sitos para este a\u00f1o que empieza podamos consolidar el gobierno llevando [M\u00fasica] la pr\u00e1ctica con buenos resultados la transformaci\u00f3n del pa\u00eds yo ped\u00ed a los mexicanos en diciembre pasado que necesitaba un a\u00f1o m\u00e1s el d\u00eda primero de diciembre de este a\u00f1o quiero e informar que ya se establecieron las bases de la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico entonces voy a trabajar con ese prop\u00f3sito a consolidar lo que ya se inici\u00f3 y a iniciar lo que hace falta para entregar buenas cuentas el d\u00eda primero de diciembre de este a\u00f1o esto pasa principalmente por el bienestar del pueblo quiero que le vaya muy bien a los pobres no sufran que le vaya bien al pueblo que al mismo tiempo podamos ir fernando al pa\u00eds que los problemas que se nos van a presentar este a\u00f1o los podamos resolver sin que haya p\u00e9rdida de vidas humanas y que tambi\u00e9n sea ben\u00e9vola con nosotros la naturaleza para que no tengamos que padecer de ninguna otra agencia esos son mis deseos qu\u00e9 estemos como ya dije contentos y en paz y pasada ya la curva de aprendizaje de todo gobierno que empieza yo le preguntar\u00eda cu\u00e1les son las cosas que corregir\u00eda ya en los a\u00f1os que siguen de lo que ha acontecido en estos trece meses de gobierno yo creo que si hay algo que tenemos que considerar es que lo m\u00e1s importante de todo es el trabajo y que tenemos que trabajar m\u00e1s no perd\u00e9s el tiempo aplicarnos m\u00e1s eso es lo que sac\u00f3 en conclusi\u00f3n trabajamos en el 19 pero debemos de trabajar m\u00e1s todav\u00eda en el 20 y entender que es una transformaci\u00f3n la que se est\u00e1 llevando a cabo no es es no fue un simple cambio de gobierno sino una transformaci\u00f3n y esto es una revoluci\u00f3n pac\u00edfica pero revoluci\u00f3n al fin entonces no es para y trabajar 8 horas o 10 o de lunes a viernes y descansar s\u00e1bado y domingo no no es todo el tiempo 16 horas diarias ya tendremos tiempo para y descansar porque yo voy a estar hasta septiembre y el 2024 y ya no aspiro a ning\u00fan cargo en ning\u00fan lado me retiro por completo entonces me debo de entregar de cuerpo y alma a esta noble causa no podemos perder el tiempo y me toca al entrar a todos para que quienes me ayudan se apliquen a fondo y no solo los que me ayudan en el gobierno para que todos los ciudadanos participen y avancemos y logremos la transformaci\u00f3n del pa\u00eds que todos ayudemos a empujar el elefante todos por qu\u00e9 pol\u00edtica es tiempo y no hay que perder el impulso da mucho gusto que la gente tiene encendida la llama de la esperanza no hay desaliento se acuerdan lo que dec\u00edan antes que hab\u00eda mal humor social no hay eso hay optimismo hay alegr\u00eda hay esperanza y la esperanza es una fuerza muy poderosa entonces tenemos que y aprovechar esta circunstancia especial y consumar la transformaci\u00f3n para llevar a cabo los cambios damas se avanz\u00f3 mucho en el 2019 mucho y con poca confrontaci\u00f3n pol\u00edtica la verdad que los conservadores no terminan de despabilarse te est\u00e1n todav\u00eda desconcertados aturdidos y sus reacciones no han sido las m\u00e1s inteligentes est\u00e1n muy enojados y desquiciados yo entiendo y repito creo que est\u00e1n derrotados moralmente pero hay que aprovechar eso para avanzar qu\u00e9 no nos quedemos nada m\u00e1s el regodeo en la autocomplacencia de que vamos bien no no tenemos que ir mejor y consumar la obra de transformaci\u00f3n eso es lo que pienso ella buenos d\u00edas presidente feliz a\u00f1o la respiratoria de barlovento informa cu\u00e1l es la situaci\u00f3n que le coment\u00f3 la embajadora de m\u00e9xico en bolivia ya est\u00e1 en m\u00e9xico que le ha dicho sobre el tema ese es mi primera pregunta gracias bueno en el caso de bolivia va a estar informando constantemente el secretario de relaciones exteriores- marcelo ebrard e instrucci\u00f3n que tienen es que se haga valer el derecho de asilo qu\u00e9 no y podemos nosotros flaquear en este asunto de darle protecci\u00f3n a perseguidos pol\u00edticos que recibieron en nuestra embajada un asilo y que luego de que se les otorg\u00f3 el asilo s\u00ed produjeron \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n si nosotros entregamos a estas personas estar\u00edamos acabando con el derecho de asilo que para m\u00e9xico esa gracia es parte del derecho internacional pero el caso de nuestro pa\u00eds siempre hasta en circunstancias m\u00e1s dif\u00edciles se ha hecho valer es un asunto de principios no vamos a caer en ninguna provocaci\u00f3n es defender nuestros principios de pol\u00edtica exterior la embajadora es un papel destacad\u00edsimo la reconocemos mucho una diplom\u00e1tica de primer orden que actu\u00f3 con inteligencia y firmeza seguramente la secretaria de relaciones interiores bajo a saber reconocer su trabajo valorar su trabajo yo como presidente estoy muy orgulloso de el desempe\u00f1o que tuvo la embajadora de m\u00e9xico en bolivia presidente la segunda pregunta es sobre el ez l n se pronunciaron en contra del tren maya que mensajes les enviar\u00eda dado que es una de las obras principales que est\u00e1 ejecut\u00e1ndose desde la cuarta transformaci\u00f3n les dir\u00eda que no tienen toda la informaci\u00f3n este no se va a afectar a las comunidades ind\u00edgenas en nada al contrario s\u00ed est\u00e1 beneficiando a los pueblos ind\u00edgenas como nunca se hab\u00eda hecho antes s\u00ed respetaba se admiraba a m\u00ed ind\u00edgena muerto incluso hasta se les utilizaba en lo pol\u00edtico en lo ideol\u00f3gico y no se hac\u00eda nada por el ind\u00edgena vivo que padece de pobreza y de marginaci\u00f3n ahora puedo decir que las comunidades ind\u00edgenas est\u00e1n recibiendo apoyos como nunca no tengo ning\u00fan problema de conciencia al contrario puedo decir que llevo m\u00e1s de 40 a\u00f1os trabajando [M\u00fasica] por los pobres y por los ind\u00edgenas empec\u00e9 a trabajar como servidor p\u00fablico desde 1977 en comunidades ind\u00edgenas hace 42 a\u00f1os y hay constancia de ello trabaj\u00e9 seis a\u00f1os y aprend\u00ed a trabajar en favor de los pobres no soy 1 oportunista por eso las comunidades ind\u00edgenas van a seguir siendo respetadas y atendidas de todas maneras que no esperen nuestros adversarios los conservadores de izquierda y de derecha tiene esperen que nosotros actuemos de manera autoritaria no somos iguales nosotros somos pacifistas nosotros somos partidarios de la no-violencia adem\u00e1s a si triunfamos cu\u00e1ndo pensaban algunos de que era imposible lograr un cambio sin el uso de las armas que nosotros insistimos insistimos insistimos que se pod\u00eda lograr la transformaci\u00f3n sin la violencia y triunfamos de esa forma y se est\u00e1 llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds esto tiene muy molesto a los conservadores porque no hay que olvidar que los extremos se tocan pero ya se van a ir este rellenando tranquilizando entendiendo que las cosas ya cambiaron que no es lo mismo y qu\u00e9 no es un asunto de ideolog\u00edas es un asunto qu\u00e9 tiene que ver m\u00e1s que nada con la congruencia a actuar como se piensa y tambi\u00e9n conocer la realidad para transformarla no estar nada m\u00e1s administrando la pobreza la marginaci\u00f3n sacando provecho del sufrimiento del pueblo sin hacer nada por transformar esa realidad de injusticias y de opresi\u00f3n porque muchos se dedican a hacer an\u00e1lisis de la realidad pero no a transformar la realidad es muy c\u00f3modo hacer an\u00e1lisis de la realidad hay organizaciones sociales organizaciones no gubernamentales que hasta reciben dinero para eso y se la pasan muy bien administrando la pobreza el abandono la marginaci\u00f3n de la gente haciendo an\u00e1lisis profundos sobre el autoritarismo y eso tampoco tan profundos y tan frecuentes porque ya est\u00e1n en otras cosas pero si es una forma d ver las cosas y lo m\u00e1s importante es que podamos avanzar para y ayudar a los pobres para ayudar a quien lo necesita buenos d\u00edas presidente antonio l\u00f3pez de la raz\u00f3n para que nos platica por favor cu\u00e1les van a ser las primeras acciones que va a implementar su gobierno para que como bien lo dec\u00eda usted en diciembre puede entregar y rendir buenas cuentas a los mexicanos principalmente en materia de seguridad que pueda cumplir esta promesa que qued\u00f3 pendiente en 2019 ayer el secretario de seguridad p\u00fablica alfonso durazo inform\u00f3 que se van a estar desplegando en 50 regiones m\u00e1s la guardia nacional si no puede hablar un poco sobre este tema muchas gracias yo les dir\u00eda cuatro cosas b\u00e1sicas primero reforzar todo lo relacionado con el bienestar para no dejar de atender a los j\u00f3venes y que haya trabajo y que nadie se vea obligado a tomar el camino de las conductas antisociales primero segundo trabajar m\u00e1s en tener m\u00e1s informaci\u00f3n lo que suele llamarse inteligencia m\u00e1s inteligencia y menos uso de la fuerza en eso vamos a trabajar mucho tercero seguir consolidando a la guardia nacional a seguir convocando y reclutando a m\u00e1s elementos para la guardia nacional ya sabemos qu\u00e9 funciona el que tengamos presencia en las calles en las comunidades en las colonias es que no hab\u00eda nada no hab\u00eda protecci\u00f3n lo que hab\u00eda era la polic\u00eda federal diez mil elementos y ya sabemos c\u00f3mo estaba entonces pasar de 100 mil elementos este a\u00f1o de la guardia nacional profesionales incorruptibles y 4 no permitir la asociaci\u00f3n delictuosa el contubernio entre delincuencia y autoridades hay muchas otras cosas pero en eso sintetiz\u00f3 lo que se va a llevar a cabo este a\u00f1o para garantizar la paz y la tranquilidad el a\u00f1o presidente comenz\u00f3 pues ya con diversas agresiones por parte de los grupos delincuenciales entre es el c\u00e1rtel del noreste con la balacera que hubo ayer en tamaulipas y no puede regalar una reacci\u00f3n al respecto si \u00e9ste sigue habiendo este enfrentamientos violencia y quiero tambi\u00e9n decir de qu\u00e9 afortunadamente esta situaci\u00f3n de enfrentamientos y de violencias no se da en todo el pa\u00eds los homicidios se concentran b\u00e1sicamente en 10 estados estamos hablando de el 80% de los homicidas hay veces qu\u00e9 en 10-15 16 estados no hay homicidios no hay asesinatos por eso tambi\u00e9n estamos dando atenci\u00f3n especial donde tenemos m\u00e1s brotes de violencia don ajuar todo tamaulipas xalisco michoac\u00e1n estado de m\u00e9xico guerrero y otros pero estamos trabajando con ese prop\u00f3sito buen d\u00eda presidente gracias a lila escobar corresponsal de el tiempo punto del tema del gasto del gobierno preg\u00fantale si observa para este a\u00f1o un escenario que se ha asentado las bases para poder hablar de una reforma fiscal y bueno como usted vislumbra qu\u00e9 ser\u00eda no vamos a aplicar ninguna reforma fiscal porque eso obedece a la antigua pol\u00edtica neoliberal cuando hablaban de reforma fiscal ay nanita ah\u00ed viene los aumentos de impuestos ah\u00ed vienen los aumentos de impuestos no va a haber aumentos de impuestos ah\u00ed se este s\u00ed dan gusto algunos adversarios diciendo de qu\u00e9 en este mes vienen los aumentos de impuestos se van a quedar con las ganas no hay aumentos de impuestos no tiene por qu\u00e9 a ver aumentos en los precios no hay aumentos en las gasolinas no hay aumentos en el gas se acuerdan como era antes no entrada el a\u00f1o y los gasolinazos o los aumentos en los impuestos ya no hay eso y no va a haber en todo el a\u00f1o el repito por primera vez en muchos a\u00f1os no s\u00e9 en cu\u00e1nto s\u00e9 no aumenta la deuda con relaci\u00f3n al producto interno bruto ya nos quedamos abajo de lo que aument\u00f3 la deuda en \u00e9l 2000 18 entonces tenemos que impulsar m\u00e1s el crecimiento econ\u00f3mico una buena noticia que puedo darme por adelantado desde que en el senado de eeuu se va a aprobar el tratado comercial de canad\u00e1 eeuu y m\u00e9xico y se va a probar la semana pr\u00f3xima posiblemente es decir en este mes y eso va a ayudar mucho no adem\u00e1s va a faltar la aprobaci\u00f3n en canad\u00e1 ah\u00ed [M\u00fasica] va a llevar alg\u00fan tiempo no mucho por sus procesos parlamentarios pero en el caso de eeuu va a quedar ya aprobado en unos d\u00edas m\u00e1s en el senado esto va a ayudar mucho a qu\u00e9 llegue m\u00e1s inversi\u00f3n extranjera se impulsa el crecimiento y hay empleos y bien pagados en el pa\u00eds por otro lado tambi\u00e9n en el pr\u00f3ximo a\u00f1o bueno este a\u00f1o 2020 sabemos que hay elecciones locales en algunas entidades como hidalgo coahuila saber sus actividades a que se van a seguir sabemos que usted ha mencionado en diversas ocasiones que cuando hay elecciones en estados trata de no acudir a estas entidades como ser\u00e1 la actividad en los estados donde habr\u00e1 este estas elecciones lo mismo \u00e9ste cuando empiecen las campa\u00f1as ya no voy a esos estados para no involucrarme no vamos nosotros a tomar partido ni apoyar a ning\u00fan candidato queremos que haya democracia y vamos a estar muy pendientes para qu\u00e9 no haya fraude electoral que los ciudadanos puedan elegir libremente a sus autoridades que no se utilice el dinero del presupuesto para favorecer a partidos o candidatos que no se compren votos que no se repartan despensas ya pas\u00f3 el tiempo de la entrega del frijol con gorgojo y desde luego que no se rellene en las urnas que no se falsifiquen las actas porque eso si ustedes recuerdan no pasaba en mexico este pero pues no queremos que este vaya a suceder eso no que pasaba en otras partes aqu\u00ed no aqu\u00ed no aqu\u00ed no hab\u00eda el rat\u00f3n loco ni el carrusel ni las urnas embarazadas ni la falsificaci\u00f3n de las actas ni las autoridades electorales que se hac\u00edan de la vista gorda nada de eso hab\u00eda tampoco votaban los muertos todo eso suced\u00eda en otras partes no ten\u00eda nada que ver con nosotros presente finalmente preguntarle sobre el tema del informe de los legionarios de cristo apenas se dio a conocer que en esta congregaci\u00f3n bueno pues reconocen que hubo 175 casos de abuso contra menores preguntarle digo sabemos la complicaci\u00f3n que puede pudiera haber entre el tema del estado y la iglesia pero como el estado va a observar las acciones que tengan que tenga en todo caso la iglesia algunos padres que cometen estos delitos que por d\u00e9cadas han actuado de manera impune y que incluso menciona hay quienes mencionan que este tipo de informes pues se han quedado que se han quedado cortos como de alguna manera el estado podr\u00eda observar que no se cometan estos delitos contra menores pues est\u00e1 actuando de conformidad con la ley pero sin politizar estos temas o en lo que a m\u00ed corresponde claro qu\u00e9 este todos tenemos derecho a manifestarnos a expresarnos y hacer pol\u00edtica pero no conviene que el presidente de m\u00e9xico trate estos asuntos pienso que corresponde a la sociedad a los medios en el caso de qu\u00e9 se denuncie un delito entonces si nosotros podr\u00edamos actuar opinando porque tambi\u00e9n para eso hay instancias responsables en todos estos casos corresponde al ministerio p\u00fablico actual nosotros pensamos que debemos de mantener una buena relaci\u00f3n con las iglesias con todas las iglesias y hacer valer el estado laico qu\u00e9 significa que todas las iglesias tienen los mismos derechos y qu\u00e9 el estado debe tambi\u00e9n garantizar la libertad religiosa iglesia ha reconocido estos abusos no le parece grave que sucedan sobre todo que de alguna manera pues algunos padres algunos riesgos abusan de la vida de la gente grave no deben de someterse a estos actos pero [M\u00fasica] buscar qu\u00e9 de bata se discuta se analice se reflexione en otros \u00e1mbitos qu\u00e9 el presidente de mexico no se inmiscuya en estos asuntos buscar que todos nos portemos bien de eso si todos a portarnos bien no olvidar que solo siendo buenos podemos ser felices y ser respetuoso de todas las religiones y desde luego respetuoso tambi\u00e9n de los no creyentes eso tambi\u00e9n es estado laico y respetar a todos ahora estuve pendiente aunque estaba de vacaciones en palenque y me enter\u00e9 de un incidente del pap\u00e1 francisco y este y me dio mucho gusto que ofrec\u00eda la disculpa con humildad al d\u00eda siguiente es que somos seres humanos todos que nadie diga yo no e perdido la calma voy abandonado la cordura y estas cosas que se prestan que se presentan y cualquier ser humano reacciona as\u00ed todos que nadie diga yo no t\u00fa de esa manera yo d suerte solamente una vez hace poco por cierto que me jalaron el brazo estudiar a punto de que se lo llevaran por qu\u00e9 jalan y ah\u00ed y euforia pero el pap\u00e1 hizo muy bien a veces para las fotos agarrar a uno as\u00ed y hasta truena ac\u00e1 la nuca pero as\u00ed son las cosas me dio mucho gusto mucho gusto que ofreciera disculpas de que pues bien hay que tener como el mismo lo tensi\u00f3n no hay que tener paciencia mucha paciencia ya termin\u00f3 aqu\u00ed 5 y 5 [M\u00fasica] de los dos con el d\u00eda ma\u00f1ana s\u00ed bueno el d\u00eda del presidente alberto bueno el\u00edas alberto rodr\u00edguez esp noticias hoy entr\u00f3 ayer m\u00e1s bien comenz\u00f3 a operar el instituto del salud para el bienestar y me parece que hay muy poca informaci\u00f3n mucha gente no est\u00e1 enterada de que puede acudir al centro de salud nada m\u00e1s con su credencial de elector para atenderse mucha gente no sabe cu\u00e1les son los lugares los que tienen que acudir bueno que est\u00e1n yendo a los lugares que no son los indicados el gobierno tiene pensado hacer una campa\u00f1a informativa amplia para esto y usted no s\u00e9 si puedo decir al respecto en este momento qu\u00e9 buena pregunta me haces de acuerdo con la ley a partir de este a\u00f1o entra en funciones el instituto de salud para el bienestar que sustituye al llamado seguro popular la diferencia entre otras es de que no hace falta est\u00e1n inscritos para recibir la atenci\u00f3n m\u00e9dico ahora todos los ciudadanos tienen derecho como lo establece la constituci\u00f3n a recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos es atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos gratuitos y lo que se busca es que esta atenci\u00f3n m\u00e9dica sea cada vez mejor por qu\u00e9 no se puede resolver el problema d el mal servicio m\u00e9dico en instituciones p\u00fablicas solo con una ley eso tiene que ver [M\u00fasica] con el qu\u00e9 haya medicinas en los centros de salud en las unidades m\u00e9dicas rurales en los hospitales es decir que no falten los medicamentos tiene que ver con que haya doctores que hay especialistas tiene que ver con que haya espacios camas suficientes tiene que ver con la tensi\u00f3n que se ofrezca a todos los ciudadanos entonces fue un primer paso es decir atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos en donde en las unidades m\u00e9dicas rurales en los centros de salud en los hospitales p\u00fablicos y ya se est\u00e1 trabajando para qu\u00e9 el sector salud tenga todos los recursos todo el presupuesto este a\u00f1o se incrementa el presupuesto del sector salud en 40 mil millones de pesos que le digo a la gente qu\u00e9 el prop\u00f3sito es mejorar cada vez m\u00e1s el sistema [M\u00fasica] de salud p\u00fablica que vamos hacia all\u00e1 y que nos ayuden este informando donde faltan los m\u00e9dicos donde no se tienen los medicamentos desde luego que ya se avanz\u00f3 en comprar las medicinas ya se est\u00e1n distribuyendo las medicinas ya se est\u00e1n contratando m\u00e1s m\u00e9dicos para cubrir y todo lo que son faltantes vacantes en centros de salud y ya tambi\u00e9n en este a\u00f1o empieza el equipamiento de edificios que fueron construidos y fueron abandonados pero ya se est\u00e1n terminando se va a equipar y van a funcionar este mejor con este ajuste algeps a la gasolina se habl\u00f3 de gasolinas a principios de a\u00f1o en redes sociales muchos impulsaron hashtags hablan de gasolinazos y bueno pues en segundo del a\u00f1o y no hay un movimientos digamos destacables en el precio de la gasolina que responde a la gente que estuvo promoviendo esos hashtags pues que los entiendo este est\u00e1n este queriendo homologar las cosas est\u00e1n [M\u00fasica] queriendo decir que es lo mismo que no hubo cambios est\u00e1n en su derecho pero s\u00ed los cambios este est\u00e1n a la vista esto por ejemplo de la gasolina no es una campa\u00f1a va a aumentar la gasolina aumenta y no aumenta como quedan y sacaron otro de que no uses la tarjeta de cr\u00e9dito porque te va a significar este pagar m\u00e1s o hay un impuesto especial a la tarjeta de cr\u00e9dito los conservadores son muy mentirosos y muy poquita siempre lo he dicho esa es su verdadera doctrina la hipocres\u00eda no se acuerdan lo que dec\u00edan hace poco pues qu\u00e9 este en el caso de sinaloa de qu\u00e9 hab\u00edamos flaqueado y que hab\u00eda qu\u00e9 tras la mano dura qu\u00e9 es m\u00e1s no dura dictadura y luego sale de qu\u00e9 el que estaba a cargo de la seguridad durante un periodo de gobierno estaba al servicio una banda de delincuentes y los [M\u00fasica] conservadores se callaron yo dije aqu\u00ed es cierto estoy esperando todav\u00eda que algunos ofrezcan disculpas de que cuando estaba este se\u00f1or garc\u00eda luna en su apoyo llevaba la periodista a sus centros de operaci\u00f3n ten\u00eda pantallas y sal\u00edan de el centro de operaci\u00f3n de garc\u00eda luna los periodistas est\u00e1 hablando maravillas y adelant\u00f3 que avance tecnol\u00f3gico por eso no hay qu\u00e9 e irse por las apariencias no es la tecnolog\u00eda a eso me refiero y soy as\u00ed este contundente deber\u00eda ser m\u00e1s moderado matizar pero soy as\u00ed directo zarandearlos cuando hablo de que el 90 por ciento y honestidad y un buen servidor p\u00fablico lo dem\u00e1s es experiencias trabajo pero el 90% deshonestidad y les mueve todo porque en su concepci\u00f3n la honestidad es secundaria lo importante es el profesionalismo la experiencia los equipos no hay \u00edndices las pantallas que desplegaban y el resultado lo grave de que el jefe encargado de combatir a la delincuencia estuviese involucrado es como la novela de los bandidos de r\u00edo fr\u00edo que el jefe de la banda era \u00e9l segundo de santana eso muy grave entonces los conservadores tienen que ir entendiendo que esto ya cambio tienen ellos garantizadas todas sus libertades para cuestionar para criticar pero cada vez que te digo una mentira pues vamos a replicar vamos a contestar muy bien vamos s\u00ed buenos d\u00edas se\u00f1or presidente juan carlos machorro del portal expo que habl\u00f3 usted al inicio de su conferencia sobre el crecimiento que est\u00e1 buscando su gobierno como comparte esta visi\u00f3n y estimula que la iniciativa privada que est\u00e1 haciendo muchas inversiones en este pa\u00eds tenga este mismo objetivo que su gobierno est\u00e1n los de la iniciativa privada nacional participando ya firmamos el primer acuerdo para el desarrollo de la infraestructura en el pa\u00eds y vamos a suscribir otro acuerdo en materia energ\u00e9tica con la iniciativa privada y es muy buena la relaci\u00f3n con los empresarios nacionales tan buena tan buena aceptaron ya est\u00e1 propusieron que aumentar\u00e1 el salario m\u00ednimo en 20% imag\u00ednense y llegar a un acuerdo un consenso con el sector obrero con el sector empresarial para el aumento en el salario m\u00ednimo que tambi\u00e9n eso es otro tema importante ahora que inicia el a\u00f1o que se cumpla pagando cuando menos el salario m\u00ednimo qu\u00e9 no se pague menos a los trabajadores porque no se trata de que se aumente el salario y que quiere nada m\u00e1s en la ley convertido en letra muerta en el papel si no se tiene que garantizar el pago de cuando menos el salario m\u00ednimo a los trabajadores y en el caso del norte el a\u00f1o pasado fue el doble y ahora hay un aumento tambi\u00e9n el salario en el norte debe andar alrededor de 200 pesos ahora mismo les digo cu\u00e1nto a ver a nivel nacional y cu\u00e1nto es en el norte por qu\u00e9 el a\u00f1o pasado estuve de gira el norte y en algunos lugares me dec\u00edan que no estaban pagando doble 185 es en el norte en la franja fronteriza 185 com 56 centavos y nacional 123 con 22 123 con 22 nacional si una segunda pregunta se\u00f1or presidente un poco en colaci\u00f3n a la anterior en este caso como catalana usted que fue el a\u00f1o anterior su relaci\u00f3n tanto con los empresarios tanto nacionales como extranjeros los vimos en sus redes sociales las reuniones que tuvo con la gente de facebook microsoft y anti santander etc\u00e9tera o sea como lo cataloga usted gracias buena la relaci\u00f3n m\u00e9xico est\u00e1 considerado como uno de los pa\u00edses con m\u00e1s garant\u00edas para la inversi\u00f3n garant\u00edas no s\u00f3lo porque hay un estado de derecho vigente como no se ha visto en otros tiempos garant\u00edas tambi\u00e9n por qu\u00e9 con el tratado de libre comercio se puede hacer negocios en mexico se tiene garantizado el mercado m\u00e1s importante del mundo la venta de bienes que se produzcan en el pa\u00eds pueden ser exportados a eeuu y canad\u00e1 por eso es muy buena la relaci\u00f3n se refleja de distintas maneras vean por ejemplo la fortaleza del peso no es para presumir pero se apreci\u00f3 nuestra moneda en alrededor del 5% con relaci\u00f3n al d\u00f3lar fue la segunda tercera moneda que m\u00e1s se fortaleci\u00f3 el a\u00f1o pasado con relaci\u00f3n al d\u00f3lar esto no sucede en otros pa\u00edses no voy a mencionar en qu\u00e9 pa\u00edses porque eso es de mal gusto pero este no tenemos nosotros problemas de depreciaci\u00f3n de nuestra moneda y sigue llegando inversi\u00f3n extranjera necesitamos eso s\u00ed m\u00e1s inversi\u00f3n para que tengamos crecimiento econ\u00f3mico tienes lo del salario muy bien bueno se\u00f1or presidente gracias reina y de ram\u00edrez resultar independiente para pie de p\u00e1gina dos preguntas a prop\u00f3sito de que usted habla ahorita del de que se inicia un a\u00f1o sin deuda que no habr\u00e1 deuda p\u00fablica y no hubo en el 2019 y tambi\u00e9n que mencionan pues todo lo que no hab\u00eda una necesidad en el caso de sonora ahora el 24 de diciembre y hubo una sesi\u00f3n extraordinaria donde los diputados de morena nuevamente pues ya son todo un caso presidente y en menos de dos minutos aprobaron un endeudamiento p\u00fablico para sonora de 1.300 millones de pesos en este caso los diputados hab\u00edan estado diciendo un mes que no iban a aprobar deuda que no iban a aprobar el presupuesto y no s\u00e9 si qu\u00e9 comentario tiene a esto de que no es que en menos de dos minutos lo sorprendieron nuevamente el gobierno del estado bueno en este caso no fue ni el gobierno del estado porque fueron ellos en dos minutos y no s\u00e9 si habr\u00e1 influencia de alg\u00fan gobierno de funcionarios federales o de alguna relaci\u00f3n con el gobierno estatal y no me refiero nada m\u00e1s a durazo me refiero a que aprobaron esta deuda aprobaron el presupuesto en menos de dos minutos y pues esto representa usted lo que argumenta el gobierno del estado es que el gobierno federal pues les les ha hecho muchos recortes que no tienen recursos que es necesario entre comillas pero de acuerdo a los a los analistas y a los a los economistas sonorenses pues esta deuda no tiene raz\u00f3n de ser no hay una justificaci\u00f3n el mismo an\u00e1lisis que hicieron los dos diputados de morena dice que no ten\u00eda encontraron varios puntos pues que al final los expusieron pero ya despu\u00e9s de haber a toro pasado entonces la situaci\u00f3n que se est\u00e1 viendo ah\u00ed es el segundo endeudamiento para sonora sonora est\u00e1 entre los siete primeros estados es entre los estados m\u00e1s endeudados del pa\u00eds entonces est\u00e1 pasando esto acaba de pasar tambi\u00e9n baja california que aprobaron nuevos impuestos entonces no van con la t\u00f3nica federal y ya no los gobiernos que son que no son de morena sino los diputados que son de morena est\u00e1n avalando este tipo de situaciones y esa ser\u00eda una primera pregunta 3 es una pol\u00edtica que sigue en los estados no olvidemos de qu\u00e9 m\u00e9xico es una rep\u00fablica federal los estados son aut\u00f3nomos son soberanos por eso tienen sus poderes igual que en lo federal y poder ejecutivo poder legislativo poder judicial existen son ahora el tribunal superior de justicia que representa el poder ruiz ya existe el congreso local que representa poder legislativo y existe en este caso la gobernadora que es la representante de el poder ejecutivo en el estado entonces es otra pol\u00edtica yo pienso que debe de y llevarse a cabo una pol\u00edtica de cero endeudamiento de austeridad' de honestidad en todo el pa\u00eds pero estamos iniciando nosotros el gobierno federal y yo pienso que los estados van a hacer lo propio pero no se les puede imponer nada porque son independientes son aut\u00f3nomos son soberanos en cuanto a que haya alguna indicaci\u00f3n para que se apruebe deuda eso s\u00ed le puedo decir que una cierta o sea que nadie puede decir que nosotros y les ordenamos que aprueben para que se aumente la deuda sobre la pol\u00edtica de austeridad de los por qui\u00e9n son ahora tampoco se ha visto mucho eso eso s\u00ed tiene que haber a nivel nacional tiene que haber austeridad de estado no solo tiene que ser el gobierno federal tienen que ser los gobiernos estatales los n\u00fameros municipales todos tenemos que hacer un esfuerzo no puede haber gobierno rico con pueblo pobre no se deben de comprar carlos nuevos para funcionarios en ninguna parte hay que estar pendientes de eso y pendientes de que no haya nepotismo es decir que no metan a los familiares por eso que no hay influyentismo que no haya corrupci\u00f3n todos todos todos este ayudar y hay que estar est\u00e9 ejerciendo nuestras libertades la libertad no se implora se conquista hay que estar denunciando constantemente todo esto que se considere este incorrecto pero siendo tambi\u00e9n al mismo tiempo respetuoso de las autoridades locales porque de ellos depende qu\u00e9 y tambi\u00e9n en el caso de los legisladores si argumentan que alguien les dio una instrucci\u00f3n pues entonces de qu\u00e9 est\u00e1n hechos est\u00e1 saliendo muy caro los celos bueno al menos a sonora y a los estados del noroeste del pa\u00eds le est\u00e1n saliendo caros los los esta inexperiencia o complicidad de los nuevos diputados esto en el caso de que se diera como t\u00fa lo planteas no es nuevo si acaso se lamenta de que no cambien algunos estados estas pr\u00e1cticas pero esto viene de tiempo atr\u00e1s desde [M\u00fasica] el maiceo porfirista en sonora no hab\u00eda esto antes no hab\u00edan sonora siempre siempre ha existido s\u00ed entonces es lamentable que habiendo un cambio estas pr\u00e1cticas contin\u00faen eso s\u00ed y se tienen que eliminar es un proceso ese es el punto justamente porque y adem\u00e1s de que bueno que dice que van a estar vigilantes de los recursos porque pues tambi\u00e9n en sonora se ve que sea no se ve infraestructura no se ve obra y no se ve trabajo de los recursos p\u00fablicos tampoco se ve una pol\u00edtica de austeridad entonces pues las malas pensamientos indican que esto puede ser un recurso que se va a ir a las campa\u00f1as para el 21 entonces qu\u00e9 bueno que van a estar vigilantes una segunda pregunta es en relaci\u00f3n con un trabajo que se hizo de investigaci\u00f3n sobre el abc si usted sabe si hay una investigaci\u00f3n o que reportes tiene de existencia de una investigaci\u00f3n sobre una funcionaria p\u00fablica que se llama marcela fimbres que se detect\u00f3 que estaba que cuando ella integra entra al caisse que es el organismo que se cre\u00f3 para atender a las v\u00edctimas de a los padres y a las v\u00edctimas de la guarder\u00eda abc algunos familiares entraron como proveedores del de esta dependencia y adquirieron medicamentos hasta en un 200 por ciento de su valor normal entonces se habla de que al menos hubo un desv\u00edo o desfalco o un presunto peculado por 10 mil millones de pesos digo 10 mil 10 millones de pesos entonces ese ser\u00eda un punto si usted tiene que investigar alg\u00fan dato si hay una investigaci\u00f3n sobre esto y si su gobierno planea hacer algo que vigilancia tiene sobre esta dependencia en particular no no tenemos nosotros informaci\u00f3n qui\u00e9n est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n es la fiscal\u00eda porque s\u00e9 present\u00f3 una denuncia nueva y se est\u00e1 investigando todo lo relacionado con el abc con la guarder\u00eda abc donde perdieron la vida los ni\u00f1os pero no tengo m\u00e1s informaci\u00f3n que eso aqu\u00ed tambi\u00e9n quiero aclarar algo de la situaci\u00f3n de varios estados es muy dif\u00edcil en lo econ\u00f3mico y lo financiero porque muchos gobernadores recibieron las arcas vac\u00edas y con mucha deuda en el per\u00edodo neoliberal se endeud\u00f3 a los gobiernos estatales a los gobiernos municipales y se endeud\u00f3 tambi\u00e9n por qu\u00e9 era parte del negocio que ten\u00edan los altos funcionarios p\u00fablicos por ejemplo todos los contratos para hacer obras las llamadas app las opciones p\u00fablicas privadas las autorizaba hacienda nada m\u00e1s que les dec\u00edan a los gobernadores que empresas ten\u00edan que hacer las obras y resulta que hac\u00edan esas obras hospitales reclusorios edificios p\u00fablicos y costaban much\u00edsimo dinero entonces al autorizar hacienda esas obras les quitaban a los estados participaciones o mejor dicho para pagar esas obras les hac\u00edan descuentos en sus participaciones a los estados y as\u00ed dejaron sin recursos a muchos estados por eso no estoy justificando lo de sonora estoy explicando de que es tanta la deuda que tienen que hay veces no les alcanza ni para pagar la n\u00f3mina nosotros hemos estado ayudando en la medida de lo posible adelantando participaciones federales del mejor le comento que en el caso de sonora tambi\u00e9n acabo de recordar una investigaci\u00f3n que se hizo tambi\u00e9n con apoyo de la organizaci\u00f3n border job otro reportero sonorense y recientemente saca que familiares del esposo de la gobernadora est\u00e1n teniendo pues su obra y beneficios tambi\u00e9n de los de los recursos p\u00fablicos misteriosamente se est\u00e1n llevando obras se est\u00e1n llevando trabajos entonces pues hay m\u00e1s evidencia de c\u00f3mo se est\u00e1 no se est\u00e1 aplicando bien el recurso yo no tengo informaci\u00f3n sobre eso yo lo que puedo comentarles inclusive es que est\u00e1n algunos estados en una situaci\u00f3n delicada les dejaron tan mal las finanzas que no est\u00e1n haciendo obras no les alcanza para hacer obras son muy pocos los estados les voy a hablar de 2 en esta 21 que es ejemplar en el manejo de sus finanzas que no tiene deuda imag\u00ednense un estado sin deuda a ver qui\u00e9n lo sabe qu\u00e9 estado es de la escala porque por ley no pueden endeudarse vamos a poner la escala de ejemplo no es de ahora eso se estableci\u00f3 hace dos o tres sexenios o m\u00e1s si no s\u00e9 con qu\u00e9 gobernador no quiero aqu\u00ed este pero s\u00ed se estableci\u00f3 de que no se iba a endeudar el estado y no tiene deuda y uno que est\u00e1 cerca de lograr el no endeudamiento tambi\u00e9n los ese es su prop\u00f3sito ojal\u00e1 y lo logre quiere antes de terminar dejar cero deuda es el de quer\u00e9taro sus circunstancias de cada estado pero s\u00ed en vez de ayudarles [M\u00fasica] seles a lento para que se endeudar\u00e1n sobre todo con este tipo de obras ay estados una buena parte de sus participaciones son para pagar estas obras y cobraron car\u00edsimas por ejemplo un hospital costaba 500 millones lo tienen que pagar en 20 a\u00f1os entregando 200 millones anuales 5000 6.000 7.000 millones de pesos lo que costaba 500 porque no s\u00f3lo cobraron mucho por la construcci\u00f3n y la operaci\u00f3n si no es financiamiento usura todo eso suced\u00eda y hablaban desde hacienda a los gobiernos estatales quieres esto propongo una empresa y te apruebo la hora no echarle toda la culpa a los que est\u00e1n algunos quedan callados pero este ya recibieron una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil y tambi\u00e9n municipios [M\u00fasica] de ciudades grandes que est\u00e1n tambi\u00e9n endeudados que apenas para pagar n\u00f3mina que no pagan la luz que no est\u00e1n pagando el agua en una situaci\u00f3n muy delicada son los saldos de la pol\u00edtica neoliberal buenos d\u00edas presidente el instituto naci\u00f3n de las mujeres est\u00e1 convocando en sus redes sociales a un juguet\u00f3n feminista est\u00e9 juguet\u00f3n tiene la finalidad de donar juguetes para ni\u00f1os y ni\u00f1as hu\u00e9rfanos de feminicidio y su gobierno tiene alg\u00fan o alg\u00fan plan ning\u00fan proyecto para apoyar a las familias ya estos ni\u00f1os y ni\u00f1as que han sido separadas violentadas por los feminicidas de m\u00e9xico pues si nosotros tenemos que apoyar a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os son los abandonados hu\u00e9rfanos a todos los ni\u00f1os las ni\u00f1as me platic\u00f3 hace unos d\u00edas la jefe de gobierno claudia gemma que ten\u00eda pensado y me dio mucho gusto hacer en el z\u00f3calo un festival el d\u00eda de reyes con puras ni\u00f1as y ni\u00f1os humildes pobres qu\u00e9 va a ver este actos para festejar a ni\u00f1as y ni\u00f1os y hay que hacerlo en general as\u00ed como se va a hacer aqu\u00ed ojal\u00e1 en todas las plazas p\u00fablicas de todos los municipios de los cerca de 2.500 municipios que sea el d\u00eda de los ni\u00f1os y que las autoridades ayuden a organizar los festejos a todos una pregunta usted acudi\u00f3 en julio del a\u00f1o pasado a guadalupe tepeyac municipio de influencia zapatista y ah\u00ed \u00e9l llam\u00f3 al el ctl n a no pelear para atrapar no pelearse a trabajar en conjunto para sacar al pa\u00eds yo ah\u00ed salen en estos d\u00edas con este comunicado donde llaman que quienes creen en este proyecto dec\u00eda el comandante mois\u00e9s que quienes apoyen en los megaproyectos tendr\u00e1n que ser este mentirosos o imb\u00e9ciles este usted este no existe el inem no respondi\u00f3 a este llamado no ha tenido comunicaci\u00f3n con seth para atender ustedes subiendo un acercamiento con el 7 el ine para para explicarle estos beneficios del gobierno de este proyecto y si va a haber este alg\u00fan este alg\u00fan foro distinto para para acercar a las comunidades m\u00e1s informaci\u00f3n sobre el tema ya gracias es que ya se inform\u00f3 bastante sobre esto y se va a seguir informando pero no queremos pelearnos estaba yo leyendo que si s\u00e9 meten con nuestras tierras estamos dispuestos a dar hasta nuestras vidas necesite real eso o sea no se apega a la realidad nosotros no vamos a afectar a nadie sus men\u00fas a las comunidades ind\u00edgenas o sea es mucha propaganda post es mucha carga ideol\u00f3gica pero nosotros somos as\u00ed ya no les vamos a quitar la tierra a nadie al contrario estamos ayudando ah\u00ed en chiapas est\u00e1n trabajando como sembrador es 80.000 ind\u00edgenas y campesinos cu\u00e1ndo se hab\u00eda hecho algo as\u00ed nunca 80000 en chiapas en sembrando vida pero hay en las comunidades donde est\u00e9 participan los de la organizaci\u00f3n zapatistas ah\u00ed mismo y que est\u00e1n haciendo pues est\u00e1n sembrando haciendo la milpa sembrando \u00e1rboles frutales maderables a quien le hacen da\u00f1o como cuando un periodista me pregunto de los vuelos esp\u00edas o rasantes en las zonas zapatistas y roy e qu\u00e9 te pasa te quedas en el almanaque hermano chao mucho antes y algunos dirigentes de esa organizaci\u00f3n llegar\u00e1n a chiapas ya nosotros trabaj\u00e1bamos yo ya trabajaba en comunidades ind\u00edgenas ellos todav\u00eda estaban estudiando ya nosotros ya est\u00e1bamos en las comunidades y llevamos a\u00f1os as\u00ed y cuando hemos reprimido a alguien es que se tiene se ha planteado yo he ido all\u00e1 hablo para todos lo que \u00e9l esta convenci\u00f3n dando ahora estuve en efecto en guadalupe tepeyac me trataron con mucho respeto los habitantes de guadalupe tepeyac y yo tambi\u00e9n los trato con mucho respeto por eso me extra\u00f1a lo vamos a defender con nuestra vida la tierra o sea si yo no soy salinas \u00f3sea pero son libres de plantear lo que considere buenos d\u00edas se\u00f1or presidente carlos montesinos se logra este primero usted no se hab\u00eda mencionado en el marco de la firma del tratado de libre comercio que iba a presentar todo un programa de iniciativas precisamente para explotar este los alcances del tema y conseguir un mayor desarrollo econ\u00f3mico est\u00e1 esta presentaci\u00f3n se iba a hacer a finales de diciembre al final ya no se hizo si nos pudiera dar un adelanto de cu\u00e1les son algunos de los temas principales ya que este considera que para finales de este mes estar\u00e1 aprobado en eeuu s\u00ed estamos esperando que se apruebe y vamos a presentar ya un plan de inversiones les hablaba de a propuesta de trabajar de manera conjunta en el sector energ\u00e9tico con la instiga privada eso est\u00e1 pendiente luego otras acciones para fortalecer el mercado interno m\u00e1s que nada para buscar la autosuficiencia en algunos alimentos productos autosuficiencia en ma\u00edz un frijol de leche estamos trabajando en eso desde luego en gasolinas en calzados y en textiles para reactivar la econom\u00eda nacional y crear empleos les vamos a ir presentando aqu\u00ed los proyectos ya se tiene por ejemplo en lo de leche ya se est\u00e1 trabajando para lograr la autosuficiencia no comprar la leche producirla en m\u00e9xico es un plan que tenemos para eso lo mismo en el caso del ma\u00edz y en el caso del frijol para reactivar m\u00e1s el campo ese es el prop\u00f3sito y una segunda pregunta se\u00f1or presidente este sobre el tema de la familia lebar\u00f3n usted iba a visitarlos a tener la segunda reuni\u00f3n con ellos este si ya tiene fecha y lugar de este segundo encuentro si voy a estar con ellos fin de semana el d\u00eda 14 15 12 entonces viernes [M\u00fasica] s\u00ed as\u00ed es s\u00ed se excesivo y el 12 el 21 voy a la mora bavispe sonora es domingo 12 vas el gabinete de seguridad yo voy a aprovechar para hacer una gira por el norte voy a ir tambi\u00e9n a chihuahua voy a ir a ciudad ju\u00e1rez y voy a ir a nuevos nuevo casas grandes y voy a [M\u00fasica] el sal en agua prieta y en davis ya les di el programa qu\u00e9 vamos a hacer y aprovecho para informarles bien porque muchos de ustedes me acompa\u00f1an asiste a las giras el viernes que ser\u00eda 10 10 la reuni\u00f3n de seguridad qu\u00e9 hacemos de 6 a 7 de la ma\u00f1ana aqu\u00ed se va a llevar a cabo y ciudad ju\u00e1rez guau de viernes 10 muy bien buenos d\u00edas presidente bien ha venido est\u00e1 el peri\u00f3dico 24 horas ya inicio de la conferencia nos platicaba de que se va a reforzar el tema de la estrategia de seguridad sin m\u00e1s guardia nacional si atender las causas pero yo le preguntar\u00eda cu\u00e1l va a ser la parte que no se hizo en 2019 que se estar\u00eda haciendo en 2020 c\u00f3mo se va a mejorar esta estrategia m\u00e1s all\u00e1 de lo que ya est\u00e1 planteado si habr\u00eda un cambio en esta estrategia ahora s\u00ed para 2020 no no hay cambio no es la misma estrategia est\u00e1 en el plan de desarrollo es atender las causas primero que haya bienestar que haya trabajo que se atienda a los j\u00f3venes segundo la guardia nacional desplegar la que tenga todos los elementos que haya presencia en todas partes que se proteja a la gente tercero el qu\u00e9 haya m\u00e1s inteligencia que fuerza m\u00e1s investigaci\u00f3n m\u00e1s inteligencia para no usar la fuerza para ser m\u00e1s eficaces 4 no permitir el contubernio la corrupci\u00f3n es decir que la delincuencia domine en gobiernos y en poderes hay otras cosas desde luego el que todos los d\u00edas atendamos el problema como lo venimos haciendo o sea la perseverancia y que trabajemos de manera coordinada como lo venimos haciendo el qu\u00e9 no se est\u00e9 apostando a la violencia a que no se quiere apagar el fuego con el fuego el qu\u00e9 no se aplique el m\u00e1talos en caliente que no haya masacres si presidente tambi\u00e9n le preguntar\u00eda un poco tambi\u00e9n vinculado al tema de la seguridad en el mensaje que usted comparti\u00f3 en redes sociales en la noche de a\u00f1o viejo usted dec\u00eda que hubo un tiempo en que guzm\u00e1n loera ten\u00eda el mismo poder que el presidente no s\u00e9 si usted si la actual administraci\u00f3n cuenta con pruebas ya que se puedan aportar que vinculen al ex presidente felipe calder\u00f3n con estos v\u00ednculos con joaqu\u00edn guzm\u00e1n loera dado que est\u00e1 tambi\u00e9n este juicio con garc\u00eda luna m\u00e1s all\u00e1 de lo que ya est\u00e1 aportando la unidad de inteligencia financiera nada m\u00e1s esa prueba nada m\u00e1s esa prueba o sea el que el que estaba a cargo de la seguridad la mano derecha pues s\u00ed o de fox o de al calder\u00f3n s\u00ed pero porque si estuvo con futuro y con salinas y si viene de tiempo atr\u00e1s este pues est\u00e1 acusado de proteger a una organizaci\u00f3n delictiva entonces la prueba falta que se lo demuestren falta pero ah\u00ed est\u00e1 ese indicio luego aunque de lo que es evidente es de que \u00e9l como suele pasar en estos casos todos estos personajes de la noche a la ma\u00f1ana se enriquecen ahora s\u00ed que como sea mi finado paisano chicos qui\u00e9n pomp\u00f3 de d\u00f3nde las casas y los departamentos y todo sucede normal [M\u00fasica] entonces a eso me refer\u00eda a que no podemos permitir la delincuencia gobierne porque eso es gobernar no es que guzm\u00e1n loera estuviese aqu\u00ed en el palacio buenos pinos pero ten\u00eda ten\u00eda representantes en el gobierno eso es grav\u00edsimo pero el conservadurismo este se sigue da\u00f1o se sigue dando ba\u00f1os de pureza porque as\u00ed son si van a misa y olvidan los mandamientos van a la iglesia con huelga confiesan para dejar en cero el marcador el domingo vuelven a lo mismo a hacer lo mismo y finalmente presidente nada m\u00e1s entonces para precisar y insistir con este tema de los zapatistas estar\u00eda descartado enviar un interlocutor con el stl n no pero \u00e9ste lo puede y llevar a cabo el instituto pueblos ind\u00edgenas este estamos dispuestos a hablar con todos con quien est\u00e9 nos busquen o quiera tener informaci\u00f3n con mucho gusto y no tenemos enemigos y mucho menos a los ind\u00edgenas tenemos adversarios esto tiene que ver en el mejor de los casos con una concepci\u00f3n ideol\u00f3gica o con una diferencia que se pueda tener en el terreno de las ideas en el mejor de los casos pero este no son nuestros enemigos si acaso nuestros adversarios y eso los ide\u00f3logos no los ind\u00edgena una m\u00e1s buenos d\u00edas presidente isabel arvide que tenga buen a\u00f1o que la suerte la fuerza sea con usted y que no regrese la historia se\u00f1or no podr\u00eda tener de vuelta a salmer\u00f3n como decirte a traer de regreso a salmer\u00f3n al historiador mart\u00edn que se fue porque sabe que usted hizo un gran homenaje a felipe \u00e1ngeles una gente totalmente desconocida y su biograf\u00eda oficial tiene fallas tremendas la oficial la que hicieron historiadores del ej\u00e9rcito se\u00f1or tiene por ejemplo dice que cuando felipe \u00e1ngeles se entera de que estalla la decena tr\u00e1gica viene a m\u00e9xico cuando usted y yo sabemos que el presidente madero fue por \u00e9l en su coche despu\u00e9s de la ma\u00f1ana en que se acompa\u00f1ado por los cadetes en la marcha de la libertad en la tarde se va solo en su coche a cuernavaca y regresan al d\u00eda siguiente entonces si esto cuando usted tiene tanto inter\u00e9s en un personaje tiene una falla de este tema y muchas otras porque aparte son cinco cuartillas yo no llego a cuando \u00e1ngeles llega con villa llevo 45 escritas dos de ellos en unas cuartillas me cambiaron la historia que va a ser en este 2020 para que la historia no sea la caricatura que se exhibe en una pintura en bellas artes independientemente del tema homosexual sino que se convierte nada m\u00e1s en esta imagen y no est\u00e1 comunicada oficialmente desde su gobierno con este pues con la verdad bueno este pedro salmer\u00f3n es un extraordinario historiador de primera es el mejor libro que se ha hecho creo yo el que escribi\u00f3 sobre la divisi\u00f3n del norte y vaya que lo que hizo cats es muy bueno sobre francisco villa pero la investigaci\u00f3n de pedrosa hablaron sobre la divisi\u00f3n del norte que fue su tesis es doctorado es un libro de primer orden vamos a invitarlo a participar vamos a a darle todo su lugar a la historia y vamos a este canal de hacerla a la maestra de la vida como dec\u00eda si 0 aprovecho porque ahora que estuve y est\u00e1 de vacaciones me dediqu\u00e9 a a descansar a leer y a pensar en y una de las cosas que pens\u00e9 es que vamos a empezar ya a preparar la celebraci\u00f3n de la independencia de los 200 a\u00f1os de independencia 500 a\u00f1os de dominaci\u00f3n digo la de la dominaci\u00f3n colonial de de la llegada de en los espa\u00f1oles y al mismo tiempo de la independencia a los 200 a\u00f1os y esto va a ser en el 21 entonces vamos a preparar todo para el 21 ya se est\u00e1 integrando un comit\u00e9 con ese prop\u00f3sito vamos a seguir publicando textos s\u00ed buenos textos este incluso que ya se escribieron que son muy buenos estamos pensando tengo que hablar con el director del fondo de cultura econ\u00f3mica para ver si se tienen los derechos en algunos casos s\u00ed en otros no pero hay libros son indispensables podr\u00edan ponerse al alcance de la mano de muchos mexicanos a precios bajos y qu\u00e9 son aleccionadores sobre todo si estamos este promoviendo y llevando a cabo una transformaci\u00f3n estaba pensando en 21 libros por qu\u00e9 es 2021 y nos alcanza si empezamos y ahora en enero 1 por mes hasta septiembre del 21 un libro cada mes ay\u00fadennos y vamos a pensar en cu\u00e1les por ejemplo mantiene la discusi\u00f3n pero empezar a lo mejor el que hac\u00edamos de referencia el de pino de los bandidos de r\u00edo fr\u00edo algo de la independencia rivapalacios escribi\u00f3 sobre la independencia desde luego ese es obligatorio el que escribi\u00f3 fernando del paso noticias el imperio es un gran libro ese lo tiene el fondo o sea qu\u00e9 s\u00e9 es de los mejores libros que se ha escrito yo opino tambi\u00e9n qu\u00e9 el laberinto de la soledad de paz de fuentes la regi\u00f3n m\u00e1s transparente' echa puede ser los de abajo de mariana soy pedro para m\u00ed que me ayuden 21 que est\u00e9 una vez para \u00e9l en la noche de tlatelolco el libro rojo d de rivapalacio s\u00ed as\u00ed es la cr\u00f3nica de guillermo el de los \u00faltimos 15 11 1 son cr\u00f3nicas tambi\u00e9n s\u00ed 21 y si le vamos a pedir a pedro que no soy un s\u00ed por favor se\u00f1or no y podr\u00eda tambi\u00e9n revisar los ex\u00e1menes que hacen en las oficinas p\u00fablicas de su gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n porque le habl\u00f3 por ejemplo de relaciones exteriores cinco horas de ex\u00e1menes no preguntan una sola cosa de historia de mexico se\u00f1or una sola cosa de nuestra realidad tienen un modelo gringo copiado donde lo que preguntan primero es si sufre de estre\u00f1imiento primera pregunta segunda pregunta tiene usted relaciones sexuales satisfactorias cuantas veces a la semana tercera pregunta usted habla con fantasmas y as\u00ed se van esas son las preguntas de los ex\u00e1menes hay que revisarlos en por favor no se\u00f1or se bueno hay que revisar muchas cosas ese es este y es que ya nos vamos ma\u00f1ana ma\u00f1ana ma\u00f1ana este de 23 ma\u00f1ana de ma\u00f1ana nos vemos la pas\u00e9 muy bien as\u00ed miren un abrazo ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:28:04.398369"
}