{
    "video_id": "6NeVJigWSOA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/6NeVJigWSOA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCiAtUXa3ASFC_EsZgd4uq85ha8Xg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=6NeVJigWSOA",
    "video_title": "Corredor del Istmo de Tehuantepec es estrat\u00e9gico y de inter\u00e9s mundial. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8876,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " En cumplimiento al acuerdo A, C, Q, I, D, INE, 221, diagonal, 2023, de conformidad con",
            "start": 690.0,
            "duration": 24.58000000000004
        },
        {
            "text": " dispuesto en el art\u00edculo 134 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos,",
            "start": 714.58,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " la propaganda, bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales",
            "start": 720.14,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " los poderes p\u00fablicos, los \u00f3rganos aut\u00f3nomos, las dependencias y entidades de la administraci\u00f3n",
            "start": 726.1,
            "duration": 6.639999999999986
        },
        {
            "text": " p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno, deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 732.74,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " institucional y fines informativos, educativos o de orientaci\u00f3n social.",
            "start": 738.5,
            "duration": 5.639999999999986
        },
        {
            "text": " Bueno, vamos a informar desde Salina Cruz, vamos a dar a conocer al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 747.54,
            "duration": 10.120000000000005
        },
        {
            "text": " la importancia que tiene este proyecto que une a los dos m\u00e1s grandes oc\u00e9anos, al Pac\u00edfico",
            "start": 757.66,
            "duration": 18.639999999999986
        },
        {
            "text": " y al Atl\u00e1ntico en una franja de 300 kil\u00f3metros de oc\u00e9ano a oc\u00e9ano.",
            "start": 776.3,
            "duration": 14.720000000000027
        },
        {
            "text": " Este proyecto lo han venido so\u00f1ando desde hace siglos, autoridades, reyes, pol\u00edticos,",
            "start": 791.02,
            "duration": 18.08000000000004
        },
        {
            "text": " bailantes. Desde que se llev\u00f3 a cabo la invasi\u00f3n espa\u00f1ola, Carlos V le pidi\u00f3 a",
            "start": 809.1,
            "duration": 12.600000000000023
        },
        {
            "text": " Hern\u00e1n Cort\u00e9s que buscara un paso que uniera a los dos oc\u00e9anos. Fue inter\u00e9s de Napole\u00f3n,",
            "start": 821.7,
            "duration": 13.639999999999986
        },
        {
            "text": " estuvo el var\u00f3n de Humboldt, cient\u00edfico alem\u00e1n, estudi\u00f3 todos los pasos para unir",
            "start": 835.34,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " los oc\u00e9anos, nueve, defini\u00f3 al final tres, Panam\u00e1, Nicaragua y el Istmo de Tehuantepec.",
            "start": 844.3000000000001,
            "duration": 14.480000000000018
        },
        {
            "text": " Y \u00e9l dec\u00eda que este era el mejor paso. Sin embargo, ya conocen la historia, se construy\u00f3",
            "start": 858.78,
            "duration": 13.799999999999955
        },
        {
            "text": " el canal de Panam\u00e1, pero al mismo tiempo se llev\u00f3 a cabo este paso para unir el Golfo",
            "start": 872.5799999999999,
            "duration": 14.080000000000041
        },
        {
            "text": " Con el Pac\u00edfico se construy\u00f3 el puerto de Coatzacoalcos, el puerto de Salina Cruz y",
            "start": 886.86,
            "duration": 9.159999999999968
        },
        {
            "text": " la v\u00eda del ferrocarril que se inaugura en 1907, como siete a\u00f1os antes de que pasara",
            "start": 896.02,
            "duration": 13.759999999999991
        },
        {
            "text": " el primer barco por el canal de Panam\u00e1. Ya se hab\u00eda inaugurado, est\u00e1 bien.",
            "start": 909.78,
            "duration": 9.360000000000014
        },
        {
            "text": " No proferi\u00f3 lo suficiente porque Asia en ese entonces no era lo que es ahora y se fue",
            "start": 919.14,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " abandonando como opci\u00f3n. Los tiempos han cambiado y ahora es un proyecto estrat\u00e9gico.",
            "start": 932.1,
            "duration": 13.639999999999986
        },
        {
            "text": " Fui a San Francisco a la reuni\u00f3n Asia-Pac\u00edfico, expusimos este proyecto y todo mundo interesado.",
            "start": 945.74,
            "duration": 13.159999999999968
        },
        {
            "text": " Tengo en mi cerebro que se haya tenido la visi\u00f3n de reiniciarlo, de rehabilitar los",
            "start": 958.9,
            "duration": 10.159999999999968
        },
        {
            "text": " puertos, de rehabilitar las v\u00edas, de tener listo el ferrocarril para carga y pasajeros,",
            "start": 969.06,
            "duration": 12.879999999999995
        },
        {
            "text": " y que al mismo tiempo se est\u00e9n impulsando polos de desarrollo en la franja del ispo,",
            "start": 981.94,
            "duration": 8.200000000000045
        },
        {
            "text": " porque esto va a ayudar mucho.",
            "start": 990.1400000000001,
            "duration": 4.439999999999941
        },
        {
            "text": " Por eso hoy es un d\u00eda muy especial, vamos a informar aqu\u00ed como lo estamos haciendo",
            "start": 994.58,
            "duration": 8.639999999999986
        },
        {
            "text": " a la estaci\u00f3n hist\u00f3rica, la estaci\u00f3n de Salinas Cruz, ah\u00ed va a haber la firma de",
            "start": 1004.22,
            "duration": 8.399999999999977
        },
        {
            "text": " convenios con empresas y luego nos embarcamos y ya a Iztepec, y vamos a seguir hasta Medias",
            "start": 1012.62,
            "duration": 14.080000000000041
        },
        {
            "text": " Aguas y vamos a llegar a Coatacualcos. Ese es el primer viaje y ya luego se abre para",
            "start": 1026.7,
            "duration": 10.480000000000018
        },
        {
            "text": " que los pasajeros del ismo de M\u00e9xico, del extranjero puedan usar el tren.",
            "start": 1037.18,
            "duration": 9.599999999999909
        },
        {
            "text": " Ya me extend\u00ed bastante, pero todo esto lo voy a explicar y mejor tanto el gobernador",
            "start": 1046.78,
            "duration": 11.400000000000091
        },
        {
            "text": " como el almirante Ojeda y todo lo que ha significado este proyecto, porque no es nada m\u00e1s construir",
            "start": 1058.18,
            "duration": 13.439999999999827
        },
        {
            "text": " rompeolas, mejorar los puertos, cambiar las v\u00edas, reconstruir y construir estaciones,",
            "start": 1071.62,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " no fue hablar con la gente, dialogar con la gente.",
            "start": 1081.54,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " Ya hab\u00eda lugares en donde se hab\u00eda invadido el derecho de v\u00eda y se tuvo que dar acuerdos.",
            "start": 1088.06,
            "duration": 10.759999999999991
        },
        {
            "text": " Hoy podr\u00edamos estar inaugurando una nueva colonia aqu\u00ed en Salinas Cruz, de quienes",
            "start": 1098.82,
            "duration": 8.279999999999973
        },
        {
            "text": " estaban viviendo muy cerca de las v\u00edas, se les dio opci\u00f3n, se les dio alternativa, no",
            "start": 1107.1,
            "duration": 9.319999999999936
        },
        {
            "text": " la vamos a inaugurar porque no nos permite el tiempo, despu\u00e9s vamos a venir.",
            "start": 1116.4199999999998,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Yo creo que ya la inauguraron.",
            "start": 1122.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ya se inaugur\u00f3.",
            "start": 1123.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ya se inaugur\u00f3 ayer y muchas cosas, obras para las comunidades, por donde pasa el tren,",
            "start": 1125.26,
            "duration": 10.839999999999918
        },
        {
            "text": " y vamos a seguir ayudando.",
            "start": 1136.1,
            "duration": 2.7200000000000273
        },
        {
            "text": " Entonces nos da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed en Salinas Cruz, hemos estado muchas veces",
            "start": 1138.82,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " en Salinas Cruz, aqu\u00ed hemos amanecido siendo presidente como en 10 ocasiones.",
            "start": 1145.34,
            "duration": 9.680000000000064
        },
        {
            "text": " Me ha tocado quedarme a dormir aqu\u00ed en Salinas Cruz.",
            "start": 1155.02,
            "duration": 6.759999999999991
        },
        {
            "text": " Y nos da mucho gusto estar en Oaxaca y tienen muy buen gobernador, Salom\u00f3n Jara, que \u00e9l",
            "start": 1161.78,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " es el que va ahora a dar el complemento.",
            "start": 1171.74,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " Yo fui el del pr\u00f3logo, \u00e9l es el de la introducci\u00f3n.",
            "start": 1178.22,
            "duration": 9.319999999999936
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, presidente.",
            "start": 1187.54,
            "duration": 1.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas a todas y a todos.",
            "start": 1188.74,
            "duration": 3.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Nuevamente bienvenido a Oaxaca, lo recibimos siempre con el coraz\u00f3n, con cari\u00f1o, con amor.",
            "start": 1191.94,
            "duration": 7.879999999999882
        },
        {
            "text": " Y como siempre lo hemos dicho, que aunque usted tenga su ombligo en Tabasco, aqu\u00ed tiene",
            "start": 1200.1,
            "duration": 5.2000000000000455
        },
        {
            "text": " su coraz\u00f3n.",
            "start": 1205.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y en esta ocasi\u00f3n tan importante, desde este hermoso puerto, nuestro pueblo lo abraza con",
            "start": 1206.3,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " particular y especial agradecimiento.",
            "start": 1213.1,
            "duration": 3.6800000000000637
        },
        {
            "text": " Recuerdo aquella primera vez que tuve el privilegio de acompa\u00f1arlo en el 2009 en su hist\u00f3rico",
            "start": 1216.78,
            "duration": 8.240000000000009
        },
        {
            "text": " recorrido aqu\u00ed en nuestro estado, en los 570 municipios, en nuestro estado.",
            "start": 1225.02,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " Recuerdo con mucha claridad las pl\u00e1ticas que sostuvimos durante estos traslados y",
            "start": 1232.54,
            "duration": 6.319999999999936
        },
        {
            "text": " usted ya ten\u00eda el sue\u00f1o de revertir la miseria, el abandono y el saqueo de los malos gobiernos",
            "start": 1238.86,
            "duration": 7.080000000000155
        },
        {
            "text": " neoliberales que hab\u00edan esparcido en esta tierra, tan rica en recursos naturales, en",
            "start": 1245.94,
            "duration": 7.839999999999918
        },
        {
            "text": " cultura, en historia y con un pueblo noble y guerrero profundamente orgulloso de nuestras",
            "start": 1254.54,
            "duration": 7.279999999999973
        },
        {
            "text": " ra\u00edces.",
            "start": 1261.82,
            "duration": 1.400000000000091
        },
        {
            "text": " Hoy tras d\u00e9cadas de lucha, esfuerzo y mucha congruencia con sus principios y sus ideales,",
            "start": 1263.22,
            "duration": 8.399999999999864
        },
        {
            "text": " ese due\u00f1o ha dejado de ser qu\u00edmera.",
            "start": 1271.62,
            "duration": 3.560000000000173
        },
        {
            "text": " Hoy es una realidad.",
            "start": 1275.18,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En San Inacruz, en el Istmo de Tehuantepec, tierra de resistencia, rebeli\u00f3n y renacimiento",
            "start": 1277.3400000000001,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " de la esperanza.",
            "start": 1284.94,
            "duration": 1.6400000000001
        },
        {
            "text": " Con la puesta en marcha del Tren Intervers\u00e1nico el d\u00eda de hoy se cumple un sue\u00f1o y usted",
            "start": 1286.5800000000002,
            "duration": 7.279999999999973
        },
        {
            "text": " demuestra que el amor al pueblo es y debe ser siempre el faro que oriente el ejercicio",
            "start": 1293.8600000000001,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " del poder p\u00fablico.",
            "start": 1300.9,
            "duration": 1.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed radica la verdadera importancia y el valor real de esta gran obra de infraestructura.",
            "start": 1302.62,
            "duration": 7.080000000000155
        },
        {
            "text": " Al igual que el Tren Maya no puede ni debe ser exclusivamente valorada por su extensi\u00f3n",
            "start": 1309.7,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " en kil\u00f3metros o por sus significativos montos de inversi\u00f3n, la gran obra de su gobierno",
            "start": 1316.86,
            "duration": 7.940000000000055
        },
        {
            "text": " no s\u00f3lo tiene forma f\u00edsica, tiene un gran contenido humanista y su legado ya tiene un",
            "start": 1324.8,
            "duration": 6.980000000000018
        },
        {
            "text": " gran impacto y profundo significado hist\u00f3rico.",
            "start": 1331.78,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " El ferrocarril interoce\u00e1nico simboliza el regreso de los trenes de pasajeros tras su",
            "start": 1336.22,
            "duration": 6.819999999999936
        },
        {
            "text": " privatizaci\u00f3n durante el periodo neoliberal, pero debajo de las v\u00edas y de sus vagones",
            "start": 1343.04,
            "duration": 6.6400000000001
        },
        {
            "text": " subyace un acto de reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica de nuestros pueblos y comunidades que le devuelven",
            "start": 1349.68,
            "duration": 7.899999999999864
        },
        {
            "text": " a nuestra gente y a las pr\u00f3ximas generaciones el derecho que les fue arrebatado por quienes",
            "start": 1357.58,
            "duration": 6.759999999999991
        },
        {
            "text": " en el pasado no supieron defender nuestro patrimonio.",
            "start": 1364.34,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " En cinco a\u00f1os con voluntad y determinaci\u00f3n usted ha hecho posible lo que otros no pudieron.",
            "start": 1368.9399999999998,
            "duration": 8.360000000000127
        },
        {
            "text": " Unidos Oceanos, como bien lo comenta, instrumentaron una plataforma log\u00edstica integral interconectada",
            "start": 1377.3,
            "duration": 7.3599999999999
        },
        {
            "text": " por m\u00e1s de mil 500 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas entrelazar los puertos de San Iacruz,",
            "start": 1384.8200000000002,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Coatzacoalcos, Puerto Chiapas y Dos Bocas, el lanzar los polos de desarrollo para el",
            "start": 1392.8200000000002,
            "duration": 6.019999999999982
        },
        {
            "text": " bienestar, dar forma a un modelo alternativo, integral, sustentable, sostenible y basado",
            "start": 1398.8400000000001,
            "duration": 6.720000000000027
        },
        {
            "text": " en el crecimiento econ\u00f3mico y cultural de la regi\u00f3n y finalmente devolverle al sur",
            "start": 1405.5600000000002,
            "duration": 6.379999999999882
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico la alegr\u00eda, la confianza y la oportunidad de acceder a un mejor futuro.",
            "start": 1411.94,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " En un pa\u00eds hist\u00f3ricamente agraviado caracterizado por la pobreza, la desigualdad y la imposici\u00f3n",
            "start": 1418.5,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " de los intereses de las \u00e9lites, usted ha logrado devolver a nuestro estado y a nuestra",
            "start": 1424.94,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " patria la grandeza.",
            "start": 1432.3400000000001,
            "duration": 2.199999999999818
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed en Oaxaca le llamamos Tata Mando\u00f1i, padre, usted es un Tata Mando\u00f1i para nosotros.",
            "start": 1434.54,
            "duration": 8.759999999999991
        },
        {
            "text": " Gracias al impulso que usted ha dado al corredor interoce\u00e1nico del Istmo de Tehuantepec, ahora",
            "start": 1443.3,
            "duration": 7.279999999999973
        },
        {
            "text": " este tren forma parte fundamental en Oaxaca, se ha reducido la pobreza y prosperamos a",
            "start": 1450.58,
            "duration": 9.480000000000018
        },
        {
            "text": " crecimiento que no tiene precedente.",
            "start": 1461.06,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Atr\u00e1s quedaron las d\u00e9cadas de saqueo y fracaso neoporfidista, este ha sido el a\u00f1o de mayor",
            "start": 1463.98,
            "duration": 6.839999999999918
        },
        {
            "text": " crecimiento para el pa\u00eds y tambi\u00e9n el de mayor dinamismo en el sur sureste, ya no",
            "start": 1470.82,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " digamos de Oaxaca.",
            "start": 1476.22,
            "duration": 1.7200000000000273
        },
        {
            "text": " Los niveles de inversi\u00f3n gubernamental son hist\u00f3ricos y se ha roto tambi\u00e9n todos los",
            "start": 1477.94,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " r\u00e9cords de inversi\u00f3n extranjera directa. El peso es una de las monedas mejor apreciadas,",
            "start": 1483.1,
            "duration": 6.160000000000082
        },
        {
            "text": " como usted lo ha dicho, en el mundo y tenemos uno de los niveles de desempleo m\u00e1s bajos",
            "start": 1489.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " a nivel internacional.",
            "start": 1495.26,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " El incremento hist\u00f3rico al salario m\u00ednimo ha permitido la recuperaci\u00f3n del poder adquisitivo",
            "start": 1497.22,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " de las familias mexicanas. Los programas sociales han demostrado el \u00e9xito y la eficacia del",
            "start": 1504.02,
            "duration": 5.720000000000027
        },
        {
            "text": " nuevo paradigma humanista por el bien de todos, primero los pobres.",
            "start": 1509.74,
            "duration": 4.879999999999882
        },
        {
            "text": " Hoy que su gobierno se encuentra en su mejor momento y se perfila para tener un gran cierre",
            "start": 1514.9799999999998,
            "duration": 7.120000000000118
        },
        {
            "text": " en un contexto de gran fortaleza y gobernabilidad democr\u00e1tica, la inauguraci\u00f3n del Tren Interoce\u00e1nico",
            "start": 1522.1,
            "duration": 8.059999999999945
        },
        {
            "text": " es una acci\u00f3n que tocar\u00e1 la vida de las comunidades y transformar\u00e1 la realidad de",
            "start": 1530.1599999999999,
            "duration": 6.380000000000109
        },
        {
            "text": " todos aquellos a los que durante siglos les fue arrebatada la posibilidad de abordar la",
            "start": 1536.54,
            "duration": 6.439999999999827
        },
        {
            "text": " locomotora del bienestar y del progreso.",
            "start": 1543.34,
            "duration": 3.160000000000082
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, muchas gracias por su determinaci\u00f3n para colocar como prioridad",
            "start": 1546.5,
            "duration": 5.839999999999918
        },
        {
            "text": " de su gobierno a los m\u00e1s pobres. Gracias por hacer del combate a la pobreza y a la",
            "start": 1552.34,
            "duration": 6.2000000000000455
        },
        {
            "text": " desigualdad el eje de la transformaci\u00f3n pol\u00edtica. Gracias por mostrarnos que con honestidad,",
            "start": 1558.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " austeridad y moderaci\u00f3n es posible arribar a una nueva forma de hacer y entender la",
            "start": 1565.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " pol\u00edtica. Gracias, se\u00f1or presidente, por guiarnos y ense\u00f1arnos c\u00f3mo hacer historia.",
            "start": 1572.7,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " Y ahora todos sub\u00e1monos al tren. Muchas gracias.",
            "start": 1578.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas a todos, a todas.",
            "start": 1585.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " El ismo de Tehuantepec ha sido, es y ser\u00e1 un lugar privilegiado por su ubicaci\u00f3n geograestrat\u00e9gica.",
            "start": 1593.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Al ser una franja la m\u00e1s angosta de nuestro pa\u00eds que une el Oc\u00e9ano Pac\u00edfico con el",
            "start": 1604.74,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " Golfo de M\u00e9xico y a trav\u00e9s de este con el Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico y adem\u00e1s posee una gran",
            "start": 1611.86,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " riqueza natural y sobre todo cultural.",
            "start": 1616.82,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Por ello, desde la \u00e9poca de la conquista ha despertado el inter\u00e9s de grandes potencias",
            "start": 1619.3799999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " para el movimiento de mercanc\u00eda de los pa\u00edses asi\u00e1ticos y la costa oeste de los Estados",
            "start": 1626.3799999999999,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Unidos hacia Europa y la costa este de nuestro vecino pa\u00eds.",
            "start": 1632.3799999999999,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " As\u00ed tenemos que durante la conquista la corona espa\u00f1ola estuvo interesada en buscar una",
            "start": 1637.74,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " ruta para unir ambos oc\u00e9anos, por lo que se realizaron expediciones, estudios para",
            "start": 1643.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " aprovechar la ruta del ismo de Tehuantepec.",
            "start": 1650.5,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " Seg\u00fan nuestro registro cartogr\u00e1fico, desde 1580 y desde la conquista se realizaron viajes",
            "start": 1654.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a trav\u00e9s del caudaloso r\u00edo Coatzacoalcos y el resto por tierra.",
            "start": 1662.74,
            "duration": 6.279999999999973
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n investigaciones demuestran el tr\u00e1nsito de Hern\u00e1n Cort\u00e9s para trasladar mercanc\u00edas",
            "start": 1669.02,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " y pertrechos.",
            "start": 1675.42,
            "duration": 2.3599999999999
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s del cient\u00edfico alem\u00e1n Alexander Humboldt realiz\u00f3 estudios desarrollados durante",
            "start": 1677.78,
            "duration": 5.7999999999999545
        },
        {
            "text": " su expedici\u00f3n por all\u00e1 de 1803, explor\u00f3 la regi\u00f3n, examin\u00f3 la geolog\u00eda, la bot\u00e1nica",
            "start": 1683.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y la zoolog\u00eda y document\u00f3 sus observaciones en sus obras y una de ellas el ensayo pol\u00edtico,",
            "start": 1691.34,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " sobre el reino de la Nueva Espa\u00f1a, en donde destac\u00f3 la importancia geogr\u00e1fica del ismo",
            "start": 1699.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y su potencial para la comunicaci\u00f3n entre ambos oc\u00e9anos, lo que posteriormente influy\u00f3",
            "start": 1706.46,
            "duration": 6.679999999999836
        },
        {
            "text": " en la proyecci\u00f3n de una infraestructura como el canal de Tehuantepec.",
            "start": 1713.1399999999999,
            "duration": 5.6400000000001
        },
        {
            "text": " Ya por ah\u00ed del siglo XIX, como pa\u00eds independiente, experimentamos diversas expediciones para",
            "start": 1718.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " desarrollar cruceros interoce\u00e1nicos entre los que destacan, por ejemplo, f\u00edjense, la",
            "start": 1725.8999999999999,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " construcci\u00f3n en 1821 de un sendero de tablones para carretas a trav\u00e9s del paso de Chibela",
            "start": 1733.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " con la parte m\u00e1s norte de la ruta utilizando el r\u00edo Coatzacoalcos.",
            "start": 1742.74,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " Diversas expediciones para construir un canal interoce\u00e1nico, incluso utilizando el r\u00edo",
            "start": 1748.22,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " Grijalva como canal natural, el cual implicaba hacer la entrada por el r\u00edo Mezcalapa en",
            "start": 1752.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Tabasco y la conexi\u00f3n al Pac\u00edfico a trav\u00e9s del r\u00edo Oztuta en Oaxaca o el r\u00edo Tonal\u00e1",
            "start": 1760.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en Chiapas.",
            "start": 1767.7,
            "duration": 2.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Pa\u00edses como Inglaterra y Estados Unidos siempre estuvieron interesados en establecer un cruce",
            "start": 1770.26,
            "duration": 6.080000000000155
        },
        {
            "text": " interoce\u00e1nico en el ismo de Tehuantepec mediante interconexiones de carreteras y de",
            "start": 1776.3400000000001,
            "duration": 5.879999999999882
        },
        {
            "text": " ferrocarriles, dado que un canal mar\u00edtimo era inviable por la distancia y la gran cantidad",
            "start": 1782.22,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de exclusas que eran requeridas.",
            "start": 1789.22,
            "duration": 3.480000000000018
        },
        {
            "text": " Pero no fue hasta 1899, mediante la firma de un contrato entre el gobierno de Porfirio",
            "start": 1792.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " D\u00edaz y la empresa inglesa Pearson & Son Limit que se realiz\u00f3 la reconstrucci\u00f3n del ferrocarril",
            "start": 1800.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " nacional de Tehuantepec y la habilitaci\u00f3n de los puertos de Coatzacoalcos y este gran",
            "start": 1807.3000000000002,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " puerto de Salina Cruz como puntos de enlace y obra que se inaugur\u00f3, como bien lo dijo",
            "start": 1815.0600000000002,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " nuestro se\u00f1or presidente, en 1907.",
            "start": 1820.7,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Por \u00faltimo, quisiera yo dimensionar el tiempo que ha pasado para que el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 1824.66,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " llegara al ismo.",
            "start": 1831.26,
            "duration": 2.400000000000091
        },
        {
            "text": " El esfuerzo para desarrollar y potencializar su ubicaci\u00f3n tiene casi 500 a\u00f1os. Han transcurrido",
            "start": 1833.66,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " 116 a\u00f1os desde la construcci\u00f3n del ferrocarril y habilitaci\u00f3n de los puertos de Coatzacoalcos",
            "start": 1841.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y Salina Cruz y 50 a\u00f1os de la operaci\u00f3n continua del tren de pasajeros y sin vocaci\u00f3n",
            "start": 1849.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " de corredor log\u00edstico.",
            "start": 1857.58,
            "duration": 2.560000000000173
        },
        {
            "text": " Hoy, gracias a la visi\u00f3n de este gobierno, el ismo renace con el ferrocarril de pasajeros",
            "start": 1860.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y con su vocaci\u00f3n multimodal que impulsa el crecimiento econ\u00f3mico y el desarrollo",
            "start": 1867.74,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " regional integral como lo establece el programa regional para el desarrollo del ismo de Tehuantepec.",
            "start": 1874.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Este es s\u00f3lo el inicio de una nueva etapa de equidad, crecimiento y prosperidad para",
            "start": 1881.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " el ismo de Tehuantepec, preservando desde luego la soberan\u00eda y el beneficio a la poblaci\u00f3n.",
            "start": 1889.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y cedo a continuaci\u00f3n la palabra al director general del corredor del ismo de Tehuantepec,",
            "start": 1898.7800000000002,
            "duration": 5.7999999999999545
        },
        {
            "text": " al almirante Morales \u00c1ngeles, para que exponga al estado actual del corredor la venta de",
            "start": 1904.5800000000002,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " boletos, etc\u00e9tera, todo lo que hoy inicia. Muchas gracias.",
            "start": 1911.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas. Con su permiso, se\u00f1or presidente.",
            "start": 1921.3799999999999,
            "duration": 2.839999999999918
        },
        {
            "text": " \u00bfMe pueden por favor el video uno?",
            "start": 1924.2199999999998,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " La promesa que hizo L\u00f3pez Obrador, la hizo en el parque. Ah\u00ed est\u00e1, ah\u00ed est\u00e1 yo vi\u00e9ndolo",
            "start": 1931.22,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y dijo va a volver ferrocarriles a Mat\u00edas Romero. Cuando vi que vinieron las compa\u00f1\u00edas",
            "start": 1943.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " a levantar las v\u00edas, se me llenaron los ojos de l\u00e1grima.",
            "start": 1953.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Para m\u00ed es una obra muy ic\u00f3nica de una gran magnitud. Nos conecta a la zona de Veracruz,",
            "start": 1961.22,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Chiapas, Oaxaca. Eso hace que m\u00e1s personas tengan la curiosidad de decir quiero ir y",
            "start": 1970.06,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " quiero conocer. Como mujer y como profesionista, pues es una satisfacci\u00f3n de ver c\u00f3mo mi pa\u00eds",
            "start": 1977.06,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 creciendo y tenemos la oportunidad de poder nosotros contribuir con un granito de",
            "start": 1984.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " arena a ver algo que est\u00e1 a casi a punto de terminar all\u00e1 y decir ah mira yo estuve",
            "start": 1992.4199999999998,
            "duration": 6.2000000000000455
        },
        {
            "text": " ah\u00ed en ese tramo y me siento muy contenta. Una satisfacci\u00f3n es trabajar con gente de",
            "start": 1998.62,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " todas las zonas de la regi\u00f3n. Gente que de un lado me habla en Zapoteco, de otro lado",
            "start": 2007.98,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " me habla en Mije, de otro lado me habla en Mixteco. Es muy interesante. Arme un equipo",
            "start": 2012.94,
            "duration": 5.839999999999918
        },
        {
            "text": " de gente que es de aqu\u00ed, con familiares de aqu\u00ed, con sus padres est\u00e1n aqu\u00ed. Han estudiado",
            "start": 2018.78,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " en universidades de Veracruz, de la Ciudad de M\u00e9xico y todo y regresaron a su comunidad",
            "start": 2023.18,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " a trabajar. Al volver a incluir el tren por ac\u00e1, dan una volver a tener una autof\u00f3noma",
            "start": 2027.6200000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " porque ya hay carreteras y todo. Yo creo que esto s\u00ed es un gran edificio para todos, para",
            "start": 2034.6200000000001,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " todos los que de verdad les guste la chamba y quieran el trabajo, pues aqu\u00ed est\u00e1. Esto",
            "start": 2039.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " es el esfuerzo como dice aqu\u00ed, lo acompa\u00f1amos de todo lo que venimos a hacer aqu\u00ed, del",
            "start": 2044.94,
            "duration": 4.519999999999982
        },
        {
            "text": " amor al trabajo, o no amor al trabajo, amor a los hijos. Me siento orgulloso de trabajar",
            "start": 2049.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " para el ferrocarril. Pues gracias al ferrocarril hemos salido adelante. Estaci\u00f3n una chulada,",
            "start": 2058.86,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " hay parado al pasajero. Ahora dicen que van a poner el tren pasajero de vuelta, ya lo",
            "start": 2066.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " vemos que pasa aqu\u00ed. \u00bfC\u00f3mo dicen las m\u00e1quinas? Antes dec\u00eda nacionales de M\u00e9xico, dec\u00eda,",
            "start": 2074.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " ahorita dice gobierno de M\u00e9xico, en las m\u00e1quinas, son de ac\u00e1, de nosotros.",
            "start": 2083.1800000000003,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " La siguiente, por favor.",
            "start": 2095.86,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Como ya hemos informado en otras ocasiones, el proyecto del Corredor Interoce\u00e1nico es",
            "start": 2112.2200000000003,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " un proyecto prioritario del gobierno de M\u00e9xico por las razones que ya se han expuesto. Esto",
            "start": 2117.7400000000002,
            "duration": 4.7199999999998
        },
        {
            "text": " implica la rehabilitaci\u00f3n de mil 197 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas en tres l\u00edneas.",
            "start": 2122.46,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n vamos a modernizar cuatro puertos, Sarina Cruz, Coatzacoalcos, Dos Bocas, Puerto",
            "start": 2129.58,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Chiapas, 12 polos para el desarrollo del bienestar, cuatro en Veracruz, seis en Oaxaca y dos en",
            "start": 2133.66,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Chiapas. Pero adem\u00e1s de esto tambi\u00e9n se est\u00e1n dando diversos apoyos de vivienda,",
            "start": 2140.66,
            "duration": 5.200000000000273
        },
        {
            "text": " de obra social y de mejoramiento urbano.",
            "start": 2145.86,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " El fin \u00faltimo que se persigue es mejorar la calidad de vida de los habitantes del ismo",
            "start": 2150.26,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " y ahora de su \u00e1rea de influencia.",
            "start": 2156.38,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " La primera l\u00ednea que estamos a punto de inaugurar es la l\u00ednea Z, que va de Coatzacoalcos a",
            "start": 2160.94,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Sarina Cruz, que como ya se dijo, interconectar\u00e1 el Golfo de M\u00e9xico con el Oc\u00e9ano Pac\u00edfico.",
            "start": 2166.7400000000002,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " La l\u00ednea FA con 328 kil\u00f3metros de Coatzacoalcos a Palenque nos va a interconectar con el tren",
            "start": 2173.0200000000004,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Maya.",
            "start": 2179.18,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y la l\u00ednea K de 459 kil\u00f3metros que nos va a interconectar de Iztepec a Ciudad Hidalgo",
            "start": 2180.18,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " Chiapas con un ramal a Puerto Chiapas.",
            "start": 2186.06,
            "duration": 2.799999999999727
        },
        {
            "text": " Como podemos ver, el corredor del ismo de Tehuantepec tiene un \u00e1rea de influencia en",
            "start": 2188.8599999999997,
            "duration": 7.120000000000346
        },
        {
            "text": " cuatro estados, 115 municipios y nueve mil 418 comunidades.",
            "start": 2195.98,
            "duration": 7.919999999999618
        },
        {
            "text": " En Oaxaca tenemos 52 municipios en el \u00e1rea de influencia y en Veracruz 33 municipios.",
            "start": 2204.9,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo vamos?",
            "start": 2210.86,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " En la l\u00ednea Z tenemos la primera etapa concluida al 100 por ciento, se han rehabilitado 227",
            "start": 2214.3,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " kil\u00f3metros de v\u00edas que es desde Medias Aguas a Salina Cruz.",
            "start": 2220.42,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " Desde septiembre ya estamos moviendo carga y el d\u00eda de hoy inicia formalmente el transporte",
            "start": 2224.98,
            "duration": 5.860000000000127
        },
        {
            "text": " de pasajeros.",
            "start": 2230.84,
            "duration": 1.7399999999997817
        },
        {
            "text": " Para ello tuvimos que rehabilitar 82 puentes, 290 alcantarillas, tres patios, uno en Medias",
            "start": 2232.58,
            "duration": 6.679999999999836
        },
        {
            "text": " Aguas, otro en Mat\u00edas Romero y uno en Iztepec, adem\u00e1s de siete laderos que nos va a permitir",
            "start": 2239.2599999999998,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " operar simult\u00e1neamente carga y pasajeros en la misma v\u00eda.",
            "start": 2244.7799999999997,
            "duration": 6.2400000000002365
        },
        {
            "text": " Para ello hemos vertido 417 mil 520 metros c\u00fabicos de balasto, 409 mil 170 durmientes,",
            "start": 2251.02,
            "duration": 12.480000000000018
        },
        {
            "text": " 27 mil 950 toneladas de riel y hemos abierto 387 frentes de oro.",
            "start": 2263.5,
            "duration": 10.639999999999873
        },
        {
            "text": " En el tema de estaciones, la primera etapa est\u00e1 concluida, hemos rehabilitado cuatro",
            "start": 2274.14,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " estaciones hist\u00f3ricas, la de Salina Cruz, la de Iztepec, la de Mogonye, la de Medias",
            "start": 2278.9,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " Aguas y construimos dos estaciones de paso nuevas en Chivela y en Donajil.",
            "start": 2285.86,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Tenemos una segunda etapa que va a depender entre otros factores de la demanda, de las",
            "start": 2295.86,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " condiciones de la operaci\u00f3n y otras que definitivamente tendremos que realizar.",
            "start": 2300.6600000000003,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " Estamos programados a rehabilitar y construir nueve estaciones adicionales, Coatzacoalcos,",
            "start": 2306.26,
            "duration": 6.679999999999836
        },
        {
            "text": " Jaltipan, Jes\u00fas Carranza, Ubero, Sarabia, Lagunas, Nizanda, Comitancillo y Tehuantepec",
            "start": 2312.94,
            "duration": 7.700000000000273
        },
        {
            "text": " para darle servicio a las localidades.",
            "start": 2320.6400000000003,
            "duration": 4.2599999999997635
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n rehabilitaremos dos patios m\u00e1s, el patio Pearson que ustedes conocen en Tehuantepec",
            "start": 2324.9,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y el de Salina Cruz en la Colonia de Revoluci\u00f3n, adem\u00e1s de cuatro laderos adicionales, porque",
            "start": 2328.9,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " que la demanda nos va a demandar mayores cruces.",
            "start": 2334.1,
            "duration": 2.7199999999998
        },
        {
            "text": " En Mat\u00edas Romero, regresaremos a Mat\u00edas Romero, su vocaci\u00f3n de Ciudad Ferrocarril,",
            "start": 2336.8199999999997,
            "duration": 9.5600000000004
        },
        {
            "text": " ah\u00ed haremos el centro \u00fanico de despacho mediante el cual vamos a darle la operaci\u00f3n",
            "start": 2346.38,
            "duration": 7.799999999999727
        },
        {
            "text": " centralizada de las tres l\u00edneas, desde ah\u00ed controlaremos todos los trenes que se mueven",
            "start": 2354.18,
            "duration": 4.3400000000001455
        },
        {
            "text": " en las tres l\u00edneas del ferrocarril.",
            "start": 2358.52,
            "duration": 2.0599999999999454
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed se establecer\u00e1n tambi\u00e9n los talleres, las cocheras, ah\u00ed estableceremos un centro",
            "start": 2360.66,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " de capacitaci\u00f3n para incorporar a la juventud a la vocaci\u00f3n ferrocarrilera.",
            "start": 2366.06,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n tendremos el edificio corporativo ah\u00ed, porque debemos estar en el centro de",
            "start": 2373.06,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " las l\u00edneas para poderlas controlar mejor.",
            "start": 2378.38,
            "duration": 2.4399999999996
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n rehabilitaremos la estaci\u00f3n hist\u00f3rica, que por ser una estaci\u00f3n que estaba muy",
            "start": 2380.8199999999997,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " destruida nos ha costado mucho trabajo rehabilitarla para no perder su car\u00e1cter hist\u00f3rico.",
            "start": 2386.7,
            "duration": 6.019999999999982
        },
        {
            "text": " Esto esperamos estar en condiciones de ponerlos en operaci\u00f3n en junio de 2024.",
            "start": 2392.72,
            "duration": 8.300000000000182
        },
        {
            "text": " Las capacidades que nos da en este momento esta rehabilitaci\u00f3n es movimiento de carga",
            "start": 2401.02,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " con trenes de una longitud de hasta 65 carros, 5 mil 200 toneladas por viaje con doble estiva,",
            "start": 2406.58,
            "duration": 9.440000000000055
        },
        {
            "text": " 260 contenedores y otras cargas como carga granel, carga qu\u00edmica, petroqu\u00edmica y de",
            "start": 2416.02,
            "duration": 7.639999999999873
        },
        {
            "text": " diferentes tipos.",
            "start": 2423.66,
            "duration": 1.2800000000002
        },
        {
            "text": " Y para pasajeros, movemos trenes con capacidad de hasta 400 pasajeros con tres categor\u00edas,",
            "start": 2424.94,
            "duration": 7.679999999999836
        },
        {
            "text": " una categor\u00eda VIP, una categor\u00eda de primera y una categor\u00eda de segunda clase.",
            "start": 2432.62,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " La siguiente, por favor.",
            "start": 2438.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ya iniciamos la venta de los boletos, hay dos formas de comprar boletos, una es en l\u00ednea",
            "start": 2441.98,
            "duration": 8.599999999999909
        },
        {
            "text": " a trav\u00e9s de la p\u00e1gina que ustedes ven en su pantalla y otra es directamente en los",
            "start": 2450.58,
            "duration": 3.6400000000003274
        },
        {
            "text": " kioscos en la estaci\u00f3n.",
            "start": 2454.2200000000003,
            "duration": 1.6799999999998363
        },
        {
            "text": " Voy a explicar m\u00e1s adelante c\u00f3mo podemos hacer este procedimiento, pero s\u00ed les voy",
            "start": 2455.9,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " adelantando que por lo pronto ya no hay boletos para hoy, todos se vendieron, 475 boletos",
            "start": 2462.06,
            "duration": 5.7400000000002365
        },
        {
            "text": " y tenemos vendidos hasta el d\u00eda 30 de diciembre agotados tambi\u00e9n.",
            "start": 2467.8,
            "duration": 6.360000000000127
        },
        {
            "text": " Sin embargo, vamos a ir monitoreando la demanda y si hubiera m\u00e1s demanda podemos ir poniendo",
            "start": 2474.1600000000003,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " m\u00e1s trenes.",
            "start": 2478.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La siguiente, por favor.",
            "start": 2479.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Bien, esta es la aplicaci\u00f3n mediante la cual podemos comprar boletos y es la misma forma",
            "start": 2482.84,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " como se compran los boletos en las estaciones.",
            "start": 2490.1600000000003,
            "duration": 4.839999999999691
        },
        {
            "text": " Iniciamos con nuestro nombre, con nuestras\u2026 de d\u00f3nde queremos viajar, el nombre, las",
            "start": 2495.0,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " horas de\u2026 nos dicen los precios en clase turista, en clase ejecutiva, en clase gerencial,",
            "start": 2500.8,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " obviamente el precio de la clase gerencial es el m\u00e1s alto por razones obvias, y se",
            "start": 2506.96,
            "duration": 4.7199999999998
        },
        {
            "text": " van poniendo los datos del pasajero desde su nombre, su correo electr\u00f3nico, s\u00ed se requiere",
            "start": 2511.68,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " un correo electr\u00f3nico porque necesitamos llevar una que les llegue su boleto m\u00e1s f\u00e1cilmente,",
            "start": 2516.64,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " a\u00fan cuando lo pueden imprimir.",
            "start": 2523.6,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " M\u00e1s adelante vamos a ver que se puede pagar de diferentes formas, en l\u00ednea solamente",
            "start": 2524.6,
            "duration": 7.860000000000127
        },
        {
            "text": " con tarjeta, pero cuando llegamos a la estaci\u00f3n podemos pagar en efectivo, con monedas y",
            "start": 2532.46,
            "duration": 5.6599999999998545
        },
        {
            "text": " si no tenemos cambio vamos a tener gente ah\u00ed que nos ayude a que les d\u00e9 cambio, que les",
            "start": 2538.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " pueda ayudar a comprar los boletos.",
            "start": 2542.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": " Se pregunta si son hombre o mujer solamente para una estad\u00edstica, no por discriminaci\u00f3n,",
            "start": 2546.62,
            "duration": 6.579999999999927
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n se verifica si requieren alg\u00fan apoyo especial, tenemos \u00e1reas para las personas",
            "start": 2553.2,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " que requieren un apoyo especial y porque esos son los \u00faltimos boletos que se venden para",
            "start": 2561.2799999999997,
            "duration": 4.2800000000002
        },
        {
            "text": " evitar que se puedan quedar las personas con esta situaci\u00f3n sin acceso a los boletos.",
            "start": 2565.56,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " Finalmente eligen su asiento.",
            "start": 2573.72,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed est\u00e1 algo muy importante, la plataforma nos permite ir abriendo los asientos conforme",
            "start": 2575.72,
            "duration": 3.6599999999998545
        },
        {
            "text": " y o\u00edrlos bloqueando como se van ocupando.",
            "start": 2580.38,
            "duration": 2.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Entonces, de tal manera que si alguien viene de Salina Cruz a Chivela y en Chivela se desocupa",
            "start": 2582.7000000000003,
            "duration": 4.839999999999691
        },
        {
            "text": " ese asiento para que se suba a otro, o sea, de tal manera que aprovechemos todo el viaje.",
            "start": 2587.54,
            "duration": 4.120000000000346
        },
        {
            "text": " Finalmente se hace el pago con tarjeta de cr\u00e9dito, es un pago seguro.",
            "start": 2591.6600000000003,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Esta plataforma fue desarrollada espec\u00edficamente para este servicio y por lo tanto tiene los",
            "start": 2594.82,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " controles de seguridad suficientes.",
            "start": 2601.98,
            "duration": 2.200000000000273
        },
        {
            "text": " Se paga con tarjeta y finalmente se aceptan obviamente las t\u00e9rminos y condiciones como",
            "start": 2604.18,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " cualquier aplicaci\u00f3n y se paga el boleto.",
            "start": 2610.02,
            "duration": 4.839999999999691
        },
        {
            "text": " Ese es el boleto.",
            "start": 2614.8599999999997,
            "duration": 3.3600000000001273
        },
        {
            "text": " El boleto es un boleto que ustedes han comprado en los aviones, traen un c\u00f3digo QR, cuando",
            "start": 2618.22,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " ustedes llegan al tren lo traen en su celular, lo traen impreso como ustedes quieran y lo",
            "start": 2623.1,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " pueden presentar, lo escanean y en la aplicaci\u00f3n general nos va a decir si tienen derecho a",
            "start": 2627.14,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " viajar o no tienen derecho a viajar.",
            "start": 2632.46,
            "duration": 1.5199999999999818
        },
        {
            "text": " Ese es el boleto finalmente que ustedes pueden descargar en una computadora, en un tel\u00e9fono,",
            "start": 2633.98,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " es muy din\u00e1mico.",
            "start": 2641.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bien, los horarios.",
            "start": 2642.58,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " Vamos a tratar de llevar un horario muy estricto.",
            "start": 2648.02,
            "duration": 4.200000000000273
        },
        {
            "text": " Lo importante de este viaje no es la llegada, sino es la salida para que sea eficiente.",
            "start": 2652.2200000000003,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " Entonces, el tren tiene que salir a la hora que est\u00e1 establecido en el horario.",
            "start": 2659.5400000000004,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " Vamos a salir a las siete de la ma\u00f1ana todos los d\u00edas de Coatzacoalcos y a las siete de",
            "start": 2663.82,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " la ma\u00f1ana de Sa\u00edna Cruz.",
            "start": 2669.02,
            "duration": 2.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Siete horas para de qu\u00e9 al 30, porque consideramos que estamos en un periodo de preavertura,",
            "start": 2671.34,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " tenemos que verificar la demanda, tenemos que verificar la seguridad, solamente vamos",
            "start": 2677.46,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " a hacer un viaje al d\u00eda, pero como vayamos teniendo mayor demanda ponemos el de regreso",
            "start": 2681.5,
            "duration": 4.200000000000273
        },
        {
            "text": " el mismo d\u00eda o al d\u00eda siguiente como vayamos.",
            "start": 2685.7000000000003,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " La ventaja que nos da la aplicaci\u00f3n es que hasta nos dice cu\u00e1ntos carros puedo poner",
            "start": 2688.54,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " y si tengo suficientes demandas puedo poner m\u00e1s trenes.",
            "start": 2692.98,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " La siguiente, por favor.",
            "start": 2699.58,
            "duration": 2.400000000000091
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1nto cuesta?",
            "start": 2701.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, tenemos las tres tarifas de Coatzacoalcos a Sa\u00edna Cruz en clase turista es de 457 pesos.",
            "start": 2702.98,
            "duration": 10.179999999999836
        },
        {
            "text": " Estamos hablando que tenemos un factor de 1.5 pesos por kil\u00f3metro, es un poquito m\u00e1s",
            "start": 2713.16,
            "duration": 5.160000000000309
        },
        {
            "text": " barato que el autob\u00fas del ADO.",
            "start": 2718.32,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " Y, por ejemplo, de Ixtepec a Chivela estamos hablando de 44 pesos, o sea, es muy barato.",
            "start": 2720.1200000000003,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " Pero tenemos otro, presidente, por favor.",
            "start": 2732.0800000000004,
            "duration": 3.8799999999996544
        },
        {
            "text": " En el Ejecutivo sube un poquito, 608 pesos de Coatzacoalcos a Sa\u00edna Cruz y en el mismo",
            "start": 2735.96,
            "duration": 6.220000000000255
        },
        {
            "text": " caso de Ixtepec a Chivela 58 pesos.",
            "start": 2742.1800000000003,
            "duration": 3.0599999999999454
        },
        {
            "text": " Presidente, por favor.",
            "start": 2745.2400000000002,
            "duration": 2.4400000000000546
        },
        {
            "text": " En el otro, que es el gerencial o VIP, son coches con sillones individuales, de piel,",
            "start": 2747.68,
            "duration": 8.639999999999873
        },
        {
            "text": " trae un \u00e1rea de snack, barra de servicios, internet gratuito, televisi\u00f3n, servicio de",
            "start": 2756.3199999999997,
            "duration": 6.700000000000273
        },
        {
            "text": " cafeter\u00eda, \u00e1rea de comidas, ba\u00f1os independientes, camarotes.",
            "start": 2763.02,
            "duration": 3.980000000000018
        },
        {
            "text": " Sube un poquito, este cuesta mil 554 pesos de Coatzacoalcos a Sa\u00edna Cruz y el caso de",
            "start": 2767.0,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " Ixtepec a Chivela saldr\u00eda de 149.",
            "start": 2773.52,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Estamos hablando de un factor de cobro de 5.13 pesos por kil\u00f3metro.",
            "start": 2776.48,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " Es un tren con una visi\u00f3n social, no es un tren con una visi\u00f3n de lucro.",
            "start": 2781.04,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Tenemos descuentos para situaciones especiales, en las \u00e9pocas vacacionales 25 por ciento",
            "start": 2791.04,
            "duration": 6.2400000000002365
        },
        {
            "text": " de descuento a maestros y estudiantes, solamente en la clase turista y en la ejecutiva, en",
            "start": 2797.28,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " la clase gerencial definitivamente no hay descuento.",
            "start": 2802.68,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " Para personas con capacidades especiales tenemos 50 por ciento de descuento, siempre y cuando",
            "start": 2807.3199999999997,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " tengan la forma de mostrarlo, ya sea porque se ve o porque traen alguna credencial de",
            "start": 2813.12,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " Conadiz o el Sistema Nacional para el Desarrollo de la Familia.",
            "start": 2820.16,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n hay descuento del INAPAM, 50 por ciento, los adultos mayores siempre van a",
            "start": 2823.96,
            "duration": 3.6399999999998727
        },
        {
            "text": " 50 por ciento y por apertura lo pusimos al 50 por ciento.",
            "start": 2828.08,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " Ya se acabaron.",
            "start": 2832.56,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Como manera de comparativa, el ADO, esta es tomada para el d\u00eda de hoy, sacada de la",
            "start": 2833.56,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " p\u00e1gina de ADO, el costo es de 548 pesos.",
            "start": 2840.68,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " Recuerden que ADO var\u00eda sus precios conforme a la demanda y hace un tiempo de siete horas",
            "start": 2844.48,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " con 30 minutos, nosotros hacemos siete.",
            "start": 2849.6,
            "duration": 3.519999999999982
        },
        {
            "text": " El sur cobra un poquito m\u00e1s barato que nosotros, 395 pesos, pero hace ocho horas y media.",
            "start": 2853.12,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Entonces, no tratamos de quitar la clientela, pero s\u00ed el tren tiene sus ventajas.",
            "start": 2859.2799999999997,
            "duration": 12.440000000000055
        },
        {
            "text": " Continuamos trabajando en las dem\u00e1s l\u00edneas, en la l\u00ednea FA que va de Coatzacoalcos a",
            "start": 2871.72,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " donde se van a rehabilitar 328 kil\u00f3metros de v\u00edas, 91 puentes, 688 horas de drenaje,",
            "start": 2877.48,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " vamos al 41 por ciento.",
            "start": 2883.36,
            "duration": 2.6799999999998363
        },
        {
            "text": " Esperamos estar listos para junio del 2024 con carga y pasajeros.",
            "start": 2886.04,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Ya movemos carga, pero no es un servicio regular.",
            "start": 2893.2,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " En la l\u00ednea K, esa la iniciamos apenas en marzo de este a\u00f1o, son 459 kil\u00f3metros.",
            "start": 2897.12,
            "duration": 9.2800000000002
        },
        {
            "text": " 526 puentes, 387 horas de drenaje y vamos empezando.",
            "start": 2907.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Tenemos 4.08 por ciento, siempre al principio el avance es menor, una vez que ya tenemos",
            "start": 2911.32,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " los suministros empieza a avanzar m\u00e1s r\u00e1pido.",
            "start": 2916.44,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Estamos comprometidos a concluir con esta obra en el cuarto trimestre de 2024 y hacer",
            "start": 2919.52,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " el inicio de operaciones en septiembre de 2024.",
            "start": 2925.84,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " Por otro lado, el Correo Interno Ci\u00e9nico nada m\u00e1s estren, tenemos los puertos y uno",
            "start": 2932.4,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " de los puertos m\u00e1s importantes de este proyecto es Coatzacoalcos, en donde ya contamos con",
            "start": 2939.28,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " dos recintos portuarios, uno en Coatzacoalcos y uno en Laguna de Pajaritos, con una profundidad",
            "start": 2944.64,
            "duration": 4.640000000000327
        },
        {
            "text": " de 14 metros en el canal de entrada y 9.5 metros en los moalles.",
            "start": 2949.28,
            "duration": 5.7199999999998
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed ya licitamos dos terminales, una de usos m\u00faltiples, una de contenedores que",
            "start": 2955.0,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " est\u00e1n hermanadas con la de Salina Cruz, porque debemos garantizar un tr\u00e1fico continuo.",
            "start": 2965.12,
            "duration": 6.680000000000291
        },
        {
            "text": " Estamos hablando de que con esas capacidades vamos a iniciar con 300 mil contenedores para",
            "start": 2971.8,
            "duration": 5.899999999999636
        },
        {
            "text": " llegar a una meta de un mill\u00f3n 400 mil contenedores.",
            "start": 2977.7,
            "duration": 3.0600000000004
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo va a ser esto?",
            "start": 2980.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pues va a depender de las empresas que ganaron el concurso y que vayan, tengan la capacidad",
            "start": 2981.76,
            "duration": 8.2800000000002
        },
        {
            "text": " de ir por la carga, tienen que equipar sus terminales, ser agresivos para que se la carga",
            "start": 2990.0400000000004,
            "duration": 3.6799999999998363
        },
        {
            "text": " que se venga aprovechando las necesidades que tienen las agencias navieras por restricciones",
            "start": 2993.7200000000003,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " que en este momento tienen el canal de Panam\u00e1, pero que adem\u00e1s el dinamismo comercial de",
            "start": 3000.2400000000002,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " toda la regi\u00f3n de Asia, de Estados Unidos y de Europa.",
            "start": 3003.84,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " El puerto tiene una caracter\u00edstica especial, es el \u00fanico puerto en M\u00e9xico que tiene un",
            "start": 3010.0400000000004,
            "duration": 2.799999999999727
        },
        {
            "text": " ferrobuque donde se puede ahora s\u00ed subir un tren de carga al barco directamente, se lleva",
            "start": 3012.84,
            "duration": 8.460000000000036
        },
        {
            "text": " unidades de rastre hasta 135 unidades de rastre por semana.",
            "start": 3021.3,
            "duration": 4.260000000000218
        },
        {
            "text": " El puerto de Cuaizabal es un puerto muy completo, tiene capacidades para fluidos, para petroqu\u00edmicos,",
            "start": 3025.5600000000004,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " para todo tipo de industrias graneleras.",
            "start": 3032.72,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " Entonces, ese nos va a permitir dinamizar la econom\u00eda de esta regi\u00f3n.",
            "start": 3035.2,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " Se cuenta con suficiente infraestructura carretera en esa regi\u00f3n, estamos construyendo un acceso",
            "start": 3042.16,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " ferroviario porque ya actualmente tenemos m\u00e1s de 22 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas dentro",
            "start": 3047.56,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " del puerto.",
            "start": 3053.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, estamos operativos y vamos a ir creciendo conforme la demanda de carga nos",
            "start": 3054.52,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " lo vaya pidiendo.",
            "start": 3059.56,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En el puerto de Saina Cruz, actualmente ustedes conocen el puerto comercial, es un puerto",
            "start": 3060.56,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " que tiene 14 metros de profundidad, ya estamos tambi\u00e9n listos para operar, ya se reforz\u00f3",
            "start": 3068.6,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " un tramo del muelle, estamos terminando el l\u00ednea del otro.",
            "start": 3073.96,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed algo m\u00e1s importante es que para el tema de contenedores y para el tema de gas",
            "start": 3078.6,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " natural y la parte petroqu\u00edmica se est\u00e1 construyendo un puerto nuevo.",
            "start": 3085.56,
            "duration": 4.820000000000164
        },
        {
            "text": " Este puerto tiene una bocana, un acceso de 300 metros con 24 metros de profundidad.",
            "start": 3090.38,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " Este puerto no tiene l\u00edmites para los barcos, los barcos m\u00e1s grandes del mundo pueden entrar",
            "start": 3098.62,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " ah\u00ed.",
            "start": 3102.06,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " Para eso se est\u00e1 terminando la construcci\u00f3n de un rompeolas de mil 600 metros de longitud,",
            "start": 3103.94,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " donde vamos a vertir cerca de seis millones de toneladas de piedra y diferentes materiales",
            "start": 3110.38,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " que yo tengo la convicci\u00f3n de que s\u00ed vamos a lograrlo para febrero, finales de febrero",
            "start": 3115.5,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " estar\u00e1 este rompeolas listo y equipado para ya poner en operaci\u00f3n este puerto.",
            "start": 3120.82,
            "duration": 10.559999999999945
        },
        {
            "text": " Dec\u00eda que se est\u00e1 hermanado con las terminales de Saina Cruz, de Coatzacoalcos y cuando se",
            "start": 3131.38,
            "duration": 4.839999999999691
        },
        {
            "text": " invierta en Coatzacoalcos para desarrollar terminales especializadas se tiene que invertir",
            "start": 3136.22,
            "duration": 3.519999999999982
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n en Saina Cruz para garantizar un tr\u00e1fico interoce\u00e1nico continuo.",
            "start": 3139.74,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Otro tema importante del corredor interoce\u00e1nico son los polos de desarrollo.",
            "start": 3143.58,
            "duration": 9.559999999999945
        },
        {
            "text": " Ya tenemos 12, tenemos los polos de desarrollo de este corredor que est\u00e1n en la franja entre",
            "start": 3153.14,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " Oaxaca y Veracruz, pero tambi\u00e9n tenemos dos polos en Chiapas, pegado al puerto.",
            "start": 3158.06,
            "duration": 7.2800000000002
        },
        {
            "text": " Estamos terminando de regularizar la tenencia de la tierra para que el pr\u00f3ximo a\u00f1o podamos",
            "start": 3165.34,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " licitar esos dos polos en Chiapas.",
            "start": 3173.58,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1les son las vocaciones?",
            "start": 3176.1,
            "duration": 2.2800000000002
        },
        {
            "text": " Las que ya hemos mencionado en otras ocasiones, la el\u00e9ctrica y electr\u00f3nica, semiconductores,",
            "start": 3178.38,
            "duration": 4.7599999999997635
        },
        {
            "text": " la automotriz, dispositivos m\u00e9dicos, farmac\u00e9utica, agroindustria, maquinaria de equipo, metales.",
            "start": 3183.14,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " Estamos esperando que las empresas inicien sus inversiones.",
            "start": 3190.9,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " Tenemos buenas expectativas, hubo mucho inter\u00e9s, los que ganaron son los que mejores condiciones",
            "start": 3195.22,
            "duration": 6.380000000000109
        },
        {
            "text": " estuvieron para el estado y vamos a dar las facilidades para que tengan fibra \u00f3ptica,",
            "start": 3201.6,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " gas natural, agua potable, tienen incentivos fiscales y electricidad.",
            "start": 3208.56,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " El primer paquete, como les dec\u00eda, ya se licit\u00f3.",
            "start": 3216.4,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " Las empresas ganadoras es Motta Angel de M\u00e9xico, para Coatzacoalcos 1, para Coatzacoalcos 2",
            "start": 3219.72,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " la misma empresa y para Sarinacruz la misma empresa.",
            "start": 3225.16,
            "duration": 3.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Esta empresa fue la que mejores condiciones dio para estos tres polos de desarrollo.",
            "start": 3229.44,
            "duration": 4.2400000000002365
        },
        {
            "text": " San Juan Evangelista, lo gan\u00f3 la empresa Grupo Constructor Uceric y en Texas TPEC lo",
            "start": 3233.6800000000003,
            "duration": 5.919999999999618
        },
        {
            "text": " gan\u00f3 la empresa Profarmax S.A.D.C.B., en consorcio con transportadora Comexa.",
            "start": 3239.6,
            "duration": 5.5600000000004
        },
        {
            "text": " Estas empresas est\u00e1n en su fase de recibir su t\u00edtulo de concesi\u00f3n y una vez con su",
            "start": 3245.1600000000003,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " t\u00edtulo de concesi\u00f3n ellos podr\u00e1n ir por sus financiamientos, por sus desarrollos y",
            "start": 3251.6800000000003,
            "duration": 3.8399999999996908
        },
        {
            "text": " presentarnos los proyectos ya ejecutivos para poderlos evaluar, porque sabemos que",
            "start": 3255.52,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " ellos tienen que cumplir con sus programas para que puedan tener derechos, de lo contrario",
            "start": 3262.0,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " les retiramos la concesi\u00f3n.",
            "start": 3266.08,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n estamos licitando tres polos m\u00e1s, el polo de Mat\u00edas Romero, que es un polo",
            "start": 3269.92,
            "duration": 6.059999999999945
        },
        {
            "text": " muy bien ubicado, est\u00e1 donde estaba antes el Sipeo, tiene v\u00edas de ferrocarril, tiene",
            "start": 3275.98,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": " carretera, le pasa muy cerca la electricidad, tiene gas y va a tener fibra \u00f3ptica, tiene",
            "start": 3281.48,
            "duration": 11.400000000000091
        },
        {
            "text": " mil 300 metros de frente ferroviario.",
            "start": 3292.88,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " Tenemos otro polo que tambi\u00e9n estamos visitando, que es de Asunci\u00f3n y Estaltepec, que est\u00e1",
            "start": 3297.0,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " en Chibela, el municipio de Chibela tiene una \u00e1rea muy importante en la planicia donde",
            "start": 3300.6,
            "duration": 8.559999999999945
        },
        {
            "text": " se van a ubicar diferentes empresas que ganen este polo, tiene frente de carretera con la",
            "start": 3309.2799999999997,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " carretera trans\u00edsmica, tiene agua y est\u00e1 a un kil\u00f3metro la v\u00eda del tren, que ah\u00ed",
            "start": 3317.24,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " vamos a apoyar a la empresa para que haga su conexi\u00f3n.",
            "start": 3323.96,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " El polo m\u00e1s grande que estamos visitando es el de Mixtequilla, es un polo de 502 hect\u00e1reas,",
            "start": 3328.2799999999997,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " este polo es muy atractivo porque est\u00e1 en una intersecci\u00f3n entre las dos autopistas,",
            "start": 3334.6,
            "duration": 8.139999999999873
        },
        {
            "text": " la autopista que viene de Iztepec a Salina Cruz y la que va de Teguantepec a Oaxaca.",
            "start": 3342.74,
            "duration": 6.099999999999909
        },
        {
            "text": " Entonces, ese polo tiene todas las facilidades para desarrollarse y est\u00e1 muy cerca de las",
            "start": 3348.8399999999997,
            "duration": 4.360000000000127
        },
        {
            "text": " v\u00edas del tren.",
            "start": 3353.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Esa es la situaci\u00f3n actual del corredor interoce\u00e1nico, estamos listos para iniciar operaciones con",
            "start": 3354.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " tren de pasajeros el d\u00eda de hoy y pues los invitamos a que nos sigan apoyando en este",
            "start": 3362.7999999999997,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " aspecto.",
            "start": 3368.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias y con permiso, se\u00f1or presidente.",
            "start": 3369.08,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or presidente.",
            "start": 3374.3999999999996,
            "duration": 13.039999999999964
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas a todas y todas.",
            "start": 3387.92,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Nos permitimos informar respecto de otras acciones que se han desarrollado en el marco",
            "start": 3389.84,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " del corredor interoce\u00e1nico, lo que se\u00f1ala el presidente de la Atenci\u00f3n a las Familias",
            "start": 3397.4,
            "duration": 6.2599999999997635
        },
        {
            "text": " que antes estaban en el derecho de v\u00eda.",
            "start": 3403.66,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " Es importante mencionar que desde un inicio se concibi\u00f3 este esfuerzo como un compromiso",
            "start": 3407.98,
            "duration": 12.559999999999945
        },
        {
            "text": " con las personas respecto a que no sean afectadas, familias afectadas por el derecho de v\u00eda,",
            "start": 3420.54,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " sino todo lo contrario, c\u00f3mo incorporarlas al beneficio de este noble proyecto.",
            "start": 3427.38,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " Por eso fue el compromiso con ellas, este trabajo lo inici\u00f3 el arquitecto David Cervantes,",
            "start": 3434.34,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " su secretario de ordenamiento territorial en ese momento y se asumi\u00f3 este gran compromiso.",
            "start": 3441.54,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 3448.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se hizo?",
            "start": 3449.98,
            "duration": 2.200000000000273
        },
        {
            "text": " Por las caracter\u00edsticas del evento del d\u00eda de hoy, s\u00f3lo voy a informar de la l\u00ednea",
            "start": 3452.1800000000003,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " Z y hacer una recopilaci\u00f3n de todo el proceso.",
            "start": 3458.82,
            "duration": 3.7599999999997635
        },
        {
            "text": " El arquitecto Cervantes inici\u00f3 este trabajo, primero generando asambleas informativas",
            "start": 3462.9,
            "duration": 5.799999999999727
        },
        {
            "text": " en cada una de las localidades, comentando en qu\u00e9 consist\u00eda el proyecto y cu\u00e1les eran",
            "start": 3468.7,
            "duration": 7.640000000000327
        },
        {
            "text": " los alcances.",
            "start": 3476.34,
            "duration": 2.8799999999996544
        },
        {
            "text": " Despu\u00e9s se establecieron distintos mecanismos de di\u00e1logo con las comunidades que estaban",
            "start": 3479.22,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " sobre el derecho de v\u00eda y se pidi\u00f3 que nos ayudaran a poder hacer una medici\u00f3n vivienda",
            "start": 3484.26,
            "duration": 8.7199999999998
        },
        {
            "text": " por vivienda respecto al derecho de v\u00eda.",
            "start": 3492.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Entonces, para saber su vivienda, qu\u00e9 metros, si libraba o no este derecho de v\u00eda y se",
            "start": 3496.98,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " fue haciendo de manera continuo durante varios meses.",
            "start": 3504.78,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " Una vez que se tuvo el resultado de esa medici\u00f3n, se regres\u00f3 con las personas a otras asambleas",
            "start": 3509.7,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " para comentar sobre estos resultados y entonces definir con ellos cu\u00e1l ser\u00eda la manera de",
            "start": 3518.62,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " atenci\u00f3n.",
            "start": 3525.2599999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La que sigue, se hicieron visitas t\u00e9cnicas, destaca aqu\u00ed el gran esfuerzo interinstitucional",
            "start": 3526.2599999999998,
            "duration": 10.2800000000002
        },
        {
            "text": " con la coordinaci\u00f3n de programas para el bienestar.",
            "start": 3536.58,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Con avicedad tuvo el RAN, se fue midiendo una por una las viviendas, se tuvo trabajo",
            "start": 3540.62,
            "duration": 9.200000000000273
        },
        {
            "text": " en las comunidades, se desarrollaron los distintos programas, comunicaci\u00f3n permanente con todas",
            "start": 3549.82,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " las personas de las distintas localidades, se llevaron a cabo m\u00e1s de 135 asambleas en",
            "start": 3558.02,
            "duration": 8.320000000000164
        },
        {
            "text": " la que sigue.",
            "start": 3566.34,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1les son los resultados de todo ese trabajo interinstitucional respecto al tema de vivienda?",
            "start": 3568.82,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " Primero, sobre el derecho de v\u00eda, hab\u00eda varias familias asentadas en \u00e9l y entonces",
            "start": 3576.6200000000003,
            "duration": 8.679999999999836
        },
        {
            "text": " se trabaj\u00f3 en dos sentidos.",
            "start": 3585.3,
            "duration": 1.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Por un lado, aquellas familias que con el hecho de replegarse, hacerse para atr\u00e1s,",
            "start": 3586.86,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " que no se har\u00edan quedar bien sin ning\u00fan problema, le llamamos repliegues, fueron 569",
            "start": 3594.3,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " repliegues y 204 reubicaciones.",
            "start": 3600.94,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " De estos 204 reubicaciones, s\u00ed es importante mencionar que recientemente por la explicaci\u00f3n",
            "start": 3605.86,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " que dio el almirante Morales, se incorporaron 148 familias que son las que estamos en proceso",
            "start": 3614.06,
            "duration": 7.200000000000273
        },
        {
            "text": " de atenci\u00f3n.",
            "start": 3621.26,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El resto ya lo logramos, en el plano pueden ustedes ver c\u00f3mo se distribuy\u00f3 por cada uno",
            "start": 3622.42,
            "duration": 6.140000000000327
        },
        {
            "text": " de los municipios.",
            "start": 3628.5600000000004,
            "duration": 2.899999999999636
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n hubo la aplicaci\u00f3n del programa de reconstrucci\u00f3n de vivienda, 14 acciones.",
            "start": 3631.46,
            "duration": 7.720000000000255
        },
        {
            "text": " Y despu\u00e9s tambi\u00e9n se acercaron muchas familias de las localidades para pedir apoyos de vivienda.",
            "start": 3639.1800000000003,
            "duration": 8.279999999999745
        },
        {
            "text": " Entonces, es lo que llamamos la zona de influencia, donde fue muy importante el n\u00famero de apoyos.",
            "start": 3647.66,
            "duration": 7.160000000000309
        },
        {
            "text": " 524 para ampliaci\u00f3n o vivienda nueva, 654 de reconstrucci\u00f3n y 10.125 por una mejor",
            "start": 3654.82,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " vivienda, que es el apoyo para mejoramiento.",
            "start": 3666.86,
            "duration": 3.799999999999727
        },
        {
            "text": " Entonces, en vivienda, el gran total en la l\u00ednea Z de Coatzacoalcos a Salina Cruz es",
            "start": 3670.8599999999997,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " de 12 mil 90 apoyos de vivienda, una inversi\u00f3n de 900.5 millones de pesos.",
            "start": 3677.7799999999997,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 3685.7799999999997,
            "duration": 3.519999999999982
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed vemos algunos ejemplos de lo que se ha hecho en los repliegues, vemos im\u00e1genes",
            "start": 3689.2999999999997,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " de San Juan y Chicobi, de Mat\u00edas Romero.",
            "start": 3695.02,
            "duration": 2.400000000000091
        },
        {
            "text": " Entonces, en el mismo lote de la familia se hicieron para atr\u00e1s y se lograron estos alcances",
            "start": 3697.42,
            "duration": 8.240000000000236
        },
        {
            "text": " del repliegue.",
            "start": 3705.6600000000003,
            "duration": 1.7999999999997272
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 3707.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Esta es la unidad habitacional que se inaugur\u00f3 el d\u00eda de ayer, que se llama Ferrocarril",
            "start": 3708.46,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " Interoce\u00e1nico.",
            "start": 3716.5,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " Son viviendas que buscaron, por un lado, la adecuaci\u00f3n cultural de las mismas, tienen",
            "start": 3719.26,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " caracter\u00edsticas muy especiales en cuanto a altura, como ustedes pueden ver en la imagen",
            "start": 3725.82,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " de este lado izquierdo, con espacios p\u00fablicos muy adecuados.",
            "start": 3731.86,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " Y la verdad es que las familias est\u00e1n muy contentas porque nunca creyeron esta posibilidad",
            "start": 3738.5800000000004,
            "duration": 7.4399999999996
        },
        {
            "text": " de que se les diera una vivienda.",
            "start": 3746.74,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, ayer se les centraron tambi\u00e9n sus escrituras.",
            "start": 3748.74,
            "duration": 3.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Fue un evento muy emotivo, tiene una planta de tratamiento, tiene un tanque elevado y",
            "start": 3752.46,
            "duration": 9.11999999999989
        },
        {
            "text": " eso garantiza la sostenibilidad del proyecto a largo plazo.",
            "start": 3761.58,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 3767.62,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Otras acciones que se han desarrollado en el marco del corredor tienen que ver con el",
            "start": 3770.46,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " programa de mejoramiento urbano.",
            "start": 3774.74,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Ha sido 36 obras a lo largo de la ruta con una inversi\u00f3n de 977 municipios, que tiene",
            "start": 3777.8199999999997,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " que ver tambi\u00e9n directamente sobre el derecho de vida de la manera m\u00e1s cercana.",
            "start": 3786.54,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n en el \u00e1rea de influencias se han desarrollado 60 obras con una inversi\u00f3n de",
            "start": 3793.06,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " 2.280 millones de pesos en 18 municipios.",
            "start": 3798.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " En total, 96 obras de estas caracter\u00edsticas respecto al proyecto del corredor interoce\u00e1nico.",
            "start": 3804.5,
            "duration": 7.679999999999836
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n vemos im\u00e1genes como el parque de Juchit\u00e1n, el parque central tambi\u00e9n de Juchit\u00e1n,",
            "start": 3812.18,
            "duration": 6.080000000000382
        },
        {
            "text": " otro parque muy bonito en San Pedro Comitancillo, el palacio municipal de este mismo lugar.",
            "start": 3818.26,
            "duration": 9.559999999999945
        },
        {
            "text": " En el centro, en este mercado, en San Juan Guichicobi, en el centro acciones de mejoramiento",
            "start": 3827.9,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " urbano.",
            "start": 3835.2200000000003,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En la que sigue, por favor, podemos ver otras im\u00e1genes de estas obras que se han desarrollado",
            "start": 3836.2200000000003,
            "duration": 6.7199999999998
        },
        {
            "text": " en beneficio de las comunidades.",
            "start": 3842.94,
            "duration": 2.680000000000291
        },
        {
            "text": " El palacio municipal de Salina Cruz, el centro de desarrollo en Ciudad Istepec, el parque",
            "start": 3845.6200000000003,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " en Santa Mar\u00eda Petapa, el deportivo en Mixtequilla y esta plaza c\u00edvica.",
            "start": 3851.74,
            "duration": 5.7199999999998
        },
        {
            "text": " Adelante, hay otra vertiente muy importante del programa de mejoramiento urbano que se",
            "start": 3857.4599999999996,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " llama Obra Comunitaria.",
            "start": 3863.9399999999996,
            "duration": 2.480000000000018
        },
        {
            "text": " Estas obras se desarrollan con las comunidades, el recurso se les da a las comunidades y ellos",
            "start": 3866.4199999999996,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " deciden qu\u00e9 hacer en estos espacios p\u00fablicos.",
            "start": 3874.22,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " Y una importante apoyo de la Secretar\u00eda de Marina que apoy\u00f3 con los recursos para estas",
            "start": 3878.9,
            "duration": 7.800000000000182
        },
        {
            "text": " obras, 26 obras comunitarias, 123 millones de pesos.",
            "start": 3886.7000000000003,
            "duration": 5.839999999999691
        },
        {
            "text": " Y como ustedes pueden ver en las im\u00e1genes, se hicieron asambleas comunitarias para la",
            "start": 3892.54,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " decisi\u00f3n del proyecto y participaron en el desarrollo de las obras.",
            "start": 3898.26,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " Han hecho parques, calles, dos unidades deportivas, casas ejidales, es lo que la gente quiere",
            "start": 3906.46,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " desarrollar en sus comunidades, lo que se ha hecho.",
            "start": 3913.42,
            "duration": 3.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Adelante, por favor.",
            "start": 3917.18,
            "duration": 2.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed vemos ejemplos de c\u00f3mo participa la comunidad, las asambleas est\u00e1n muy avanzadas,",
            "start": 3919.82,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " est\u00e1n a punto de concluir estas obras en muy pocos d\u00edas.",
            "start": 3926.7400000000002,
            "duration": 4.879999999999654
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 3931.62,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " En cuanto a ordenamiento territorial, se han desarrollado en Oaxaca seis programas municipales",
            "start": 3934.42,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " de desarrollo urbano, en Veracruz uno.",
            "start": 3941.1800000000003,
            "duration": 3.2799999999997453
        },
        {
            "text": " En las zonas de influencia, 13 programas municipales de desarrollo urbano, un programa estatal",
            "start": 3944.46,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " de ordenamiento territorial en Oaxaca, en Veracruz 19 programas municipales de desarrollo",
            "start": 3950.94,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " urbano en el \u00e1rea de influencia y un programa estatal.",
            "start": 3958.94,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " En total, 41 programas de ordenamiento territorial de desarrollo urbano de distinta escala.",
            "start": 3962.98,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 3972.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Otra vertiente tiene que ver con la certeza jur\u00eddica, 439 escrituras entregadas a trav\u00e9s",
            "start": 3973.06,
            "duration": 9.120000000000346
        },
        {
            "text": " del Instituto Nacional de Solosustentable, el INSUS, y 2.323 en Veracruz.",
            "start": 3982.1800000000003,
            "duration": 9.279999999999745
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 3991.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En materia agraria, hab\u00eda un conflicto hist\u00f3rico entre la colonia Cuauht\u00e9moc y el ejido de",
            "start": 3993.7400000000002,
            "duration": 9.7199999999998
        },
        {
            "text": " Mogu\u00f1\u00e9.",
            "start": 4003.46,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n se atendi\u00f3 este conflicto que data de 1979 a trav\u00e9s de una resoluci\u00f3n presidencial.",
            "start": 4004.46,
            "duration": 9.639999999999873
        },
        {
            "text": " Trabajando con ambas comunidades se logr\u00f3 un acuerdo y por un lado la colonia Cuauht\u00e9moc",
            "start": 4014.18,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " podr\u00e1 ser regularizada y estar bien.",
            "start": 4021.5,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " Y en el caso de el ejido Mogu\u00f1\u00e9, pues \u00e9l logr\u00f3 indemnizar con 150 millones de pesos",
            "start": 4025.98,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " y ya se firm\u00f3 un acuerdo entre ambas comunidades y se lleg\u00f3 a una soluci\u00f3n, un conflicto",
            "start": 4033.9,
            "duration": 9.4399999999996
        },
        {
            "text": " hist\u00f3rico.",
            "start": 4043.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y s\u00f3lo se\u00f1alar que, bueno, para justamente los polos de desarrollo se logr\u00f3 cuachubar",
            "start": 4044.34,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " a trav\u00e9s de decretos expropiatorios de Ciudad Istepec y Santa Mar\u00eda Mixtequilla.",
            "start": 4051.1800000000003,
            "duration": 8.319999999999709
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 4059.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Finalmente, un dato muy importante es lo que se ha hecho a trav\u00e9s de los programas para",
            "start": 4061.9,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " el bienestar en la regi\u00f3n.",
            "start": 4067.7000000000003,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Adelante, por favor.",
            "start": 4070.6600000000003,
            "duration": 1.8799999999996544
        },
        {
            "text": " Pues pueden ver cada uno de los programas que han aplicado y que se han fortalecido",
            "start": 4072.74,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " en la regi\u00f3n y que tiene que ver desde la pensi\u00f3n para adultos mayores, j\u00f3venes construyendo",
            "start": 4078.2599999999998,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " el futuro, becas Benito Ju\u00e1rez, Sembrando Vida, Precios de Garant\u00eda.",
            "start": 4083.58,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " En total en toda esta zona con la Secretar\u00eda de Bienestar se han dado 666 mil, casi 667",
            "start": 4088.54,
            "duration": 9.640000000000327
        },
        {
            "text": " mil apoyos a todo lo largo de la l\u00ednea, que significan m\u00e1s de 15 mil millones de pesos",
            "start": 4098.820000000001,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " de manera anual.",
            "start": 4107.22,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Adelante, por favor.",
            "start": 4108.22,
            "duration": 2.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed vemos un resumen de todo esto que he rese\u00f1ado desde el tema de vivienda, programa",
            "start": 4110.58,
            "duration": 7.480000000000473
        },
        {
            "text": " de mejoramiento urbano, obra comunitaria, lo que signific\u00f3 el conflicto agrario.",
            "start": 4118.06,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " El total de apoyos, acciones son 666 mil 932 y han significado una inversi\u00f3n de 18 mil",
            "start": 4124.7,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " 300.",
            "start": 4134.82,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No, perd\u00f3n, estoy solo leyendo lo de bienestar.",
            "start": 4135.82,
            "duration": 2.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Este es el total, 681 mil 948 apoyos y una inversi\u00f3n mayor a 19 mil 500 millones de",
            "start": 4138.299999999999,
            "duration": 10.44000000000051
        },
        {
            "text": " pesos.",
            "start": 4148.74,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Con eso concluimos el resumen solo de la l\u00ednea Z, que por a las caracter\u00edsticas del evento",
            "start": 4150.54,
            "duration": 7.6799999999993815
        },
        {
            "text": " del d\u00eda de hoy solo nos referimos a ella, de la l\u00ednea CFA y CA.",
            "start": 4158.219999999999,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " Estamos siguiendo la misma metodolog\u00eda, la misma m\u00edstica de trabajo con la gente y en",
            "start": 4163.94,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " funci\u00f3n justamente de lo que se hizo en la l\u00ednea Z, nos ha sido mucho m\u00e1s accesible",
            "start": 4170.7,
            "duration": 7.479999999999563
        },
        {
            "text": " el trabajo con la gente en las otras l\u00edneas.",
            "start": 4178.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Much\u00edsimas gracias.",
            "start": 4181.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " sostenible e incluyente.",
            "start": 4237.42,
            "duration": 2.4000000000005457
        },
        {
            "text": " La plataforma log\u00edstica conecta a los estados de Veracruz, Oaxaca, Chiapas y Tabasco, facilitar\u00e1",
            "start": 4239.820000000001,
            "duration": 6.719999999999345
        },
        {
            "text": " el transporte de mercanc\u00edas en la regi\u00f3n.",
            "start": 4246.54,
            "duration": 2.600000000000364
        },
        {
            "text": " El corredor interoce\u00e1nico aprovecha la ubicaci\u00f3n estrat\u00e9gica del Istmo para ofrecer una alternativa",
            "start": 4249.14,
            "duration": 6.279999999999745
        },
        {
            "text": " moderna y eficiente para el comercio regional y mundial con acceso a Estados Unidos, Asia,",
            "start": 4255.42,
            "duration": 7.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Centro y Sudam\u00e9rica.",
            "start": 4262.58,
            "duration": 1.1199999999998909
        },
        {
            "text": " Para esto, en los puertos se inici\u00f3 un proceso de modernizaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n de capacidades.",
            "start": 4263.86,
            "duration": 5.360000000000582
        },
        {
            "text": " En el puerto de Coatzacoalcos se construye un acceso carretero con un ferroviario y se",
            "start": 4269.22,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " moderniza la aduana para facilitar la recepci\u00f3n y almacenaje de mercanc\u00edas.",
            "start": 4274.22,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " El puerto de Salina Cruz se moderniza con el reforzamiento de muelles, con la construcci\u00f3n",
            "start": 4279.5,
            "duration": 4.819999999999709
        },
        {
            "text": " de un nuevo puerto comercial y de un rompeolas de 1600 metros de longitud.",
            "start": 4284.32,
            "duration": 5.420000000000073
        },
        {
            "text": " En Coatzacoalcos y Salina Cruz se construir\u00e1n dos terminales especializadas en contenedores",
            "start": 4289.82,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " con capacidad de 1.4 millones de teus anuales a fin de potenciar el transporte interoce\u00e1nico",
            "start": 4296.0199999999995,
            "duration": 7.400000000000546
        },
        {
            "text": " de mercanc\u00edas.",
            "start": 4303.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En los puertos de Dos Bocas y Puerto Chiapas se iniciar\u00e1 el fortalecimiento de capacidades",
            "start": 4304.42,
            "duration": 5.4399999999996
        },
        {
            "text": " para potenciar sus vocaciones petroleras y para la agroindustria.",
            "start": 4309.86,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " Los cuatro puertos se conectan con el ferrocarril del Istmo de Tehuantepec.",
            "start": 4313.98,
            "duration": 5.400000000000546
        },
        {
            "text": " El ferrocarril conecta el sur sureste del pa\u00eds con servicio de carga y de pasajeros",
            "start": 4319.38,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " en m\u00e1s de 1.200 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas distribuidas en tres l\u00edneas.",
            "start": 4324.22,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " La l\u00ednea F.A. enlazar\u00e1 Coatzacoalcos con Palenque y Roberto Ayala mediante 328 kil\u00f3metros",
            "start": 4329.54,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " de v\u00edas que reiniciar\u00e1 operaciones en marzo de 2024.",
            "start": 4336.42,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " La l\u00ednea K. comunicar\u00e1 Ciudad Ixtepec con Ciudad Hidalgo por medio de 459 kil\u00f3metros",
            "start": 4341.46,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " de v\u00edas.",
            "start": 4348.74,
            "duration": 1.2799999999997453
        },
        {
            "text": " La l\u00ednea Z cruza de Salina Cruz a Coatzacoalcos.",
            "start": 4350.0199999999995,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " Actualmente cuenta con servicio de carga y este 22 de diciembre arranca el servicio de",
            "start": 4353.7,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " transporte de pasajeros.",
            "start": 4359.74,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Estaciones hist\u00f3ricas como Salina Cruz, Ixtepec, Mogoll\u00e9 y Mat\u00edas Romero volver\u00e1n a operar.",
            "start": 4361.9,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " Con esto retoma sus servicios completos de operaci\u00f3n.",
            "start": 4369.099999999999,
            "duration": 3.6400000000003274
        },
        {
            "text": " En la regi\u00f3n se crean 10 polos de desarrollo donde se instalar\u00e1n industrias que contar\u00e1n",
            "start": 4372.74,
            "duration": 5.480000000000473
        },
        {
            "text": " con incentivos.",
            "start": 4378.22,
            "duration": 1.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Crear\u00e1n oportunidades para las empresas y empleos con sueldos competitivos.",
            "start": 4379.58,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Los primeros cinco polos ya concluyeron los procedimientos licitatorios.",
            "start": 4384.42,
            "duration": 4.5600000000004
        },
        {
            "text": " Cuatro en Veracruz y uno en Oaxaca.",
            "start": 4388.9800000000005,
            "duration": 2.519999999999527
        },
        {
            "text": " En ellos generar\u00e1n alrededor de 2.000 empleos directos.",
            "start": 4391.5,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " En el polo de Ciudad Ixtepec se albergar\u00e1 un proyecto asociado a la generaci\u00f3n de hidr\u00f3geno",
            "start": 4395.62,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " verde.",
            "start": 4401.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s se impulsan y coordinan acciones y programas para mejorar la calidad de vida",
            "start": 4402.42,
            "duration": 4.520000000000437
        },
        {
            "text": " de Escuelas, Atenci\u00f3n al Medio Ambiente, Agua Potable, De Fomento a la Agricultura,",
            "start": 4436.58,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Ganader\u00eda, Pesca y Acuicultura y muchos m\u00e1s para mejorar el bienestar integral de",
            "start": 4442.62,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " los habitantes de la regi\u00f3n.",
            "start": 4448.66,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " El Corredor Interoce\u00e1nico detonar\u00e1 el desarrollo econ\u00f3mico y social de los habitantes del",
            "start": 4450.74,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " IZMO y el Sur Sureste.",
            "start": 4455.94,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Inicia el renacimiento del IZMO de Tehuantepec.",
            "start": 4457.9,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Bueno, pues antes que nada, lamentar mucho y enviar un p\u00e9same a los familiares, amigos",
            "start": 4466.58,
            "duration": 20.640000000000327
        },
        {
            "text": " La escritora periodista Cristina Pacheco ayer fallece despu\u00e9s de una fruct\u00edfera vida",
            "start": 4488.1,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " intelectual, la recordamos con afecto y enviamos a sus familiares un abrazo y a sus amigos,",
            "start": 4501.34,
            "duration": 12.840000000000146
        },
        {
            "text": " a sus lectores, a quienes constantemente la ve\u00edan en los programas de televisi\u00f3n",
            "start": 4514.18,
            "duration": 10.359999999999673
        },
        {
            "text": " Cristina Pacheco.",
            "start": 4524.54,
            "duration": 3.280000000000655
        },
        {
            "text": " Vamos a estar el d\u00eda de hoy dedicando esta jornada a esta periodista extraordinaria.",
            "start": 4527.82,
            "duration": 18.399999999999636
        },
        {
            "text": " Si les parece abrimos para algunas preguntas.",
            "start": 4546.22,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " Bien, ah\u00ed ya nos escuchamos.",
            "start": 4576.22,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 4587.14,
            "duration": 1.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas.",
            "start": 4588.5,
            "duration": 1.360000000000582
        },
        {
            "text": " Antes que nada, bienvenido a Oaxaca, la regi\u00f3n del IZMO y sobre todo a esta ciudad y puerto",
            "start": 4589.860000000001,
            "duration": 6.479999999999563
        },
        {
            "text": " de Salina Cruz.",
            "start": 4596.34,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Mi nombre es Marta Robles Gonz\u00e1lez, conductora y colaboradora de XHYKE FM 89.1 megahertz",
            "start": 4597.34,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " Radioactiva La Voz del Mar.",
            "start": 4607.14,
            "duration": 1.4399999999995998
        },
        {
            "text": " Somos una radio comunitaria del pueblo para el pueblo, instituida aqu\u00ed en esta ciudad",
            "start": 4608.58,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " y puerto de Salina Cruz.",
            "start": 4614.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, voy a leer mi pregunta, pero antes de ello voy a decir algunos antecedentes.",
            "start": 4617.18,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, estamos a unas horas de ver inaugurado el tren interoc\u00e9anico que",
            "start": 4625.9800000000005,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " Salina Cruz o Oaxaca con Coatzacoalcos Veracruz.",
            "start": 4632.62,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " Fue una promesa de su campa\u00f1a la presidencia de la Rep\u00fablica, el cual ahora se ve cumplida.",
            "start": 4637.0199999999995,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " Este megaproyecto incluy\u00f3 el nuevo rompeolas, localizado en la agencia de las Salinas del",
            "start": 4642.78,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " Marqu\u00e9s, para el atraque de buques de carga contenerizada, procedentes de los pa\u00edses",
            "start": 4649.339999999999,
            "duration": 6.080000000000837
        },
        {
            "text": " asi\u00e1ticos para ser trasladados por el corredor interoc\u00e9anico del IZMO del Oc\u00e9ano Pac\u00edfico",
            "start": 4655.42,
            "duration": 5.839999999999236
        },
        {
            "text": " al Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico.",
            "start": 4661.62,
            "duration": 1.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Tal visi\u00f3n la tuvo el conquistador Hern\u00e1n Cort\u00e9s a su arribo a la bah\u00eda encenada de",
            "start": 4663.34,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Salina Cruz, donde por cierto se encuentra de testigo en el Cerro del Morro el faro de",
            "start": 4668.54,
            "duration": 5.400000000000546
        },
        {
            "text": " Cort\u00e9s.",
            "start": 4673.9400000000005,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El proyecto del corredor interoc\u00e9anico del IZMO de Tehuantepec impulsar\u00e1 al sur sureste",
            "start": 4674.9400000000005,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " a un super desarrollo para el bienestar de nuestros conciudadanos.",
            "start": 4681.1,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " Arribar\u00e1n a esta ciudad y puerto petrolero muchos inversionistas nacionales y extranjeros,",
            "start": 4686.34,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " gentes de todos los niveles para trabajar y eso se\u00f1or presidente es muy bueno.",
            "start": 4693.3,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " Por eso pregunto se\u00f1or presidente, si dentro de este proyecto del desarrollo del sur sureste",
            "start": 4699.5,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico est\u00e1 contemplado subsanar las carencias en lo particular que tiene nuestra",
            "start": 4706.1,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " ciudad y puerto de Salina Cruz o AHAC.",
            "start": 4714.38,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " Le voy a enumerar se\u00f1or presidente estas carencias si me permite.",
            "start": 4717.9800000000005,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Bien, no cuenta primero que nada con suficiente agua potable para responder a la demanda de",
            "start": 4721.900000000001,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": " este vital l\u00edquido.",
            "start": 4731.400000000001,
            "duration": 1.7799999999997453
        },
        {
            "text": " Los pozos que alimentan al sistema del agua potable se encuentran en otros municipios",
            "start": 4733.18,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " conurbados con Salina Cruz.",
            "start": 4737.9800000000005,
            "duration": 2.759999999999309
        },
        {
            "text": " No tenemos una planta tratadora de aguas residuales.",
            "start": 4741.139999999999,
            "duration": 3.300000000000182
        },
        {
            "text": " Todas las aguas negras van a desembocar a la darcena del puerto o al zanj\u00f3n que est\u00e1",
            "start": 4744.44,
            "duration": 5.699999999999818
        },
        {
            "text": " al norte de la ciudad que tambi\u00e9n va a converger en el r\u00edo de Tehuantepec que desemboca en",
            "start": 4750.139999999999,
            "duration": 6.440000000000509
        },
        {
            "text": " la bah\u00eda La Ventosa, es decir, todas estas aguas negras pues llegan al mar.",
            "start": 4756.58,
            "duration": 5.380000000000109
        },
        {
            "text": " Se carece tambi\u00e9n de un espacio para el tratamiento de la basura.",
            "start": 4761.96,
            "duration": 4.539999999999964
        },
        {
            "text": " Los desperdicios s\u00f3lidos van a dar a un tiradero a cielo abierto pues que est\u00e1 contaminando",
            "start": 4767.26,
            "duration": 4.719999999999345
        },
        {
            "text": " al manto fri\u00e1tico y a la laguna natural de Boca del R\u00edo y diferentes colonias del sur",
            "start": 4771.98,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " de la ciudad.",
            "start": 4778.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ahora bien, se\u00f1or presidente, sigo diciendo.",
            "start": 4779.78,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " No tenemos un rastro municipal, federal, estatal o municipal que regule la calidad de la carne",
            "start": 4791.139999999999,
            "duration": 8.320000000000618
        },
        {
            "text": " de cerdo, res y otros animales comestibles pues que se consumen.",
            "start": 4799.46,
            "duration": 4.519999999999527
        },
        {
            "text": " El sacrificio se realiza pues en casas particulares.",
            "start": 4803.98,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Salina Cruz, se\u00f1or presidente, s\u00f3lo cuenta con una arteria vehicular, dificulta as\u00ed",
            "start": 4807.5,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " la salida de emergencias.",
            "start": 4813.74,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " Todos los ciudadanos del primer cuadro y las colonias del sur de la ciudad pues no se pueden",
            "start": 4815.62,
            "duration": 4.559999999999491
        },
        {
            "text": " evacuar a la ciudad en caso de alguna emergencia.",
            "start": 4820.22,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Ya tuvimos dos experiencias, una en el a\u00f1o de 1985 cuando revent\u00f3 un tanque en la terminal",
            "start": 4824.1,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " mar\u00edtima.",
            "start": 4830.34,
            "duration": 1.360000000000582
        },
        {
            "text": " El otro incidente se dio en la refiner\u00eda Antonio de Bali Jaime en el a\u00f1o 2015 cuando",
            "start": 4831.700000000001,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " explotaron varias plantas.",
            "start": 4837.02,
            "duration": 1.800000000000182
        },
        {
            "text": " Todos los ciudadanos intentaron salir del sur de la ciudad y s\u00f3lo llegaron al entronque",
            "start": 4838.820000000001,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " de la carretera trans\u00edsmica con la carretera costera.",
            "start": 4845.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No hay seguridad para la inversi\u00f3n, se\u00f1or presidente, porque ac\u00e1 en la regi\u00f3n del",
            "start": 4849.14,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " Istmo, por el reclamo de organizaciones sociales a los gobiernos federal, estatal y municipal,",
            "start": 4852.820000000001,
            "duration": 6.6799999999993815
        },
        {
            "text": " de no cumplir con estas expectativas del gobierno prometido cuando se encuentran en campa\u00f1a",
            "start": 4859.5,
            "duration": 5.160000000000764
        },
        {
            "text": " para ocupar un puesto de elecci\u00f3n popular.",
            "start": 4864.660000000001,
            "duration": 2.519999999999527
        },
        {
            "text": " \u00bfY c\u00f3mo lo hacen, se\u00f1or presidente?",
            "start": 4867.18,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Pues bloqueando las carreteras federales y estatales, lo que provoca, se\u00f1or, da\u00f1os",
            "start": 4869.22,
            "duration": 4.360000000000582
        },
        {
            "text": " a la econom\u00eda local y a los transnacionales y apreciando as\u00ed la salida de los inversionistas",
            "start": 4873.58,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " en esta regi\u00f3n del Istmo de Teguantepeque.",
            "start": 4879.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, mira, este es un proceso que acaba de iniciar en todo el sureste y en el pa\u00eds,",
            "start": 4882.82,
            "duration": 15.280000000000655
        },
        {
            "text": " transformaci\u00f3n, porque nuestro pa\u00eds padeci\u00f3 en los \u00faltimos tiempos de malos gobiernos",
            "start": 4898.860000000001,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " y sobre todo imper\u00f3 la corrupci\u00f3n, se abandon\u00f3 al pueblo.",
            "start": 4912.860000000001,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " Entonces, es bastante del rezago que se tiene.",
            "start": 4920.74,
            "duration": 8.4399999999996
        },
        {
            "text": " Lo importante es que ya inici\u00f3 una nueva etapa y esto es una prueba.",
            "start": 4929.179999999999,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " Desde luego faltan muchas otras necesidades y yo espero que los pr\u00f3ximos gobiernos locales,",
            "start": 4938.139999999999,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " en este caso los gobiernos municipales, los gobiernos de los estados y el pr\u00f3ximo gobierno",
            "start": 4949.54,
            "duration": 9.319999999999709
        },
        {
            "text": " federal, le d\u00e9 continuidad a la transformaci\u00f3n, a esto que ya iniciamos.",
            "start": 4958.86,
            "duration": 10.640000000000327
        },
        {
            "text": " En lo que nos falta de mandato vamos a seguir atendiendo peticiones, demandas.",
            "start": 4970.06,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " Hemos avanzado mucho aqu\u00ed en Salina Cruz, se han hecho bastantes obras, por ejemplo,",
            "start": 4980.26,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " se les pas\u00f3 que hicimos obras urbanas, se arregl\u00f3 el malec\u00f3n en Salina Cruz, algunas",
            "start": 4987.34,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " cosas faltan mucho.",
            "start": 4997.74,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Y lo del agua ya lo estamos viendo.",
            "start": 4999.9,
            "duration": 1.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Ya le voy a pedir aqu\u00ed al vicealminante que nos informe sobre lo que estamos haciendo",
            "start": 5001.62,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " acerca del abasto de agua y hasta d\u00f3nde nos alcance el tiempo.",
            "start": 5012.0199999999995,
            "duration": 7.680000000000291
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed, en el municipio vecino de Guantep\u00e9, estamos invirtiendo en el drenaje, pero es",
            "start": 5019.7,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " lo mismo, porque no funcionaban los servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos en general, que hay muchas",
            "start": 5032.94,
            "duration": 12.360000000000582
        },
        {
            "text": " demandas y vamos a seguirlas atendiendo.",
            "start": 5045.3,
            "duration": 12.079999999999927
        },
        {
            "text": " Yo creo que llevaban d\u00e9cadas en el Istmo sin una inversi\u00f3n de 20 mil millones de pesos",
            "start": 5057.38,
            "duration": 11.260000000000218
        },
        {
            "text": " en obras y servicios y en programas de bienestar, pero todav\u00eda, como t\u00fa mismo lo sostienes,",
            "start": 5069.64,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " falta mucho.",
            "start": 5080.56,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Me gustar\u00eda ver qu\u00e9 hacemos con lo del agua.",
            "start": 5081.56,
            "duration": 2.7200000000002547
        },
        {
            "text": " Ya ustedes lo estaban tratando, que si se puede explicar.",
            "start": 5084.280000000001,
            "duration": 3.5999999999994543
        },
        {
            "text": " S\u00ed, en Quince Vienagruz hay cuatro pozos que ya se construyeron, ten\u00edan problemas",
            "start": 5087.88,
            "duration": 12.340000000000146
        },
        {
            "text": " con la tenencia de la tierra, ya se arregl\u00f3 con agua y con el gobierno del Estado.",
            "start": 5100.22,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Esos pozos los estamos coordinando con el presidente municipal para reactivarlos con",
            "start": 5106.02,
            "duration": 4.759999999999309
        },
        {
            "text": " recursos presupuestarios desde el pr\u00f3ximo a\u00f1o, a trav\u00e9s del corredor vamos a apoyar",
            "start": 5110.78,
            "duration": 4.100000000000364
        },
        {
            "text": " municipio, porque es cuesti\u00f3n municipal, para que se conecten esos pozos a la red de",
            "start": 5115.88,
            "duration": 4.579999999999927
        },
        {
            "text": " agua potable y con eso creemos que resolvemos gran parte del problema de agua potable.",
            "start": 5120.46,
            "duration": 5.460000000000036
        },
        {
            "text": " Respecto al tratamiento de aguas, s\u00ed, hay drenajes inconclusos que llega el agua y sale",
            "start": 5125.92,
            "duration": 11.11999999999989
        },
        {
            "text": " al aire libre, entonces hay pantanos de aguas negras.",
            "start": 5137.04,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 vamos a hacer?",
            "start": 5139.92,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Vamos a hacer tres plantas de tratamiento de aguas, una para el centro, otra para la",
            "start": 5142.88,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " parte sur y otra para la parte de donde est\u00e1 la zona de la San Pablo, para que el agua",
            "start": 5146.8,
            "duration": 5.640000000000327
        },
        {
            "text": " que infiltremos al manto fre\u00e1tico y que descarguemos al mar ya no vaya contaminada.",
            "start": 5152.4400000000005,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " Son tres plantas de tratamiento, el presidente municipal se est\u00e1 encargando de desarrollar",
            "start": 5160.68,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " los proyectos, me inform\u00f3 el d\u00eda de antier que ya la pr\u00f3xima semana se los entregan.",
            "start": 5165.8,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " Teniendo los proyectos es m\u00e1s f\u00e1cil que nosotros podamos invertir. Adem\u00e1s de esto",
            "start": 5172.16,
            "duration": 4.5600000000004
        },
        {
            "text": " hay que complementar la red de drenaje porque no est\u00e1 completa.",
            "start": 5176.72,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " Entonces vamos a poner las plantas, pero vamos tambi\u00e9n a concluir la conexi\u00f3n de la red",
            "start": 5181.64,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " de drenaje.",
            "start": 5185.88,
            "duration": 1.6000000000003638
        },
        {
            "text": " Ahorita estamos trabajando en eso, en el tema de la basura, hemos tenido conversaciones",
            "start": 5188.12,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " con el se\u00f1or gobernador y que \u00e9l est\u00e1 haciendo un proyecto muy importante para el tema de",
            "start": 5197.04,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " la basura en todo el estado.",
            "start": 5202.4,
            "duration": 1.319999999999709
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed estamos avanzando. Como dice el se\u00f1or presidente, hay otras cosas que",
            "start": 5203.719999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " no hab\u00edamos considerado, pero vamos a tomar en cuenta.",
            "start": 5207.719999999999,
            "duration": 2.480000000000473
        },
        {
            "text": " Muchas gracias. Con permiso.",
            "start": 5210.2,
            "duration": 1.5599999999994907
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 5211.759999999999,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " De hecho, traigo alguna documentaci\u00f3n para entregarla. Espero me permita al t\u00e9rmino de",
            "start": 5213.88,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " la conferencia ma\u00f1anera y as\u00ed puede usted tener m\u00e1s antecedente de lo que le acabo",
            "start": 5219.84,
            "duration": 6.300000000000182
        },
        {
            "text": " yo de informar.",
            "start": 5226.14,
            "duration": 1.9399999999995998
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas.",
            "start": 5228.08,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Adelante.",
            "start": 5237.08,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or, muchas gracias como siempre. Bienvenido a Oaxaca y a Veracruz. Miguel Teiz, Ordu\u00f1a,",
            "start": 5238.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el Charrito, como siempre, de Canal 22 de Mayo, un periodista independiente que usted",
            "start": 5243.48,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " me conoce de a\u00f1os. Es un gusto ser parte y que usted me permita este micr\u00f3fono. Impone",
            "start": 5248.2,
            "duration": 4.520000000000437
        },
        {
            "text": " usted una gran realidad que realmente ya M\u00e9xico de hace a\u00f1os no viv\u00eda, se\u00f1or, con esta",
            "start": 5252.72,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " transformaci\u00f3n, como dice usted, del tren trans\u00edsmico, como el tren maya, como el aeropuerto,",
            "start": 5258.76,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " algo que otros gobiernos ya hab\u00edan descuidado, se\u00f1or.",
            "start": 5265.64,
            "duration": 2.4799999999995634
        },
        {
            "text": " Yo le quiero agradecer a nombre de todos los periodistas de pie como un servidor el gran",
            "start": 5268.12,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " \u00edmpetu que tiene usted al atender a todos por igual, se\u00f1or, igual que el licenciado",
            "start": 5273.52,
            "duration": 3.199999999999818
        },
        {
            "text": " Ram\u00edrez, \u00bfverdad?, para continuar.",
            "start": 5276.72,
            "duration": 2.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Ahora s\u00ed, estoy nervioso porque desde cu\u00e1ndo, \u00bfverdad?, ten\u00eda muchas preguntas, pero cuando",
            "start": 5279.68,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " estoy a frente de usted se me olvida todo, se\u00f1or presidente, realmente lo escrito.",
            "start": 5284.400000000001,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Este tramo, se\u00f1or, que hoy usted comienza con una trayectoria desde hace m\u00e1s de 30",
            "start": 5290.400000000001,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " a\u00f1os era un tramo descuidado, se\u00f1or. Usted lo hall\u00f3 y junto con el gobierno del Estado",
            "start": 5295.76,
            "duration": 6.300000000000182
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n de Veracruz lo rescataron, \u00bfverdad?, y ahora no faltan los que por ah\u00ed quieren",
            "start": 5302.06,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " colgarse o tal vez perjudicar el buen trabajo que usted hace, se\u00f1or presidente.",
            "start": 5308.3,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " Una de mis preguntas despu\u00e9s de la segunda ser\u00eda \u00bfc\u00f3mo se siente usted al dejar esta",
            "start": 5313.1,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " huella intangible de realmente su buen gobierno, se\u00f1or, que nadie lo hab\u00eda hecho y que usted",
            "start": 5318.5,
            "duration": 6.160000000000764
        },
        {
            "text": " lleg\u00f3 y ha hecho m\u00e1s obras que ninguno? Como dice su lema, hablan los hechos, no",
            "start": 5324.660000000001,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " las palabras.",
            "start": 5329.700000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Primera, se\u00f1or presidente.",
            "start": 5330.7,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " Tenemos que concluir bien, no dejar obras pendientes de toda esta regi\u00f3n, que se ha",
            "start": 5333.5,
            "duration": 12.159999999999854
        },
        {
            "text": " tendido bastante.",
            "start": 5345.66,
            "duration": 1.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Oaxaca es un fen\u00f3meno, debe ser, a lo mejor tenemos por ah\u00ed el dato, el Estado con m\u00e1s",
            "start": 5347.02,
            "duration": 16.11999999999989
        },
        {
            "text": " crecimiento econ\u00f3mico en el pa\u00eds.",
            "start": 5363.14,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo se hab\u00eda visto esto? Por ah\u00ed debe de estar el dato, el sureste en general,",
            "start": 5367.1,
            "duration": 16.840000000000146
        },
        {
            "text": " pero Oaxaca creo que est\u00e1 creciendo como seis, siete puntos anual.",
            "start": 5383.9400000000005,
            "duration": 8.800000000000182
        },
        {
            "text": " Entonces, me da mucho gusto eso. De las obras que tenemos aqu\u00ed, estamos hablando de 50",
            "start": 5392.74,
            "duration": 19.039999999999964
        },
        {
            "text": " mil millones, dicen, pero yo creo que nada m\u00e1s contemplando el lismo, el proyecto del",
            "start": 5411.78,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " lismo. Pero aqu\u00ed estamos construyendo una planta coquizadora con una inversi\u00f3n. \u00bfA",
            "start": 5422.02,
            "duration": 11.839999999999236
        },
        {
            "text": " qui\u00e9n sal\u00eda la cruz?",
            "start": 5433.86,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A ver si me ayuda Guadalupe.",
            "start": 5435.86,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " Tres mil millones de d\u00f3lares y aunque el peso est\u00e1 muy fuerte, \u00bfcu\u00e1nto es eso en",
            "start": 5441.54,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " pesos?",
            "start": 5448.3,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " Como 50 mil millones de pesos, nada m\u00e1s esa planta aqu\u00ed en Salina Cruz.",
            "start": 5452.78,
            "duration": 14.240000000000691
        },
        {
            "text": " Tenemos por terminar que es un camino muy dif\u00edcil de construir, por eso llev\u00f3 muchos",
            "start": 5467.02,
            "duration": 13.9399999999996
        },
        {
            "text": " a\u00f1os el camino de Mitala, de Oaxaca, al lismo.",
            "start": 5480.96,
            "duration": 10.260000000000218
        },
        {
            "text": " Lo tenemos que terminar, de mayo, junio a m\u00e1s tardar lo terminamos, es un compromiso,",
            "start": 5491.42,
            "duration": 12.360000000000582
        },
        {
            "text": " pero es una carretera que va a ayudar mucho. De Salina Cruz a Oaxaca son cinco, seis horas",
            "start": 5503.780000000001,
            "duration": 14.960000000000036
        },
        {
            "text": " por la libre y por la nueva carretera van a ser dos horas y media, la mitad, y estamos",
            "start": 5518.74,
            "duration": 12.920000000000073
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n avanzando. Ya incluso, aunque faltan viaductos y puentes, el irse por ah\u00ed ya significa",
            "start": 5531.66,
            "duration": 11.159999999999854
        },
        {
            "text": " ahorrar tiempo, aunque todav\u00eda no est\u00e1 terminada y la vamos a concluir.",
            "start": 5542.9,
            "duration": 6.359999999999673
        },
        {
            "text": " Y del plan del lismo, donde vamos a tener que aplicarnos a fondo, como se dice coloquialmente,",
            "start": 5549.259999999999,
            "duration": 16.360000000000582
        },
        {
            "text": " va a ser el tramo de Istepec, la ciudad de Hidalgo, porque son como 400 kil\u00f3metros y",
            "start": 5566.42,
            "duration": 13.239999999999782
        },
        {
            "text": " hoy vamos a hablar con las empresas, pero va a salir, lo tenemos que concluir a m\u00e1s",
            "start": 5579.66,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " tardar en septiembre, ya quedamos, que vamos a conmemorar la anexi\u00f3n de Chiapas a M\u00e9xico,",
            "start": 5589.0199999999995,
            "duration": 14.5600000000004
        },
        {
            "text": " los 200 a\u00f1os de anexi\u00f3n, creo que es el 14 de septiembre.",
            "start": 5603.58,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " Vamos a conmemorar con la inauguraci\u00f3n de ese tren, de esa v\u00eda, pero de todo lo que",
            "start": 5612.78,
            "duration": 15.039999999999964
        },
        {
            "text": " nos preocupa y nos ocupa es ese tramo, porque son como 300 puentes de hacer.",
            "start": 5627.82,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " Eso es lo que les comentaba.",
            "start": 5640.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 13.1 por ciento en lo que va el a\u00f1o.",
            "start": 5642.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Miren esto.",
            "start": 5646.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Oaxaca.",
            "start": 5654.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es el crecimiento por Estado, por la entidad federativa.",
            "start": 5656.78,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " 13.1 por ciento.",
            "start": 5670.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bastante.",
            "start": 5672.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El Estado con m\u00e1s crecimiento.",
            "start": 5674.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Esto es hist\u00f3rico.",
            "start": 5684.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a continuar apoyando.",
            "start": 5686.78,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Yo tengo confianza de que va a mantenerse la misma pol\u00edtica hacia adelante y se van",
            "start": 5698.78,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " a consolidar todas las obras, se van a ampliar las obras, se van a realizar otras obras que",
            "start": 5716.78,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " hacen falta en el sureste y en todo el pa\u00eds para que tengan una idea cuando llegamos al",
            "start": 5728.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " gobierno, la inversi\u00f3n p\u00fablica y muy menguada, sobre todo por la corrupci\u00f3n, porque cuando",
            "start": 5738.78,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " hay corrupci\u00f3n no rinde igual, eran 500 mil millones, de este a\u00f1o un bill\u00f3n de inversi\u00f3n",
            "start": 5749.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " p\u00fablica, el doble.",
            "start": 5759.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces, yo espero que esa pol\u00edtica contin\u00fae.",
            "start": 5764.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Los neoliberales o neoporfiristas no apostaban a la inversi\u00f3n p\u00fablica.",
            "start": 5771.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " El Estado para ellos, para que se entienda mejor el gobierno, ten\u00eda como misi\u00f3n la seguridad",
            "start": 5779.78,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " de un Estado polic\u00eda y todo lo relacionado con el desarrollo se le dejaba al sector privado,",
            "start": 5795.78,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " nacional o extranjero.",
            "start": 5811.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Cuando el Estado tiene que cumplir con su responsabilidad social y el Estado tiene que",
            "start": 5814.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " ser el promotor del desarrollo.",
            "start": 5824.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, inventaron la falacia de que hab\u00eda que desaparecer, diluir al Estado y dejar todo al mercado.",
            "start": 5831.78,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Y lo que se quiere repetir ahora en algunos lugares va a ser tremendo, imag\u00ednense, que",
            "start": 5852.78,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " la educaci\u00f3n se privatice, que la salud se privatice, que todo el transporte se privatice,",
            "start": 5863.78,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " los aeropuertos se privaticen, los bancos se privaticen, las empresas se privaticen,",
            "start": 5875.78,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " el petr\u00f3leo se privatice, la industria el\u00e9ctrica se privatice, las minas se privaticen.",
            "start": 5884.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Eso ya lo parecimos aqu\u00ed. \u00bfQu\u00e9 produjo eso? Una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social.",
            "start": 5891.78,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Le fue bien a un grupo, pero a la mayor\u00eda de la gente le fue muy mal, tuvieron que irse a buscar la vida a otras partes.",
            "start": 5906.78,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Ahora nuestros paisanos migrantes que en esas circunstancias optaron por irse a trabajar honradamente a Estados Unidos,",
            "start": 5918.78,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " ahora nos est\u00e1n ayudando, pero fue producto de eso, de que no hab\u00eda opciones, no hab\u00eda alternativas",
            "start": 5933.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " y deciden irse a Estados Unidos.",
            "start": 5941.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y siempre les vamos a agradecer porque no se han olvidado de sus familiares, no se han",
            "start": 5947.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " olvidado de M\u00e9xico, eso tambi\u00e9n nos ha ayudado. Este a\u00f1o se calcula que van a enviar nuestros",
            "start": 5955.78,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " paisanos a sus familiares 63 mil millones de d\u00f3lares, r\u00e9cord, nunca se hab\u00eda recibido",
            "start": 5964.78,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " tanto dinero de nuestros paisanos migrantes a sus familiares.",
            "start": 5976.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y esto demuestra tambi\u00e9n que el mexicano es puro coraz\u00f3n, que se va y no se olvida",
            "start": 5986.78,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " de su familia, no se olvida de M\u00e9xico.",
            "start": 5997.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces, yo deseo que se le d\u00e9 continuidad a este proyecto y estoy optimista, no soy",
            "start": 6000.78,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " preocupado, pesimista de que ya vamos a terminar nosotros y que ya todo se va a frenar, se",
            "start": 6012.78,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " va a detener, se va a volver a la antigua pol\u00edtica, a la vieja pol\u00edtica, esa donde",
            "start": 6027.78,
            "duration": 10.659999999999854
        },
        {
            "text": " todos los intereses cuentan, menos el inter\u00e9s del pueblo.",
            "start": 6038.44,
            "duration": 4.3400000000001455
        },
        {
            "text": " No, soy convencido, estoy seguro que va a haber continuidad con cambio.",
            "start": 6042.78,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or, nuevamente, muchas gracias por estas palabras.",
            "start": 6054.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Para concluir, mire, yo s\u00ed quisiera, la ilusi\u00f3n personal, si usted me permite algo, se\u00f1or",
            "start": 6059.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " presidente, la verdad, en el caminar de su servidor Miguel Teixeza Orduna, el charrito",
            "start": 6064.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de Canal 22 de Mayo, usted bien sabe, de Sur al Norte, desde Tijuana hasta Zacatecas y otros",
            "start": 6069.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " puntos m\u00e1s de la Rep\u00fablica Mexicana, cada ciudadana, cada ciudadano, como es Magna Cruz",
            "start": 6073.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de Veracruz, como es Jos\u00e9 Manuel Pozos Castro, como es Vania L\u00f3pez y muchos m\u00e1s nombres",
            "start": 6078.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que ahorita no me vienen a la mente, que no se vaya al presidente.",
            "start": 6083.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y yo se lo digo al personal, no se vaya al presidente, porque M\u00e9xico hab\u00eda sido olvidado",
            "start": 6086.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " por aquellos, y aqu\u00ed va algo personal tambi\u00e9n, para aquellos que dicen que esto est\u00e1 armado,",
            "start": 6092.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed no est\u00e1 armado, a m\u00ed no me dieron ning\u00fan gui\u00f3n ni nada, lo digo a la ilusi\u00f3n personal",
            "start": 6098.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y s\u00ed le digo algo al presidente.",
            "start": 6103.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hay muchos que hasta han firmado ah\u00ed en nuestro Facebook de Miguel Teixeza Orduna y en otras",
            "start": 6105.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " redes sociales, que no se vaya.",
            "start": 6110.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Todos dicen que se quede el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, eso es de forma personal.",
            "start": 6112.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y lo otro es, le agradece mucho Tusp\u00e1n, el pueblo de Tusp\u00e1n, el que absoluto que va a poner.",
            "start": 6116.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n C\u00f3rdoba, dice C\u00f3rdoba que est\u00e1 muy feliz porque no hab\u00edan visto transformaci\u00f3n",
            "start": 6121.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " como usted lo est\u00e1 demostrando.",
            "start": 6127.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y muchos puntos m\u00e1s como Hueclidalgo, que lo quiere mucho Hueclidalgo, usted, igual que Oaxaca,",
            "start": 6130.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed en P\u00e9rez Figueroa, muchos municipios que ahorita a la mente, Acapulco, ya que tengo muchos",
            "start": 6135.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " amigos, dicen que en ning\u00fan... a nadie se le desea desgracia, se\u00f1or presidente, y usted y yo lo",
            "start": 6139.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " sabemos, pero Acapulco, en cuanto tuvo estos da\u00f1os, usted pens\u00f3 y analiz\u00f3 bien y actu\u00f3 r\u00e1pido,",
            "start": 6145.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " como dicen menos palabras, menos rollos y m\u00e1s actuar.",
            "start": 6153.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Para terminar, presidente, \u00bfc\u00f3mo se ve usted dentro de nueve o diez meses y esperando, como siempre,",
            "start": 6157.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que me siga invitando a sus giras para acompa\u00f1arlo, se\u00f1or presidente?",
            "start": 6164.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y \u00bfc\u00f3mo se ve usted dentro de diez meses si M\u00e9xico no lo quiere?",
            "start": 6167.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " No lo queremos dejar ir, presidente, de verdad, se lo digo de verdad.",
            "start": 6172.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pero quiero respetar mi decisi\u00f3n.",
            "start": 6175.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ok, se\u00f1or.",
            "start": 6178.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y yo s\u00e9 que me van a respetar porque s\u00ed me voy a jubilar, me voy a retirar.",
            "start": 6179.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Tengo varias razones.",
            "start": 6186.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Primero, porque soy partidario del sufragio efectivo, no reelecci\u00f3n, no creo en el necesariato,",
            "start": 6191.78,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " es decir, que uno es insustituible.",
            "start": 6205.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " No, hay nuevas generaciones, hay mucho talento, quien posiblemente me va a sustituir, es much\u00edsimo",
            "start": 6212.78,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " muy inteligente, mucho, mucho muy inteligente.",
            "start": 6229.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Yo no puedo hablar de eso, pero si no me cepillan\u2026",
            "start": 6235.78,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " No, no, no, tampoco, tampoco, no nos metamos en eso.",
            "start": 6244.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces, no tengo ning\u00fan problema ah\u00ed, no tengo ninguna duda.",
            "start": 6251.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Luego, pienso que ya cerr\u00e9 mi ciclo, ya estoy por terminar un ciclo que inici\u00e9 desde joven,",
            "start": 6257.78,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " desde que sal\u00ed de la escuela, que empec\u00e9 a trabajar en comunidades ind\u00edgenas, ah\u00ed",
            "start": 6273.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " aprend\u00ed a trabajar en favor de los pobres con los ind\u00edgenas, con los mayas chontales.",
            "start": 6279.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Seis a\u00f1os viv\u00ed en comunidades ind\u00edgenas y me siento muy orgulloso porque como pensaba",
            "start": 6289.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " entonces, que ten\u00eda 24, 25 a\u00f1os, sigo pensando ahora, siempre me he dedicado a ayudar al",
            "start": 6299.78,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " pueblo y a ayudar a la gente m\u00e1s necesitada.",
            "start": 6311.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Entonces, tengo mucha satisfacci\u00f3n porque estoy cerrando ya ese ciclo.",
            "start": 6315.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Luego, considero que no hay que tenerle mucho apego ni al poder ni al dinero y eso es un",
            "start": 6321.78,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " consejo fraterno, amoroso para nuestros semejantes y para los que est\u00e1n cerca de nosotros, nuestros",
            "start": 6333.78,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " familiares, nuestros hijos, que no les importe tanto lo material, que eso no es la felicidad,",
            "start": 6350.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " que se tenga lo que se requiera para vivir con bienestar.",
            "start": 6360.78,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " La palabra bienestar significa estar bien, estar bien con nosotros mismos, con nuestra",
            "start": 6375.78,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " conciencia, con el pr\u00f3jimo, esa es la verdadera felicidad.",
            "start": 6389.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " A veces esa ambici\u00f3n desmedida por el dinero perjudica, en vez de felicidad trae infelicidad.",
            "start": 6395.78,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Entonces, moderaci\u00f3n en el dinero y lo mismo en el poder.",
            "start": 6409.78,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense si algunos gobernantes se retiran a tiempo, no hubiesen terminado como tirantes.",
            "start": 6425.78,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Entonces, eso tambi\u00e9n se tiene que tomar en cuenta.",
            "start": 6447.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Luego, la parte f\u00edsica. Uno no es Dios, somos mortales.",
            "start": 6457.78,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Ahora por la ciencia vivimos m\u00e1s que antes, pero no se trata nada m\u00e1s de vivir m\u00e1s a\u00f1os,",
            "start": 6470.78,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " se trata de que lo que vamos a vivir de m\u00e1s, si nos los permite el creador, la ciencia,",
            "start": 6482.78,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " que vivamos bien, no llenos de achaques.",
            "start": 6493.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y ya no es lo mismo, la naturaleza es la naturaleza, hay que respetar.",
            "start": 6500.78,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Ya no quiero tomar tantas pastillas, pa' uno por los m\u00e9dicos y pastillas pa' todo.",
            "start": 6513.78,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Si uno tiene posibilidad de hacer ejercicio, una alimentaci\u00f3n m\u00e1s tranquila, no comer",
            "start": 6528.78,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " tarde, malpasarse, se dice, que es lo que nos pasa a nosotros que estamos en esta lucha,",
            "start": 6547.78,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " que a veces comemos a las cinco, seis de la tarde.",
            "start": 6560.78,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Todo eso, ya la situaci\u00f3n de salud no es lo mismo.",
            "start": 6572.78,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Un cambio, una joven, un joven tiene much\u00edsima fortaleza.",
            "start": 6581.78,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Y lo m\u00e1s importante es que ya se inici\u00f3 con la Revoluci\u00f3n de las Consciencias un cambio de mentalidad,",
            "start": 6592.78,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " y ya va a ser muy dif\u00edcil dar marcha atr\u00e1s a un proceso de transformaci\u00f3n.",
            "start": 6607.78,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Claro, hay que estar pendientes todos, ayudar todos, hacer la cr\u00edtica, no destructiva,",
            "start": 6620.78,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " no de mala fe, no fomentar el odio, pero s\u00ed estar pendientes y tambi\u00e9n expresarnos, manifestarnos, cuidar todos,",
            "start": 6636.78,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " todos la transformaci\u00f3n, todos, porque yo creo que s\u00ed se sentaron las bases para un cambio en lo cultural,",
            "start": 6657.78,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " quiz\u00e1 algo que me importa much\u00edsimo, nos hab\u00edan apabullado de que los mexicanos \u00e9ramos de segunda o de tercera,",
            "start": 6678.78,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " se pon\u00edan hasta ejemplos de los ingleses y los estadounidenses y los japoneses, otros pueblos hermanos.",
            "start": 6699.78,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " El mexicano, lo peor, lleg\u00f3 un intelectual a decir que \u00e9ramos flojos, indolentes.",
            "start": 6713.78,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Ahora se est\u00e1 ya internalizando lo que somos, de verdad, un pueblo excepcional, una potencia cultural,",
            "start": 6725.78,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " la principal potencia cultural del mundo, por nuestras culturas.",
            "start": 6742.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y invitamos a cualquier ciudadano del mundo a que vengan al himno a ver si no van a irse,",
            "start": 6752.78,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " admirados de tanta cultura, de que aqu\u00ed naci\u00f3 y se cre\u00f3 y se desarroll\u00f3 tambi\u00e9n Toledo, uno de los mejores pintores,",
            "start": 6768.78,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " y de aqu\u00ed era Andr\u00e9s Enestrosa, uno de los mejores escritores.",
            "start": 6793.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " No m\u00e1s que lean recuerdos de mi madre, de Andr\u00e9s Enestrosa, y que me digan d\u00f3nde hay literatura, as\u00ed como la del isma.",
            "start": 6799.78,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " Y las culturas y las bellas teguanas, y d\u00f3nde, y el ma\u00edz especial para el totopo, por el viento.",
            "start": 6822.78,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " \u00bfD\u00f3nde hay tanto viento?",
            "start": 6844.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces, eso es muy importante.",
            "start": 6847.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Lo estamos hablando de una regi\u00f3n, pero todo M\u00e9xico es as\u00ed.",
            "start": 6855.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y por esas culturas que vienen de lejos, M\u00e9xico es un pueblo trabajador, el pueblo de M\u00e9xico es trabajador,",
            "start": 6861.78,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " es un pueblo responsable.",
            "start": 6876.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces, eso es mucho muy importante y se est\u00e1 extendiendo esa idea.",
            "start": 6881.78,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Si a eso agregan, porque lo m\u00e1s importante considero es el reconocimiento de nuestras culturas, porque es lo que nos ha protegido siempre",
            "start": 6894.78,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " y es lo que protege a la humanidad, la cultura de los pueblos en todo el mundo.",
            "start": 6905.78,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Bueno, si a eso se le a\u00f1ade el potencial econ\u00f3mico que tiene el pa\u00eds, como lo estamos viendo,",
            "start": 6919.78,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " c\u00f3mo est\u00e1 llegando inversi\u00f3n extranjera, c\u00f3mo cada vez es m\u00e1s clara la integraci\u00f3n con Am\u00e9rica del Norte,",
            "start": 6933.78,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " de nuestro pa\u00eds, principal socio comercial con Estados Unidos y es uno de los pa\u00edses",
            "start": 6948.78,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " con m\u00e1s seguridad para la inversi\u00f3n for\u00e1nea, en fin, muchas cosas buenas.",
            "start": 6962.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces, ya inici\u00f3 esto y va a ir hacia adelante.",
            "start": 6969.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 6974.78,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 6996.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Presidente, Luis Samendez de Canal 11. Sobre estos 12 pueblos, recuerdo por ah\u00ed de 2019 que usted recibi\u00f3 al presidente de Singapur,",
            "start": 6997.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " me gustar\u00eda preguntarle de qu\u00e9 manera, ahorita que mencionaba Asia, ustedes est\u00e1n buscando quiz\u00e1 desde la Secretar\u00eda de Econom\u00eda",
            "start": 7007.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " o Relaciones Exteriores que Asia entre de manera directa ya a M\u00e9xico mediante este proyecto del interio oce\u00e1nico.",
            "start": 7014.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Esa ser\u00eda la primera pregunta que le quiero hacer. \u00bfC\u00f3mo se est\u00e1n buscando esas inversiones?",
            "start": 7020.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Bueno, la direcci\u00f3n del proyecto est\u00e1 a cargo de la Secretar\u00eda de Marina, eso tambi\u00e9n es importante que se conozca.",
            "start": 7024.78,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Todo el manejo del ferrocarril de Guatemala, Istepec, Salina Cruz, Coatzacoalcos, Coatzacoalcos, Palenque,",
            "start": 7035.78,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " los puertos, puerto Chiapas, el puerto de Salinas, el puerto de Coatzacoalcos, el puerto de Los Bocas,",
            "start": 7048.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n manejados por Marina, los polos de desarrollo, lo mismo, Marina, y la vigilancia que es important\u00edsimo tambi\u00e9n por Marina.",
            "start": 7058.78,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Me gustar\u00eda, almirante Ojeda, si le permite al almirante Morales que informe sobre las bases de protecci\u00f3n que tiene ya en construcci\u00f3n",
            "start": 7074.78,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " y algunas terminadas, porque va a haber un sistema de vigilancia especial en todo lo que es el tren.",
            "start": 7097.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " A ver si lo pueden explicar, porque de eso no se ha hablado y es muy importante.",
            "start": 7107.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, tenemos aproximadamente un despliegue de tres mil elementos en todo el corredor, desde Chiapas hasta Palenque, ando la vuelta por Coatzacoalcos.",
            "start": 7114.78,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Vamos a establecer estaciones navales en todo el corredor, ya est\u00e1n listas la de Istepec, la de Mat\u00edas Romero, la de Medias Aguas.",
            "start": 7131.78,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Tenemos, estamos terminando la de Patio Pearson, tenemos otra en, tenemos destacamentos en casi todas las estaciones para poder mantener la seguridad en todo el \u00e1rea.",
            "start": 7142.78,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Tenemos una estaci\u00f3n naval nueva que acabamos de instalar en el predio El Sipeo, en Mat\u00edas Romero, adem\u00e1s de la estaci\u00f3n naval que est\u00e1 pegada a la estaci\u00f3n.",
            "start": 7159.78,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Tenemos doble en Mat\u00edas Romero. Entonces tenemos un despliegue en todo el \u00e1rea trans\u00edsmica, pero tambi\u00e9n estamos construyendo las estaciones hacia Palenque.",
            "start": 7170.78,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " En Ju\u00e1rez ya est\u00e1 lista, en Teapa ya est\u00e1 lista, en Chontalpa ya est\u00e1 lista y vamos avanzando con las de las Chuapas, estamos avanzando con la de Palenque,",
            "start": 7183.78,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " estamos avanzando con la de Ju\u00e1rez y mientras las estaciones est\u00e1n listas nos hemos apoyado con campers, es decir, el despliegue ya est\u00e1.",
            "start": 7196.78,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " No se han sido las instalaciones, pero mientras se terminan tenemos campers desplegados.",
            "start": 7207.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Por el lado de Chuyapas vamos a establecer estaci\u00f3n naval en Suchiate, en Tapachula, en un pueblo que se llama \u00c1lvaro Obreg\u00f3n.",
            "start": 7212.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Vamos a hacer en Huistla, en Pijijiapan. Tenemos una estaci\u00f3n naval muy grande en Pared\u00f3n que cubre desde Pijijiapan hasta Riega.",
            "start": 7222.78,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Vamos a hacer una estaci\u00f3n en Tapanatepec, la siguiente en Juchit\u00e1n y de esa manera vamos a cubrir pr\u00e1cticamente toda la l\u00ednea con estaciones navales,",
            "start": 7236.78,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " con un despliegue de alrededor de tres mil elementos.",
            "start": 7249.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSe buscar\u00e1 traer a m\u00e1s personal la marina j\u00f3venes que se integren? \u00bfSer\u00e1 alguna convocatoria para la zona?",
            "start": 7253.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " La convocatoria para contrataci\u00f3n de personal naval es permanente, se tiene una estructura y se mantiene cubriendo permanentemente,",
            "start": 7260.78,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " porque hay alelevos y hay gente nueva que est\u00e1 ingresando.",
            "start": 7271.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Presidente, en el nunca corrido\u2026",
            "start": 7275.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Dec\u00edas del manejo de los puertos para que puedan pa\u00edses de Asia utilizar el corredor.",
            "start": 7279.78,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Ya hay acuerdos, en efecto. Yo me reun\u00ed con el jefe de Estado de Singapur en el 2019 y nos volvimos ahora a encontrar en San Francisco, hablamos.",
            "start": 7290.78,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Hablamos en San Francisco, \u00e9l es parte del Grupo Asia Pac\u00edfico y todos los pa\u00edses de Asia muy interesados, porque est\u00e1 saturado Panam\u00e1.",
            "start": 7304.78,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Entonces, es una opci\u00f3n elismo.",
            "start": 7326.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n decirles, esto es importante, que se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de que el manejo de los puertos y los polos quedaran en manos de inversionistas mexicanos.",
            "start": 7330.78,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " Porque ustedes ya conocen la historia tambi\u00e9n sobre elismo.",
            "start": 7355.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces, es una franja muy ambicionada con otros prop\u00f3sitos y nosotros queremos mantener nuestra soberan\u00eda.",
            "start": 7362.78,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Y por eso las empresas mexicanas son las que van a manejar puertos y van a estar a cargo de los polos de desarrollo.",
            "start": 7378.78,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Bueno, van a haber algunas excepciones. Hay una empresa danesa que est\u00e1 comprometiendo una inversi\u00f3n en un polo de desarrollo de alrededor de 10 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 7390.78,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " para producir hidr\u00f3geno verde, que es un combustible no contaminante. Va a establecerse aqu\u00ed esa empresa, va a llevar su tiempo.",
            "start": 7410.78,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " Hoy vamos a suscribir convenios ya con empresas para que inicie ya la elaboraci\u00f3n de los proyectos y la ejecuci\u00f3n de obras y ya empiece a desarrollarse.",
            "start": 7433.78,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Va a llevar tiempo como todo, pero ya antes de terminar vamos a dejar firmados todos los convenios con los encargados responsables de los puertos y de los polos de desarrollo.",
            "start": 7454.78,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 7473.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 7474.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y en una segunda pregunta que quiero hacer es\u2026 Hace un momento acaba de mencionar el papel de los mexicanos en el extranjero, espec\u00edficamente en Estados Unidos.",
            "start": 7475.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " El d\u00eda de ayer usted realiz\u00f3 una llamada con Joe Biden, que coment\u00f3 en la ma\u00f1anera.",
            "start": 7483.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es el acuerdo que llegaron con el mandatario estadounidense?, \u00bfcu\u00e1l es el motivo de la siguiente negociaci\u00f3n?,",
            "start": 7488.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfy si se trat\u00f3 el tema de Greta Abbot y este gobernador tejano y esta ley en donde se est\u00e1 deteniendo a los migrantes?",
            "start": 7495.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 7503.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, platicamos sobre varios temas, lo relacionado con la econom\u00eda.",
            "start": 7504.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Llegamos a la conclusi\u00f3n que nos necesitamos, nos complementamos, somos pueblos vecinos, pueblos hermanos, tenemos que mantener nuestra relaci\u00f3n comercial,",
            "start": 7512.78,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " que como ya dije es la m\u00e1s importante del mundo, principal socio de Estados Unidos en el terreno comercial es M\u00e9xico,",
            "start": 7532.78,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " esto se logr\u00f3 en los \u00faltimos tiempos y necesitamos trabajar juntos y lo estamos haciendo.",
            "start": 7547.78,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Ahora se nos presenta una situaci\u00f3n extraordinaria porque aument\u00f3 el n\u00famero de migrantes que pasan por nuestro pa\u00eds con el prop\u00f3sito de llegar a Estados Unidos,",
            "start": 7562.78,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " sobre todo el n\u00famero de migrantes venezolanos, tambi\u00e9n haitianos, cubanos, ecuatorianos,",
            "start": 7579.78,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " y creci\u00f3 el n\u00famero y en Piedras Negras, en Coahuila, hay muchos migrantes queriendo pasar.",
            "start": 7598.78,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Esto ha limitado el que funcionen normalmente los puentes, los pasos por esa aduana y vamos a ayudar como siempre lo hacemos.",
            "start": 7611.78,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Estamos buscando acuerdos, no s\u00f3lo con el gobierno de Estados Unidos, M\u00e9xico ayuda para llegar a acuerdos con el gobierno de Venezuela.",
            "start": 7631.78,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " En este caso queremos tambi\u00e9n que se atienda las diferencias con Cuba, nos gustar\u00eda mucho, ya se lo planteamos al presidente Biden,",
            "start": 7650.78,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " que se abra un di\u00e1logo bilateral, Cuba, Estados Unidos.",
            "start": 7666.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En el caso de Venezuela se va avanzando porque est\u00e1n quitando ya sanciones, est\u00e1n llegando a reglos, se estaba usando la pol\u00edtica,",
            "start": 7673.78,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " que es lo mejor, no la fuerza, no el bloqueo, la pol\u00edtica que se invent\u00f3 para evitar la confrontaci\u00f3n.",
            "start": 7690.78,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Entonces, eso ayuda.",
            "start": 7704.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n celebramos mucho el que ya se est\u00e1 normalizando la situaci\u00f3n en Guatemala, porque la inestabilidad en Guatemala,",
            "start": 7709.78,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " que se hab\u00eda originado por cierta oposici\u00f3n a quien gan\u00f3 la elecci\u00f3n, Bernardo Ar\u00e9valo,",
            "start": 7724.78,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " que gan\u00f3 por voluntad el pueblo de Guatemala con amplio margen, ventaja.",
            "start": 7742.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Sin embargo, siempre hay intereses que se oponen a la democracia o que les gusta la democracia a su manera, a modo.",
            "start": 7750.78,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Hab\u00eda esas resistencias afortunadamente ya, tambi\u00e9n por el di\u00e1logo, pienso, ya se est\u00e1 normalizando la situaci\u00f3n pol\u00edtica en Guatemala.",
            "start": 7772.78,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Ahora lo celebro mucho por nuestro pueblo, hermano de Guatemala, les mando un abrazo.",
            "start": 7793.78,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Agradezco al presidente Yamat\u00e9n porque me envi\u00f3 la invitaci\u00f3n formal y eso lo entend\u00ed como que las cosas van mejorando.",
            "start": 7804.78,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Me envi\u00f3, se lo agradezco mucho, una invitaci\u00f3n para que yo asista al acto de toda exposici\u00f3n del nuevo presidente Bernardo Ar\u00e9valo,",
            "start": 7825.78,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " que es muy buen ciudadano y va a ser un buen presidente para el pueblo hermano de Guatemala.",
            "start": 7843.78,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Entonces, va a ser el d\u00eda 14 de enero. Estoy viendo si me gustar\u00eda ir, si me gustar\u00eda ir por esta circunstancia tan especial,",
            "start": 7855.78,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " ser\u00eda celebrar que a pesar de las diferencias se pusieron de acuerdo, optan por la reconciliaci\u00f3n,",
            "start": 7873.78,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " hacen valer la democracia, la v\u00eda legal, pac\u00edfica y se pone por delante al pueblo.",
            "start": 7889.78,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Entonces, tambi\u00e9n esto va a ayudar mucho porque en los \u00faltimos tiempos estaba creciendo la migraci\u00f3n de hermanos subuatemalt\u00e9icos.",
            "start": 7904.78,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Entonces, todo esto da seguridad, da tranquilidad y ayuda.",
            "start": 7918.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Vamos a tener para tratar todos estos temas como siempre una reuni\u00f3n el d\u00eda 27 de este mes, 27, que es la semana que viene.",
            "start": 7924.78,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " El mi\u00e9rcoles, s\u00ed, viene el secretario de Estado, Blinken, viene la se\u00f1ora Elizabeth, encargada de seguridad,",
            "start": 7942.78,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n secretario de Seguridad Interior, Mallorca. Vamos a tener una reuni\u00f3n en Palacio Nacional.",
            "start": 7958.78,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " De eso tratamos en la conversaci\u00f3n con el presidente Valle. Es una relaci\u00f3n de amistad.",
            "start": 7967.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y s\u00ed hay presiones de grupos que est\u00e1n en contra de los mexicanos y de los migrantes,",
            "start": 7977.78,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " sobre todo en esta temporada de elecciones, nada m\u00e1s que cada vez est\u00e1n perdiendo m\u00e1s fuerza todas esas medidas que toman,",
            "start": 7994.78,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " que toman muy inhumanas, muy autoritarias. Se les olvida que esa gran naci\u00f3n, que es Estados Unidos,",
            "start": 8016.78,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " se desarroll\u00f3 por el esfuerzo, por el trabajo de los migrantes de todo el mundo.",
            "start": 8028.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Yo creo que la mitad, bueno, los antiguos fundadores de Estados Unidos llegaron del Reino Unido,",
            "start": 8036.78,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " no hace mucho, los que fundaron esa gran naci\u00f3n y luego siguieron llegando no s\u00f3lo de Inglaterra,",
            "start": 8053.78,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " sino de toda Europa y de todo el mundo.",
            "start": 8071.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y en el caso de Texas, donde este se\u00f1or act\u00faa de manera racista, pues Texas era de M\u00e9xico,",
            "start": 8078.78,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " pertenec\u00eda a M\u00e9xico, a lo mejor \u00e9l no lo sabe, pero cuando Texas pertenec\u00eda a M\u00e9xico, all\u00e1 naci\u00f3 Ignacio Zaragoza.",
            "start": 8095.78,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Cuando Texas era parte del estado de Coahuila y luego con la invasi\u00f3n estadounidense,",
            "start": 8109.78,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " primero con la separaci\u00f3n de Texas y luego con la invasi\u00f3n del 47, pues cambi\u00f3 la frontera.",
            "start": 8131.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Le voy a mandar el corrido de los Tigres del Norte, ese que dice yo no cruc\u00e9 la frontera, la frontera me cruz\u00f3.",
            "start": 8141.78,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " A ver, pon el corrido, ponlo ahora, para este se\u00f1or.",
            "start": 8156.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " \u00bfUstedes van a Texas? \u00bfCu\u00e1les son los apellidos en Texas?",
            "start": 8164.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfLos apellidos en Texas? Gonz\u00e1lez, Garza, Rodr\u00edguez, Benavides, Morales.",
            "start": 8171.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Se celebraban all\u00e1 m\u00e1s que en ninguna otra parte el triunfo de M\u00e9xico el 5 de mayo en la Batalla de Puebla,",
            "start": 8179.78,
            "duration": 16.99999999999909
        },
        {
            "text": " m\u00e1s que en ninguna otra parte y todav\u00eda se sigue recordando hasta en la Casa Blanca.",
            "start": 8196.78,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " \u00bfS\u00ed lo tienes?",
            "start": 8208.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Son amigos los de los Tigres, no nos van a cobrar, no nos van a cepillar.",
            "start": 8211.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPero usted tambi\u00e9n inform\u00f3 que le pidi\u00f3 algunas acciones espec\u00edficas para sobre todo contener los subjugatorios?",
            "start": 8219.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1les son esas acciones, son acciones de protecci\u00f3n a las que le pidi\u00f3?",
            "start": 8226.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Pues lo que ya venimos haciendo y vamos a reforzar todo lo que podamos para ayudar a que se mantenga el flujo,",
            "start": 8230.78,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " pero ordenado es que hubo en los \u00faltimos tiempos un crecimiento m\u00e1s all\u00e1 de lo normal.",
            "start": 8243.78,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Y entonces ellos tienen capacidad para entregar visas de trabajo de acuerdo a su plan a raz\u00f3n de mil diarias, pero se satur\u00f3",
            "start": 8258.78,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " y ya se les convirti\u00f3 en un problema y tuvieron que detener el transporte, trenes y cerrar, pero ya estamos resolviendo eso.",
            "start": 8277.78,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l fue el acuerdo?",
            "start": 8292.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El acuerdo es que sigamos trabajando juntos y ya tenemos nosotros una propuesta para reforzar nuestros planes de lo que venimos haciendo.",
            "start": 8296.78,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSe van a reforzar las medidas de contenci\u00f3n en el sur del pa\u00eds?",
            "start": 8308.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " B\u00e1sicamente, b\u00e1sicamente, pero no s\u00f3lo es contenci\u00f3n, son dos cosas m\u00e1s.",
            "start": 8312.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Primero, a ver si logramos llevar a cabo el plan de desarrollo para los pueblos de Am\u00e9rica Latina y el Caribe, lo que estamos proponiendo desde hace tiempo.",
            "start": 8320.78,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Que no ha habido la interacci\u00f3n.",
            "start": 8335.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que no ha habido la respuesta, porque eso es ir a atender las causas, siempre lo hemos dicho.",
            "start": 8337.78,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " El problema de la migraci\u00f3n o el fen\u00f3meno migratorio, mejor dicho, tiene que ver con la necesidad de la gente de buscarse la vida donde hay trabajo.",
            "start": 8348.78,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " No es por gusto, es por necesidad. Entonces, eso es lo que vamos a tratar, no es nada m\u00e1s la contenci\u00f3n.",
            "start": 8365.78,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Y lo otro es seguir ayudando a resolver problemas de \u00edndole pol\u00edtico, como lo de Cuba, como lo de Venezuela, como esto de Guatemala, porque todo eso de una u otra manera alienta la migraci\u00f3n.",
            "start": 8377.78,
            "duration": 28.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se convirtieron los funcionarios cuando la Cuerna de la Tierra los pusieron?",
            "start": 8405.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Yo se lo propuse, s\u00ed, yo le propuse a ver.",
            "start": 8411.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ya nosotros estamos atendiendo el problema.",
            "start": 8417.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ayer que estuve por all\u00e1, porque ayer fui a T\u00eda de la Laguna, a Torre\u00f3n, tuve reuni\u00f3n con el gobernador de Coahuila, me inform\u00f3, estaba llegando de Piedras Negras,",
            "start": 8424.78,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " me inform\u00f3 el general encargado de la regi\u00f3n, que tambi\u00e9n est\u00e1 all\u00e1 en Piedras Negras, se est\u00e1n reuniendo constantemente, se est\u00e1 atendiendo el tema.",
            "start": 8445.78,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 se va a hacer con la gente que ya est\u00e1 en la Cuerna de la Tierra?",
            "start": 8459.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Eso lo estamos analizando, pero decirle tambi\u00e9n a la gente que no hace falta llegar all\u00e1, hay un sistema de solicitud de ingreso a Estados Unidos,",
            "start": 8463.78,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " que dicho sea de paso, no exist\u00eda antes, nada m\u00e1s que no se difunde mucho.",
            "start": 8487.78,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y hay tambi\u00e9n traficantes de personas que no les conviene que se sepa que se pueden hacer los tr\u00e1mites desde sus lugares de origen.",
            "start": 8495.78,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Presidente, antes de que se ha corrido el ferrario, un minuto de su atenci\u00f3n, yo s\u00e9 que hay medios que van a poder pasar al tren interoce\u00e1nico,",
            "start": 8511.78,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " nosotros somos medios tocales, somos los medios pobres, yo s\u00ed le quisiera pedir a nombre de todos los compa\u00f1eros, porque no creo que sea solamente yo poder pasar al tren interoce\u00e1nico.",
            "start": 8523.78,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Por lo menos de Salina Cruz est\u00e1...",
            "start": 8538.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya est\u00e1, ya est\u00e1, ya est\u00e1, ya est\u00e1, bueno ya, 10 lugares, ya se ponen de acuerdo.",
            "start": 8540.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " No, no, pero ya no me van a seguir preguntando, ya vamos a escuchar el corrido y ya v\u00e1monos a desayunar, ya, ya, ya, ya, me est\u00e1n esperando, con una otra ayuda, ya, ya, ya, ya.",
            "start": 8547.78,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Y eso no es tampoco cualquier cosa, eso no se consigue en cualquier lugar.",
            "start": 8560.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " 10, p\u00f3nganse de acuerdo, locales, ustedes, s\u00ed, locales, 10.",
            "start": 8569.78,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed, ya est\u00e1, vamos a escuchar el corrido, ya est\u00e1.",
            "start": 8581.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Vamos a continuar y vamos a traer al escenario una persona que lucha y pelea por todos los derechos de todos nosotros, \u00e9l se llama Zack de la recha.",
            "start": 8585.78,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Bien, ya lo digo, no te lo pidas, no te lo digas.",
            "start": 8598.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Hola, hola!",
            "start": 8612.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Hola, hola!",
            "start": 8627.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Dos, tres, cuatro.",
            "start": 8635.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Hola, hola!",
            "start": 8747.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nos compraron su dinero, las aguas del r\u00edo Bravo.",
            "start": 8768.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y nos quitaron a Teja, Nuevo M\u00e9xico, Arizona y Colorado.",
            "start": 8772.78,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n vol\u00f3 California y Nevada.",
            "start": 8777.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con Utah no se llenaron.",
            "start": 8780.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El estado de Wyoming tambi\u00e9n nos lo arrebataron.",
            "start": 8784.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Yo soy la sangre del indio.",
            "start": 8788.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Soy latino, soy vestizo.",
            "start": 8791.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y de todos los colores.",
            "start": 8794.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y de todos los oficios.",
            "start": 8797.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y aunque le duele al vecino.",
            "start": 8798.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Somos m\u00e1s americanos.",
            "start": 8802.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Somos m\u00e1s americanos.",
            "start": 8805.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que Toletito Lodr\u00edn.",
            "start": 8808.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y finalmente la historia.",
            "start": 8812.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed se encendi\u00f3 en la gloria.",
            "start": 8816.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La poderosa naci\u00f3n.",
            "start": 8819.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Hombres guerreros valientes.",
            "start": 8829.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Virgiles de dos continentes.",
            "start": 8833.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Unidos con espa\u00f1ol.",
            "start": 8836.78,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y si a los siglos nos vamos.",
            "start": 8839.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Somos m\u00e1s americanos.",
            "start": 8843.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Somos m\u00e1s americanos.",
            "start": 8847.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El hijo de Andros Ag\u00f3n.",
            "start": 8851.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1V\u00e1monos!",
            "start": 8858.78,
            "duration": 2.0
        }
    ],
    "transcription_text": "En cumplimiento al acuerdo A, C, Q, I, D, INE, 221, diagonal, 2023, de conformidad con dispuesto en el art\u00edculo 134 de la Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos, la propaganda, bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos, los \u00f3rganos aut\u00f3nomos, las dependencias y entidades de la administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno, deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos, educativos o de orientaci\u00f3n social. Bueno, vamos a informar desde Salina Cruz, vamos a dar a conocer al pueblo de M\u00e9xico la importancia que tiene este proyecto que une a los dos m\u00e1s grandes oc\u00e9anos, al Pac\u00edfico y al Atl\u00e1ntico en una franja de 300 kil\u00f3metros de oc\u00e9ano a oc\u00e9ano. Este proyecto lo han venido so\u00f1ando desde hace siglos, autoridades, reyes, pol\u00edticos, bailantes. Desde que se llev\u00f3 a cabo la invasi\u00f3n espa\u00f1ola, Carlos V le pidi\u00f3 a Hern\u00e1n Cort\u00e9s que buscara un paso que uniera a los dos oc\u00e9anos. Fue inter\u00e9s de Napole\u00f3n, estuvo el var\u00f3n de Humboldt, cient\u00edfico alem\u00e1n, estudi\u00f3 todos los pasos para unir los oc\u00e9anos, nueve, defini\u00f3 al final tres, Panam\u00e1, Nicaragua y el Istmo de Tehuantepec. Y \u00e9l dec\u00eda que este era el mejor paso. Sin embargo, ya conocen la historia, se construy\u00f3 el canal de Panam\u00e1, pero al mismo tiempo se llev\u00f3 a cabo este paso para unir el Golfo Con el Pac\u00edfico se construy\u00f3 el puerto de Coatzacoalcos, el puerto de Salina Cruz y la v\u00eda del ferrocarril que se inaugura en 1907, como siete a\u00f1os antes de que pasara el primer barco por el canal de Panam\u00e1. Ya se hab\u00eda inaugurado, est\u00e1 bien. No proferi\u00f3 lo suficiente porque Asia en ese entonces no era lo que es ahora y se fue abandonando como opci\u00f3n. Los tiempos han cambiado y ahora es un proyecto estrat\u00e9gico. Fui a San Francisco a la reuni\u00f3n Asia-Pac\u00edfico, expusimos este proyecto y todo mundo interesado. Tengo en mi cerebro que se haya tenido la visi\u00f3n de reiniciarlo, de rehabilitar los puertos, de rehabilitar las v\u00edas, de tener listo el ferrocarril para carga y pasajeros, y que al mismo tiempo se est\u00e9n impulsando polos de desarrollo en la franja del ispo, porque esto va a ayudar mucho. Por eso hoy es un d\u00eda muy especial, vamos a informar aqu\u00ed como lo estamos haciendo a la estaci\u00f3n hist\u00f3rica, la estaci\u00f3n de Salinas Cruz, ah\u00ed va a haber la firma de convenios con empresas y luego nos embarcamos y ya a Iztepec, y vamos a seguir hasta Medias Aguas y vamos a llegar a Coatacualcos. Ese es el primer viaje y ya luego se abre para que los pasajeros del ismo de M\u00e9xico, del extranjero puedan usar el tren. Ya me extend\u00ed bastante, pero todo esto lo voy a explicar y mejor tanto el gobernador como el almirante Ojeda y todo lo que ha significado este proyecto, porque no es nada m\u00e1s construir rompeolas, mejorar los puertos, cambiar las v\u00edas, reconstruir y construir estaciones, no fue hablar con la gente, dialogar con la gente. Ya hab\u00eda lugares en donde se hab\u00eda invadido el derecho de v\u00eda y se tuvo que dar acuerdos. Hoy podr\u00edamos estar inaugurando una nueva colonia aqu\u00ed en Salinas Cruz, de quienes estaban viviendo muy cerca de las v\u00edas, se les dio opci\u00f3n, se les dio alternativa, no la vamos a inaugurar porque no nos permite el tiempo, despu\u00e9s vamos a venir. Yo creo que ya la inauguraron. Ya se inaugur\u00f3. Ya se inaugur\u00f3 ayer y muchas cosas, obras para las comunidades, por donde pasa el tren, y vamos a seguir ayudando. Entonces nos da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed en Salinas Cruz, hemos estado muchas veces en Salinas Cruz, aqu\u00ed hemos amanecido siendo presidente como en 10 ocasiones. Me ha tocado quedarme a dormir aqu\u00ed en Salinas Cruz. Y nos da mucho gusto estar en Oaxaca y tienen muy buen gobernador, Salom\u00f3n Jara, que \u00e9l es el que va ahora a dar el complemento. Yo fui el del pr\u00f3logo, \u00e9l es el de la introducci\u00f3n. Muchas gracias, presidente. Muy buenos d\u00edas a todas y a todos. Nuevamente bienvenido a Oaxaca, lo recibimos siempre con el coraz\u00f3n, con cari\u00f1o, con amor. Y como siempre lo hemos dicho, que aunque usted tenga su ombligo en Tabasco, aqu\u00ed tiene su coraz\u00f3n. Y en esta ocasi\u00f3n tan importante, desde este hermoso puerto, nuestro pueblo lo abraza con particular y especial agradecimiento. Recuerdo aquella primera vez que tuve el privilegio de acompa\u00f1arlo en el 2009 en su hist\u00f3rico recorrido aqu\u00ed en nuestro estado, en los 570 municipios, en nuestro estado. Recuerdo con mucha claridad las pl\u00e1ticas que sostuvimos durante estos traslados y usted ya ten\u00eda el sue\u00f1o de revertir la miseria, el abandono y el saqueo de los malos gobiernos neoliberales que hab\u00edan esparcido en esta tierra, tan rica en recursos naturales, en cultura, en historia y con un pueblo noble y guerrero profundamente orgulloso de nuestras ra\u00edces. Hoy tras d\u00e9cadas de lucha, esfuerzo y mucha congruencia con sus principios y sus ideales, ese due\u00f1o ha dejado de ser qu\u00edmera. Hoy es una realidad. En San Inacruz, en el Istmo de Tehuantepec, tierra de resistencia, rebeli\u00f3n y renacimiento de la esperanza. Con la puesta en marcha del Tren Intervers\u00e1nico el d\u00eda de hoy se cumple un sue\u00f1o y usted demuestra que el amor al pueblo es y debe ser siempre el faro que oriente el ejercicio del poder p\u00fablico. Ah\u00ed radica la verdadera importancia y el valor real de esta gran obra de infraestructura. Al igual que el Tren Maya no puede ni debe ser exclusivamente valorada por su extensi\u00f3n en kil\u00f3metros o por sus significativos montos de inversi\u00f3n, la gran obra de su gobierno no s\u00f3lo tiene forma f\u00edsica, tiene un gran contenido humanista y su legado ya tiene un gran impacto y profundo significado hist\u00f3rico. El ferrocarril interoce\u00e1nico simboliza el regreso de los trenes de pasajeros tras su privatizaci\u00f3n durante el periodo neoliberal, pero debajo de las v\u00edas y de sus vagones subyace un acto de reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica de nuestros pueblos y comunidades que le devuelven a nuestra gente y a las pr\u00f3ximas generaciones el derecho que les fue arrebatado por quienes en el pasado no supieron defender nuestro patrimonio. En cinco a\u00f1os con voluntad y determinaci\u00f3n usted ha hecho posible lo que otros no pudieron. Unidos Oceanos, como bien lo comenta, instrumentaron una plataforma log\u00edstica integral interconectada por m\u00e1s de mil 500 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas entrelazar los puertos de San Iacruz, Coatzacoalcos, Puerto Chiapas y Dos Bocas, el lanzar los polos de desarrollo para el bienestar, dar forma a un modelo alternativo, integral, sustentable, sostenible y basado en el crecimiento econ\u00f3mico y cultural de la regi\u00f3n y finalmente devolverle al sur de M\u00e9xico la alegr\u00eda, la confianza y la oportunidad de acceder a un mejor futuro. En un pa\u00eds hist\u00f3ricamente agraviado caracterizado por la pobreza, la desigualdad y la imposici\u00f3n de los intereses de las \u00e9lites, usted ha logrado devolver a nuestro estado y a nuestra patria la grandeza. Aqu\u00ed en Oaxaca le llamamos Tata Mando\u00f1i, padre, usted es un Tata Mando\u00f1i para nosotros. Gracias al impulso que usted ha dado al corredor interoce\u00e1nico del Istmo de Tehuantepec, ahora este tren forma parte fundamental en Oaxaca, se ha reducido la pobreza y prosperamos a crecimiento que no tiene precedente. Atr\u00e1s quedaron las d\u00e9cadas de saqueo y fracaso neoporfidista, este ha sido el a\u00f1o de mayor crecimiento para el pa\u00eds y tambi\u00e9n el de mayor dinamismo en el sur sureste, ya no digamos de Oaxaca. Los niveles de inversi\u00f3n gubernamental son hist\u00f3ricos y se ha roto tambi\u00e9n todos los r\u00e9cords de inversi\u00f3n extranjera directa. El peso es una de las monedas mejor apreciadas, como usted lo ha dicho, en el mundo y tenemos uno de los niveles de desempleo m\u00e1s bajos a nivel internacional. El incremento hist\u00f3rico al salario m\u00ednimo ha permitido la recuperaci\u00f3n del poder adquisitivo de las familias mexicanas. Los programas sociales han demostrado el \u00e9xito y la eficacia del nuevo paradigma humanista por el bien de todos, primero los pobres. Hoy que su gobierno se encuentra en su mejor momento y se perfila para tener un gran cierre en un contexto de gran fortaleza y gobernabilidad democr\u00e1tica, la inauguraci\u00f3n del Tren Interoce\u00e1nico es una acci\u00f3n que tocar\u00e1 la vida de las comunidades y transformar\u00e1 la realidad de todos aquellos a los que durante siglos les fue arrebatada la posibilidad de abordar la locomotora del bienestar y del progreso. Se\u00f1or presidente, muchas gracias por su determinaci\u00f3n para colocar como prioridad de su gobierno a los m\u00e1s pobres. Gracias por hacer del combate a la pobreza y a la desigualdad el eje de la transformaci\u00f3n pol\u00edtica. Gracias por mostrarnos que con honestidad, austeridad y moderaci\u00f3n es posible arribar a una nueva forma de hacer y entender la pol\u00edtica. Gracias, se\u00f1or presidente, por guiarnos y ense\u00f1arnos c\u00f3mo hacer historia. Y ahora todos sub\u00e1monos al tren. Muchas gracias. Con su permiso, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas a todos, a todas. El ismo de Tehuantepec ha sido, es y ser\u00e1 un lugar privilegiado por su ubicaci\u00f3n geograestrat\u00e9gica. Al ser una franja la m\u00e1s angosta de nuestro pa\u00eds que une el Oc\u00e9ano Pac\u00edfico con el Golfo de M\u00e9xico y a trav\u00e9s de este con el Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico y adem\u00e1s posee una gran riqueza natural y sobre todo cultural. Por ello, desde la \u00e9poca de la conquista ha despertado el inter\u00e9s de grandes potencias para el movimiento de mercanc\u00eda de los pa\u00edses asi\u00e1ticos y la costa oeste de los Estados Unidos hacia Europa y la costa este de nuestro vecino pa\u00eds. As\u00ed tenemos que durante la conquista la corona espa\u00f1ola estuvo interesada en buscar una ruta para unir ambos oc\u00e9anos, por lo que se realizaron expediciones, estudios para aprovechar la ruta del ismo de Tehuantepec. Seg\u00fan nuestro registro cartogr\u00e1fico, desde 1580 y desde la conquista se realizaron viajes a trav\u00e9s del caudaloso r\u00edo Coatzacoalcos y el resto por tierra. Tambi\u00e9n investigaciones demuestran el tr\u00e1nsito de Hern\u00e1n Cort\u00e9s para trasladar mercanc\u00edas y pertrechos. Adem\u00e1s del cient\u00edfico alem\u00e1n Alexander Humboldt realiz\u00f3 estudios desarrollados durante su expedici\u00f3n por all\u00e1 de 1803, explor\u00f3 la regi\u00f3n, examin\u00f3 la geolog\u00eda, la bot\u00e1nica y la zoolog\u00eda y document\u00f3 sus observaciones en sus obras y una de ellas el ensayo pol\u00edtico, sobre el reino de la Nueva Espa\u00f1a, en donde destac\u00f3 la importancia geogr\u00e1fica del ismo y su potencial para la comunicaci\u00f3n entre ambos oc\u00e9anos, lo que posteriormente influy\u00f3 en la proyecci\u00f3n de una infraestructura como el canal de Tehuantepec. Ya por ah\u00ed del siglo XIX, como pa\u00eds independiente, experimentamos diversas expediciones para desarrollar cruceros interoce\u00e1nicos entre los que destacan, por ejemplo, f\u00edjense, la construcci\u00f3n en 1821 de un sendero de tablones para carretas a trav\u00e9s del paso de Chibela con la parte m\u00e1s norte de la ruta utilizando el r\u00edo Coatzacoalcos. Diversas expediciones para construir un canal interoce\u00e1nico, incluso utilizando el r\u00edo Grijalva como canal natural, el cual implicaba hacer la entrada por el r\u00edo Mezcalapa en Tabasco y la conexi\u00f3n al Pac\u00edfico a trav\u00e9s del r\u00edo Oztuta en Oaxaca o el r\u00edo Tonal\u00e1 en Chiapas. Pa\u00edses como Inglaterra y Estados Unidos siempre estuvieron interesados en establecer un cruce interoce\u00e1nico en el ismo de Tehuantepec mediante interconexiones de carreteras y de ferrocarriles, dado que un canal mar\u00edtimo era inviable por la distancia y la gran cantidad de exclusas que eran requeridas. Pero no fue hasta 1899, mediante la firma de un contrato entre el gobierno de Porfirio D\u00edaz y la empresa inglesa Pearson & Son Limit que se realiz\u00f3 la reconstrucci\u00f3n del ferrocarril nacional de Tehuantepec y la habilitaci\u00f3n de los puertos de Coatzacoalcos y este gran puerto de Salina Cruz como puntos de enlace y obra que se inaugur\u00f3, como bien lo dijo nuestro se\u00f1or presidente, en 1907. Por \u00faltimo, quisiera yo dimensionar el tiempo que ha pasado para que el gobierno de M\u00e9xico llegara al ismo. El esfuerzo para desarrollar y potencializar su ubicaci\u00f3n tiene casi 500 a\u00f1os. Han transcurrido 116 a\u00f1os desde la construcci\u00f3n del ferrocarril y habilitaci\u00f3n de los puertos de Coatzacoalcos y Salina Cruz y 50 a\u00f1os de la operaci\u00f3n continua del tren de pasajeros y sin vocaci\u00f3n de corredor log\u00edstico. Hoy, gracias a la visi\u00f3n de este gobierno, el ismo renace con el ferrocarril de pasajeros y con su vocaci\u00f3n multimodal que impulsa el crecimiento econ\u00f3mico y el desarrollo regional integral como lo establece el programa regional para el desarrollo del ismo de Tehuantepec. Este es s\u00f3lo el inicio de una nueva etapa de equidad, crecimiento y prosperidad para el ismo de Tehuantepec, preservando desde luego la soberan\u00eda y el beneficio a la poblaci\u00f3n. Y cedo a continuaci\u00f3n la palabra al director general del corredor del ismo de Tehuantepec, al almirante Morales \u00c1ngeles, para que exponga al estado actual del corredor la venta de boletos, etc\u00e9tera, todo lo que hoy inicia. Muchas gracias. Muy buenos d\u00edas. Con su permiso, se\u00f1or presidente. \u00bfMe pueden por favor el video uno? La promesa que hizo L\u00f3pez Obrador, la hizo en el parque. Ah\u00ed est\u00e1, ah\u00ed est\u00e1 yo vi\u00e9ndolo y dijo va a volver ferrocarriles a Mat\u00edas Romero. Cuando vi que vinieron las compa\u00f1\u00edas a levantar las v\u00edas, se me llenaron los ojos de l\u00e1grima. Para m\u00ed es una obra muy ic\u00f3nica de una gran magnitud. Nos conecta a la zona de Veracruz, Chiapas, Oaxaca. Eso hace que m\u00e1s personas tengan la curiosidad de decir quiero ir y quiero conocer. Como mujer y como profesionista, pues es una satisfacci\u00f3n de ver c\u00f3mo mi pa\u00eds est\u00e1 creciendo y tenemos la oportunidad de poder nosotros contribuir con un granito de arena a ver algo que est\u00e1 a casi a punto de terminar all\u00e1 y decir ah mira yo estuve ah\u00ed en ese tramo y me siento muy contenta. Una satisfacci\u00f3n es trabajar con gente de todas las zonas de la regi\u00f3n. Gente que de un lado me habla en Zapoteco, de otro lado me habla en Mije, de otro lado me habla en Mixteco. Es muy interesante. Arme un equipo de gente que es de aqu\u00ed, con familiares de aqu\u00ed, con sus padres est\u00e1n aqu\u00ed. Han estudiado en universidades de Veracruz, de la Ciudad de M\u00e9xico y todo y regresaron a su comunidad a trabajar. Al volver a incluir el tren por ac\u00e1, dan una volver a tener una autof\u00f3noma porque ya hay carreteras y todo. Yo creo que esto s\u00ed es un gran edificio para todos, para todos los que de verdad les guste la chamba y quieran el trabajo, pues aqu\u00ed est\u00e1. Esto es el esfuerzo como dice aqu\u00ed, lo acompa\u00f1amos de todo lo que venimos a hacer aqu\u00ed, del amor al trabajo, o no amor al trabajo, amor a los hijos. Me siento orgulloso de trabajar para el ferrocarril. Pues gracias al ferrocarril hemos salido adelante. Estaci\u00f3n una chulada, hay parado al pasajero. Ahora dicen que van a poner el tren pasajero de vuelta, ya lo vemos que pasa aqu\u00ed. \u00bfC\u00f3mo dicen las m\u00e1quinas? Antes dec\u00eda nacionales de M\u00e9xico, dec\u00eda, ahorita dice gobierno de M\u00e9xico, en las m\u00e1quinas, son de ac\u00e1, de nosotros. La siguiente, por favor. Como ya hemos informado en otras ocasiones, el proyecto del Corredor Interoce\u00e1nico es un proyecto prioritario del gobierno de M\u00e9xico por las razones que ya se han expuesto. Esto implica la rehabilitaci\u00f3n de mil 197 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas en tres l\u00edneas. Tambi\u00e9n vamos a modernizar cuatro puertos, Sarina Cruz, Coatzacoalcos, Dos Bocas, Puerto Chiapas, 12 polos para el desarrollo del bienestar, cuatro en Veracruz, seis en Oaxaca y dos en Chiapas. Pero adem\u00e1s de esto tambi\u00e9n se est\u00e1n dando diversos apoyos de vivienda, de obra social y de mejoramiento urbano. El fin \u00faltimo que se persigue es mejorar la calidad de vida de los habitantes del ismo y ahora de su \u00e1rea de influencia. La primera l\u00ednea que estamos a punto de inaugurar es la l\u00ednea Z, que va de Coatzacoalcos a Sarina Cruz, que como ya se dijo, interconectar\u00e1 el Golfo de M\u00e9xico con el Oc\u00e9ano Pac\u00edfico. La l\u00ednea FA con 328 kil\u00f3metros de Coatzacoalcos a Palenque nos va a interconectar con el tren Maya. Y la l\u00ednea K de 459 kil\u00f3metros que nos va a interconectar de Iztepec a Ciudad Hidalgo Chiapas con un ramal a Puerto Chiapas. Como podemos ver, el corredor del ismo de Tehuantepec tiene un \u00e1rea de influencia en cuatro estados, 115 municipios y nueve mil 418 comunidades. En Oaxaca tenemos 52 municipios en el \u00e1rea de influencia y en Veracruz 33 municipios. \u00bfC\u00f3mo vamos? En la l\u00ednea Z tenemos la primera etapa concluida al 100 por ciento, se han rehabilitado 227 kil\u00f3metros de v\u00edas que es desde Medias Aguas a Salina Cruz. Desde septiembre ya estamos moviendo carga y el d\u00eda de hoy inicia formalmente el transporte de pasajeros. Para ello tuvimos que rehabilitar 82 puentes, 290 alcantarillas, tres patios, uno en Medias Aguas, otro en Mat\u00edas Romero y uno en Iztepec, adem\u00e1s de siete laderos que nos va a permitir operar simult\u00e1neamente carga y pasajeros en la misma v\u00eda. Para ello hemos vertido 417 mil 520 metros c\u00fabicos de balasto, 409 mil 170 durmientes, 27 mil 950 toneladas de riel y hemos abierto 387 frentes de oro. En el tema de estaciones, la primera etapa est\u00e1 concluida, hemos rehabilitado cuatro estaciones hist\u00f3ricas, la de Salina Cruz, la de Iztepec, la de Mogonye, la de Medias Aguas y construimos dos estaciones de paso nuevas en Chivela y en Donajil. Tenemos una segunda etapa que va a depender entre otros factores de la demanda, de las condiciones de la operaci\u00f3n y otras que definitivamente tendremos que realizar. Estamos programados a rehabilitar y construir nueve estaciones adicionales, Coatzacoalcos, Jaltipan, Jes\u00fas Carranza, Ubero, Sarabia, Lagunas, Nizanda, Comitancillo y Tehuantepec para darle servicio a las localidades. Tambi\u00e9n rehabilitaremos dos patios m\u00e1s, el patio Pearson que ustedes conocen en Tehuantepec y el de Salina Cruz en la Colonia de Revoluci\u00f3n, adem\u00e1s de cuatro laderos adicionales, porque que la demanda nos va a demandar mayores cruces. En Mat\u00edas Romero, regresaremos a Mat\u00edas Romero, su vocaci\u00f3n de Ciudad Ferrocarril, ah\u00ed haremos el centro \u00fanico de despacho mediante el cual vamos a darle la operaci\u00f3n centralizada de las tres l\u00edneas, desde ah\u00ed controlaremos todos los trenes que se mueven en las tres l\u00edneas del ferrocarril. Ah\u00ed se establecer\u00e1n tambi\u00e9n los talleres, las cocheras, ah\u00ed estableceremos un centro de capacitaci\u00f3n para incorporar a la juventud a la vocaci\u00f3n ferrocarrilera. Tambi\u00e9n tendremos el edificio corporativo ah\u00ed, porque debemos estar en el centro de las l\u00edneas para poderlas controlar mejor. Y tambi\u00e9n rehabilitaremos la estaci\u00f3n hist\u00f3rica, que por ser una estaci\u00f3n que estaba muy destruida nos ha costado mucho trabajo rehabilitarla para no perder su car\u00e1cter hist\u00f3rico. Esto esperamos estar en condiciones de ponerlos en operaci\u00f3n en junio de 2024. Las capacidades que nos da en este momento esta rehabilitaci\u00f3n es movimiento de carga con trenes de una longitud de hasta 65 carros, 5 mil 200 toneladas por viaje con doble estiva, 260 contenedores y otras cargas como carga granel, carga qu\u00edmica, petroqu\u00edmica y de diferentes tipos. Y para pasajeros, movemos trenes con capacidad de hasta 400 pasajeros con tres categor\u00edas, una categor\u00eda VIP, una categor\u00eda de primera y una categor\u00eda de segunda clase. La siguiente, por favor. Ya iniciamos la venta de los boletos, hay dos formas de comprar boletos, una es en l\u00ednea a trav\u00e9s de la p\u00e1gina que ustedes ven en su pantalla y otra es directamente en los kioscos en la estaci\u00f3n. Voy a explicar m\u00e1s adelante c\u00f3mo podemos hacer este procedimiento, pero s\u00ed les voy adelantando que por lo pronto ya no hay boletos para hoy, todos se vendieron, 475 boletos y tenemos vendidos hasta el d\u00eda 30 de diciembre agotados tambi\u00e9n. Sin embargo, vamos a ir monitoreando la demanda y si hubiera m\u00e1s demanda podemos ir poniendo m\u00e1s trenes. La siguiente, por favor. Bien, esta es la aplicaci\u00f3n mediante la cual podemos comprar boletos y es la misma forma como se compran los boletos en las estaciones. Iniciamos con nuestro nombre, con nuestras\u2026 de d\u00f3nde queremos viajar, el nombre, las horas de\u2026 nos dicen los precios en clase turista, en clase ejecutiva, en clase gerencial, obviamente el precio de la clase gerencial es el m\u00e1s alto por razones obvias, y se van poniendo los datos del pasajero desde su nombre, su correo electr\u00f3nico, s\u00ed se requiere un correo electr\u00f3nico porque necesitamos llevar una que les llegue su boleto m\u00e1s f\u00e1cilmente, a\u00fan cuando lo pueden imprimir. M\u00e1s adelante vamos a ver que se puede pagar de diferentes formas, en l\u00ednea solamente con tarjeta, pero cuando llegamos a la estaci\u00f3n podemos pagar en efectivo, con monedas y si no tenemos cambio vamos a tener gente ah\u00ed que nos ayude a que les d\u00e9 cambio, que les pueda ayudar a comprar los boletos. Se pregunta si son hombre o mujer solamente para una estad\u00edstica, no por discriminaci\u00f3n, tambi\u00e9n se verifica si requieren alg\u00fan apoyo especial, tenemos \u00e1reas para las personas que requieren un apoyo especial y porque esos son los \u00faltimos boletos que se venden para evitar que se puedan quedar las personas con esta situaci\u00f3n sin acceso a los boletos. Finalmente eligen su asiento. Aqu\u00ed est\u00e1 algo muy importante, la plataforma nos permite ir abriendo los asientos conforme y o\u00edrlos bloqueando como se van ocupando. Entonces, de tal manera que si alguien viene de Salina Cruz a Chivela y en Chivela se desocupa ese asiento para que se suba a otro, o sea, de tal manera que aprovechemos todo el viaje. Finalmente se hace el pago con tarjeta de cr\u00e9dito, es un pago seguro. Esta plataforma fue desarrollada espec\u00edficamente para este servicio y por lo tanto tiene los controles de seguridad suficientes. Se paga con tarjeta y finalmente se aceptan obviamente las t\u00e9rminos y condiciones como cualquier aplicaci\u00f3n y se paga el boleto. Ese es el boleto. El boleto es un boleto que ustedes han comprado en los aviones, traen un c\u00f3digo QR, cuando ustedes llegan al tren lo traen en su celular, lo traen impreso como ustedes quieran y lo pueden presentar, lo escanean y en la aplicaci\u00f3n general nos va a decir si tienen derecho a viajar o no tienen derecho a viajar. Ese es el boleto finalmente que ustedes pueden descargar en una computadora, en un tel\u00e9fono, es muy din\u00e1mico. Bien, los horarios. Vamos a tratar de llevar un horario muy estricto. Lo importante de este viaje no es la llegada, sino es la salida para que sea eficiente. Entonces, el tren tiene que salir a la hora que est\u00e1 establecido en el horario. Vamos a salir a las siete de la ma\u00f1ana todos los d\u00edas de Coatzacoalcos y a las siete de la ma\u00f1ana de Sa\u00edna Cruz. Siete horas para de qu\u00e9 al 30, porque consideramos que estamos en un periodo de preavertura, tenemos que verificar la demanda, tenemos que verificar la seguridad, solamente vamos a hacer un viaje al d\u00eda, pero como vayamos teniendo mayor demanda ponemos el de regreso el mismo d\u00eda o al d\u00eda siguiente como vayamos. La ventaja que nos da la aplicaci\u00f3n es que hasta nos dice cu\u00e1ntos carros puedo poner y si tengo suficientes demandas puedo poner m\u00e1s trenes. La siguiente, por favor. \u00bfCu\u00e1nto cuesta? Bueno, tenemos las tres tarifas de Coatzacoalcos a Sa\u00edna Cruz en clase turista es de 457 pesos. Estamos hablando que tenemos un factor de 1.5 pesos por kil\u00f3metro, es un poquito m\u00e1s barato que el autob\u00fas del ADO. Y, por ejemplo, de Ixtepec a Chivela estamos hablando de 44 pesos, o sea, es muy barato. Pero tenemos otro, presidente, por favor. En el Ejecutivo sube un poquito, 608 pesos de Coatzacoalcos a Sa\u00edna Cruz y en el mismo caso de Ixtepec a Chivela 58 pesos. Presidente, por favor. En el otro, que es el gerencial o VIP, son coches con sillones individuales, de piel, trae un \u00e1rea de snack, barra de servicios, internet gratuito, televisi\u00f3n, servicio de cafeter\u00eda, \u00e1rea de comidas, ba\u00f1os independientes, camarotes. Sube un poquito, este cuesta mil 554 pesos de Coatzacoalcos a Sa\u00edna Cruz y el caso de Ixtepec a Chivela saldr\u00eda de 149. Estamos hablando de un factor de cobro de 5.13 pesos por kil\u00f3metro. Es un tren con una visi\u00f3n social, no es un tren con una visi\u00f3n de lucro. Tenemos descuentos para situaciones especiales, en las \u00e9pocas vacacionales 25 por ciento de descuento a maestros y estudiantes, solamente en la clase turista y en la ejecutiva, en la clase gerencial definitivamente no hay descuento. Para personas con capacidades especiales tenemos 50 por ciento de descuento, siempre y cuando tengan la forma de mostrarlo, ya sea porque se ve o porque traen alguna credencial de Conadiz o el Sistema Nacional para el Desarrollo de la Familia. Tambi\u00e9n hay descuento del INAPAM, 50 por ciento, los adultos mayores siempre van a 50 por ciento y por apertura lo pusimos al 50 por ciento. Ya se acabaron. Como manera de comparativa, el ADO, esta es tomada para el d\u00eda de hoy, sacada de la p\u00e1gina de ADO, el costo es de 548 pesos. Recuerden que ADO var\u00eda sus precios conforme a la demanda y hace un tiempo de siete horas con 30 minutos, nosotros hacemos siete. El sur cobra un poquito m\u00e1s barato que nosotros, 395 pesos, pero hace ocho horas y media. Entonces, no tratamos de quitar la clientela, pero s\u00ed el tren tiene sus ventajas. Continuamos trabajando en las dem\u00e1s l\u00edneas, en la l\u00ednea FA que va de Coatzacoalcos a donde se van a rehabilitar 328 kil\u00f3metros de v\u00edas, 91 puentes, 688 horas de drenaje, vamos al 41 por ciento. Esperamos estar listos para junio del 2024 con carga y pasajeros. Ya movemos carga, pero no es un servicio regular. En la l\u00ednea K, esa la iniciamos apenas en marzo de este a\u00f1o, son 459 kil\u00f3metros. 526 puentes, 387 horas de drenaje y vamos empezando. Tenemos 4.08 por ciento, siempre al principio el avance es menor, una vez que ya tenemos los suministros empieza a avanzar m\u00e1s r\u00e1pido. Estamos comprometidos a concluir con esta obra en el cuarto trimestre de 2024 y hacer el inicio de operaciones en septiembre de 2024. Por otro lado, el Correo Interno Ci\u00e9nico nada m\u00e1s estren, tenemos los puertos y uno de los puertos m\u00e1s importantes de este proyecto es Coatzacoalcos, en donde ya contamos con dos recintos portuarios, uno en Coatzacoalcos y uno en Laguna de Pajaritos, con una profundidad de 14 metros en el canal de entrada y 9.5 metros en los moalles. Ah\u00ed ya licitamos dos terminales, una de usos m\u00faltiples, una de contenedores que est\u00e1n hermanadas con la de Salina Cruz, porque debemos garantizar un tr\u00e1fico continuo. Estamos hablando de que con esas capacidades vamos a iniciar con 300 mil contenedores para llegar a una meta de un mill\u00f3n 400 mil contenedores. \u00bfC\u00f3mo va a ser esto? Pues va a depender de las empresas que ganaron el concurso y que vayan, tengan la capacidad de ir por la carga, tienen que equipar sus terminales, ser agresivos para que se la carga que se venga aprovechando las necesidades que tienen las agencias navieras por restricciones que en este momento tienen el canal de Panam\u00e1, pero que adem\u00e1s el dinamismo comercial de toda la regi\u00f3n de Asia, de Estados Unidos y de Europa. El puerto tiene una caracter\u00edstica especial, es el \u00fanico puerto en M\u00e9xico que tiene un ferrobuque donde se puede ahora s\u00ed subir un tren de carga al barco directamente, se lleva unidades de rastre hasta 135 unidades de rastre por semana. El puerto de Cuaizabal es un puerto muy completo, tiene capacidades para fluidos, para petroqu\u00edmicos, para todo tipo de industrias graneleras. Entonces, ese nos va a permitir dinamizar la econom\u00eda de esta regi\u00f3n. Se cuenta con suficiente infraestructura carretera en esa regi\u00f3n, estamos construyendo un acceso ferroviario porque ya actualmente tenemos m\u00e1s de 22 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas dentro del puerto. Entonces, estamos operativos y vamos a ir creciendo conforme la demanda de carga nos lo vaya pidiendo. En el puerto de Saina Cruz, actualmente ustedes conocen el puerto comercial, es un puerto que tiene 14 metros de profundidad, ya estamos tambi\u00e9n listos para operar, ya se reforz\u00f3 un tramo del muelle, estamos terminando el l\u00ednea del otro. Aqu\u00ed algo m\u00e1s importante es que para el tema de contenedores y para el tema de gas natural y la parte petroqu\u00edmica se est\u00e1 construyendo un puerto nuevo. Este puerto tiene una bocana, un acceso de 300 metros con 24 metros de profundidad. Este puerto no tiene l\u00edmites para los barcos, los barcos m\u00e1s grandes del mundo pueden entrar ah\u00ed. Para eso se est\u00e1 terminando la construcci\u00f3n de un rompeolas de mil 600 metros de longitud, donde vamos a vertir cerca de seis millones de toneladas de piedra y diferentes materiales que yo tengo la convicci\u00f3n de que s\u00ed vamos a lograrlo para febrero, finales de febrero estar\u00e1 este rompeolas listo y equipado para ya poner en operaci\u00f3n este puerto. Dec\u00eda que se est\u00e1 hermanado con las terminales de Saina Cruz, de Coatzacoalcos y cuando se invierta en Coatzacoalcos para desarrollar terminales especializadas se tiene que invertir tambi\u00e9n en Saina Cruz para garantizar un tr\u00e1fico interoce\u00e1nico continuo. Otro tema importante del corredor interoce\u00e1nico son los polos de desarrollo. Ya tenemos 12, tenemos los polos de desarrollo de este corredor que est\u00e1n en la franja entre Oaxaca y Veracruz, pero tambi\u00e9n tenemos dos polos en Chiapas, pegado al puerto. Estamos terminando de regularizar la tenencia de la tierra para que el pr\u00f3ximo a\u00f1o podamos licitar esos dos polos en Chiapas. \u00bfCu\u00e1les son las vocaciones? Las que ya hemos mencionado en otras ocasiones, la el\u00e9ctrica y electr\u00f3nica, semiconductores, la automotriz, dispositivos m\u00e9dicos, farmac\u00e9utica, agroindustria, maquinaria de equipo, metales. Estamos esperando que las empresas inicien sus inversiones. Tenemos buenas expectativas, hubo mucho inter\u00e9s, los que ganaron son los que mejores condiciones estuvieron para el estado y vamos a dar las facilidades para que tengan fibra \u00f3ptica, gas natural, agua potable, tienen incentivos fiscales y electricidad. El primer paquete, como les dec\u00eda, ya se licit\u00f3. Las empresas ganadoras es Motta Angel de M\u00e9xico, para Coatzacoalcos 1, para Coatzacoalcos 2 la misma empresa y para Sarinacruz la misma empresa. Esta empresa fue la que mejores condiciones dio para estos tres polos de desarrollo. San Juan Evangelista, lo gan\u00f3 la empresa Grupo Constructor Uceric y en Texas TPEC lo gan\u00f3 la empresa Profarmax S.A.D.C.B., en consorcio con transportadora Comexa. Estas empresas est\u00e1n en su fase de recibir su t\u00edtulo de concesi\u00f3n y una vez con su t\u00edtulo de concesi\u00f3n ellos podr\u00e1n ir por sus financiamientos, por sus desarrollos y presentarnos los proyectos ya ejecutivos para poderlos evaluar, porque sabemos que ellos tienen que cumplir con sus programas para que puedan tener derechos, de lo contrario les retiramos la concesi\u00f3n. Tambi\u00e9n estamos licitando tres polos m\u00e1s, el polo de Mat\u00edas Romero, que es un polo muy bien ubicado, est\u00e1 donde estaba antes el Sipeo, tiene v\u00edas de ferrocarril, tiene carretera, le pasa muy cerca la electricidad, tiene gas y va a tener fibra \u00f3ptica, tiene mil 300 metros de frente ferroviario. Tenemos otro polo que tambi\u00e9n estamos visitando, que es de Asunci\u00f3n y Estaltepec, que est\u00e1 en Chibela, el municipio de Chibela tiene una \u00e1rea muy importante en la planicia donde se van a ubicar diferentes empresas que ganen este polo, tiene frente de carretera con la carretera trans\u00edsmica, tiene agua y est\u00e1 a un kil\u00f3metro la v\u00eda del tren, que ah\u00ed vamos a apoyar a la empresa para que haga su conexi\u00f3n. El polo m\u00e1s grande que estamos visitando es el de Mixtequilla, es un polo de 502 hect\u00e1reas, este polo es muy atractivo porque est\u00e1 en una intersecci\u00f3n entre las dos autopistas, la autopista que viene de Iztepec a Salina Cruz y la que va de Teguantepec a Oaxaca. Entonces, ese polo tiene todas las facilidades para desarrollarse y est\u00e1 muy cerca de las v\u00edas del tren. Esa es la situaci\u00f3n actual del corredor interoce\u00e1nico, estamos listos para iniciar operaciones con tren de pasajeros el d\u00eda de hoy y pues los invitamos a que nos sigan apoyando en este aspecto. Muchas gracias y con permiso, se\u00f1or presidente. Con su permiso, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas a todas y todas. Nos permitimos informar respecto de otras acciones que se han desarrollado en el marco del corredor interoce\u00e1nico, lo que se\u00f1ala el presidente de la Atenci\u00f3n a las Familias que antes estaban en el derecho de v\u00eda. Es importante mencionar que desde un inicio se concibi\u00f3 este esfuerzo como un compromiso con las personas respecto a que no sean afectadas, familias afectadas por el derecho de v\u00eda, sino todo lo contrario, c\u00f3mo incorporarlas al beneficio de este noble proyecto. Por eso fue el compromiso con ellas, este trabajo lo inici\u00f3 el arquitecto David Cervantes, su secretario de ordenamiento territorial en ese momento y se asumi\u00f3 este gran compromiso. Adelante. \u00bfC\u00f3mo se hizo? Por las caracter\u00edsticas del evento del d\u00eda de hoy, s\u00f3lo voy a informar de la l\u00ednea Z y hacer una recopilaci\u00f3n de todo el proceso. El arquitecto Cervantes inici\u00f3 este trabajo, primero generando asambleas informativas en cada una de las localidades, comentando en qu\u00e9 consist\u00eda el proyecto y cu\u00e1les eran los alcances. Despu\u00e9s se establecieron distintos mecanismos de di\u00e1logo con las comunidades que estaban sobre el derecho de v\u00eda y se pidi\u00f3 que nos ayudaran a poder hacer una medici\u00f3n vivienda por vivienda respecto al derecho de v\u00eda. Entonces, para saber su vivienda, qu\u00e9 metros, si libraba o no este derecho de v\u00eda y se fue haciendo de manera continuo durante varios meses. Una vez que se tuvo el resultado de esa medici\u00f3n, se regres\u00f3 con las personas a otras asambleas para comentar sobre estos resultados y entonces definir con ellos cu\u00e1l ser\u00eda la manera de atenci\u00f3n. La que sigue, se hicieron visitas t\u00e9cnicas, destaca aqu\u00ed el gran esfuerzo interinstitucional con la coordinaci\u00f3n de programas para el bienestar. Con avicedad tuvo el RAN, se fue midiendo una por una las viviendas, se tuvo trabajo en las comunidades, se desarrollaron los distintos programas, comunicaci\u00f3n permanente con todas las personas de las distintas localidades, se llevaron a cabo m\u00e1s de 135 asambleas en la que sigue. \u00bfCu\u00e1les son los resultados de todo ese trabajo interinstitucional respecto al tema de vivienda? Primero, sobre el derecho de v\u00eda, hab\u00eda varias familias asentadas en \u00e9l y entonces se trabaj\u00f3 en dos sentidos. Por un lado, aquellas familias que con el hecho de replegarse, hacerse para atr\u00e1s, que no se har\u00edan quedar bien sin ning\u00fan problema, le llamamos repliegues, fueron 569 repliegues y 204 reubicaciones. De estos 204 reubicaciones, s\u00ed es importante mencionar que recientemente por la explicaci\u00f3n que dio el almirante Morales, se incorporaron 148 familias que son las que estamos en proceso de atenci\u00f3n. El resto ya lo logramos, en el plano pueden ustedes ver c\u00f3mo se distribuy\u00f3 por cada uno de los municipios. Tambi\u00e9n hubo la aplicaci\u00f3n del programa de reconstrucci\u00f3n de vivienda, 14 acciones. Y despu\u00e9s tambi\u00e9n se acercaron muchas familias de las localidades para pedir apoyos de vivienda. Entonces, es lo que llamamos la zona de influencia, donde fue muy importante el n\u00famero de apoyos. 524 para ampliaci\u00f3n o vivienda nueva, 654 de reconstrucci\u00f3n y 10.125 por una mejor vivienda, que es el apoyo para mejoramiento. Entonces, en vivienda, el gran total en la l\u00ednea Z de Coatzacoalcos a Salina Cruz es de 12 mil 90 apoyos de vivienda, una inversi\u00f3n de 900.5 millones de pesos. Adelante. Aqu\u00ed vemos algunos ejemplos de lo que se ha hecho en los repliegues, vemos im\u00e1genes de San Juan y Chicobi, de Mat\u00edas Romero. Entonces, en el mismo lote de la familia se hicieron para atr\u00e1s y se lograron estos alcances del repliegue. Adelante. Esta es la unidad habitacional que se inaugur\u00f3 el d\u00eda de ayer, que se llama Ferrocarril Interoce\u00e1nico. Son viviendas que buscaron, por un lado, la adecuaci\u00f3n cultural de las mismas, tienen caracter\u00edsticas muy especiales en cuanto a altura, como ustedes pueden ver en la imagen de este lado izquierdo, con espacios p\u00fablicos muy adecuados. Y la verdad es que las familias est\u00e1n muy contentas porque nunca creyeron esta posibilidad de que se les diera una vivienda. Adem\u00e1s, ayer se les centraron tambi\u00e9n sus escrituras. Fue un evento muy emotivo, tiene una planta de tratamiento, tiene un tanque elevado y eso garantiza la sostenibilidad del proyecto a largo plazo. Adelante. Otras acciones que se han desarrollado en el marco del corredor tienen que ver con el programa de mejoramiento urbano. Ha sido 36 obras a lo largo de la ruta con una inversi\u00f3n de 977 municipios, que tiene que ver tambi\u00e9n directamente sobre el derecho de vida de la manera m\u00e1s cercana. Tambi\u00e9n en el \u00e1rea de influencias se han desarrollado 60 obras con una inversi\u00f3n de 2.280 millones de pesos en 18 municipios. En total, 96 obras de estas caracter\u00edsticas respecto al proyecto del corredor interoce\u00e1nico. Tambi\u00e9n vemos im\u00e1genes como el parque de Juchit\u00e1n, el parque central tambi\u00e9n de Juchit\u00e1n, otro parque muy bonito en San Pedro Comitancillo, el palacio municipal de este mismo lugar. En el centro, en este mercado, en San Juan Guichicobi, en el centro acciones de mejoramiento urbano. En la que sigue, por favor, podemos ver otras im\u00e1genes de estas obras que se han desarrollado en beneficio de las comunidades. El palacio municipal de Salina Cruz, el centro de desarrollo en Ciudad Istepec, el parque en Santa Mar\u00eda Petapa, el deportivo en Mixtequilla y esta plaza c\u00edvica. Adelante, hay otra vertiente muy importante del programa de mejoramiento urbano que se llama Obra Comunitaria. Estas obras se desarrollan con las comunidades, el recurso se les da a las comunidades y ellos deciden qu\u00e9 hacer en estos espacios p\u00fablicos. Y una importante apoyo de la Secretar\u00eda de Marina que apoy\u00f3 con los recursos para estas obras, 26 obras comunitarias, 123 millones de pesos. Y como ustedes pueden ver en las im\u00e1genes, se hicieron asambleas comunitarias para la decisi\u00f3n del proyecto y participaron en el desarrollo de las obras. Han hecho parques, calles, dos unidades deportivas, casas ejidales, es lo que la gente quiere desarrollar en sus comunidades, lo que se ha hecho. Adelante, por favor. Aqu\u00ed vemos ejemplos de c\u00f3mo participa la comunidad, las asambleas est\u00e1n muy avanzadas, est\u00e1n a punto de concluir estas obras en muy pocos d\u00edas. Adelante. En cuanto a ordenamiento territorial, se han desarrollado en Oaxaca seis programas municipales de desarrollo urbano, en Veracruz uno. En las zonas de influencia, 13 programas municipales de desarrollo urbano, un programa estatal de ordenamiento territorial en Oaxaca, en Veracruz 19 programas municipales de desarrollo urbano en el \u00e1rea de influencia y un programa estatal. En total, 41 programas de ordenamiento territorial de desarrollo urbano de distinta escala. Adelante. Otra vertiente tiene que ver con la certeza jur\u00eddica, 439 escrituras entregadas a trav\u00e9s del Instituto Nacional de Solosustentable, el INSUS, y 2.323 en Veracruz. Adelante. En materia agraria, hab\u00eda un conflicto hist\u00f3rico entre la colonia Cuauht\u00e9moc y el ejido de Mogu\u00f1\u00e9. Tambi\u00e9n se atendi\u00f3 este conflicto que data de 1979 a trav\u00e9s de una resoluci\u00f3n presidencial. Trabajando con ambas comunidades se logr\u00f3 un acuerdo y por un lado la colonia Cuauht\u00e9moc podr\u00e1 ser regularizada y estar bien. Y en el caso de el ejido Mogu\u00f1\u00e9, pues \u00e9l logr\u00f3 indemnizar con 150 millones de pesos y ya se firm\u00f3 un acuerdo entre ambas comunidades y se lleg\u00f3 a una soluci\u00f3n, un conflicto hist\u00f3rico. Y s\u00f3lo se\u00f1alar que, bueno, para justamente los polos de desarrollo se logr\u00f3 cuachubar a trav\u00e9s de decretos expropiatorios de Ciudad Istepec y Santa Mar\u00eda Mixtequilla. Adelante. Finalmente, un dato muy importante es lo que se ha hecho a trav\u00e9s de los programas para el bienestar en la regi\u00f3n. Adelante, por favor. Pues pueden ver cada uno de los programas que han aplicado y que se han fortalecido en la regi\u00f3n y que tiene que ver desde la pensi\u00f3n para adultos mayores, j\u00f3venes construyendo el futuro, becas Benito Ju\u00e1rez, Sembrando Vida, Precios de Garant\u00eda. En total en toda esta zona con la Secretar\u00eda de Bienestar se han dado 666 mil, casi 667 mil apoyos a todo lo largo de la l\u00ednea, que significan m\u00e1s de 15 mil millones de pesos de manera anual. Adelante, por favor. Aqu\u00ed vemos un resumen de todo esto que he rese\u00f1ado desde el tema de vivienda, programa de mejoramiento urbano, obra comunitaria, lo que signific\u00f3 el conflicto agrario. El total de apoyos, acciones son 666 mil 932 y han significado una inversi\u00f3n de 18 mil 300. No, perd\u00f3n, estoy solo leyendo lo de bienestar. Este es el total, 681 mil 948 apoyos y una inversi\u00f3n mayor a 19 mil 500 millones de pesos. Con eso concluimos el resumen solo de la l\u00ednea Z, que por a las caracter\u00edsticas del evento del d\u00eda de hoy solo nos referimos a ella, de la l\u00ednea CFA y CA. Estamos siguiendo la misma metodolog\u00eda, la misma m\u00edstica de trabajo con la gente y en funci\u00f3n justamente de lo que se hizo en la l\u00ednea Z, nos ha sido mucho m\u00e1s accesible el trabajo con la gente en las otras l\u00edneas. Much\u00edsimas gracias. sostenible e incluyente. La plataforma log\u00edstica conecta a los estados de Veracruz, Oaxaca, Chiapas y Tabasco, facilitar\u00e1 el transporte de mercanc\u00edas en la regi\u00f3n. El corredor interoce\u00e1nico aprovecha la ubicaci\u00f3n estrat\u00e9gica del Istmo para ofrecer una alternativa moderna y eficiente para el comercio regional y mundial con acceso a Estados Unidos, Asia, Centro y Sudam\u00e9rica. Para esto, en los puertos se inici\u00f3 un proceso de modernizaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n de capacidades. En el puerto de Coatzacoalcos se construye un acceso carretero con un ferroviario y se moderniza la aduana para facilitar la recepci\u00f3n y almacenaje de mercanc\u00edas. El puerto de Salina Cruz se moderniza con el reforzamiento de muelles, con la construcci\u00f3n de un nuevo puerto comercial y de un rompeolas de 1600 metros de longitud. En Coatzacoalcos y Salina Cruz se construir\u00e1n dos terminales especializadas en contenedores con capacidad de 1.4 millones de teus anuales a fin de potenciar el transporte interoce\u00e1nico de mercanc\u00edas. En los puertos de Dos Bocas y Puerto Chiapas se iniciar\u00e1 el fortalecimiento de capacidades para potenciar sus vocaciones petroleras y para la agroindustria. Los cuatro puertos se conectan con el ferrocarril del Istmo de Tehuantepec. El ferrocarril conecta el sur sureste del pa\u00eds con servicio de carga y de pasajeros en m\u00e1s de 1.200 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas distribuidas en tres l\u00edneas. La l\u00ednea F.A. enlazar\u00e1 Coatzacoalcos con Palenque y Roberto Ayala mediante 328 kil\u00f3metros de v\u00edas que reiniciar\u00e1 operaciones en marzo de 2024. La l\u00ednea K. comunicar\u00e1 Ciudad Ixtepec con Ciudad Hidalgo por medio de 459 kil\u00f3metros de v\u00edas. La l\u00ednea Z cruza de Salina Cruz a Coatzacoalcos. Actualmente cuenta con servicio de carga y este 22 de diciembre arranca el servicio de transporte de pasajeros. Estaciones hist\u00f3ricas como Salina Cruz, Ixtepec, Mogoll\u00e9 y Mat\u00edas Romero volver\u00e1n a operar. Con esto retoma sus servicios completos de operaci\u00f3n. En la regi\u00f3n se crean 10 polos de desarrollo donde se instalar\u00e1n industrias que contar\u00e1n con incentivos. Crear\u00e1n oportunidades para las empresas y empleos con sueldos competitivos. Los primeros cinco polos ya concluyeron los procedimientos licitatorios. Cuatro en Veracruz y uno en Oaxaca. En ellos generar\u00e1n alrededor de 2.000 empleos directos. En el polo de Ciudad Ixtepec se albergar\u00e1 un proyecto asociado a la generaci\u00f3n de hidr\u00f3geno verde. Adem\u00e1s se impulsan y coordinan acciones y programas para mejorar la calidad de vida de Escuelas, Atenci\u00f3n al Medio Ambiente, Agua Potable, De Fomento a la Agricultura, Ganader\u00eda, Pesca y Acuicultura y muchos m\u00e1s para mejorar el bienestar integral de los habitantes de la regi\u00f3n. El Corredor Interoce\u00e1nico detonar\u00e1 el desarrollo econ\u00f3mico y social de los habitantes del IZMO y el Sur Sureste. Inicia el renacimiento del IZMO de Tehuantepec. Bueno, pues antes que nada, lamentar mucho y enviar un p\u00e9same a los familiares, amigos La escritora periodista Cristina Pacheco ayer fallece despu\u00e9s de una fruct\u00edfera vida intelectual, la recordamos con afecto y enviamos a sus familiares un abrazo y a sus amigos, a sus lectores, a quienes constantemente la ve\u00edan en los programas de televisi\u00f3n Cristina Pacheco. Vamos a estar el d\u00eda de hoy dedicando esta jornada a esta periodista extraordinaria. Si les parece abrimos para algunas preguntas. Bien, ah\u00ed ya nos escuchamos. Muchas gracias, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas. Antes que nada, bienvenido a Oaxaca, la regi\u00f3n del IZMO y sobre todo a esta ciudad y puerto de Salina Cruz. Mi nombre es Marta Robles Gonz\u00e1lez, conductora y colaboradora de XHYKE FM 89.1 megahertz Radioactiva La Voz del Mar. Somos una radio comunitaria del pueblo para el pueblo, instituida aqu\u00ed en esta ciudad y puerto de Salina Cruz. Se\u00f1or presidente, voy a leer mi pregunta, pero antes de ello voy a decir algunos antecedentes. Se\u00f1or presidente, estamos a unas horas de ver inaugurado el tren interoc\u00e9anico que Salina Cruz o Oaxaca con Coatzacoalcos Veracruz. Fue una promesa de su campa\u00f1a la presidencia de la Rep\u00fablica, el cual ahora se ve cumplida. Este megaproyecto incluy\u00f3 el nuevo rompeolas, localizado en la agencia de las Salinas del Marqu\u00e9s, para el atraque de buques de carga contenerizada, procedentes de los pa\u00edses asi\u00e1ticos para ser trasladados por el corredor interoc\u00e9anico del IZMO del Oc\u00e9ano Pac\u00edfico al Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico. Tal visi\u00f3n la tuvo el conquistador Hern\u00e1n Cort\u00e9s a su arribo a la bah\u00eda encenada de Salina Cruz, donde por cierto se encuentra de testigo en el Cerro del Morro el faro de Cort\u00e9s. El proyecto del corredor interoc\u00e9anico del IZMO de Tehuantepec impulsar\u00e1 al sur sureste a un super desarrollo para el bienestar de nuestros conciudadanos. Arribar\u00e1n a esta ciudad y puerto petrolero muchos inversionistas nacionales y extranjeros, gentes de todos los niveles para trabajar y eso se\u00f1or presidente es muy bueno. Por eso pregunto se\u00f1or presidente, si dentro de este proyecto del desarrollo del sur sureste de M\u00e9xico est\u00e1 contemplado subsanar las carencias en lo particular que tiene nuestra ciudad y puerto de Salina Cruz o AHAC. Le voy a enumerar se\u00f1or presidente estas carencias si me permite. Bien, no cuenta primero que nada con suficiente agua potable para responder a la demanda de este vital l\u00edquido. Los pozos que alimentan al sistema del agua potable se encuentran en otros municipios conurbados con Salina Cruz. No tenemos una planta tratadora de aguas residuales. Todas las aguas negras van a desembocar a la darcena del puerto o al zanj\u00f3n que est\u00e1 al norte de la ciudad que tambi\u00e9n va a converger en el r\u00edo de Tehuantepec que desemboca en la bah\u00eda La Ventosa, es decir, todas estas aguas negras pues llegan al mar. Se carece tambi\u00e9n de un espacio para el tratamiento de la basura. Los desperdicios s\u00f3lidos van a dar a un tiradero a cielo abierto pues que est\u00e1 contaminando al manto fri\u00e1tico y a la laguna natural de Boca del R\u00edo y diferentes colonias del sur de la ciudad. Ahora bien, se\u00f1or presidente, sigo diciendo. No tenemos un rastro municipal, federal, estatal o municipal que regule la calidad de la carne de cerdo, res y otros animales comestibles pues que se consumen. El sacrificio se realiza pues en casas particulares. Salina Cruz, se\u00f1or presidente, s\u00f3lo cuenta con una arteria vehicular, dificulta as\u00ed la salida de emergencias. Todos los ciudadanos del primer cuadro y las colonias del sur de la ciudad pues no se pueden evacuar a la ciudad en caso de alguna emergencia. Ya tuvimos dos experiencias, una en el a\u00f1o de 1985 cuando revent\u00f3 un tanque en la terminal mar\u00edtima. El otro incidente se dio en la refiner\u00eda Antonio de Bali Jaime en el a\u00f1o 2015 cuando explotaron varias plantas. Todos los ciudadanos intentaron salir del sur de la ciudad y s\u00f3lo llegaron al entronque de la carretera trans\u00edsmica con la carretera costera. No hay seguridad para la inversi\u00f3n, se\u00f1or presidente, porque ac\u00e1 en la regi\u00f3n del Istmo, por el reclamo de organizaciones sociales a los gobiernos federal, estatal y municipal, de no cumplir con estas expectativas del gobierno prometido cuando se encuentran en campa\u00f1a para ocupar un puesto de elecci\u00f3n popular. \u00bfY c\u00f3mo lo hacen, se\u00f1or presidente? Pues bloqueando las carreteras federales y estatales, lo que provoca, se\u00f1or, da\u00f1os a la econom\u00eda local y a los transnacionales y apreciando as\u00ed la salida de los inversionistas en esta regi\u00f3n del Istmo de Teguantepeque. S\u00ed, mira, este es un proceso que acaba de iniciar en todo el sureste y en el pa\u00eds, transformaci\u00f3n, porque nuestro pa\u00eds padeci\u00f3 en los \u00faltimos tiempos de malos gobiernos y sobre todo imper\u00f3 la corrupci\u00f3n, se abandon\u00f3 al pueblo. Entonces, es bastante del rezago que se tiene. Lo importante es que ya inici\u00f3 una nueva etapa y esto es una prueba. Desde luego faltan muchas otras necesidades y yo espero que los pr\u00f3ximos gobiernos locales, en este caso los gobiernos municipales, los gobiernos de los estados y el pr\u00f3ximo gobierno federal, le d\u00e9 continuidad a la transformaci\u00f3n, a esto que ya iniciamos. En lo que nos falta de mandato vamos a seguir atendiendo peticiones, demandas. Hemos avanzado mucho aqu\u00ed en Salina Cruz, se han hecho bastantes obras, por ejemplo, se les pas\u00f3 que hicimos obras urbanas, se arregl\u00f3 el malec\u00f3n en Salina Cruz, algunas cosas faltan mucho. Y lo del agua ya lo estamos viendo. Ya le voy a pedir aqu\u00ed al vicealminante que nos informe sobre lo que estamos haciendo acerca del abasto de agua y hasta d\u00f3nde nos alcance el tiempo. Aqu\u00ed, en el municipio vecino de Guantep\u00e9, estamos invirtiendo en el drenaje, pero es lo mismo, porque no funcionaban los servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos en general, que hay muchas demandas y vamos a seguirlas atendiendo. Yo creo que llevaban d\u00e9cadas en el Istmo sin una inversi\u00f3n de 20 mil millones de pesos en obras y servicios y en programas de bienestar, pero todav\u00eda, como t\u00fa mismo lo sostienes, falta mucho. Me gustar\u00eda ver qu\u00e9 hacemos con lo del agua. Ya ustedes lo estaban tratando, que si se puede explicar. S\u00ed, en Quince Vienagruz hay cuatro pozos que ya se construyeron, ten\u00edan problemas con la tenencia de la tierra, ya se arregl\u00f3 con agua y con el gobierno del Estado. Esos pozos los estamos coordinando con el presidente municipal para reactivarlos con recursos presupuestarios desde el pr\u00f3ximo a\u00f1o, a trav\u00e9s del corredor vamos a apoyar municipio, porque es cuesti\u00f3n municipal, para que se conecten esos pozos a la red de agua potable y con eso creemos que resolvemos gran parte del problema de agua potable. Respecto al tratamiento de aguas, s\u00ed, hay drenajes inconclusos que llega el agua y sale al aire libre, entonces hay pantanos de aguas negras. \u00bfQu\u00e9 vamos a hacer? Vamos a hacer tres plantas de tratamiento de aguas, una para el centro, otra para la parte sur y otra para la parte de donde est\u00e1 la zona de la San Pablo, para que el agua que infiltremos al manto fre\u00e1tico y que descarguemos al mar ya no vaya contaminada. Son tres plantas de tratamiento, el presidente municipal se est\u00e1 encargando de desarrollar los proyectos, me inform\u00f3 el d\u00eda de antier que ya la pr\u00f3xima semana se los entregan. Teniendo los proyectos es m\u00e1s f\u00e1cil que nosotros podamos invertir. Adem\u00e1s de esto hay que complementar la red de drenaje porque no est\u00e1 completa. Entonces vamos a poner las plantas, pero vamos tambi\u00e9n a concluir la conexi\u00f3n de la red de drenaje. Ahorita estamos trabajando en eso, en el tema de la basura, hemos tenido conversaciones con el se\u00f1or gobernador y que \u00e9l est\u00e1 haciendo un proyecto muy importante para el tema de la basura en todo el estado. Entonces, s\u00ed estamos avanzando. Como dice el se\u00f1or presidente, hay otras cosas que no hab\u00edamos considerado, pero vamos a tomar en cuenta. Muchas gracias. Con permiso. Muchas gracias, se\u00f1or presidente. De hecho, traigo alguna documentaci\u00f3n para entregarla. Espero me permita al t\u00e9rmino de la conferencia ma\u00f1anera y as\u00ed puede usted tener m\u00e1s antecedente de lo que le acabo yo de informar. Muchas gracias, se\u00f1or presidente. Buenos d\u00edas. Adelante. Se\u00f1or, muchas gracias como siempre. Bienvenido a Oaxaca y a Veracruz. Miguel Teiz, Ordu\u00f1a, el Charrito, como siempre, de Canal 22 de Mayo, un periodista independiente que usted me conoce de a\u00f1os. Es un gusto ser parte y que usted me permita este micr\u00f3fono. Impone usted una gran realidad que realmente ya M\u00e9xico de hace a\u00f1os no viv\u00eda, se\u00f1or, con esta transformaci\u00f3n, como dice usted, del tren trans\u00edsmico, como el tren maya, como el aeropuerto, algo que otros gobiernos ya hab\u00edan descuidado, se\u00f1or. Yo le quiero agradecer a nombre de todos los periodistas de pie como un servidor el gran \u00edmpetu que tiene usted al atender a todos por igual, se\u00f1or, igual que el licenciado Ram\u00edrez, \u00bfverdad?, para continuar. Ahora s\u00ed, estoy nervioso porque desde cu\u00e1ndo, \u00bfverdad?, ten\u00eda muchas preguntas, pero cuando estoy a frente de usted se me olvida todo, se\u00f1or presidente, realmente lo escrito. Este tramo, se\u00f1or, que hoy usted comienza con una trayectoria desde hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os era un tramo descuidado, se\u00f1or. Usted lo hall\u00f3 y junto con el gobierno del Estado y tambi\u00e9n de Veracruz lo rescataron, \u00bfverdad?, y ahora no faltan los que por ah\u00ed quieren colgarse o tal vez perjudicar el buen trabajo que usted hace, se\u00f1or presidente. Una de mis preguntas despu\u00e9s de la segunda ser\u00eda \u00bfc\u00f3mo se siente usted al dejar esta huella intangible de realmente su buen gobierno, se\u00f1or, que nadie lo hab\u00eda hecho y que usted lleg\u00f3 y ha hecho m\u00e1s obras que ninguno? Como dice su lema, hablan los hechos, no las palabras. Primera, se\u00f1or presidente. Tenemos que concluir bien, no dejar obras pendientes de toda esta regi\u00f3n, que se ha tendido bastante. Oaxaca es un fen\u00f3meno, debe ser, a lo mejor tenemos por ah\u00ed el dato, el Estado con m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico en el pa\u00eds. \u00bfCu\u00e1ndo se hab\u00eda visto esto? Por ah\u00ed debe de estar el dato, el sureste en general, pero Oaxaca creo que est\u00e1 creciendo como seis, siete puntos anual. Entonces, me da mucho gusto eso. De las obras que tenemos aqu\u00ed, estamos hablando de 50 mil millones, dicen, pero yo creo que nada m\u00e1s contemplando el lismo, el proyecto del lismo. Pero aqu\u00ed estamos construyendo una planta coquizadora con una inversi\u00f3n. \u00bfA qui\u00e9n sal\u00eda la cruz? A ver si me ayuda Guadalupe. Tres mil millones de d\u00f3lares y aunque el peso est\u00e1 muy fuerte, \u00bfcu\u00e1nto es eso en pesos? Como 50 mil millones de pesos, nada m\u00e1s esa planta aqu\u00ed en Salina Cruz. Tenemos por terminar que es un camino muy dif\u00edcil de construir, por eso llev\u00f3 muchos a\u00f1os el camino de Mitala, de Oaxaca, al lismo. Lo tenemos que terminar, de mayo, junio a m\u00e1s tardar lo terminamos, es un compromiso, pero es una carretera que va a ayudar mucho. De Salina Cruz a Oaxaca son cinco, seis horas por la libre y por la nueva carretera van a ser dos horas y media, la mitad, y estamos tambi\u00e9n avanzando. Ya incluso, aunque faltan viaductos y puentes, el irse por ah\u00ed ya significa ahorrar tiempo, aunque todav\u00eda no est\u00e1 terminada y la vamos a concluir. Y del plan del lismo, donde vamos a tener que aplicarnos a fondo, como se dice coloquialmente, va a ser el tramo de Istepec, la ciudad de Hidalgo, porque son como 400 kil\u00f3metros y hoy vamos a hablar con las empresas, pero va a salir, lo tenemos que concluir a m\u00e1s tardar en septiembre, ya quedamos, que vamos a conmemorar la anexi\u00f3n de Chiapas a M\u00e9xico, los 200 a\u00f1os de anexi\u00f3n, creo que es el 14 de septiembre. Vamos a conmemorar con la inauguraci\u00f3n de ese tren, de esa v\u00eda, pero de todo lo que nos preocupa y nos ocupa es ese tramo, porque son como 300 puentes de hacer. Eso es lo que les comentaba. 13.1 por ciento en lo que va el a\u00f1o. Miren esto. Oaxaca. Es el crecimiento por Estado, por la entidad federativa. 13.1 por ciento. Bastante. El Estado con m\u00e1s crecimiento. Esto es hist\u00f3rico. Entonces, vamos a continuar apoyando. Yo tengo confianza de que va a mantenerse la misma pol\u00edtica hacia adelante y se van a consolidar todas las obras, se van a ampliar las obras, se van a realizar otras obras que hacen falta en el sureste y en todo el pa\u00eds para que tengan una idea cuando llegamos al gobierno, la inversi\u00f3n p\u00fablica y muy menguada, sobre todo por la corrupci\u00f3n, porque cuando hay corrupci\u00f3n no rinde igual, eran 500 mil millones, de este a\u00f1o un bill\u00f3n de inversi\u00f3n p\u00fablica, el doble. Entonces, yo espero que esa pol\u00edtica contin\u00fae. Los neoliberales o neoporfiristas no apostaban a la inversi\u00f3n p\u00fablica. El Estado para ellos, para que se entienda mejor el gobierno, ten\u00eda como misi\u00f3n la seguridad de un Estado polic\u00eda y todo lo relacionado con el desarrollo se le dejaba al sector privado, nacional o extranjero. Cuando el Estado tiene que cumplir con su responsabilidad social y el Estado tiene que ser el promotor del desarrollo. Sin embargo, inventaron la falacia de que hab\u00eda que desaparecer, diluir al Estado y dejar todo al mercado. Y lo que se quiere repetir ahora en algunos lugares va a ser tremendo, imag\u00ednense, que la educaci\u00f3n se privatice, que la salud se privatice, que todo el transporte se privatice, los aeropuertos se privaticen, los bancos se privaticen, las empresas se privaticen, el petr\u00f3leo se privatice, la industria el\u00e9ctrica se privatice, las minas se privaticen. Eso ya lo parecimos aqu\u00ed. \u00bfQu\u00e9 produjo eso? Una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social. Le fue bien a un grupo, pero a la mayor\u00eda de la gente le fue muy mal, tuvieron que irse a buscar la vida a otras partes. Ahora nuestros paisanos migrantes que en esas circunstancias optaron por irse a trabajar honradamente a Estados Unidos, ahora nos est\u00e1n ayudando, pero fue producto de eso, de que no hab\u00eda opciones, no hab\u00eda alternativas y deciden irse a Estados Unidos. Y siempre les vamos a agradecer porque no se han olvidado de sus familiares, no se han olvidado de M\u00e9xico, eso tambi\u00e9n nos ha ayudado. Este a\u00f1o se calcula que van a enviar nuestros paisanos a sus familiares 63 mil millones de d\u00f3lares, r\u00e9cord, nunca se hab\u00eda recibido tanto dinero de nuestros paisanos migrantes a sus familiares. Y esto demuestra tambi\u00e9n que el mexicano es puro coraz\u00f3n, que se va y no se olvida de su familia, no se olvida de M\u00e9xico. Entonces, yo deseo que se le d\u00e9 continuidad a este proyecto y estoy optimista, no soy preocupado, pesimista de que ya vamos a terminar nosotros y que ya todo se va a frenar, se va a detener, se va a volver a la antigua pol\u00edtica, a la vieja pol\u00edtica, esa donde todos los intereses cuentan, menos el inter\u00e9s del pueblo. No, soy convencido, estoy seguro que va a haber continuidad con cambio. Se\u00f1or, nuevamente, muchas gracias por estas palabras. Para concluir, mire, yo s\u00ed quisiera, la ilusi\u00f3n personal, si usted me permite algo, se\u00f1or presidente, la verdad, en el caminar de su servidor Miguel Teixeza Orduna, el charrito de Canal 22 de Mayo, usted bien sabe, de Sur al Norte, desde Tijuana hasta Zacatecas y otros puntos m\u00e1s de la Rep\u00fablica Mexicana, cada ciudadana, cada ciudadano, como es Magna Cruz de Veracruz, como es Jos\u00e9 Manuel Pozos Castro, como es Vania L\u00f3pez y muchos m\u00e1s nombres que ahorita no me vienen a la mente, que no se vaya al presidente. Y yo se lo digo al personal, no se vaya al presidente, porque M\u00e9xico hab\u00eda sido olvidado por aquellos, y aqu\u00ed va algo personal tambi\u00e9n, para aquellos que dicen que esto est\u00e1 armado, aqu\u00ed no est\u00e1 armado, a m\u00ed no me dieron ning\u00fan gui\u00f3n ni nada, lo digo a la ilusi\u00f3n personal y s\u00ed le digo algo al presidente. Hay muchos que hasta han firmado ah\u00ed en nuestro Facebook de Miguel Teixeza Orduna y en otras redes sociales, que no se vaya. Todos dicen que se quede el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, eso es de forma personal. Y lo otro es, le agradece mucho Tusp\u00e1n, el pueblo de Tusp\u00e1n, el que absoluto que va a poner. Tambi\u00e9n C\u00f3rdoba, dice C\u00f3rdoba que est\u00e1 muy feliz porque no hab\u00edan visto transformaci\u00f3n como usted lo est\u00e1 demostrando. Y muchos puntos m\u00e1s como Hueclidalgo, que lo quiere mucho Hueclidalgo, usted, igual que Oaxaca, aqu\u00ed en P\u00e9rez Figueroa, muchos municipios que ahorita a la mente, Acapulco, ya que tengo muchos amigos, dicen que en ning\u00fan... a nadie se le desea desgracia, se\u00f1or presidente, y usted y yo lo sabemos, pero Acapulco, en cuanto tuvo estos da\u00f1os, usted pens\u00f3 y analiz\u00f3 bien y actu\u00f3 r\u00e1pido, como dicen menos palabras, menos rollos y m\u00e1s actuar. Para terminar, presidente, \u00bfc\u00f3mo se ve usted dentro de nueve o diez meses y esperando, como siempre, que me siga invitando a sus giras para acompa\u00f1arlo, se\u00f1or presidente? Y \u00bfc\u00f3mo se ve usted dentro de diez meses si M\u00e9xico no lo quiere? No lo queremos dejar ir, presidente, de verdad, se lo digo de verdad. Pero quiero respetar mi decisi\u00f3n. Ok, se\u00f1or. Y yo s\u00e9 que me van a respetar porque s\u00ed me voy a jubilar, me voy a retirar. Tengo varias razones. Primero, porque soy partidario del sufragio efectivo, no reelecci\u00f3n, no creo en el necesariato, es decir, que uno es insustituible. No, hay nuevas generaciones, hay mucho talento, quien posiblemente me va a sustituir, es much\u00edsimo muy inteligente, mucho, mucho muy inteligente. Yo no puedo hablar de eso, pero si no me cepillan\u2026 No, no, no, tampoco, tampoco, no nos metamos en eso. Entonces, no tengo ning\u00fan problema ah\u00ed, no tengo ninguna duda. Luego, pienso que ya cerr\u00e9 mi ciclo, ya estoy por terminar un ciclo que inici\u00e9 desde joven, desde que sal\u00ed de la escuela, que empec\u00e9 a trabajar en comunidades ind\u00edgenas, ah\u00ed aprend\u00ed a trabajar en favor de los pobres con los ind\u00edgenas, con los mayas chontales. Seis a\u00f1os viv\u00ed en comunidades ind\u00edgenas y me siento muy orgulloso porque como pensaba entonces, que ten\u00eda 24, 25 a\u00f1os, sigo pensando ahora, siempre me he dedicado a ayudar al pueblo y a ayudar a la gente m\u00e1s necesitada. Entonces, tengo mucha satisfacci\u00f3n porque estoy cerrando ya ese ciclo. Luego, considero que no hay que tenerle mucho apego ni al poder ni al dinero y eso es un consejo fraterno, amoroso para nuestros semejantes y para los que est\u00e1n cerca de nosotros, nuestros familiares, nuestros hijos, que no les importe tanto lo material, que eso no es la felicidad, que se tenga lo que se requiera para vivir con bienestar. La palabra bienestar significa estar bien, estar bien con nosotros mismos, con nuestra conciencia, con el pr\u00f3jimo, esa es la verdadera felicidad. A veces esa ambici\u00f3n desmedida por el dinero perjudica, en vez de felicidad trae infelicidad. Entonces, moderaci\u00f3n en el dinero y lo mismo en el poder. Imag\u00ednense si algunos gobernantes se retiran a tiempo, no hubiesen terminado como tirantes. Entonces, eso tambi\u00e9n se tiene que tomar en cuenta. Luego, la parte f\u00edsica. Uno no es Dios, somos mortales. Ahora por la ciencia vivimos m\u00e1s que antes, pero no se trata nada m\u00e1s de vivir m\u00e1s a\u00f1os, se trata de que lo que vamos a vivir de m\u00e1s, si nos los permite el creador, la ciencia, que vivamos bien, no llenos de achaques. Y ya no es lo mismo, la naturaleza es la naturaleza, hay que respetar. Ya no quiero tomar tantas pastillas, pa' uno por los m\u00e9dicos y pastillas pa' todo. Si uno tiene posibilidad de hacer ejercicio, una alimentaci\u00f3n m\u00e1s tranquila, no comer tarde, malpasarse, se dice, que es lo que nos pasa a nosotros que estamos en esta lucha, que a veces comemos a las cinco, seis de la tarde. Todo eso, ya la situaci\u00f3n de salud no es lo mismo. Un cambio, una joven, un joven tiene much\u00edsima fortaleza. Y lo m\u00e1s importante es que ya se inici\u00f3 con la Revoluci\u00f3n de las Consciencias un cambio de mentalidad, y ya va a ser muy dif\u00edcil dar marcha atr\u00e1s a un proceso de transformaci\u00f3n. Claro, hay que estar pendientes todos, ayudar todos, hacer la cr\u00edtica, no destructiva, no de mala fe, no fomentar el odio, pero s\u00ed estar pendientes y tambi\u00e9n expresarnos, manifestarnos, cuidar todos, todos la transformaci\u00f3n, todos, porque yo creo que s\u00ed se sentaron las bases para un cambio en lo cultural, quiz\u00e1 algo que me importa much\u00edsimo, nos hab\u00edan apabullado de que los mexicanos \u00e9ramos de segunda o de tercera, se pon\u00edan hasta ejemplos de los ingleses y los estadounidenses y los japoneses, otros pueblos hermanos. El mexicano, lo peor, lleg\u00f3 un intelectual a decir que \u00e9ramos flojos, indolentes. Ahora se est\u00e1 ya internalizando lo que somos, de verdad, un pueblo excepcional, una potencia cultural, la principal potencia cultural del mundo, por nuestras culturas. Y invitamos a cualquier ciudadano del mundo a que vengan al himno a ver si no van a irse, admirados de tanta cultura, de que aqu\u00ed naci\u00f3 y se cre\u00f3 y se desarroll\u00f3 tambi\u00e9n Toledo, uno de los mejores pintores, y de aqu\u00ed era Andr\u00e9s Enestrosa, uno de los mejores escritores. No m\u00e1s que lean recuerdos de mi madre, de Andr\u00e9s Enestrosa, y que me digan d\u00f3nde hay literatura, as\u00ed como la del isma. Y las culturas y las bellas teguanas, y d\u00f3nde, y el ma\u00edz especial para el totopo, por el viento. \u00bfD\u00f3nde hay tanto viento? Entonces, eso es muy importante. Lo estamos hablando de una regi\u00f3n, pero todo M\u00e9xico es as\u00ed. Y por esas culturas que vienen de lejos, M\u00e9xico es un pueblo trabajador, el pueblo de M\u00e9xico es trabajador, es un pueblo responsable. Entonces, eso es mucho muy importante y se est\u00e1 extendiendo esa idea. Si a eso agregan, porque lo m\u00e1s importante considero es el reconocimiento de nuestras culturas, porque es lo que nos ha protegido siempre y es lo que protege a la humanidad, la cultura de los pueblos en todo el mundo. Bueno, si a eso se le a\u00f1ade el potencial econ\u00f3mico que tiene el pa\u00eds, como lo estamos viendo, c\u00f3mo est\u00e1 llegando inversi\u00f3n extranjera, c\u00f3mo cada vez es m\u00e1s clara la integraci\u00f3n con Am\u00e9rica del Norte, de nuestro pa\u00eds, principal socio comercial con Estados Unidos y es uno de los pa\u00edses con m\u00e1s seguridad para la inversi\u00f3n for\u00e1nea, en fin, muchas cosas buenas. Entonces, ya inici\u00f3 esto y va a ir hacia adelante. Gracias, presidente. Gracias. Presidente, Luis Samendez de Canal 11. Sobre estos 12 pueblos, recuerdo por ah\u00ed de 2019 que usted recibi\u00f3 al presidente de Singapur, me gustar\u00eda preguntarle de qu\u00e9 manera, ahorita que mencionaba Asia, ustedes est\u00e1n buscando quiz\u00e1 desde la Secretar\u00eda de Econom\u00eda o Relaciones Exteriores que Asia entre de manera directa ya a M\u00e9xico mediante este proyecto del interio oce\u00e1nico. Esa ser\u00eda la primera pregunta que le quiero hacer. \u00bfC\u00f3mo se est\u00e1n buscando esas inversiones? Bueno, la direcci\u00f3n del proyecto est\u00e1 a cargo de la Secretar\u00eda de Marina, eso tambi\u00e9n es importante que se conozca. Todo el manejo del ferrocarril de Guatemala, Istepec, Salina Cruz, Coatzacoalcos, Coatzacoalcos, Palenque, los puertos, puerto Chiapas, el puerto de Salinas, el puerto de Coatzacoalcos, el puerto de Los Bocas, tambi\u00e9n manejados por Marina, los polos de desarrollo, lo mismo, Marina, y la vigilancia que es important\u00edsimo tambi\u00e9n por Marina. Me gustar\u00eda, almirante Ojeda, si le permite al almirante Morales que informe sobre las bases de protecci\u00f3n que tiene ya en construcci\u00f3n y algunas terminadas, porque va a haber un sistema de vigilancia especial en todo lo que es el tren. A ver si lo pueden explicar, porque de eso no se ha hablado y es muy importante. S\u00ed, tenemos aproximadamente un despliegue de tres mil elementos en todo el corredor, desde Chiapas hasta Palenque, ando la vuelta por Coatzacoalcos. Vamos a establecer estaciones navales en todo el corredor, ya est\u00e1n listas la de Istepec, la de Mat\u00edas Romero, la de Medias Aguas. Tenemos, estamos terminando la de Patio Pearson, tenemos otra en, tenemos destacamentos en casi todas las estaciones para poder mantener la seguridad en todo el \u00e1rea. Tenemos una estaci\u00f3n naval nueva que acabamos de instalar en el predio El Sipeo, en Mat\u00edas Romero, adem\u00e1s de la estaci\u00f3n naval que est\u00e1 pegada a la estaci\u00f3n. Tenemos doble en Mat\u00edas Romero. Entonces tenemos un despliegue en todo el \u00e1rea trans\u00edsmica, pero tambi\u00e9n estamos construyendo las estaciones hacia Palenque. En Ju\u00e1rez ya est\u00e1 lista, en Teapa ya est\u00e1 lista, en Chontalpa ya est\u00e1 lista y vamos avanzando con las de las Chuapas, estamos avanzando con la de Palenque, estamos avanzando con la de Ju\u00e1rez y mientras las estaciones est\u00e1n listas nos hemos apoyado con campers, es decir, el despliegue ya est\u00e1. No se han sido las instalaciones, pero mientras se terminan tenemos campers desplegados. Por el lado de Chuyapas vamos a establecer estaci\u00f3n naval en Suchiate, en Tapachula, en un pueblo que se llama \u00c1lvaro Obreg\u00f3n. Vamos a hacer en Huistla, en Pijijiapan. Tenemos una estaci\u00f3n naval muy grande en Pared\u00f3n que cubre desde Pijijiapan hasta Riega. Vamos a hacer una estaci\u00f3n en Tapanatepec, la siguiente en Juchit\u00e1n y de esa manera vamos a cubrir pr\u00e1cticamente toda la l\u00ednea con estaciones navales, con un despliegue de alrededor de tres mil elementos. \u00bfSe buscar\u00e1 traer a m\u00e1s personal la marina j\u00f3venes que se integren? \u00bfSer\u00e1 alguna convocatoria para la zona? La convocatoria para contrataci\u00f3n de personal naval es permanente, se tiene una estructura y se mantiene cubriendo permanentemente, porque hay alelevos y hay gente nueva que est\u00e1 ingresando. Presidente, en el nunca corrido\u2026 Dec\u00edas del manejo de los puertos para que puedan pa\u00edses de Asia utilizar el corredor. Ya hay acuerdos, en efecto. Yo me reun\u00ed con el jefe de Estado de Singapur en el 2019 y nos volvimos ahora a encontrar en San Francisco, hablamos. Hablamos en San Francisco, \u00e9l es parte del Grupo Asia Pac\u00edfico y todos los pa\u00edses de Asia muy interesados, porque est\u00e1 saturado Panam\u00e1. Entonces, es una opci\u00f3n elismo. Tambi\u00e9n decirles, esto es importante, que se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de que el manejo de los puertos y los polos quedaran en manos de inversionistas mexicanos. Porque ustedes ya conocen la historia tambi\u00e9n sobre elismo. Entonces, es una franja muy ambicionada con otros prop\u00f3sitos y nosotros queremos mantener nuestra soberan\u00eda. Y por eso las empresas mexicanas son las que van a manejar puertos y van a estar a cargo de los polos de desarrollo. Bueno, van a haber algunas excepciones. Hay una empresa danesa que est\u00e1 comprometiendo una inversi\u00f3n en un polo de desarrollo de alrededor de 10 mil millones de d\u00f3lares para producir hidr\u00f3geno verde, que es un combustible no contaminante. Va a establecerse aqu\u00ed esa empresa, va a llevar su tiempo. Hoy vamos a suscribir convenios ya con empresas para que inicie ya la elaboraci\u00f3n de los proyectos y la ejecuci\u00f3n de obras y ya empiece a desarrollarse. Va a llevar tiempo como todo, pero ya antes de terminar vamos a dejar firmados todos los convenios con los encargados responsables de los puertos y de los polos de desarrollo. Gracias, presidente. Gracias, presidente. Y en una segunda pregunta que quiero hacer es\u2026 Hace un momento acaba de mencionar el papel de los mexicanos en el extranjero, espec\u00edficamente en Estados Unidos. El d\u00eda de ayer usted realiz\u00f3 una llamada con Joe Biden, que coment\u00f3 en la ma\u00f1anera. \u00bfCu\u00e1l es el acuerdo que llegaron con el mandatario estadounidense?, \u00bfcu\u00e1l es el motivo de la siguiente negociaci\u00f3n?, \u00bfy si se trat\u00f3 el tema de Greta Abbot y este gobernador tejano y esta ley en donde se est\u00e1 deteniendo a los migrantes? Gracias, presidente. Bueno, platicamos sobre varios temas, lo relacionado con la econom\u00eda. Llegamos a la conclusi\u00f3n que nos necesitamos, nos complementamos, somos pueblos vecinos, pueblos hermanos, tenemos que mantener nuestra relaci\u00f3n comercial, que como ya dije es la m\u00e1s importante del mundo, principal socio de Estados Unidos en el terreno comercial es M\u00e9xico, esto se logr\u00f3 en los \u00faltimos tiempos y necesitamos trabajar juntos y lo estamos haciendo. Ahora se nos presenta una situaci\u00f3n extraordinaria porque aument\u00f3 el n\u00famero de migrantes que pasan por nuestro pa\u00eds con el prop\u00f3sito de llegar a Estados Unidos, sobre todo el n\u00famero de migrantes venezolanos, tambi\u00e9n haitianos, cubanos, ecuatorianos, y creci\u00f3 el n\u00famero y en Piedras Negras, en Coahuila, hay muchos migrantes queriendo pasar. Esto ha limitado el que funcionen normalmente los puentes, los pasos por esa aduana y vamos a ayudar como siempre lo hacemos. Estamos buscando acuerdos, no s\u00f3lo con el gobierno de Estados Unidos, M\u00e9xico ayuda para llegar a acuerdos con el gobierno de Venezuela. En este caso queremos tambi\u00e9n que se atienda las diferencias con Cuba, nos gustar\u00eda mucho, ya se lo planteamos al presidente Biden, que se abra un di\u00e1logo bilateral, Cuba, Estados Unidos. En el caso de Venezuela se va avanzando porque est\u00e1n quitando ya sanciones, est\u00e1n llegando a reglos, se estaba usando la pol\u00edtica, que es lo mejor, no la fuerza, no el bloqueo, la pol\u00edtica que se invent\u00f3 para evitar la confrontaci\u00f3n. Entonces, eso ayuda. Tambi\u00e9n celebramos mucho el que ya se est\u00e1 normalizando la situaci\u00f3n en Guatemala, porque la inestabilidad en Guatemala, que se hab\u00eda originado por cierta oposici\u00f3n a quien gan\u00f3 la elecci\u00f3n, Bernardo Ar\u00e9valo, que gan\u00f3 por voluntad el pueblo de Guatemala con amplio margen, ventaja. Sin embargo, siempre hay intereses que se oponen a la democracia o que les gusta la democracia a su manera, a modo. Hab\u00eda esas resistencias afortunadamente ya, tambi\u00e9n por el di\u00e1logo, pienso, ya se est\u00e1 normalizando la situaci\u00f3n pol\u00edtica en Guatemala. Ahora lo celebro mucho por nuestro pueblo, hermano de Guatemala, les mando un abrazo. Agradezco al presidente Yamat\u00e9n porque me envi\u00f3 la invitaci\u00f3n formal y eso lo entend\u00ed como que las cosas van mejorando. Me envi\u00f3, se lo agradezco mucho, una invitaci\u00f3n para que yo asista al acto de toda exposici\u00f3n del nuevo presidente Bernardo Ar\u00e9valo, que es muy buen ciudadano y va a ser un buen presidente para el pueblo hermano de Guatemala. Entonces, va a ser el d\u00eda 14 de enero. Estoy viendo si me gustar\u00eda ir, si me gustar\u00eda ir por esta circunstancia tan especial, ser\u00eda celebrar que a pesar de las diferencias se pusieron de acuerdo, optan por la reconciliaci\u00f3n, hacen valer la democracia, la v\u00eda legal, pac\u00edfica y se pone por delante al pueblo. Entonces, tambi\u00e9n esto va a ayudar mucho porque en los \u00faltimos tiempos estaba creciendo la migraci\u00f3n de hermanos subuatemalt\u00e9icos. Entonces, todo esto da seguridad, da tranquilidad y ayuda. Vamos a tener para tratar todos estos temas como siempre una reuni\u00f3n el d\u00eda 27 de este mes, 27, que es la semana que viene. El mi\u00e9rcoles, s\u00ed, viene el secretario de Estado, Blinken, viene la se\u00f1ora Elizabeth, encargada de seguridad, tambi\u00e9n secretario de Seguridad Interior, Mallorca. Vamos a tener una reuni\u00f3n en Palacio Nacional. De eso tratamos en la conversaci\u00f3n con el presidente Valle. Es una relaci\u00f3n de amistad. Y s\u00ed hay presiones de grupos que est\u00e1n en contra de los mexicanos y de los migrantes, sobre todo en esta temporada de elecciones, nada m\u00e1s que cada vez est\u00e1n perdiendo m\u00e1s fuerza todas esas medidas que toman, que toman muy inhumanas, muy autoritarias. Se les olvida que esa gran naci\u00f3n, que es Estados Unidos, se desarroll\u00f3 por el esfuerzo, por el trabajo de los migrantes de todo el mundo. Yo creo que la mitad, bueno, los antiguos fundadores de Estados Unidos llegaron del Reino Unido, no hace mucho, los que fundaron esa gran naci\u00f3n y luego siguieron llegando no s\u00f3lo de Inglaterra, sino de toda Europa y de todo el mundo. Y en el caso de Texas, donde este se\u00f1or act\u00faa de manera racista, pues Texas era de M\u00e9xico, pertenec\u00eda a M\u00e9xico, a lo mejor \u00e9l no lo sabe, pero cuando Texas pertenec\u00eda a M\u00e9xico, all\u00e1 naci\u00f3 Ignacio Zaragoza. Cuando Texas era parte del estado de Coahuila y luego con la invasi\u00f3n estadounidense, primero con la separaci\u00f3n de Texas y luego con la invasi\u00f3n del 47, pues cambi\u00f3 la frontera. Le voy a mandar el corrido de los Tigres del Norte, ese que dice yo no cruc\u00e9 la frontera, la frontera me cruz\u00f3. A ver, pon el corrido, ponlo ahora, para este se\u00f1or. \u00bfUstedes van a Texas? \u00bfCu\u00e1les son los apellidos en Texas? \u00bfLos apellidos en Texas? Gonz\u00e1lez, Garza, Rodr\u00edguez, Benavides, Morales. Se celebraban all\u00e1 m\u00e1s que en ninguna otra parte el triunfo de M\u00e9xico el 5 de mayo en la Batalla de Puebla, m\u00e1s que en ninguna otra parte y todav\u00eda se sigue recordando hasta en la Casa Blanca. \u00bfS\u00ed lo tienes? Son amigos los de los Tigres, no nos van a cobrar, no nos van a cepillar. \u00bfPero usted tambi\u00e9n inform\u00f3 que le pidi\u00f3 algunas acciones espec\u00edficas para sobre todo contener los subjugatorios? \u00bfCu\u00e1les son esas acciones, son acciones de protecci\u00f3n a las que le pidi\u00f3? Pues lo que ya venimos haciendo y vamos a reforzar todo lo que podamos para ayudar a que se mantenga el flujo, pero ordenado es que hubo en los \u00faltimos tiempos un crecimiento m\u00e1s all\u00e1 de lo normal. Y entonces ellos tienen capacidad para entregar visas de trabajo de acuerdo a su plan a raz\u00f3n de mil diarias, pero se satur\u00f3 y ya se les convirti\u00f3 en un problema y tuvieron que detener el transporte, trenes y cerrar, pero ya estamos resolviendo eso. \u00bfCu\u00e1l fue el acuerdo? El acuerdo es que sigamos trabajando juntos y ya tenemos nosotros una propuesta para reforzar nuestros planes de lo que venimos haciendo. \u00bfSe van a reforzar las medidas de contenci\u00f3n en el sur del pa\u00eds? B\u00e1sicamente, b\u00e1sicamente, pero no s\u00f3lo es contenci\u00f3n, son dos cosas m\u00e1s. Primero, a ver si logramos llevar a cabo el plan de desarrollo para los pueblos de Am\u00e9rica Latina y el Caribe, lo que estamos proponiendo desde hace tiempo. Que no ha habido la interacci\u00f3n. Que no ha habido la respuesta, porque eso es ir a atender las causas, siempre lo hemos dicho. El problema de la migraci\u00f3n o el fen\u00f3meno migratorio, mejor dicho, tiene que ver con la necesidad de la gente de buscarse la vida donde hay trabajo. No es por gusto, es por necesidad. Entonces, eso es lo que vamos a tratar, no es nada m\u00e1s la contenci\u00f3n. Y lo otro es seguir ayudando a resolver problemas de \u00edndole pol\u00edtico, como lo de Cuba, como lo de Venezuela, como esto de Guatemala, porque todo eso de una u otra manera alienta la migraci\u00f3n. \u00bfC\u00f3mo se convirtieron los funcionarios cuando la Cuerna de la Tierra los pusieron? Yo se lo propuse, s\u00ed, yo le propuse a ver. Ya nosotros estamos atendiendo el problema. Ayer que estuve por all\u00e1, porque ayer fui a T\u00eda de la Laguna, a Torre\u00f3n, tuve reuni\u00f3n con el gobernador de Coahuila, me inform\u00f3, estaba llegando de Piedras Negras, me inform\u00f3 el general encargado de la regi\u00f3n, que tambi\u00e9n est\u00e1 all\u00e1 en Piedras Negras, se est\u00e1n reuniendo constantemente, se est\u00e1 atendiendo el tema. \u00bfQu\u00e9 se va a hacer con la gente que ya est\u00e1 en la Cuerna de la Tierra? Eso lo estamos analizando, pero decirle tambi\u00e9n a la gente que no hace falta llegar all\u00e1, hay un sistema de solicitud de ingreso a Estados Unidos, que dicho sea de paso, no exist\u00eda antes, nada m\u00e1s que no se difunde mucho. Y hay tambi\u00e9n traficantes de personas que no les conviene que se sepa que se pueden hacer los tr\u00e1mites desde sus lugares de origen. Presidente, antes de que se ha corrido el ferrario, un minuto de su atenci\u00f3n, yo s\u00e9 que hay medios que van a poder pasar al tren interoce\u00e1nico, nosotros somos medios tocales, somos los medios pobres, yo s\u00ed le quisiera pedir a nombre de todos los compa\u00f1eros, porque no creo que sea solamente yo poder pasar al tren interoce\u00e1nico. Por lo menos de Salina Cruz est\u00e1... Ya est\u00e1, ya est\u00e1, ya est\u00e1, ya est\u00e1, bueno ya, 10 lugares, ya se ponen de acuerdo. No, no, pero ya no me van a seguir preguntando, ya vamos a escuchar el corrido y ya v\u00e1monos a desayunar, ya, ya, ya, ya, me est\u00e1n esperando, con una otra ayuda, ya, ya, ya, ya. Y eso no es tampoco cualquier cosa, eso no se consigue en cualquier lugar. 10, p\u00f3nganse de acuerdo, locales, ustedes, s\u00ed, locales, 10. Ah\u00ed, ya est\u00e1, vamos a escuchar el corrido, ya est\u00e1. Vamos a continuar y vamos a traer al escenario una persona que lucha y pelea por todos los derechos de todos nosotros, \u00e9l se llama Zack de la recha. Bien, ya lo digo, no te lo pidas, no te lo digas. \u00a1Hola, hola! \u00a1Hola, hola! Dos, tres, cuatro. \u00a1Hola, hola! Nos compraron su dinero, las aguas del r\u00edo Bravo. Y nos quitaron a Teja, Nuevo M\u00e9xico, Arizona y Colorado. Tambi\u00e9n vol\u00f3 California y Nevada. Con Utah no se llenaron. El estado de Wyoming tambi\u00e9n nos lo arrebataron. Yo soy la sangre del indio. Soy latino, soy vestizo. Y de todos los colores. Y de todos los oficios. Y aunque le duele al vecino. Somos m\u00e1s americanos. Somos m\u00e1s americanos. Que Toletito Lodr\u00edn. Y finalmente la historia. Aqu\u00ed se encendi\u00f3 en la gloria. La poderosa naci\u00f3n. Hombres guerreros valientes. Virgiles de dos continentes. Unidos con espa\u00f1ol. Y si a los siglos nos vamos. Somos m\u00e1s americanos. Somos m\u00e1s americanos. El hijo de Andros Ag\u00f3n. \u00a1V\u00e1monos!",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 6 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-02 12:28:04.445237"
}