{
    "video_id": "6oDtthq3xFM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/6oDtthq3xFM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDx7bJKik04RKB8h8zEc__j5om-0A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=6oDtthq3xFM",
    "video_title": "Inicia registro de embarazadas para vacunaci\u00f3n contra COVID-19. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6522,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n el estado de la",
            "start": 0.0,
            "duration": 10.019
        },
        {
            "text": "pandemia y el plan nacional de",
            "start": 4.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 10.019,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 12.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "intervenir el doctor jorge alcocer",
            "start": 14.31,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 18.49,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "el doctor ra\u00fal l\u00f3pez",
            "start": 23.8,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "la maestra delf\u00edn g\u00f3mez \u00e1lvarez",
            "start": 27.82,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad",
            "start": 33.17,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y el general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 36.7,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez entonces comenzamos con el",
            "start": 39.46,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "doctor jorge alcocer",
            "start": 43.39,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 47.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos ustedes",
            "start": 49.35,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el programa de vacunaci\u00f3n que nos est\u00e1",
            "start": 53.1,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "devolviendo la esperanza la tranquilidad",
            "start": 55.469,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "es un ejemplo de trabajo en equipo de",
            "start": 58.469,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "todos para todos donde el eje central es",
            "start": 62.519,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n mi agradecimiento a todas y",
            "start": 65.82,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "todos por su participaci\u00f3n y",
            "start": 69.509,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "responsabilidad frente a este gran",
            "start": 72.149,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo reto en el pulso de la salud",
            "start": 74.039,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "como ya inform\u00f3 el se\u00f1or presidente hoy",
            "start": 77.52,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "11 de mayo",
            "start": 79.71,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "al cabo de 16 semanas que en que",
            "start": 81.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "contin\u00faa el descenso continuo de la",
            "start": 83.85,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "actividad de la pandemia y el habla",
            "start": 86.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "avance de la vacunaci\u00f3n el doctor hugo",
            "start": 88.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell les mostrar\u00e1 los elementos",
            "start": 91.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "claves que sustentan esto ruy l\u00f3pez",
            "start": 94.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ridaura har\u00e1 un resumen de la estrategia",
            "start": 97.77,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n en los grupos prioritarios",
            "start": 99.78,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "guiados por la edad y la vulnerabilidad",
            "start": 102.409,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "la muestra del fin a g\u00f3mez nos mostrar\u00e1",
            "start": 105.71,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "los avances en la vacunaci\u00f3n del",
            "start": 109.47,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "personal educativo tanto p\u00fablico como",
            "start": 111.209,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "privado al terminar la tercera etapa",
            "start": 113.97,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "el canciller marcelo ebrard no sabr\u00e1",
            "start": 118.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hablar sobre las dosis de vacunas",
            "start": 120.34,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "recibidas y las pr\u00f3ximas a recibir y por",
            "start": 122.83,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "\u00faltimo el general crecencio sandoval nos",
            "start": 126.31,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mostrar\u00e1 los elementos de la log\u00edstica",
            "start": 129.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que aseguran la llegada de las vacunas",
            "start": 132.34,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "al lugar de su aplicaci\u00f3n",
            "start": 135.19,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 136.989,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "con su permiso presidentes y secretarias",
            "start": 143.36,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "secretarios y colegas muy buenos",
            "start": 145.43,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "d\u00edaz vamos a dar una panor\u00e1mica muy",
            "start": 150.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "breve sobre el curso de la epidemia si",
            "start": 153.54,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "podemos ver el informe t\u00e9cnico que",
            "start": 156.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presentamos todas las noches este es con",
            "start": 158.13,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "los datos m\u00e1s actualizados hasta ayer",
            "start": 160.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "por la tarde destacamos lo que ya se\u00f1ala",
            "start": 162.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mi secretario cuatro meses continuos de",
            "start": 164.52,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de la epidemia 4 meses 16",
            "start": 167.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "semanas y tenemos en el segmento m\u00e1s",
            "start": 170.55,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reciente entre la semana 15 y la semana",
            "start": 173.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n 16 y la semana 17 en este momento",
            "start": 175.79,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "vivimos en la de semana 19 una reducci\u00f3n",
            "start": 178.68,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de 17% s\u00f3lo parece segmento reciente que",
            "start": 181.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se sostiene a lo largo de un par de d\u00edas",
            "start": 184.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "veremos que cerraremos la semana con una",
            "start": 186.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de tama\u00f1o semejante nueve",
            "start": 189.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "millones y medio de personas tienen ya",
            "start": 192.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "esquema completo de vacunaci\u00f3n esquema",
            "start": 194.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "completo nueve millones y medio y en la",
            "start": 197.25,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "siguiente imagen lo que vemos es la",
            "start": 199.86,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de la hospitalizaci\u00f3n la",
            "start": 201.27,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n se reduce en la medida",
            "start": 203.16,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que hay menos personas enfermas menos",
            "start": 204.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "personas con enfermedad grave y por lo",
            "start": 207.09,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "tanto menor necesidad de camas",
            "start": 208.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hospitalarias 84% si comparamos la",
            "start": 210.48,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "primera semana de enero",
            "start": 214.23,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "esta semana con el d\u00eda de ayer 84% se ha",
            "start": 216.069,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "reducido la hospitalizaci\u00f3n por c\u00fabito",
            "start": 220.209,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "10 por ciento de las camas kobe",
            "start": 221.92,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "generales y 15% de las que tienen",
            "start": 223.959,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "terapia intensiva o equivalente est\u00e1n",
            "start": 226.29,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ocupadas y \u00e9stas el resto ya no est\u00e1n",
            "start": 229.18,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n comida en la medida en",
            "start": 232.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que han empezado a utilizarse para otros",
            "start": 235.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "padecimientos por supuesto siempre con",
            "start": 238.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el protocolo de continuidad que",
            "start": 240.37,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "permitir\u00eda en un momento dado recuperar",
            "start": 243.159,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estos espacios para la atenci\u00f3n joven si",
            "start": 245.469,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "fuera necesario la siguiente por favor",
            "start": 247.749,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ahora respecto a la vacunaci\u00f3n hemos",
            "start": 250.45,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "continuado vacunando en grandes",
            "start": 253.359,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "cantidades",
            "start": 255.579,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "recuerde que ya llegamos a un punto",
            "start": 256.329,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo de vacunaci\u00f3n m\u00e1s de 600.000",
            "start": 258.22,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "dosis diarias y que en cada bloque",
            "start": 261.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "semanal empezamos con una cantidad",
            "start": 264.099,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "importante y luego se va reduciendo en",
            "start": 265.99,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "la medida en que para cada entidad",
            "start": 267.91,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "federativa donde se ha asignado la",
            "start": 269.139,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "vacuna se va acabando la necesidad de",
            "start": 271.09,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vacunar la y nos pasamos al siguiente",
            "start": 273.93,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "estado o al siguiente municipio ayer",
            "start": 276.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "fueron casi 60.000 dosis de vacuna que",
            "start": 278.71,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "se pusieron",
            "start": 281.38,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hoy estamos anunciando precisamente el",
            "start": 282.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "inicio del nuevo ciclo semanal de",
            "start": 285.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n la siguiente nos muestra que",
            "start": 287.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tenemos 21 mil 21 millones 358 mil dosis",
            "start": 289.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "aplicadas en forma acumulativa y en la",
            "start": 293.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "siguiente lo que vemos es 14 millones",
            "start": 296.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "220 mil personas han recibido al menos",
            "start": 299.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una dosis nueve millones y medio las dos",
            "start": 301.9,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "dosis completas se ve en la tabla la",
            "start": 304.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cantidad de vacunas que se han recibido",
            "start": 308.13,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "por la cantidad de personas vacunadas",
            "start": 310.18,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "para cada uno de los grupos de \u00e9l",
            "start": 311.77,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "prioridad en el programa la siguiente lo",
            "start": 315.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que nos muestra es un mapa sint\u00e9tico de",
            "start": 318.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los estados en donde ya se ha",
            "start": 320.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vacunado al personal educativo cu\u00e1les",
            "start": 322.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1n iniciando en esta semana y los",
            "start": 325.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "siete que ya s\u00f3lo faltar\u00edan que los",
            "start": 327.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comentar\u00e1 la maestra delfina que ser\u00e1n",
            "start": 330.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los que reste la \u00faltima o pen\u00faltima",
            "start": 332.0,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n es hemos recibido 27 millones de",
            "start": 334.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dosis de vacunas de cada una de estas 5",
            "start": 338.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vacunas est\u00e1 ah\u00ed el n\u00famero indicado y",
            "start": 340.88,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tenemos el calendario est\u00e1 si es la",
            "start": 343.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "\u00faltima que yo presento el calendario de",
            "start": 345.05,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "recepci\u00f3n de vacunas tenemos para la",
            "start": 347.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vacuna pzifer biotech a lo largo de la",
            "start": 349.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "semana un mill\u00f3n 420 mil trescientos",
            "start": 352.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ochenta ya las estamos recibiendo de",
            "start": 354.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eeuu recordar\u00e1n que vuestra",
            "start": 357.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "transferencia de la producci\u00f3n en",
            "start": 359.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "b\u00e9lgica que nos llegaba y ya pasamos a",
            "start": 361.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eeuu esto nos permitir\u00e1 tener cada",
            "start": 364.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "semana una cantidad semejante es casi de",
            "start": 367.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n y medio de dosis de vacuna",
            "start": 369.38,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "todas las semanas por lo menos de aqu\u00ed",
            "start": 371.54,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hasta que termine junio de la vacuna a",
            "start": 373.25,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "facer de la vacuna cancino tambi\u00e9n",
            "start": 375.59,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tenemos tres liberaciones que se",
            "start": 377.78,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "muestran en la tabla",
            "start": 379.13,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hoy el jueves y el viernes para un total",
            "start": 380.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de 687 mil vacunas en general de ambas",
            "start": 383.06,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vacunas recibiremos un poco m\u00e1s de 2",
            "start": 386.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "millones 2 millones 107 mil dosis de",
            "start": 388.91,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vacunas y conforme llegan se distribuyen",
            "start": 391.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que como lo explicar\u00e1 el general y se",
            "start": 395.27,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ponen en los puestos de vacunaci\u00f3n",
            "start": 397.73,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "muchas gracias es todo presente",
            "start": 399.55,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas todas y todos se nos da un",
            "start": 409.39,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "gusto permiso presentar",
            "start": 412.9,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ustedes medios de comunicaci\u00f3n y a la",
            "start": 416.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en general el inicio de una",
            "start": 418.57,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nueva grupo un nuevo grupo de vacunaci\u00f3n",
            "start": 422.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "prioritaria que es el embarazo esto",
            "start": 425.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "resulta de una recomendaci\u00f3n que hemos",
            "start": 428.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "recibido del grupo t\u00e9cnico asesor de",
            "start": 431.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y que hemos discutido en el",
            "start": 433.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "seno tanto de la secretaria de salud",
            "start": 436.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "como de las diferentes instituciones en",
            "start": 438.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la forma de priorizar este grupo para",
            "start": 440.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ser incluido a la brevedad la",
            "start": 444.13,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n principal es que este",
            "start": 446.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "grupo las mujeres embarazadas",
            "start": 448.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "existe mucha evidencia tanto",
            "start": 451.06,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "internacional como con los datos que",
            "start": 453.52,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tenemos en m\u00e9xico de que la infecci\u00f3n",
            "start": 455.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por el virus sars top 2 en el embarazo",
            "start": 457.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la enfermedad comida es m\u00e1s grave se",
            "start": 459.85,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hospitalizan m\u00e1s y tambi\u00e9n hay mayor",
            "start": 462.37,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "riesgo de muerte si me pasan la",
            "start": 464.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "siguiente entonces con base en esta",
            "start": 466.18,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n y despu\u00e9s d",
            "start": 467.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y planear la estrategia operativa se ha",
            "start": 470.23,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "decidido incluir ya de una vez a todas",
            "start": 473.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "las mujeres embarazadas",
            "start": 477.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "independientemente de su edad ser\u00e1n",
            "start": 479.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "candidatas a recibir la vacunaci\u00f3n",
            "start": 481.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "posterior a la novena semana del",
            "start": 483.75,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "embarazo de la semana 9 en adelante",
            "start": 486.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pueden recibir su vacunaci\u00f3n pueden",
            "start": 488.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "recibir cualquier tipo de vacuna tambi\u00e9n",
            "start": 491.65,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es muy importante todas las vacunas que",
            "start": 493.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tenemos disponibles en m\u00e9xico son",
            "start": 496.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "seguras y se pueden aplicar durante el",
            "start": 499.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "embarazo y el beneficio que tiene es muy",
            "start": 502.09,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "importante en la siguiente cual son los",
            "start": 506.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "siguientes pasos y esto principalmente",
            "start": 508.66,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "para la comunicaci\u00f3n a las personas",
            "start": 510.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "embarazadas y a las personas interesadas",
            "start": 512.669,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "ya de recibir lo primero hacemos el",
            "start": 515.29,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "llamado a entrar a la p\u00e1gina vacuna",
            "start": 518.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cobit punto gob.mx que se present\u00f3",
            "start": 521.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ayer durante la conferencia de",
            "start": 524.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "perth ina en donde adem\u00e1s van a",
            "start": 526.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "encontrar mucha informaci\u00f3n en general",
            "start": 528.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sobre vacunaci\u00f3n y en espec\u00edfico sobre",
            "start": 530.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "embarazo y encontrar\u00e1n tambi\u00e9n la liga",
            "start": 533.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 535.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el prerregistro muy importante que toda",
            "start": 536.56,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mujer embarazada debe esperar tambi\u00e9n",
            "start": 539.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cuando llegan las vacunas y cuando se",
            "start": 542.11,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "activan los puestos de vacunaci\u00f3n en el",
            "start": 544.27,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "municipios de residencia",
            "start": 546.13,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "concurrentemente con los sitios que se",
            "start": 547.74,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1n activando en todos los municipios",
            "start": 550.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en todas las entidades federativas los",
            "start": 552.49,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los puestos de vacunaci\u00f3n para poblaci\u00f3n",
            "start": 555.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de 50 59 y tambi\u00e9n muy importante",
            "start": 558.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aquella mujer embarazada que recibi\u00f3 la",
            "start": 561.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n muy importante ser el llamado",
            "start": 564.64,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de insistir en la necesidad de la",
            "start": 566.35,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vigilancia prenatal y que en su primera",
            "start": 568.93,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "visita posterior a la vacuna de aviso de",
            "start": 571.66,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "esta vacunaci\u00f3n para su seguimiento y",
            "start": 574.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo les dejamos los n\u00fameros en la",
            "start": 577.99,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "\u00faltima de dos n\u00fameros telef\u00f3nicos muy",
            "start": 579.97,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "importantes el primero el 800 00 44 800",
            "start": 583.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es para el reporte de la de los eventos",
            "start": 587.14,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "supuestamente asociados a vacunaci\u00f3n",
            "start": 590.92,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "es en general para todas las personas",
            "start": 594.259,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n lo pueden registrar en la",
            "start": 596.66,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "nueva p\u00e1gina que se present\u00f3 ayer o",
            "start": 598.669,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hablar este tel\u00e9fono y la l\u00ednea materna",
            "start": 600.559,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que ya se ha anunciado para cualquier",
            "start": 602.899,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n y datos de alarma durante el",
            "start": 604.819,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "embarazo 806 28 37 62 eso ser\u00eda todo",
            "start": 606.919,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 620.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a todas ya todos ustedes en lo que se",
            "start": 622.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el proceso de vacunaci\u00f3n para el",
            "start": 625.47,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "personal educativo tenemos ahorita los",
            "start": 627.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "siguientes resultados llevamos tres",
            "start": 629.79,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "etapas realizadas en la primera etapa",
            "start": 632.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "fueron precisamente seis estados",
            "start": 634.52,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "haciendo un total de 474 1539 aplicaci\u00f3n",
            "start": 637.35,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de vacunas en la segunda etapa tenemos",
            "start": 642.63,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "cinco estados logrando un total de 498",
            "start": 645.33,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "mil 470 vacunas aplicadas a los docentes",
            "start": 650.25,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "personales tanto de escuelas p\u00fablicas",
            "start": 654.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "como privadas y en etapa 13 con 6",
            "start": 657.87,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estados teniendo y logrando una",
            "start": 661.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de 411 mil 10 vacunas",
            "start": 664.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ahorita bien efectivamente las dos",
            "start": 667.8,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "\u00faltimas etapas que con eso lograr\u00edamos",
            "start": 669.54,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el 100 por ciento que es precisamente",
            "start": 671.79,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del 11 al 14 de mayo tenemos baja",
            "start": 674.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "california sur estado de m\u00e9xico guerrero",
            "start": 677.25,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hidalgo sinaloa sonora tabasco",
            "start": 679.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "zacatecas haciendo un total de la meta",
            "start": 682.62,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que tenemos para lograr de vacunas de",
            "start": 685.8,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "770 mil 922 y luego la \u00faltima etapa que",
            "start": 688.16,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "ser\u00eda precisamente del 18 al 21 de mayo",
            "start": 692.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en donde estamos tomando en cuenta",
            "start": 694.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estados como chihuahua ciudad de m\u00e9xico-",
            "start": 696.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "puebla quer\u00e9taro quintana roo tlaxcala y",
            "start": 698.94,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n haciendo un total de 747 mil 438",
            "start": 702.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que esa es la meta todo esto si lo",
            "start": 706.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "quiero hacer patente que ha sido gracias",
            "start": 709.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "al esfuerzo y trabajo de colaboraci\u00f3n y",
            "start": 711.9,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de coordinaci\u00f3n con varias instituciones",
            "start": 715.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "iniciando por los tres \u00f3rdenes gobierno",
            "start": 717.8,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "a quien agradezco mucho a nombre de del",
            "start": 720.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "personal educativo as\u00ed como lo que es",
            "start": 721.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "marina la secretaria de educaci\u00f3n las",
            "start": 725.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ett de seguridad sedena y la secretar\u00eda",
            "start": 728.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de salud junto con ello pues el link lo",
            "start": 731.07,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que es guardia nacional las ligadas",
            "start": 734.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "correcta a m\u00ed nos y eriste insisto",
            "start": 737.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias y hago se\u00f1alamiento",
            "start": 740.1,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de que alguien que ha apoyado",
            "start": 742.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mucho ya aprovech\u00f3 el medio para hacer",
            "start": 743.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "patente mi reconocimiento",
            "start": 746.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a nuestros alumnos universitarios muchas",
            "start": 748.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "muchas gracias a esos j\u00f3venes yo tuvo",
            "start": 751.32,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "corta de estar en nuevo le\u00f3n en",
            "start": 753.75,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "guadalajara y de verdad muy sorprendente",
            "start": 755.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el cari\u00f1o y la manifestaci\u00f3n que hacen",
            "start": 757.77,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes hacia hacia los maestros",
            "start": 759.99,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "muchas gracias y bueno ah\u00ed tenemos",
            "start": 761.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alguna muestra de precisamente del",
            "start": 763.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "proceso y volvemos a seguir adelante",
            "start": 766.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias ya cuanto sea",
            "start": 768.96,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "presidente y tambi\u00e9n buenas m\u00e1s coment\u00f3",
            "start": 770.61,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n las escuelas que son las",
            "start": 772.29,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "formas de contacto que seguimos con",
            "start": 774.72,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ellas recordemos que precisamente",
            "start": 776.339,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "educatel est\u00e1 con el apoyo",
            "start": 778.89,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "socio-emocional hemos tenido alrededor",
            "start": 780.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 28.000",
            "start": 782.85,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "llamadas y se ha dado atenci\u00f3n",
            "start": 785.4,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "agradecemos la confianza que tienen para",
            "start": 786.95,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "con ello y al mismo tiempo decirles que",
            "start": 789.089,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "hay estados que est\u00e1n precisamente",
            "start": 791.52,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "trabajando recordemos que campeche ya",
            "start": 793.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ya inici\u00f3 con el proceso de lo que",
            "start": 795.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es la regresa a clases oa la escuela",
            "start": 797.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n tenemos coahuila que",
            "start": 800.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "empieza el 17 y el 24 tenemos lo que es",
            "start": 802.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "chiapas veracruz lo mismo que es lo que",
            "start": 805.65,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "es nayarit y tamaulipas tambi\u00e9n estamos",
            "start": 808.29,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en ese proceso y espero que pues ya",
            "start": 810.089,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "estemos dando buenos resultados en",
            "start": 812.52,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas fechas de lo que",
            "start": 814.35,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "regrese a clases much\u00edsimas gracias",
            "start": 815.49,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas para actualizarla",
            "start": 830.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la estrategia para el abastecimiento",
            "start": 834.72,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en el mundo donde en d\u00f3nde",
            "start": 839.41,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el proceso de vacunaci\u00f3n",
            "start": 842.269,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "22 pa\u00edses no tienen todav\u00eda",
            "start": 844.17,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desgraciadamente vacunas",
            "start": 846.63,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "99 pa\u00edses todav\u00eda no han vacunado al 10%",
            "start": 849.41,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de su poblaci\u00f3n y por eso la previa de",
            "start": 852.98,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico adem\u00e1s de la estrategia de",
            "start": 855.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "abastecimiento es corregir esto cambiar",
            "start": 857.449,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esto denunciar esto promover otras",
            "start": 860.66,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 862.759,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "en ese contexto m\u00e9xico est\u00e1 en el lugar",
            "start": 865.17,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "n\u00famero 12 en cuanto",
            "start": 867.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y acceso a dosis",
            "start": 870.769,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "aplicadas",
            "start": 873.18,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y segundo lugar en am\u00e9rica latina con el",
            "start": 875.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de dedos adquiridas y",
            "start": 878.11,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "aplicadas",
            "start": 879.7,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ha vacunado con al menos una",
            "start": 882.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dosis a un porcentaje mayor de adultos",
            "start": 884.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que india australia o rusia por eso",
            "start": 886.94,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "valoramos mucho tener el apoyo que rusia",
            "start": 890.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 dando",
            "start": 891.649,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "y los contratos firmados por nuestro",
            "start": 893.96,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "pa\u00eds al d\u00eda de hoy garantizan la",
            "start": 895.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cobertura m\u00e1s amplia del total de la",
            "start": 897.11,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 900.26,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "\u00e9xito",
            "start": 901.46,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con muchas gracias",
            "start": 905.01,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "la otra cosa que se ha hecho por",
            "start": 906.74,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "instrucciones del presidente es abrir",
            "start": 908.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "las opciones para el pa\u00eds esa ha sido la",
            "start": 910.54,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alta prioridad y qu\u00e9 bueno que lo",
            "start": 913.25,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "hicimos porque con la incertidumbre que",
            "start": 914.899,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ha habido de abastecimiento si no",
            "start": 916.58,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9ramos esto tendr\u00edamos una situaci\u00f3n",
            "start": 918.649,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil",
            "start": 920.93,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 922.84,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "creo que se adelant\u00f3 no",
            "start": 925.889,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ya no voy a poder",
            "start": 930.05,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "\u00e9l exige por",
            "start": 932.899,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "a ver s\u00ed",
            "start": 935.26,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "entonces m\u00e9xico es el pa\u00eds",
            "start": 937.99,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "latinoamericano que tiene el mayor",
            "start": 939.22,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "n\u00famero de aprobaciones regulatorias para",
            "start": 940.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el uso de emergencia de vacunas y eso se",
            "start": 943.149,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "ha hecho con mucho rigor por las",
            "start": 946.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "autoridades sanitarias de mexico en el",
            "start": 948.82,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "en un programa muy acucioso y dirigido a",
            "start": 951.7,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "aumentar las opciones que mexico tiene",
            "start": 957.37,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ese ha sido el objetivo estrat\u00e9gico",
            "start": 958.839,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "y formarles ayer lo dec\u00eda yo con el",
            "start": 962.71,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "fondo ruso tuvimos el acuerdo de abrir a",
            "start": 966.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "otra solicitud de autorizaci\u00f3n que es",
            "start": 970.12,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sputnik light que tambi\u00e9n ya se abri\u00f3",
            "start": 972.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ahora corresponder\u00e1 al corrientes a las",
            "start": 974.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "autoridades de salud determinar su",
            "start": 976.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n o no en los pr\u00f3ximos d\u00edas",
            "start": 979.12,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ser\u00eda otra opci\u00f3n adicional exilio",
            "start": 980.68,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "son las vacunas que han llegado a m\u00e9xico",
            "start": 986.67,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "como resultado de todas estas",
            "start": 988.83,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "estrategias les recuerdo que el",
            "start": 990.39,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica habl\u00f3",
            "start": 991.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "personalmente con el presidente eeuu con",
            "start": 992.85,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el presidente china con el presidente de",
            "start": 996.39,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "rusia y esto se deriva de esas acciones",
            "start": 998.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "oportunas que tomaron que encabece",
            "start": 1002.08,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1004.43,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "entonces son los n\u00fameros no lo repito",
            "start": 1005.99,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque ya se los dieron",
            "start": 1008.06,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "estamos en este n\u00famero el d\u00eda de hoy y",
            "start": 1009.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estimamos principios de la pr\u00f3xima",
            "start": 1012.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "semana est\u00e1 llegando a 30 millones de",
            "start": 1014.98,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "dosis tambi\u00e9n comentaba yo que el hecho",
            "start": 1017.98,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de que hasta la cena que ella est\u00e9",
            "start": 1021.97,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "produciendo y se mexico envasando el",
            "start": 1023.139,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "proceso final va a ser que es",
            "start": 1027.669,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "suministrada est\u00e1 cerca que ha sido muy",
            "start": 1029.89,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "incierto y muy por debajo de lo esperado",
            "start": 1031.689,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "se vuelva alguna variable mucho m\u00e1s",
            "start": 1034.35,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "segura para nosotros para nosotros y",
            "start": 1038.13,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "para am\u00e9rica latina y caribe lac sigue",
            "start": 1040.569,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "por favor gracias un arribo reciente ya",
            "start": 1042.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que novak cansino envasada en m\u00e9xico",
            "start": 1046.179,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca a granel para el proceso de",
            "start": 1049.6,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "envasado que est\u00e1 llevando a cabo en",
            "start": 1052.69,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "ocoyoacac estado de m\u00e9xico flag sigue",
            "start": 1055.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1058.299,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "los que vamos a tener",
            "start": 1063.049,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "fraser",
            "start": 1066.25,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ricers y fisher 11 12 y 13",
            "start": 1068.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "15 mayor sputnik y mientras mis primeras",
            "start": 1074.269,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "dosis",
            "start": 1077.69,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "15 de mayo cancino ya llegan estas son",
            "start": 1079.299,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de china estas 35.000 y estas son de",
            "start": 1083.769,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro y \u00e9stas llegan a granel para",
            "start": 1086.019,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "sostener el proceso de envasado ah\u00ed en",
            "start": 1089.95,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "cansino est\u00e1 por autorizarse por parte",
            "start": 1092.86,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "de cofepris la planta una nueva planta",
            "start": 1095.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de envasado en china lo que va a ser es",
            "start": 1097.509,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "que llegue un n\u00famero mayor tambi\u00e9n en",
            "start": 1099.639,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "las pr\u00f3ximas semanas exige por favor",
            "start": 1101.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "una nueva alternativa val bucks se va ya",
            "start": 1105.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nos han comunicado oficialmente las",
            "start": 1109.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "autoridades de china se van a iniciar en",
            "start": 1112.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico una vez que autorice tambi\u00e9n con",
            "start": 1114.77,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "repr\u00eds estudios de fase 3",
            "start": 1116.36,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "vamos al primer pa\u00eds m\u00e1s fuera de china",
            "start": 1119.37,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en realizar estudios de fase 3 esta",
            "start": 1122.58,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 1124.38,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "la vacuna utiliza tecnolog\u00eda de aire nm",
            "start": 1126.669,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no requiere congelaci\u00f3n a m\u00e1s tardar el",
            "start": 1129.489,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "30 de mayo ciudad \u00e9l autoriza cofepris",
            "start": 1132.609,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "inicial de estudio y van a participar",
            "start": 1134.379,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "6.000 personas voluntarias en m\u00e9xico",
            "start": 1135.85,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "cuando el cual tendr\u00edamos en su caso",
            "start": 1137.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "otra opci\u00f3n",
            "start": 1140.409,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "quiero aqu\u00ed para terminar agradecer a la",
            "start": 1142.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica popular china el apoyo que nos",
            "start": 1146.859,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "han dado hasta ahora han llegado a",
            "start": 1148.45,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico 38 aviones de suministros desde",
            "start": 1149.98,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "el inicio de la pandemia hasta el env\u00edo",
            "start": 1152.83,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "de la vacuna a granel de cancino 38",
            "start": 1156.759,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "vuelos en apoyo m\u00e9xico y ahora esta",
            "start": 1159.759,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "vacuna se va a probar o vamos a",
            "start": 1162.94,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "participar en fase 3 y somos el \u00fanico",
            "start": 1164.95,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "pa\u00eds shuar de china que lo va a hacer en",
            "start": 1167.919,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "este momento",
            "start": 1169.419,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "el siguiente pronuncia listo",
            "start": 1171.46,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y bueno aqu\u00ed ya les pongo los datos es",
            "start": 1176.14,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "que queremos agradecer al embajador",
            "start": 1180.1,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "desde luego el presidente de chin\u00e1 todo",
            "start": 1183.03,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "lo que nos han dado y que siguen d\u00e1ndole",
            "start": 1185.07,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico muchas gracias igualmente a los",
            "start": 1186.69,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s pa\u00edses que nos han respaldado",
            "start": 1189.03,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ser\u00eda cu\u00e1nto se\u00f1or presidente",
            "start": 1191.48,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "su permiso suficiente vamos a hacer el",
            "start": 1202.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "informe sobre la distribuci\u00f3n de vacunas",
            "start": 1206.19,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "sin novak y cancino estas vacunas",
            "start": 1208.94,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "arribaron aqu\u00ed a la ciudad de m\u00e9xico el",
            "start": 1213.26,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "6 de mayo el jueves",
            "start": 1215.79,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "con un mill\u00f3n de dosis las hay novak y",
            "start": 1218.669,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "673 mil 650 dosis de cancino que",
            "start": 1222.2,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "arribaron el d\u00eda s\u00e1bado estas vacunas",
            "start": 1226.919,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "fueron trasladadas a birmex donde se se",
            "start": 1229.499,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "notificaron para hacer su distribuci\u00f3n y",
            "start": 1233.989,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "el d\u00eda domingo iniciamos la distribuci\u00f3n",
            "start": 1237.559,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "con un mill\u00f3n 330 mil 730 dosis que a",
            "start": 1241.559,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "distribuir por v\u00eda terrestre",
            "start": 1247.259,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 la distribuci\u00f3n con los",
            "start": 1251.489,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "estados que van a birmex a recoger sus",
            "start": 1255.299,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vacunas que son estado de m\u00e9xico hidalgo",
            "start": 1258.21,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "puebla quer\u00e9taro guerrero y morelos seis",
            "start": 1260.789,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 1263.759,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y 14 rutas organizadas por de birmex",
            "start": 1265.639,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "para cubrir a 14 estados que son la ruta",
            "start": 1269.599,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "1 cubriendo michoac\u00e1n jalisco colima",
            "start": 1273.349,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nayarit la ruta 2 guanajuato",
            "start": 1276.379,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aguascalientes san luis potos\u00ed la 3",
            "start": 1279.589,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "zacatecas durango sinaloa la ruta 4",
            "start": 1282.799,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tamaulipas y nuevo le\u00f3n la ruta 5",
            "start": 1286.519,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tabasco y chiapas esta parte terrestre",
            "start": 1289.609,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se distribuyeron entre domingo y ayer el",
            "start": 1292.099,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "lunes con un mill\u00f3n 37 mil 850 dosis la",
            "start": 1296.359,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n v\u00eda a\u00e9rea de 292 mil 680",
            "start": 1300.82,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "dosis se llev\u00f3 a cabo el d\u00eda domingo se",
            "start": 1305.839,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "establecieron tres rutas a\u00e9reas para",
            "start": 1310.19,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "proporcionar las vacunas a ocho estados",
            "start": 1312.499,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la primera ruta cubriendo baja",
            "start": 1317.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "california sur baja california sonora la",
            "start": 1320.559,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "ruta 2 coahuila y chihuahua la ruta 3",
            "start": 1324.16,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "oaxaca yucat\u00e1n y quintana roo todas las",
            "start": 1328.929,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "rutas fueron se les proporciona",
            "start": 1332.38,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "seguridad con estela armada con el",
            "start": 1335.89,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y con la guardia nacional xy",
            "start": 1338.559,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que por favor es un resumen de esta",
            "start": 1341.38,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "actividad",
            "start": 1343.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las dosis transportadas 1000336",
            "start": 1344.98,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 330 mil 730 con v\u00eda terrestre en",
            "start": 1348.58,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "un medio en 37 1850 y v\u00eda a\u00e9rea 292 1880",
            "start": 1352.99,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "cubriendo 28 estados y materializando 22",
            "start": 1359.01,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "rutas terrestres con la respectiva",
            "start": 1363.52,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "seguridad tres rutas a\u00e9reas con 10",
            "start": 1365.919,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "operaciones y el total de personal",
            "start": 1370.39,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "empleado para esta actividad",
            "start": 1373.65,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "672 elementos 66 veh\u00edculos y 3 aeronaves",
            "start": 1376.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 1381.13,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "es todo sea posible",
            "start": 1382.72,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "bueno vamos a preguntas",
            "start": 1393.61,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y respuesta",
            "start": 1396.49,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1401.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "secretario secretaria subsecretario",
            "start": 1404.16,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "director mi nombre es de gol ya zedillo",
            "start": 1406.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de tabasco y campeche y quintana roy",
            "start": 1408.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "diario basta la ciudad de mexico",
            "start": 1411.0,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos a todos se\u00f1or",
            "start": 1413.04,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "presidente en atenci\u00f3n al comentario que",
            "start": 1414.69,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hizo el canciller marcelo ebrad y su",
            "start": 1418.82,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "postura para que todo el mundo cuente",
            "start": 1422.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con las vacunas necesarias con base en",
            "start": 1425.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lo que han presentado anteriormente la",
            "start": 1427.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vacuna patria se tendr\u00eda pensado que",
            "start": 1429.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "esta vacuna pueda tener acceso a los",
            "start": 1432.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pa\u00edses como usted lo coment\u00f3 canciller",
            "start": 1435.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esos 22 pa\u00edses que no tienen acceso se",
            "start": 1437.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tiene previsto que esta vacuna pueda",
            "start": 1440.37,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "fungir en fase 3 o en las siguientes",
            "start": 1442.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fases que siguen para que estos pa\u00edses",
            "start": 1444.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tengan acceso a ella",
            "start": 1447.15,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y si en alg\u00fan momento m\u00e9xico podr\u00eda",
            "start": 1449.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "poner este posicionamiento ante la onu",
            "start": 1452.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para por lo menos empezar a garantizar",
            "start": 1454.16,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de manera global",
            "start": 1456.5,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "este acceso a la vacuna por",
            "start": 1457.46,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "salvoconducto de la vacuna patria ser\u00e1",
            "start": 1459.23,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la primera gracias presidente",
            "start": 1460.97,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas con mucho gusto desde lo que",
            "start": 1470.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "s\u00ed y de hecho ya lo estaba haciendo",
            "start": 1473.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en la visita reciente del",
            "start": 1475.51,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "presidente de guatemala se combin\u00f3 con",
            "start": 1479.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la directora de conacyt estuvo la",
            "start": 1482.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n bilateral encabezada por el",
            "start": 1484.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente del opresor bal\u00f3n y el",
            "start": 1488.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presidente llama 'the y de guatemala se",
            "start": 1489.52,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "acord\u00f3 que el guatemala va a participar",
            "start": 1493.12,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "en el protocolo de la fase 3",
            "start": 1495.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ya tenemos en este momento",
            "start": 1498.669,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "manifestaciones de inter\u00e9s de cinco",
            "start": 1500.34,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de am\u00e9rica latina del caribe y mi",
            "start": 1502.239,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "visita a espa\u00f1a tambi\u00e9n con el ministro",
            "start": 1507.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de innovaci\u00f3n en la reuni\u00f3n se acord\u00f3 lo",
            "start": 1508.779,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "siguiente espa\u00f1a tambi\u00e9n tiene su por el",
            "start": 1512.2,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "todo vacuna muy avanzado entonces vamos",
            "start": 1514.6,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "a participar en su fase 3",
            "start": 1517.179,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y ellos van a participar en la fase 3 de",
            "start": 1519.71,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la vacuna patria o sea se va a incluir a",
            "start": 1523.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds de la uni\u00f3n europea y otros de",
            "start": 1526.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina y caribe entonces esa ha",
            "start": 1529.19,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "sido la posici\u00f3n de m\u00e9xico siendo",
            "start": 1531.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "congruente con lo que est\u00e1 planteando",
            "start": 1533.029,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica les",
            "start": 1536.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "informo que este planteamiento el",
            "start": 1539.029,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "presidente directamente lo va a hacer en",
            "start": 1541.19,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la cumbre mundial de salud de g20 que va",
            "start": 1542.899,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "a tener lugar el d\u00eda 21 de mayo o sea la",
            "start": 1545.87,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana",
            "start": 1548.57,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "nuestro presidente va a hacer sus",
            "start": 1550.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "comentarios",
            "start": 1553.08,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "planteamiento en esa cumbre que en buena",
            "start": 1553.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "medida se deriva de lo que ha venido",
            "start": 1555.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "planteando m\u00e9xico c\u00f3mo es posible que",
            "start": 1557.91,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "esto est\u00e9 ocurriendo as\u00ed",
            "start": 1560.73,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es cu\u00e1les son los l\u00edmites de la",
            "start": 1563.81,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n internacional son estos",
            "start": 1567.34,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "entonces se va a plantear all\u00ed pero la",
            "start": 1570.11,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de mil consciente si ha sido",
            "start": 1572.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "congruente en cuanto a compartir y",
            "start": 1574.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "participar con otros pa\u00edses para",
            "start": 1577.79,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "aumentar las posibilidades las opciones",
            "start": 1579.89,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y la producci\u00f3n de veh\u00edculos",
            "start": 1581.78,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "perfecto presidente muchas gracias y",
            "start": 1585.58,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ahora en otro contexto",
            "start": 1587.74,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s en el tenor de ideas de la",
            "start": 1591.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n el hecho que los",
            "start": 1593.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos los candidatos e",
            "start": 1596.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "incluso la ciudadan\u00eda en general con",
            "start": 1598.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "base en las elecciones recientes no",
            "start": 1601.059,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "podamos y me incluyen ellos no podamos",
            "start": 1604.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tener esta libertad de expresi\u00f3n de",
            "start": 1606.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "exponer nuestro libre pensamiento ya sea",
            "start": 1609.61,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en radio televisi\u00f3n peri\u00f3dico en todos",
            "start": 1612.04,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1613.929,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda ser considerado por el",
            "start": 1616.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gobierno como un cosa con base en la ley",
            "start": 1618.25,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "electoral como una manera de coartar la",
            "start": 1620.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n de las y los",
            "start": 1623.289,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ciudadanos al no poderse expresar",
            "start": 1624.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "libremente si bien es cierto que existe",
            "start": 1627.49,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "una vez existe una ley pero",
            "start": 1629.62,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "considerar\u00eda que ha sido una batalla",
            "start": 1632.869,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "bastante loable en toda la historia del",
            "start": 1635.519,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pa\u00eds poder conquistar derechos como la",
            "start": 1638.58,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n y que no se pueda",
            "start": 1640.409,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ejercer libremente no es no vulnera los",
            "start": 1643.409,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "derechos de las y los ciudadanos se\u00f1or",
            "start": 1646.59,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "presidente gracias bueno yo pienso que",
            "start": 1648.21,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos tenemos el derecho",
            "start": 1651.419,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de manifestarnos",
            "start": 1654.809,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de expresarnos",
            "start": 1657.779,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "es la libertad",
            "start": 1660.77,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "es el principal derecho",
            "start": 1665.96,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "el de la libertad",
            "start": 1669.85,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "las autoridades si debemos",
            "start": 1674.23,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1678.659,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y limitarnos en procesos electorales",
            "start": 1680.25,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "para no",
            "start": 1684.25,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "favorecer a ning\u00fan partido",
            "start": 1688.1,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan candidato",
            "start": 1692.57,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y mucho menos utilizar",
            "start": 1694.909,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "de los recursos p\u00fablicos el presupuesto",
            "start": 1698.2,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "que es dinero de todos",
            "start": 1701.08,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de manera facciosa",
            "start": 1703.789,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "como os dec\u00eda anteriormente",
            "start": 1708.33,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 1713.74,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "hasta las mismas autoridades",
            "start": 1716.92,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1720.269,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 1723.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a manifestarnos",
            "start": 1726.65,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y a denunciar",
            "start": 1729.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cuando hay",
            "start": 1733.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presuntas violaciones",
            "start": 1735.38,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ala",
            "start": 1738.04,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 1740.73,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1742.71,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "se sabe de actitudes antidemocr\u00e1ticas",
            "start": 1744.57,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "la autoridad",
            "start": 1751.539,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "est\u00e1 obligada a hacerlo porque es un",
            "start": 1754.07,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "delito",
            "start": 1756.47,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y se tiene que denunciar",
            "start": 1760.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "todo esto tiene que irse aclarando",
            "start": 1766.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "poco a poco",
            "start": 1770.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque estamos viviendo una etapa nueva",
            "start": 1772.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "antes este tema no se abordaba",
            "start": 1777.779,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que desde",
            "start": 1783.2,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n",
            "start": 1786.0,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que siempre",
            "start": 1788.659,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "demandaba",
            "start": 1792.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1795.81,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "hubiera equidad hizo parejo que no s\u00e9",
            "start": 1797.389,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "utilizar el presupuesto que no s\u00e9",
            "start": 1802.429,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "enviar a los estados",
            "start": 1808.809,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "funcionarios del gobierno federal como",
            "start": 1812.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se hac\u00eda",
            "start": 1816.52,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en el fraude",
            "start": 1819.0,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "del 2006",
            "start": 1820.98,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "los secretarios del gobierno federal del",
            "start": 1824.02,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente fox ten\u00edan a su",
            "start": 1827.59,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 1830.53,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "estados para favorecer",
            "start": 1833.84,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "a felipe calder\u00f3n",
            "start": 1837.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense del caso m\u00e1s sonado",
            "start": 1841.07,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el de tamaulipas",
            "start": 1845.779,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 1850.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el secretario de comunicaciones",
            "start": 1852.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sed y sola",
            "start": 1855.28,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "era el encargado de ese estado",
            "start": 1858.22,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "y se confirm\u00f3 que hay pruebas",
            "start": 1862.419,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "grabaciones",
            "start": 1866.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 1869.69,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "hablaba con el gobernador",
            "start": 1872.519,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de ese estado",
            "start": 1875.389,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "de apellido hern\u00e1ndez que est\u00e1 ahora",
            "start": 1879.59,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "detenido en la c\u00e1rcel",
            "start": 1882.529,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda de que le agradec\u00eda mucho ser y",
            "start": 1888.4,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "sol",
            "start": 1892.27,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "al gobernador",
            "start": 1893.43,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "porque les hab\u00eda ayudado en el franc\u00e9s",
            "start": 1896.05,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en tamaulipas",
            "start": 1901.69,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "hasta ri\u00e9ndose",
            "start": 1907.23,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y ser yo sola pues no",
            "start": 1912.1,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 1917.81,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n",
            "start": 1919.85,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y no pas\u00f3 nada hicieron el fraude y",
            "start": 1923.38,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "alayes el castigo",
            "start": 1928.15,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 1933.09,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en la elecci\u00f3n",
            "start": 1935.389,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "basada en el estado de m\u00e9xico",
            "start": 1938.15,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el secretario de salud",
            "start": 1944.14,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que fue hasta vergonzoso",
            "start": 1947.049,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1950.89,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hab\u00eda estado de rector de la unam",
            "start": 1952.57,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "el doctor narr\u00f3",
            "start": 1956.61,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "fue desde el legado del pri",
            "start": 1960.13,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ecatepec",
            "start": 1964.7,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces esas cosas no deben",
            "start": 1969.73,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "de hacerse no deben permitirse",
            "start": 1973.77,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y hay que denunciarlas",
            "start": 1978.15,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque tiene que haber democracia",
            "start": 1983.5,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "tenemos que lograr entre todos",
            "start": 1988.25,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de que se destierre de que se termine y",
            "start": 1993.789,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se acabe se erradique el fraude",
            "start": 1997.33,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 2000.539,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "es una verg\u00fcenza",
            "start": 2003.64,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "nacional el fraude",
            "start": 2008.08,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "por siglos",
            "start": 2015.36,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2019.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "padeci\u00f3",
            "start": 2022.97,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de esa r\u00e9mora",
            "start": 2025.94,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y debemos de",
            "start": 2032.46,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "desterrar el fraude electoral",
            "start": 2036.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tiene que haber democracia",
            "start": 2039.46,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "porque la falta de democracia fue lo que",
            "start": 2041.98,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nos llev\u00f3",
            "start": 2045.25,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "a la decadencia",
            "start": 2048.82,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "si lo analizamos bien",
            "start": 2052.96,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n del 88 donde se impone a",
            "start": 2060.659,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "salinas",
            "start": 2063.78,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes no saben",
            "start": 2067.149,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "pero despu\u00e9s de esa elecci\u00f3n",
            "start": 2070.26,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados se orden\u00f3",
            "start": 2073.72,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "quemar las boletas",
            "start": 2077.02,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "para que no quedara ninguna evidencia",
            "start": 2082.58,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se quemaron todos los paquetes",
            "start": 2089.9,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 2091.73,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pero sucedi\u00f3 algo que tampoco los",
            "start": 2094.09,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes seguramente",
            "start": 2097.54,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 2099.57,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que antes de que en una sesi\u00f3n",
            "start": 2101.26,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "formal",
            "start": 2105.64,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "se decidiera a quemar las boletas",
            "start": 2107.64,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 a la tribuna diego franc\u00e9s se vice",
            "start": 2112.6,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que supuestamente era opositor",
            "start": 2118.98,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "defiendes el punto para que se primar\u00e1n",
            "start": 2125.119,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "las bolitas",
            "start": 2128.809,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "pero antes de eso",
            "start": 2130.49,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "porque llegaron a eso despu\u00e9s de que se",
            "start": 2133.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "incendi\u00f3",
            "start": 2138.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "una parte del edificio del congreso",
            "start": 2142.56,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde estaban las boletas",
            "start": 2149.71,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que el viento sopl\u00f3",
            "start": 2155.41,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "este en otro sentido",
            "start": 2160.01,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y ya no les qued\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 2165.29,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacer formalmente",
            "start": 2169.15,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el acuerdo para quemar",
            "start": 2173.58,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "las boletas entonces imag\u00ednense lo que",
            "start": 2176.2,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "nos signific\u00f3 la imposici\u00f3n del 88",
            "start": 2180.369,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "nos suele entrega",
            "start": 2184.91,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "de todos los bienes del pa\u00eds a",
            "start": 2187.24,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 2189.46,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se cre\u00f3 el llamado grupo compacto",
            "start": 2192.43,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el salinismo como pol\u00edtica",
            "start": 2198.25,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda",
            "start": 2202.34,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "padecemos",
            "start": 2204.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se entregaron los bancos se entregaron",
            "start": 2207.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las empresas se entregaron las minas",
            "start": 2209.79,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2212.49,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "all\u00ed en ese sexenio se yo",
            "start": 2219.39,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "la mayor desigualdad econ\u00f3mica y social",
            "start": 2223.97,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 2228.05,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds",
            "start": 2230.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "donde siempre ha habido desigualdad en",
            "start": 2232.62,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ese sexenio",
            "start": 2236.64,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "fue donde",
            "start": 2241.59,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 la desigualdad como",
            "start": 2244.6,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "un monstruo",
            "start": 2251.5,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "por eso salinas es el padre de la",
            "start": 2257.44,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 2260.02,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "moderna",
            "start": 2261.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 2263.95,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y el fraude",
            "start": 2266.96,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "del 2006",
            "start": 2270.23,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s pensemos",
            "start": 2273.08,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "terminando el fraude",
            "start": 2277.48,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "la primera decisi\u00f3n",
            "start": 2280.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es declarar la guerra",
            "start": 2283.859,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "a la delincuencia organizada",
            "start": 2286.53,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "puede pegarle un",
            "start": 2292.359,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "balas",
            "start": 2294.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a lo tonto al avispero",
            "start": 2297.09,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda un diagn\u00f3stico no hay una",
            "start": 2300.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 2303.25,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "era para ganar legitimidad lo que no se",
            "start": 2306.19,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hab\u00eda logrado en las urnas",
            "start": 2309.52,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "con votos",
            "start": 2314.589,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "con democracia",
            "start": 2317.4,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "buscaba ganar con actos espectaculares",
            "start": 2322.43,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n quedando bien con gobiernos",
            "start": 2327.69,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 2330.48,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "buscando quedar bien con gobiernos",
            "start": 2333.37,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 2336.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2338.04,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el trago de no se ha da\u00f1ado much\u00edsimo",
            "start": 2340.72,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "por eso no debemos de permitirlo y",
            "start": 2346.21,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "denunciar",
            "start": 2350.14,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y que la gente est\u00e9 pendiente",
            "start": 2353.28,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y que si hay",
            "start": 2357.22,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "camiones trailers",
            "start": 2360.07,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "transportando despensas",
            "start": 2364.21,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "que se denuncie",
            "start": 2368.93,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 2374.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "si hay mapaches electorales",
            "start": 2375.74,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entregando dinero a cambio de votos lo",
            "start": 2379.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 2382.74,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "si se est\u00e1n utilizando",
            "start": 2385.46,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "vienes del gobierno que son bienes del",
            "start": 2388.26,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2393.18,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos",
            "start": 2394.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde luego programas sociales",
            "start": 2397.91,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que se denuncie sea quien sea",
            "start": 2405.339,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que no hay impunidad",
            "start": 2412.13,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ayer los voceros del conservadurismo se",
            "start": 2415.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "rasgaban las vestiduras porque la",
            "start": 2420.79,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 2422.92,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "abre una investigaci\u00f3n en contra de dos",
            "start": 2427.26,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "candidatos",
            "start": 2431.94,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "al gobierno de nuevo le\u00f3n",
            "start": 2434.06,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "yo apoyo",
            "start": 2443.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esa decisi\u00f3n de la fiscal\u00eda",
            "start": 2446.08,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo denunci\u00e9 porque es un delito",
            "start": 2449.66,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 2453.369,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un candidato repartiendo tarjetas",
            "start": 2458.81,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vali\u00e9ndose",
            "start": 2466.51,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de la necesidad del pueblo",
            "start": 2468.74,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "una compra de voto encubierta",
            "start": 2473.45,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y descarada",
            "start": 2479.33,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que investigue en la fiscal\u00eda",
            "start": 2486.28,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que se aplique la ley",
            "start": 2489.38,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "es delito grave",
            "start": 2493.13,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el fraude electoral",
            "start": 2496.24,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 2502.7,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2504.539,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 la fiscal\u00eda electoral",
            "start": 2506.609,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "para que se reform\u00f3 la constituci\u00f3n",
            "start": 2511.29,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "si va a seguir lo mismo",
            "start": 2516.75,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no aunque se enojen",
            "start": 2522.63,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "los conservadores hip\u00f3critas",
            "start": 2525.55,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tiene que haber democracia",
            "start": 2534.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pero eso era un poco lo que quer\u00eda",
            "start": 2538.319,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "comentar entonces todos los tenemos",
            "start": 2540.359,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "quiere manifestarnos",
            "start": 2544.79,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "y defender la democracia",
            "start": 2547.579,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2551.96,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "con democracia nadie",
            "start": 2555.369,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "se va a sentir absoluto",
            "start": 2559.2,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "hay ninguno",
            "start": 2561.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 2563.75,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de la escala social la democracia es el",
            "start": 2565.86,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pueblo el que manda",
            "start": 2569.34,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no es un solo hombre ni un grupo de",
            "start": 2572.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 2575.71,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la llamada",
            "start": 2577.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sociedad pol\u00edtica",
            "start": 2579.83,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "del c\u00edrculo verde",
            "start": 2584.19,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2586.44,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2587.97,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "son los grandes electores porque los del",
            "start": 2589.85,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "c\u00edrculo rojo este no cuentan el pueblo",
            "start": 2594.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "no cuenta",
            "start": 2598.91,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ya cambio esto",
            "start": 2601.25,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ahora el voto de claudio x gonz\u00e1lez es",
            "start": 2604.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 2609.289,
            "duration": 3.221
        },
        {
            "text": "al voto",
            "start": 2610.68,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de un maestro de oaxaca",
            "start": 2612.51,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 2616.99,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en el voto de aguilar cam\u00edn es igual que",
            "start": 2620.88,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "el voto de un ind\u00edgena de chiapas",
            "start": 2625.2,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "del voto de kraus es igual que el voto",
            "start": 2632.069,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "de una mujer",
            "start": 2635.339,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2638.36,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "la tarahumara",
            "start": 2640.3,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y desigualdad",
            "start": 2647.36,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces son los cambios que se",
            "start": 2652.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "requieren para que el pa\u00eds salga",
            "start": 2654.93,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "adelante y vamos bien vamos bastante",
            "start": 2657.63,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2660.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas justo",
            "start": 2663.67,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hablando de estas denuncias de las que",
            "start": 2665.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "buenas estas investigaciones de la",
            "start": 2668.29,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda preguntarles si usted usted se",
            "start": 2669.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "enter\u00f3 por la unidad de inteligencia se",
            "start": 2672.16,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dice que present\u00f3 una denuncia a la",
            "start": 2675.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "unidad de inteligencia que fue lo que",
            "start": 2676.93,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 en contra del candidato de",
            "start": 2678.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "movimientos ciudadanos tambi\u00e9n porque",
            "start": 2681.46,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "hay otra investigaci\u00f3n en su contra",
            "start": 2683.65,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed fue la unidad de inteligencia la",
            "start": 2687.82,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "que present\u00f3 la denuncia",
            "start": 2691.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2694.589,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "pues es a partir de",
            "start": 2696.01,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pruebas de informaci\u00f3n hasta la report\u00f3",
            "start": 2698.46,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "algo santiago nieto me reporta y la",
            "start": 2702.24,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "indicaci\u00f3n que tiene es de que todo",
            "start": 2705.9,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "lo que pueda significar un delito lo",
            "start": 2710.74,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "tiene qu\u00e9",
            "start": 2715.84,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "enviar a la fiscal\u00eda todo",
            "start": 2720.21,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "taller la fiscal\u00eda habl\u00f3 tambi\u00e9n de una",
            "start": 2726.27,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "carta que env\u00edo",
            "start": 2731.85,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "la embajada de eeuu",
            "start": 2734.71,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "el fbi",
            "start": 2737.74,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "solicitando informaci\u00f3n",
            "start": 2741.47,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "sobre personajes",
            "start": 2745.68,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "este se presume",
            "start": 2752.27,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "lavan dinero",
            "start": 2756.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "incluye al gobernador de tamaulipas y",
            "start": 2758.24,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "entre otros",
            "start": 2760.6,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2764.66,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "unidad de inteligencia financiera",
            "start": 2766.599,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pues envi\u00f3 la informaci\u00f3n",
            "start": 2770.44,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a la fiscal\u00eda",
            "start": 2774.779,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "o es la informaci\u00f3n que est\u00e1n pidiendo",
            "start": 2776.97,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "los de la embajada de eeuu",
            "start": 2784.41,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "australia",
            "start": 2788.469,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "en el departamento de suficiente",
            "start": 2791.35,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre cabeza de parte",
            "start": 2793.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1s pidiendo informaci\u00f3n",
            "start": 2795.25,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 2798.46,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2801.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y envi\u00f3 informaci\u00f3n pero est\u00e1",
            "start": 2806.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "solicitando tambi\u00e9n",
            "start": 2809.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a la unidad de inteligencia",
            "start": 2811.91,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "financiera",
            "start": 2814.17,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 2817.85,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para tambi\u00e9n tambi\u00e9n para los",
            "start": 2820.61,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 2823.21,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 2826.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si nosotros",
            "start": 2829.349,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "nos quedamos callados",
            "start": 2832.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "sale en estos asuntos en eeuu",
            "start": 2840.15,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "que se dice",
            "start": 2845.67,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de que aqu\u00ed",
            "start": 2849.26,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 2855.66,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "no nos acusan de eso",
            "start": 2859.79,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que solamente haya",
            "start": 2864.69,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "pues por eso todo lo que envi\u00e9",
            "start": 2868.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se investiga",
            "start": 2872.349,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2875.77,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "presidente como usted present\u00f3 hace unos",
            "start": 2884.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "d\u00edas las tarjetas rosas de adri\u00e1n de la",
            "start": 2886.43,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "garza hay algunos partidos que lo acusan",
            "start": 2889.099,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ahora de que usted tuvo que ver en esta",
            "start": 2892.249,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "denuncia pero como voy a tener que vivir",
            "start": 2894.98,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "y que usted est\u00e1 metiendo la mano en la",
            "start": 2897.349,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sele grados que s\u00ed",
            "start": 2899.809,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed s\u00ed aqu\u00ed este lo di a",
            "start": 2902.15,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 2906.44,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "si es de dominio p\u00fablico lo estoy",
            "start": 2907.93,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "diciendo no podemos ser c\u00f3mplices",
            "start": 2909.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de el fraude",
            "start": 2915.02,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s no tienes ah\u00ed la tarjeta",
            "start": 2919.069,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "ponla",
            "start": 2925.19,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "fueron dos d\u00edas el primero pens\u00e9 tres",
            "start": 2931.16,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "d\u00edas porque lo vi tres d\u00edas lo vi en las",
            "start": 2935.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "redes sociales",
            "start": 2939.38,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "y pens\u00e9",
            "start": 2940.91,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que podr\u00eda ser una noticia falsa",
            "start": 2943.079,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 2951.96,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2952.77,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "ya se comprob\u00f3",
            "start": 2955.099,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 2962.84,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "es real",
            "start": 2965.17,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y hasta me enviaron una tarjeta",
            "start": 2971.859,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "y el reforma no dice nada",
            "start": 2979.069,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pues eso es otro asunto",
            "start": 2983.55,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "si el norte no dice nada si se quedan",
            "start": 2986.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "callados",
            "start": 2990.05,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 2993.13,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "cumplen",
            "start": 2996.73,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "con la m\u00e1xima d",
            "start": 2998.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el vasallo",
            "start": 3000.91,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que es la de obedecer y callar",
            "start": 3005.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3011.8,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "est\u00e1n alineados",
            "start": 3013.349,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "a salinas",
            "start": 3018.96,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero yo siempre digo lo que pienso",
            "start": 3027.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 3035.18,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "lo tenemos que hacer todos",
            "start": 3037.029,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 3042.099,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "en los municipios",
            "start": 3045.11,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "en las regiones en los estados",
            "start": 3047.95,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ahora vamos a confirmar porque me",
            "start": 3054.779,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "dijeron que es un acto",
            "start": 3057.719,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "en sinaloa de un candidato dos",
            "start": 3060.61,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "secretarios",
            "start": 3064.66,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 3066.43,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 3069.85,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "te anima",
            "start": 3071.82,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3077.73,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el templete",
            "start": 3082.19,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es eso",
            "start": 3085.69,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y sea quien sea",
            "start": 3093.339,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "fue muy doloroso",
            "start": 3098.099,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "lo que acaba de pasar en nochixtl\u00e1n",
            "start": 3101.95,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 3105.999,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 3109.17,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "desaparece una luchadora social",
            "start": 3111.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se abre la investigaci\u00f3n",
            "start": 3119.45,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y un",
            "start": 3124.869,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "participante",
            "start": 3127.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como testigo protegido da a conocer",
            "start": 3130.13,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "que la hab\u00edan asesinado",
            "start": 3136.16,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3140.99,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "la orden",
            "start": 3142.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hab\u00eda salido",
            "start": 3147.5,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "presuntamente supuestamente de la",
            "start": 3151.99,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "presidenta municipal",
            "start": 3156.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y el partido morena",
            "start": 3160.6,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3169.41,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "las instrucciones",
            "start": 3171.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sea quien sea",
            "start": 3174.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no llegamos aqu\u00ed",
            "start": 3178.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3181.75,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "eternizar la corrupci\u00f3n",
            "start": 3183.53,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y la impunidad",
            "start": 3188.38,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 3194.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "claro por eso ahora cuando me dices",
            "start": 3196.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "usted dijo aqu\u00ed claro",
            "start": 3199.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3202.69,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "lo voy a seguir diciendo",
            "start": 3204.26,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s",
            "start": 3208.49,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "convoque a los gobernadores",
            "start": 3210.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a firmar una carta",
            "start": 3213.55,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "para cuidar",
            "start": 3218.8,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que se garantizara",
            "start": 3224.079,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "la democracia que las elecciones fuesen",
            "start": 3226.91,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "limpias y libres",
            "start": 3229.25,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque eso va a ser algo",
            "start": 3232.549,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y excepcional in\u00e9dito",
            "start": 3237.79,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "en la historia de m\u00e9xico no ha habido",
            "start": 3244.19,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 3246.98,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n para los j\u00f3venes ya lo hemos",
            "start": 3250.299,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hablado as\u00ed en un repaso breve tres",
            "start": 3253.66,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "siglos de dominaci\u00f3n colonial",
            "start": 3258.219,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "que denominaban virreyes que enumeraban",
            "start": 3262.65,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "desde espa\u00f1a",
            "start": 3265.62,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 3267.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se logra la independencia pol\u00edtica",
            "start": 3269.97,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pero en dos periodos",
            "start": 3273.64,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "uno de santana y otro de porfirio d\u00edaz",
            "start": 3276.65,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "se llevan casi",
            "start": 3281.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la mitad del siglo 19",
            "start": 3284.349,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "santana 11 veces presidente de m\u00e9xico",
            "start": 3287.95,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz 34 a\u00f1os",
            "start": 3290.79,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "dominando m\u00e9xico por eso fue una",
            "start": 3296.13,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n pero qu\u00e9 sucede",
            "start": 3299.07,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "no puedo la revoluci\u00f3n",
            "start": 3302.54,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "cambiar el r\u00e9gimen porfirista se mud\u00f3",
            "start": 3308.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y vaya que la revoluci\u00f3n fue un",
            "start": 3316.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "movimiento profundo",
            "start": 3318.22,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pues no pudo",
            "start": 3321.46,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "don porfirio se convirti\u00f3 en do\u00f1a",
            "start": 3323.55,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "porfiria",
            "start": 3326.19,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y desde el 29 hasta el 88",
            "start": 3328.46,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "un partido",
            "start": 3333.74,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en la presidencia",
            "start": 3337.6,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de canas",
            "start": 3341.339,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "y empezamos",
            "start": 3345.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para dar los primeros pasos y el fraude",
            "start": 3348.45,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "del 88 y el fraude del 2006",
            "start": 3351.54,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "y f\u00edjense la paradoja",
            "start": 3356.18,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "quien llega por primera vez a la",
            "start": 3360.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 3363.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "desde la oposici\u00f3n en el 2000",
            "start": 3366.14,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "se convierte en un traidor a la",
            "start": 3370.319,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 3372.63,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ya va la respalda",
            "start": 3375.25,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "impulsa el fraude en el 2006",
            "start": 3378.49,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es hasta el 18",
            "start": 3383.579,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "que por decisi\u00f3n del pueblo",
            "start": 3388.19,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n los cambios todos",
            "start": 3393.74,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "estamos obligados",
            "start": 3396.17,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "si yo viniera de",
            "start": 3401.95,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n p\u00fablica de ser",
            "start": 3406.289,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "dirigente de",
            "start": 3410.039,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico legislador si no viniera del",
            "start": 3413.789,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 3419.589,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "que han luchado",
            "start": 3422.58,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "por d\u00e9cadas por la democracia",
            "start": 3426.49,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "pues entonces me quedar\u00eda callado",
            "start": 3430.67,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "si yo fuese como los otros",
            "start": 3434.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pero yo soy un dirigente",
            "start": 3439.33,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "he luchado siempre por la democracia que",
            "start": 3441.84,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "padecido de fraudes electorales",
            "start": 3445.26,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "como siendo presidente me voy a callar",
            "start": 3448.42,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y voy a ser c\u00f3mplice del fraude",
            "start": 3454.82,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "de ninguna manera",
            "start": 3460.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y todos los ciudadanos tenemos que",
            "start": 3463.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ayudar para dejar a nuestros hijos a",
            "start": 3466.08,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "nuestros nietos",
            "start": 3469.26,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "un sistema aut\u00e9nticamente democr\u00e1tico",
            "start": 3470.93,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "establecer el h\u00e1bito de la democracia el",
            "start": 3476.16,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 3479.08,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a la voluntad popular el respeto a las",
            "start": 3481.09,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "decisiones del pueblo",
            "start": 3485.65,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "el respeto a la opini\u00f3n de la mayor\u00eda",
            "start": 3488.09,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3498.25,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "es fundamental hay pa\u00edses peque\u00f1os como",
            "start": 3500.32,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "costa rica",
            "start": 3505.63,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se han logrado",
            "start": 3509.19,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "ser ejemplos de democracia no se sabe",
            "start": 3511.089,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ah\u00ed de fraude",
            "start": 3515.049,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "en pa\u00edses europeos",
            "start": 3517.37,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que se van a estar denunciando fraudes",
            "start": 3521.45,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan lugar",
            "start": 3526.51,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "lleva a cabo la votaci\u00f3n",
            "start": 3531.4,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y no hay",
            "start": 3534.83,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ninguna denuncia se cuenta los votos no",
            "start": 3536.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hay relleno de las urnas no hay",
            "start": 3541.46,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "falsificaci\u00f3n de las actas",
            "start": 3543.05,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "'juego limpio'",
            "start": 3549.2,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no le preocupa que pudieran amonestarlo",
            "start": 3552.63,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "sancionarlo en el tribunal en el ine",
            "start": 3555.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "como cabe esta esta intervenci\u00f3n que",
            "start": 3559.56,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "digamos es para bien porque est\u00e1",
            "start": 3561.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "denunciando usted dice la compra del",
            "start": 3562.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "voto y vino para influir en la elecci\u00f3n",
            "start": 3565.44,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es decir no chocan estas actitudes con",
            "start": 3568.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo que \u00e9ste establece es que ellos lo",
            "start": 3572.22,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "deciden yo creo que no",
            "start": 3573.84,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "yo creo que es mi obligaci\u00f3n",
            "start": 3577.029,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este denunciar el fraude y de todos",
            "start": 3580.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 3585.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todos los dos textos",
            "start": 3588.52,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3592.57,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "un mal",
            "start": 3596.57,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "que aquejan",
            "start": 3598.37,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "a la naci\u00f3n",
            "start": 3601.039,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "el fraude electoral gracias y si me",
            "start": 3603.75,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "permiten preguntas sobre vacunas",
            "start": 3607.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "preguntar sobre el tema de la vacuna si",
            "start": 3610.25,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "novak como balas las segundas dosis si",
            "start": 3612.78,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todas se han aplicado a tiempo y",
            "start": 3616.32,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "preguntar cu\u00e1ndo estar\u00edan listas las de",
            "start": 3618.75,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca que se est\u00e1n en basando en",
            "start": 3620.85,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se hab\u00eda dicho al principio que",
            "start": 3622.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "iba a ser entre marzo y abril cu\u00e1les son",
            "start": 3624.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las dificultades para sacarlas ya ya se",
            "start": 3627.42,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este",
            "start": 3630.75,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "resolviendo lo de las segundas dosis",
            "start": 3634.07,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "porque ya llegaron las vacunas qu\u00e9 pasa",
            "start": 3636.31,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3640.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "necesita un tiempo para que llegue la",
            "start": 3645.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n",
            "start": 3648.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "es decir ya tenemos las nocturnas pero",
            "start": 3650.68,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nos van a enviar",
            "start": 3653.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "creo que hoy y ma\u00f1ana ya la",
            "start": 3656.13,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n para aplicarlas",
            "start": 3660.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque son pruebas que se hacen",
            "start": 3663.36,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "para tener m\u00e1s seguridad",
            "start": 3667.04,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "y lo de hasta la t\u00e9cnica ya",
            "start": 3670.23,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "la planta",
            "start": 3674.71,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 produciendo vacunas",
            "start": 3676.9,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 3681.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hubo una demora pero ya",
            "start": 3683.22,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "nos han dicho que va a empezar este",
            "start": 3686.64,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "producir",
            "start": 3691.49,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "toda la vacuna que tienen programada ya",
            "start": 3695.35,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "se tendr\u00edan alguna fecha para tener esas",
            "start": 3699.28,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "vajillas hasta la fecha",
            "start": 3701.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el hocico",
            "start": 3704.57,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "25 de mayo",
            "start": 3706.39,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 decir si hubiera alg\u00fan mensaje",
            "start": 3709.93,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "para la gente de esta vacuna de sinovac",
            "start": 3712.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que si se les ha pasado algunas el plazo",
            "start": 3714.16,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que no que no nos hag\u00e1is las nada no hay",
            "start": 3717.579,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema no hay problema \u00e9ste",
            "start": 3721.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a tiempo",
            "start": 3724.829,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "no existe este ning\u00fan problema si no",
            "start": 3727.06,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "hubiesen llegado",
            "start": 3731.88,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed estar\u00edamos",
            "start": 3734.39,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3738.71,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "preocupados y ocupados",
            "start": 3740.53,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "pero no llegaron a tiempo y es nada m\u00e1s",
            "start": 3743.55,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "esperar la certificaci\u00f3n de hoy o ma\u00f1ana",
            "start": 3747.47,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "y se empiezan a aplicar incluso ya se",
            "start": 3751.41,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "distribuyeron",
            "start": 3755.7,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds no se aplican porque se est\u00e1",
            "start": 3757.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esperando la certificaci\u00f3n ya est\u00e1n en",
            "start": 3760.84,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "sitios",
            "start": 3762.82,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "eso es lo que podemos decirle a la gente",
            "start": 3764.39,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente secretarias",
            "start": 3774.68,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y secretarios subsecretarios doctor roy",
            "start": 3777.65,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente quiere tocarlo",
            "start": 3782.65,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "actualizarle una informaci\u00f3n de la que",
            "start": 3784.29,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hemos dado seguimiento a lo de la",
            "start": 3786.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n ferrocarrilera en la cuesti\u00f3n",
            "start": 3789.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dinero usted nos dijo que en dos semanas",
            "start": 3791.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "podr\u00eda venir la secretaria de",
            "start": 3794.14,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "gobernacion",
            "start": 3796.42,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "la titular de las crea del trabajo de",
            "start": 3798.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "econom\u00eda ya se cumplieron no s\u00e9 si usted",
            "start": 3800.91,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tiene una fecha para esto han estado",
            "start": 3804.45,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajando muy fuerte muy bien ya",
            "start": 3808.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entrevistaron a todos los l\u00edderes ya",
            "start": 3810.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entrevistaron a la gente de las empresas",
            "start": 3813.03,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "van muy muy bien",
            "start": 3815.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 avance tiene y cuando",
            "start": 3817.05,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "podr\u00edan estar por ac\u00e1 ya tienen el",
            "start": 3820.32,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "informe que les pedimos",
            "start": 3823.35,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "puede ser ma\u00f1ana",
            "start": 3827.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y decirle a",
            "start": 3831.269,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la licenciada olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 3833.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que nos informe que venga tambi\u00e9n a",
            "start": 3836.349,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 3838.93,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "la secretaria del medio ambiente por lo",
            "start": 3840.65,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que tenemos de",
            "start": 3844.369,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "esta contaminaci\u00f3n",
            "start": 3846.16,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de lo del r\u00edo sonora",
            "start": 3850.299,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "como va",
            "start": 3853.06,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n y que venga la secretaria",
            "start": 3854.73,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "del trabajo",
            "start": 3859.41,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "para ver lo de los laudos",
            "start": 3863.109,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n que de aqu\u00ed se plante\u00f3 sobre",
            "start": 3867.19,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "el descuento del 5% 5% los infonavit",
            "start": 3871.72,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "todos son h\u00e1bitos muy bien siempre",
            "start": 3876.13,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "siente y tambi\u00e9n",
            "start": 3878.769,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed se plante\u00f3 lo de cananea",
            "start": 3882.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 3886.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los mineros",
            "start": 3888.16,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "jubilados pensionados sobre la salud que",
            "start": 3890.4,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "venga psoe tambi\u00e9n perfecto gracias",
            "start": 3894.779,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente otro otro tema que nos",
            "start": 3896.849,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "ha llegado mucha informaci\u00f3n desde la",
            "start": 3899.13,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "cruz",
            "start": 3900.9,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y b\u00e1sicamente de un hecho que se dio el",
            "start": 3902.05,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "pasado 24 de enero en las choapas porque",
            "start": 3907.72,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ustedes est\u00e1n detenidos ahorita 11",
            "start": 3910.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "personas se les acusa de homicidio de 12",
            "start": 3913.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se hizo un operativo que fue una razia",
            "start": 3915.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se espera de ustedes lo que eran las",
            "start": 3919.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "razias antes de que levantaban parejo",
            "start": 3921.01,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hay personas de las choapas personas",
            "start": 3923.58,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de no s\u00f3lo de veracruz y no de",
            "start": 3927.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "chiapas y entonces la gente de all\u00e1 le",
            "start": 3930.4,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "piden pues que intervenga usted con todo",
            "start": 3933.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el respeto por ser un asunto que se",
            "start": 3936.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "combina entre lo federal y lo local con",
            "start": 3939.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el gobernador william garc\u00eda para que se",
            "start": 3941.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "investigue este hecho y dicen ellos que",
            "start": 3944.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se van a encontrar muchas sorpresas le",
            "start": 3947.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "piden ayuda a verdad porque este que se",
            "start": 3950.05,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "realiza y dice que lo que salga",
            "start": 3953.44,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "que se paciente a la luz para que vea",
            "start": 3955.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "como se dieron muchos excesos que hubo",
            "start": 3957.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "simulaciones nos dec\u00edan que as\u00ed como",
            "start": 3960.59,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "present\u00f3 el caso de la ciudadana",
            "start": 3963.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "francesa florence cassez copian que aqu\u00ed",
            "start": 3965.51,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "van a encontrar tambi\u00e9n muchas cosas y",
            "start": 3968.93,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de paso pues le",
            "start": 3972.05,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "le preguntan que si en este ambiente tan",
            "start": 3975.25,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "turbulento donde pues los jueces como en",
            "start": 3979.35,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el caso del juez g\u00f3mez hierro que",
            "start": 3982.39,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya volvi\u00f3 a irse ahora contra la",
            "start": 3983.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ley de hidrocarburos que si va si se va",
            "start": 3986.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a vigilar los perfiles de todos aquellos",
            "start": 3989.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "jefes policiacos el secretario de",
            "start": 3992.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica locales en el \u00e1nimo de",
            "start": 3995.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que no se apoderen en estos cambios que",
            "start": 3998.41,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "va a haber de estos puestos con claves",
            "start": 4001.02,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dicen que les extra\u00f1a que hay gente que",
            "start": 4002.96,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "tiene mucho poder mucho dinero gente",
            "start": 4006.81,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "millonaria como el caso de sonora donde",
            "start": 4009.75,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1 queriendo carlos alberto navarro",
            "start": 4013.07,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "quedarse despu\u00e9s sea un fiscal crearse",
            "start": 4017.48,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "con la secretaria de seguridad que les",
            "start": 4020.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "extra\u00f1a mucho como gente con mucho poder",
            "start": 4022.86,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y mucho dinero est\u00e1n interesados con",
            "start": 4025.32,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "carlos policiacos entonces tambi\u00e9n le",
            "start": 4028.1,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "piden el partir de la guardia nacional y",
            "start": 4031.47,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "otras instituciones que haya una",
            "start": 4034.41,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "vigilancia extrema para que no ocurra",
            "start": 4036.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esto que opina el se\u00f1or presidente pues",
            "start": 4038.22,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "que tiene que haber justicia",
            "start": 4040.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y es nuestro compromiso",
            "start": 4042.299,
            "duration": 9.001
        },
        {
            "text": "puede ser que se cometa una injusticia",
            "start": 4045.48,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4051.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no va a quedar impune",
            "start": 4054.28,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 4056.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se va a castigar a los responsables",
            "start": 4058.53,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo hemos venido haciendo",
            "start": 4063.41,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "en muchos casos",
            "start": 4067.26,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "donde est\u00e9",
            "start": 4070.799,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "hay homicidios",
            "start": 4073.75,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "o abusos de autoridad",
            "start": 4078.14,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "o actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 4081.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se castiga hay un aut\u00e9ntico estado de",
            "start": 4088.21,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "derecho que no hab\u00eda antes",
            "start": 4091.03,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "antes era un estado de cecco",
            "start": 4095.8,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de cohecho",
            "start": 4100.12,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4102.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se proteg\u00edan unos con otros",
            "start": 4104.339,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 4109.949,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "existe eso",
            "start": 4112.299,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "entonces puede ser que durante un tiempo",
            "start": 4115.069,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "el que comete un delito",
            "start": 4119.23,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4123.95,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "s en libertad",
            "start": 4127.29,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4130.73,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4131.38,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "una vez que se hace la investigaci\u00f3n",
            "start": 4133.859,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y se demuestra que es culpable",
            "start": 4139.049,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "se castiga",
            "start": 4143.62,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "en el caso de veracruz estamos all\u00e1",
            "start": 4146.469,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "trabajando se ha avanzado mucho para",
            "start": 4151.139,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 4155.249,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "ahora que fui al mismo",
            "start": 4158.71,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "me enteraron de que tenemos tramos",
            "start": 4165.569,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en donde se est\u00e1 construyendo",
            "start": 4170.589,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "rehabilitando la v\u00eda del ferrocarril del",
            "start": 4172.109,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "mismo que no se ha podido avanzar",
            "start": 4174.909,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "porque hay bandas",
            "start": 4178.77,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de delincuentes",
            "start": 4183.01,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4185.75,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "exigen soborno",
            "start": 4188.42,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para las empresas",
            "start": 4190.799,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "para poder trabajar con no solo eso",
            "start": 4193.74,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4196.17,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "este tienen que a ellos se les compr\u00e9 el",
            "start": 4197.37,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "material",
            "start": 4201.84,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y tienen el control",
            "start": 4204.57,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y amenaza pues desde aqu\u00ed les mandamos",
            "start": 4208.47,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "decir ya no es permitido eso",
            "start": 4212.25,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4216.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sea quien sea",
            "start": 4218.62,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no se acepta",
            "start": 4222.4,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "este la delincuencia",
            "start": 4224.42,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "no se permite la delincuencia",
            "start": 4227.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de la delincuencia organizada ni la",
            "start": 4231.77,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "delincuencia de cuello blanco",
            "start": 4233.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ya no hay influencia que sirva",
            "start": 4236.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4241.82,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "vamos a seguir actuando de esa manera",
            "start": 4243.84,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "que no haya impunidad quedan los dos",
            "start": 4249.61,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "problemas graves de m\u00e9xico corrupci\u00f3n e",
            "start": 4252.67,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 4256.42,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses en donde hay corrupci\u00f3n",
            "start": 4259.67,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4265.17,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4268.76,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "se permit\u00edan la impunidad",
            "start": 4271.219,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed",
            "start": 4274.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "eran las dos cosas",
            "start": 4276.61,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y lo peor",
            "start": 4282.01,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "es que el mal ejemplo lo llaman siempre",
            "start": 4284.96,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "las autoridades",
            "start": 4289.35,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 se\u00f1or presidente de las cuentas",
            "start": 4291.69,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "que se han asegurado en tamaulipas y el",
            "start": 4295.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n tiene usted conocimiento de",
            "start": 4298.739,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "otras cuentas en diferentes entidades y",
            "start": 4301.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que pudieran estar manchando el proceso",
            "start": 4305.1,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 4307.26,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no eso lo maneja santiago nieto pero s\u00ed",
            "start": 4310.199,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4315.229,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 actuando",
            "start": 4317.62,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4322.719,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "solicitud de informaci\u00f3n",
            "start": 4324.52,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4327.61,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el fbi",
            "start": 4329.06,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "con nombres",
            "start": 4331.98,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de personas y empresas",
            "start": 4335.02,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4340.409,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pues se tiene que investigar",
            "start": 4343.719,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 4348.389,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "el enojo que les caus\u00f3 a claudio x",
            "start": 4350.92,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 4353.41,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "a los d",
            "start": 4355.409,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n",
            "start": 4357.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama la asociaci\u00f3n a favor de",
            "start": 4362.469,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n c\u00f3mo es",
            "start": 4366.94,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "mexicanos en favor de la corrupci\u00f3n este",
            "start": 4368.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "enojad\u00edsimos",
            "start": 4376.07,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "porque en el consejo de administraci\u00f3n",
            "start": 4378.41,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sant electorales",
            "start": 4381.02,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el consejo consultivo",
            "start": 4385.31,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "aguilar cam\u00edn",
            "start": 4388.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tienes m\u00e1s",
            "start": 4392.24,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 ram\u00f3n coss\u00edo el asesor de los",
            "start": 4398.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "amparos",
            "start": 4402.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "carlos elizondo mayer",
            "start": 4404.599,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "que fue el que \u00e9ste celebr\u00f3",
            "start": 4407.76,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "este se lanz\u00f3 con todo de que la",
            "start": 4413.12,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cancelaci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 4417.14,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "por un informe err\u00e1tico",
            "start": 4419.51,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "sesgado",
            "start": 4425.42,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4427.809,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n",
            "start": 4430.45,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hablaba de que hab\u00eda costado 330 mil",
            "start": 4432.07,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "millones se acuerdan que aqu\u00ed planteamos",
            "start": 4436.06,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "ese fue de los primeros que se lanz\u00f3",
            "start": 4440.54,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y recientemente por cierto",
            "start": 4445.199,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "a otro intelectual org\u00e1nico",
            "start": 4449.83,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "este rafael",
            "start": 4454.219,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "ricardo qu\u00e9",
            "start": 4462.53,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ricardo raphael",
            "start": 4464.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4467.06,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "vuelven a filtrar",
            "start": 4470.349,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "desde la supuestamente no",
            "start": 4472.95,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4477.1,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "y auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n",
            "start": 4479.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que se confirmaban que eran 330 mil",
            "start": 4481.619,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 4485.32,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "sale el secretario de hacienda nuestro",
            "start": 4489.35,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "arturo herrera",
            "start": 4491.66,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "es decir no son 130.000",
            "start": 4494.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 4499.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la tercera parte",
            "start": 4502.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y este intelectual",
            "start": 4507.1,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "se lanza con todo miente",
            "start": 4510.79,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y ya sale \u00e9l",
            "start": 4517.31,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "auditor de la federaci\u00f3n pueda decir lo",
            "start": 4521.29,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 4525.13,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "sacan",
            "start": 4527.78,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "dictamen",
            "start": 4531.449,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "pero bueno estos intelectuales",
            "start": 4535.23,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pues viv\u00edan",
            "start": 4541.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a la sombra en amparo",
            "start": 4544.98,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "el poder p\u00fablico",
            "start": 4548.89,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y simulaban",
            "start": 4552.98,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ese era su trabajo",
            "start": 4556.239,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de que combat\u00eda en la corrupci\u00f3n",
            "start": 4559.159,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por eso les daban contratos en el",
            "start": 4565.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4568.42,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y eran tambi\u00e9n financiados como se sabe",
            "start": 4574.43,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "por organismos internacionales",
            "start": 4579.72,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "en este caso por una agencia",
            "start": 4583.19,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "y recib\u00edan dinero de la embajada de eeuu",
            "start": 4587.51,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 4590.329,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presiente nada m\u00e1s para cerrar el",
            "start": 4594.86,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "punto perd\u00f3n no me present\u00e9 urbano",
            "start": 4596.75,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "barreras derivaciones qu\u00e9 opina usted de",
            "start": 4598.489,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "la actitud del juez g\u00f3mez quiero que",
            "start": 4600.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ahora va contra la ley de hidrocarburos",
            "start": 4604.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eso es este pues es entendible",
            "start": 4605.78,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4610.58,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "son jueces",
            "start": 4612.61,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4614.69,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "defienden",
            "start": 4616.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los grupos de intereses creados",
            "start": 4618.14,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "unos lo hacen",
            "start": 4623.07,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "por conservadurismo",
            "start": 4625.909,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y otros por dinero",
            "start": 4631.15,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a m\u00ed no me toca investigar",
            "start": 4636.789,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 lo hacen",
            "start": 4640.43,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "nosotros lo que tenemos que hacer es",
            "start": 4642.719,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "defender siempre los intereses de la",
            "start": 4644.699,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 4648.389,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en el caso de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 4650.26,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pues estamos llevando a cabo reformas",
            "start": 4654.809,
            "duration": 9.711
        },
        {
            "text": "porque estaban saqueando",
            "start": 4659.34,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "les comento de nuevo el caso",
            "start": 4667.829,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "de iberdrola",
            "start": 4673.69,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 4677.33,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que le vende",
            "start": 4679.37,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 4682.29,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 4684.69,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "empieza el proceso de privatizaci\u00f3n de",
            "start": 4686.5,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica enga\u00f1an al pueblo",
            "start": 4689.05,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "de que nos \u00edbamos a quedar sin luz",
            "start": 4693.81,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y que hab\u00eda que abrir el mercado",
            "start": 4698.2,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4701.51,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "participaran",
            "start": 4703.37,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inversionistas extranjeros esto desde",
            "start": 4705.76,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "salinas",
            "start": 4709.13,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "viola en la constituci\u00f3n",
            "start": 4711.17,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y empiezan a dar permisos",
            "start": 4713.77,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "para que particulares generen energ\u00eda",
            "start": 4716.449,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 4718.969,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "con contratos para que la comisi\u00f3n",
            "start": 4720.88,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "federal de electricidad les compre",
            "start": 4723.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 4726.98,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "a precios elevad\u00edsimos con subsidio",
            "start": 4729.58,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "este plan va acompa\u00f1ado de ir cerrando",
            "start": 4734.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las plantas de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 4737.79,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 4740.04,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "declar\u00e1ndolos",
            "start": 4743.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "obsoletas y van permitiendo",
            "start": 4745.129,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "porque no les dan mantenimiento a las",
            "start": 4749.16,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "plantas que se conviertan en chatarra",
            "start": 4751.14,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y de repente",
            "start": 4754.98,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 4757.38,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la gran",
            "start": 4761.09,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "escusa",
            "start": 4764.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "producir energ\u00edas limpias",
            "start": 4769.849,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "para enfrentar el problema del cambio",
            "start": 4773.62,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico",
            "start": 4776.05,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "entonces todas las plantas de la",
            "start": 4778.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal",
            "start": 4780.989,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "de combust\u00f3leo de carb\u00f3n todas cerradas",
            "start": 4783.77,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y se les deje el mercado",
            "start": 4792.33,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "los particulares que producen energ\u00eda",
            "start": 4798.36,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "con gas",
            "start": 4801.57,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "algo de energ\u00eda e\u00f3lica energ\u00eda que se",
            "start": 4805.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "produce con viento",
            "start": 4809.34,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "algo muy poco de energ\u00eda solar pero todo",
            "start": 4811.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4814.739,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "como simulaci\u00f3n",
            "start": 4815.9,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "para obtener los contratos",
            "start": 4821.389,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entonces las inversiones",
            "start": 4824.489,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "para construir las termoel\u00e9ctricas",
            "start": 4827.449,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "otorgan",
            "start": 4835.31,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con dinero de la banca de desarrollo",
            "start": 4838.77,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "los bancos",
            "start": 4843.59,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos nacional financiera",
            "start": 4846.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "son negocios",
            "start": 4850.93,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "redondos",
            "start": 4853.199,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces iberdrola",
            "start": 4857.04,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tiene cr\u00e9ditos",
            "start": 4861.72,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con nacional financiera",
            "start": 4866.01,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no es de que se abri\u00f3 el mercado",
            "start": 4870.26,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "y que trajeron inversi\u00f3n",
            "start": 4874.55,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "fue el mismo dinero",
            "start": 4880.07,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n",
            "start": 4887.43,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4892.84,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4893.7,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "se llevan a la secretaria de energ\u00eda",
            "start": 4895.9,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "como empleada",
            "start": 4899.75,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "de iberdrola felipe calder\u00f3n miembro del",
            "start": 4902.07,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "consejo de administraci\u00f3n de iberdrola",
            "start": 4905.849,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "como iberdrola es una empresa famosa",
            "start": 4913.739,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "como hl",
            "start": 4916.769,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "en espa\u00f1a y tienen nexos pol\u00edticos",
            "start": 4920.699,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "con el gobierno de espa\u00f1a",
            "start": 4926.91,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tienen tambi\u00e9n el apoyo",
            "start": 4933.429,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "de los peri\u00f3dicos de espa\u00f1a como el pa\u00eds",
            "start": 4938.46,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un peri\u00f3dico",
            "start": 4943.53,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en apariencia",
            "start": 4946.63,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "progresista",
            "start": 4950.9,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pero en realidad es un bolet\u00edn",
            "start": 4953.38,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de las empresas espa\u00f1olas en m\u00e9xico y en",
            "start": 4956.98,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 4960.13,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es un peri\u00f3dico",
            "start": 4964.07,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 4967.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e1",
            "start": 4971.71,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "s a favor",
            "start": 4974.32,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "de quien garantice prebendas",
            "start": 4977.55,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "y jugosos negocios a las empresas",
            "start": 4982.929,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "espa\u00f1olas pero eso no solo en mexico",
            "start": 4986.11,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "hasta en espa\u00f1a'",
            "start": 4989.949,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "ellos pueden estar con el psoe o pueden",
            "start": 4992.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "estar con el partido popular",
            "start": 4996.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "recuerdo que cuando",
            "start": 5002.3,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "esto es para los j\u00f3venes",
            "start": 5004.87,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por llegar unas elecciones en",
            "start": 5011.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a' v\u00edspera de unas elecciones en",
            "start": 5014.96,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a",
            "start": 5016.94,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "estaba compitiendo",
            "start": 5019.56,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "zapatero",
            "start": 5023.68,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "por primera vez",
            "start": 5025.56,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "por el psoe",
            "start": 5028.87,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por primera vez ya lo he intentado",
            "start": 5034.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fue el partido popular jes\u00fas",
            "start": 5038.8,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama el que despu\u00e9s tuvo",
            "start": 5043.449,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de estar",
            "start": 5046.09,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "rajoy rajoy",
            "start": 5048.77,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "me toca",
            "start": 5053.02,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1 rajoy",
            "start": 5055.02,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "zapater",
            "start": 5058.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "era el jefe del gobierno",
            "start": 5061.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y me toca recibir",
            "start": 5065.62,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "a un directivo",
            "start": 5067.809,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto",
            "start": 5070.64,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "del del pa\u00eds",
            "start": 5072.61,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "y le pregunt\u00f3 que s\u00ed",
            "start": 5077.96,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "este equipo va a ser en espa\u00f1a que s\u00ed",
            "start": 5080.61,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n iba a ganar",
            "start": 5083.31,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "y me va a ganar este",
            "start": 5085.62,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5091.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "con satisfacci\u00f3n",
            "start": 5093.05,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sin mortificarse",
            "start": 5095.88,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "y se va a ganar este",
            "start": 5098.17,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "rajoy del partido popular",
            "start": 5100.449,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "pero no hay problema con eso",
            "start": 5103.57,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "es una gente",
            "start": 5107.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "moderada",
            "start": 5110.26,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5112.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "nos entendemos bien",
            "start": 5118.05,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "eso se olvida",
            "start": 5121.2,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 5123.4,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "tiene un accidente m\u00e1s que nada un",
            "start": 5125.179,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "bombazo",
            "start": 5128.659,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "creo que una semana antes de selecci\u00f3n y",
            "start": 5131.619,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "si estaba zapatero abajo",
            "start": 5134.559,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "diez d\u00edas antes",
            "start": 5139.13,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5141.74,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "salieron a mentir s\u00e9",
            "start": 5143.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en vez de decir lo que hab\u00eda sucedido",
            "start": 5146.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "creo que le echaron la culpa eta",
            "start": 5148.44,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed y este y la gente se dio cuenta",
            "start": 5151.84,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5155.26,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "de que estaban mintiendo",
            "start": 5157.66,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y de castigo",
            "start": 5161.24,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "cambian",
            "start": 5163.89,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "este su opini\u00f3n y su voto y ganas",
            "start": 5165.949,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "amateur",
            "start": 5170.239,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "esto no se me olvidar\u00e1 eso por qu\u00e9",
            "start": 5171.61,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "este estoy hablando de hace",
            "start": 5175.26,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "pues 15 a\u00f1os 18 a\u00f1os",
            "start": 5178.699,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "entonces cada vez que sale un art\u00edculo",
            "start": 5183.909,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds en contra nuestra",
            "start": 5186.429,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "estos ya s\u00e9 de lo que se trata",
            "start": 5191.23,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "recuerdo que cuando",
            "start": 5196.59,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5200.83,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "le dan el triunfo a pe\u00f1a",
            "start": 5204.789,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "inmediatamente por qu\u00e9",
            "start": 5208.219,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "muy oportunistas",
            "start": 5212.09,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "hace una editorial en contra m\u00eda",
            "start": 5218.489,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "los del pa\u00eds",
            "start": 5221.76,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "esto fue en el 12",
            "start": 5228.4,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de titular",
            "start": 5233.61,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 5235.67,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "un lastre",
            "start": 5237.71,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "los del pa\u00eds",
            "start": 5240.909,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "y entonces por eso hablo de las benditas",
            "start": 5243.2,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "redes sociales",
            "start": 5247.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porque apenas sacaron en el editorial",
            "start": 5249.57,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "les contest\u00e9",
            "start": 5254.7,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en twitter",
            "start": 5257.45,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no estar\u00e1 por ah\u00ed mi respuesta",
            "start": 5260.37,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es en el 2012",
            "start": 5264.75,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "ser\u00eda buen\u00edsimo porque es la misma",
            "start": 5270.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "historia y eso hay que estarlo",
            "start": 5274.01,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "refrescando",
            "start": 5276.199,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "para entender el comportamiento de los",
            "start": 5277.89,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 5281.34,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "hay muchos que se dejan",
            "start": 5283.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "manipular",
            "start": 5288.79,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "pero ya la mayor\u00eda",
            "start": 5291.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 5295.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "personas que por su conservadurismo",
            "start": 5297.51,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "este cree en todo",
            "start": 5301.19,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pero la mayor\u00eda del pueblo est\u00e1 muy",
            "start": 5309.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "despierto el pueblo de mexico muy",
            "start": 5312.03,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "consciente",
            "start": 5314.43,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5317.749,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "miren lo que conteste",
            "start": 5322.71,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds",
            "start": 5327.139,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "dejen la man\u00eda de hacer periodismo",
            "start": 5330.489,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "colonizante",
            "start": 5333.789,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "haga autocr\u00edtica por su responsabilidad",
            "start": 5337.79,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "en el desastre de espa\u00f1a'",
            "start": 5341.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1ndo es eso",
            "start": 5346.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5349.389,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "15 de julio del 2012",
            "start": 5351.06,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "es la respuesta a ese editorial",
            "start": 5356.03,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "entonces 12 a\u00f1os que tiene 10 a\u00f1os m\u00e1s o",
            "start": 5359.36,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "menos va a cumplir",
            "start": 5364.909,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5367.19,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "a ver vamos a los enlaces",
            "start": 5374.15,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "si te meten",
            "start": 5379.15,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "bueno este nos da mucho gusto gobernador",
            "start": 5386.99,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "quirino ordaz",
            "start": 5392.87,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "presidente much\u00edsimas gracias es un gran",
            "start": 5397.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "d\u00eda aqu\u00ed en sinaloa estamos muy",
            "start": 5400.66,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "contentos por el inicio del proceso de",
            "start": 5402.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n para m\u00e1s de 80 mil docentes",
            "start": 5405.07,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en sinaloa es gracias a usted por",
            "start": 5407.98,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "todo el apoyo por la gesti\u00f3n que",
            "start": 5411.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "planteamos y que inmediatamente nos",
            "start": 5414.55,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "respondi\u00f3 y en tres d\u00edas se llevar\u00e1 a",
            "start": 5416.89,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "cabo este en tres d\u00edas se dar\u00e1 a que se",
            "start": 5420.37,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "lleve a cabo con m\u00e1s de mil voluntarios",
            "start": 5425.11,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que estar\u00e1 en cuatro municipios del",
            "start": 5427.74,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "estado de sinaloa aqu\u00ed y realmente pues",
            "start": 5432.49,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "muy motivados por este gran equipo",
            "start": 5435.91,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "agradecerle mucho la secretaria de la",
            "start": 5437.71,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "defensa nacional a este gran equipo que",
            "start": 5439.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hemos hecho en todo este gran etapa de",
            "start": 5443.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n muchas gracias por todo su",
            "start": 5445.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "apoyo le pas\u00f3 la palabra aquel el",
            "start": 5448.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "director de links",
            "start": 5451.54,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buen d\u00eda se\u00f1or",
            "start": 5453.31,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "presidente salud\u00f3 con gusto a su",
            "start": 5454.42,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "gabinete y al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 5456.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comentarle como dijo la salud al inicio",
            "start": 5457.77,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de la conferencia el trabajo en equipo",
            "start": 5461.29,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "agrade",
            "start": 5463.21,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "las autoridades del estatales y desde",
            "start": 5463.9,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "luego el soporte por las fuerzas armadas",
            "start": 5466.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a en",
            "start": 5467.83,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n de educaci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 5470.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estamos listos como enlace correcaminos",
            "start": 5471.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y gracias por la confianza y la",
            "start": 5474.1,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "oportunidad de servir al pueblo de",
            "start": 5476.65,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "sinaloa est\u00e1n previstos para la cav en",
            "start": 5478.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ese punto para vacunar los 24 mil",
            "start": 5480.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "profesores a los que la formaci\u00f3n es un",
            "start": 5483.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "punto importante vamos a asistir los",
            "start": 5485.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "profesores por ahora contamos con todos",
            "start": 5488.23,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "los insumos decirle a todos los",
            "start": 5490.42,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "profesores del estado que ya tenemos las",
            "start": 5492.28,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "vacunas est\u00e1n bajo la red de fr\u00edo en",
            "start": 5494.08,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "resguardo y vamos a aplicar las m\u00e1s del",
            "start": 5496.449,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "87 mil vacunas en cuatro municipios del",
            "start": 5498.489,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estado que son mazatl\u00e1n y mochis",
            "start": 5501.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "guam\u00fachil desde luego aqu\u00ed en culiac\u00e1n",
            "start": 5503.949,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1 listo para arrancar tenemos",
            "start": 5506.4,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "ambulancias afuera de este lado se",
            "start": 5509.199,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "encuentran el personal de enfermer\u00eda la",
            "start": 5510.82,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sedena y del imms y tenemos e incluso",
            "start": 5513.07,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "una enfermer\u00eda con un m\u00e9dico ya paul",
            "start": 5516.219,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "aceptamos los sitios para procurar que",
            "start": 5518.08,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "no falte nada y si al que se pone para",
            "start": 5520.27,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "atender claramente no ha pasado quiero",
            "start": 5522.219,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "comentar un dato llevamos m\u00e1s de 682 mil",
            "start": 5524.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "dosis aplicadas en el estado y gracias",
            "start": 5527.59,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "al trabajo en equipo",
            "start": 5529.659,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "realmente es un gran trabajo en equipo y",
            "start": 5534.719,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "el cual agradezco a las autoridades",
            "start": 5537.4,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 5538.81,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "gracias a \u00e9ste decirle al gobernador",
            "start": 5539.56,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "quirino qu\u00e9",
            "start": 5544.909,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "recuerdo",
            "start": 5547.829,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que en el \u00faltimo viaje a sinaloa",
            "start": 5550.89,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "\u00e9l me solicit\u00f3",
            "start": 5555.1,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "lo de la vacunaci\u00f3n para maestras y",
            "start": 5558.139,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "maestros con el prop\u00f3sito de que se",
            "start": 5560.809,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "regrese a clases presenciales",
            "start": 5565.999,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "una vez que",
            "start": 5568.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se vacunen",
            "start": 5570.9,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "las maestras los maestros pasando el",
            "start": 5572.92,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "tiempo adecuado correspondiente lo que",
            "start": 5575.77,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "se recomienda pues ya podr\u00edan en sinaloa",
            "start": 5580.9,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "como lo estaba solicitando el gobernador",
            "start": 5585.91,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "quirino que se regrese a las clases",
            "start": 5591.58,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "presenciales porque esto ayuda mucho",
            "start": 5596.19,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "entonces este quirino",
            "start": 5599.58,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "escuchamos su petici\u00f3n",
            "start": 5603.69,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y agradecidos y comprometidos presidente",
            "start": 5607.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "grande efectivamente lo platicamos y",
            "start": 5610.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "muchas gracias por su respuesta y s\u00ed",
            "start": 5613.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque haya un hartazgo ya la gente",
            "start": 5616.719,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "realmente en las familias este hay mucho",
            "start": 5618.52,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "estr\u00e9s y estamos puestos para dar ese",
            "start": 5621.909,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gran paso esta es la pauta precisamente",
            "start": 5624.489,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "que est\u00e1bamos esperando para",
            "start": 5626.679,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "coordinarnos con un l\u00e1ser con la",
            "start": 5628.42,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud con los sindicatos",
            "start": 5630.67,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "las escuelas privadas para dar este gran",
            "start": 5632.65,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "paso ya en sinaloa muy reconocida",
            "start": 5634.869,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "bueno pues felicidades a todas ya todos",
            "start": 5638.07,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias",
            "start": 5643.11,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "vamos a tabasco tabasco es un ed\u00e9n",
            "start": 5646.159,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el gobernador ad\u00e1n al gusto",
            "start": 5652.21,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 5656.239,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "iniciamos la reactivaci\u00f3n",
            "start": 5664.56,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5673.38,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "administrativo distribuidos en 27 sedes",
            "start": 5675.21,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "estados que est\u00e1n en los 17 municipios",
            "start": 5678.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hoy estamos aqu\u00ed en la universidad por",
            "start": 5681.94,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "esa forma past\u00f3n perfectamente corneados",
            "start": 5683.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en problemas y representa al gobierno",
            "start": 5688.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "federal en este pa\u00eds hemos venido",
            "start": 5691.3,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "trabajando juntos y laos el sector salud",
            "start": 5693.4,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 5698.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la secretaria de bienestar federal",
            "start": 5701.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "personal de todos los activos por los",
            "start": 5707.82,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "niveles muy agradecido muy f\u00e1cil para ti",
            "start": 5710.29,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y ya prepar\u00e1ndonos para iniciarle",
            "start": 5713.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "paulatinamente el regreso a clases",
            "start": 5717.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ciones",
            "start": 5719.47,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente pues aqu\u00ed todo mundo en",
            "start": 5721.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un sector unido este jeans pm la",
            "start": 5723.9,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "secretaria la verdad que la coordinaci\u00f3n",
            "start": 5727.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ha sido muy buena la doctora a silvia",
            "start": 5729.99,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "rold\u00e1n ha sido enorme todo el apoyo",
            "start": 5732.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estamos muy contentos y los maestros m\u00e1s",
            "start": 5735.66,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "felices de recibir la vacuna la",
            "start": 5738.21,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "esperanza del se\u00f1or presidente pues",
            "start": 5740.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "muchas felicidades nuestro",
            "start": 5743.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 5745.77,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores de la educaci\u00f3n a",
            "start": 5747.98,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "maestras maestros a todo el personal",
            "start": 5753.68,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "administrativo de escuelas p\u00fablicas y",
            "start": 5757.12,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "privadas porque se est\u00e1 vacunando a",
            "start": 5760.79,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "todos y muchas gracias a todas las",
            "start": 5765.739,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas que est\u00e1n participando el",
            "start": 5770.17,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "gobierno federal y",
            "start": 5773.0,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "a quienes est\u00e1n ayudando la maestra",
            "start": 5776.139,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "cornelio landero que es la secretaria de",
            "start": 5780.909,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en el estado tambi\u00e9n a silvia",
            "start": 5784.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "rold\u00e1n que es la secretaria de salud en",
            "start": 5789.34,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el estado y mucho gusto",
            "start": 5792.76,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "nos est\u00e9n ayudando y qu\u00e9",
            "start": 5796.9,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "en cuatro d\u00edas",
            "start": 5801.849,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar en cinco puedan terminar la",
            "start": 5805.219,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y posteriormente ya",
            "start": 5809.69,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "prepararnos para el regreso a las clases",
            "start": 5812.84,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "presenciales un abrazo y un saludo",
            "start": 5815.829,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "all\u00e1 mi tierra a mi agua",
            "start": 5821.19,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando vacunas",
            "start": 5833.11,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el doctor pedro zenteno santaella",
            "start": 5837.17,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que es el director general de birmex en",
            "start": 5841.09,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de la ciudad",
            "start": 5844.82,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que nos puedes decir pedro",
            "start": 5847.43,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 5850.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenga usted y los compa\u00f1eros estamos",
            "start": 5852.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "efectivamente aqu\u00ed en el aeropuerto de",
            "start": 5856.15,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico y el d\u00eda de hoy",
            "start": 5858.13,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "recibimos 585.000 12 de facer con esto",
            "start": 5860.62,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "este laboratorio ha hecho llegar a",
            "start": 5866.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds 11 millones 245 mil 65",
            "start": 5869.77,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "dosis que representa el 40 por ciento",
            "start": 5874.0,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "del total que ha llegado al pa\u00eds",
            "start": 5878.14,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "estamos hablando de que ya tenemos en",
            "start": 5881.849,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se\u00f1or presidente 27 millones 678",
            "start": 5883.919,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "mil 608 685 vacunas",
            "start": 5888.539,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "es el vuelo 60 y es el embarque 46 y",
            "start": 5895.36,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "estas vacunas vienen de michigan eeuu",
            "start": 5900.909,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 5904.469,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por llegar el vuelo",
            "start": 5908.1,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "as\u00ed el se\u00f1or estamos aqu\u00ed y atentos para",
            "start": 5911.29,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que llegando que llegue el vuelo muy",
            "start": 5914.17,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "bien este pedro",
            "start": 5917.92,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "muchas gracias por todo lo que se est\u00e1",
            "start": 5920.27,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 5922.94,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "informar que ya facer ya empez\u00f3 a enviar",
            "start": 5925.9,
            "duration": 13.23
        },
        {
            "text": "vacunas de eeuu que antes",
            "start": 5933.55,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "ven\u00edan las vacunas de pa\u00edses de europa",
            "start": 5939.13,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "ahora ya est\u00e1n enviando vacunas de eeuu",
            "start": 5942.719,
            "duration": 11.531
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aprovechar para informarles que",
            "start": 5949.87,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "en la pl\u00e1tica que sostuvimos",
            "start": 5954.25,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "con la vicepresidenta de eeuu kamala",
            "start": 5957.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "harris",
            "start": 5960.829,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "solicitamos",
            "start": 5965.219,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "el que se pudieran",
            "start": 5967.27,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "prestar",
            "start": 5971.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que pudieran adelantarnos",
            "start": 5973.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "y vacunas de astraz\u00e9neca que ellos no",
            "start": 5976.24,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "han autorizado para",
            "start": 5981.76,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ser aplicadas en eeuu ya tienen una",
            "start": 5985.45,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "cantidad considerable la respuesta de la",
            "start": 5989.11,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "vicepresidenta",
            "start": 5994.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 5997.45,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5999.53,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "dir\u00eda",
            "start": 6000.869,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "favorable y muy responsable",
            "start": 6002.949,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6007.55,
            "duration": 2.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6008.35,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nos dijo que est\u00e1n ellos en la mejor",
            "start": 6009.65,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de entregar a pa\u00edses que no",
            "start": 6014.27,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tienen vacunas",
            "start": 6019.31,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "lo que se ha acumulado de la vacuna",
            "start": 6021.55,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "hasta la esc\u00e9nica pero que antes",
            "start": 6025.78,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "hacer esos env\u00edos se est\u00e1n practicando o",
            "start": 6031.53,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "llevando a cabo pruebas a la vacuna",
            "start": 6036.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "porque no quieren mandar no quieren",
            "start": 6039.0,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "enviar algo que",
            "start": 6042.36,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6046.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en buen estado",
            "start": 6048.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no sean vacunas caducas sino que sean",
            "start": 6054.23,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "vacunas efectivas",
            "start": 6059.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "realmente nos gust\u00f3 mucho",
            "start": 6062.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "esa respuesta de la vicepresidenta y no",
            "start": 6067.5,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "se descarta que lleguen tambi\u00e9n",
            "start": 6071.79,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "esas vacunas porque est\u00e1n en ese proceso",
            "start": 6075.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de revisi\u00f3n sobre la calidad sobre la",
            "start": 6078.579,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "eficacia y",
            "start": 6081.01,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es posible que nos liberen m\u00e1s vacunas",
            "start": 6083.59,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "con esto",
            "start": 6086.86,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos",
            "start": 6092.75,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 6095.41,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "a finales de este mes",
            "start": 6098.2,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "tener pr\u00e1cticamente vacunados",
            "start": 6101.219,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores de 50 a\u00f1os",
            "start": 6105.86,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "si tenemos este env\u00edo",
            "start": 6110.48,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y adicionales",
            "start": 6115.15,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y ser\u00eda muy favorable",
            "start": 6118.21,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "porque no olvidemos que",
            "start": 6121.69,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de empezar a vacunar",
            "start": 6126.52,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores para reducir",
            "start": 6129.79,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de fallecimientos y ya hay",
            "start": 6134.969,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "estudios que se est\u00e1n realizando en el",
            "start": 6139.44,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "mundo vi unas proyecciones sobre israel",
            "start": 6144.599,
            "duration": 9.791
        },
        {
            "text": "de como \u00e9l",
            "start": 6151.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a aumentar el n\u00famero de vacunas",
            "start": 6154.39,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "aplicadas se reduce",
            "start": 6156.88,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "significativamente el n\u00famero de",
            "start": 6161.43,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "fallecidos de muertes",
            "start": 6164.13,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "en eeuu hay algo parecido por la",
            "start": 6167.309,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y",
            "start": 6170.909,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya",
            "start": 6173.81,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "hay resultados de que todo el personal",
            "start": 6176.86,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 6181.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de hospitales cobit que fue vacunado",
            "start": 6184.139,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "tiene toda la protecci\u00f3n y ha disminuido",
            "start": 6187.28,
            "duration": 10.089
        },
        {
            "text": "considerablemente el n\u00famero de p\u00e9rdidas",
            "start": 6193.099,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de vidas humanas entonces la vacuna es",
            "start": 6197.369,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la gran protecci\u00f3n y se va a seguir",
            "start": 6200.699,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "llevando a cabo el programa al plan de",
            "start": 6205.229,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n muy bien a ver meta pico",
            "start": 6208.439,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "del porvenir que dice este",
            "start": 6216.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dicen los del porvenir cada d\u00eda m\u00e1s",
            "start": 6219.2,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "rico si es pero no te sabes t\u00fa como es",
            "start": 6222.35,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se est\u00e1 mejor que en frente si es",
            "start": 6226.67,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que en frente del porvenir es un",
            "start": 6228.98,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "restaurant en tampico",
            "start": 6230.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y diferente del porvenir hay un pante\u00f3n",
            "start": 6233.31,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "donde estudi\u00f3 y entonces \u00e9ste",
            "start": 6235.82,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hay un letrero que dice aqu\u00ed se est\u00e1",
            "start": 6241.099,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mejor que en frente",
            "start": 6243.05,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "pero los de enfrente aqu\u00ed est\u00e1n los que",
            "start": 6246.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estuvieron en frente s\u00ed",
            "start": 6249.84,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "en panteones de aqu\u00ed est\u00e1n los que",
            "start": 6252.9,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "estuvieron all\u00e1 enfrente",
            "start": 6254.909,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "pero en fin si ese es tampico",
            "start": 6257.9,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "bienvenidos bueno pues muchos buenos",
            "start": 6261.27,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "d\u00edas gracias buenos d\u00edas a todos tampico",
            "start": 6263.37,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1ficamente se encuentra",
            "start": 6265.82,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente la mitad del golfo de",
            "start": 6267.36,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 6269.55,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y ahora el agua del golfo de m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 6271.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "invadiendo el sistema lagunario del r\u00edo",
            "start": 6274.69,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tames\u00ed que abastece de agua dulce el",
            "start": 6276.37,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "norte de veracruz y el sur de tamaulipas",
            "start": 6279.19,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el motivo por que el dique del camalote",
            "start": 6281.61,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "colaps\u00f3 tiene fracturas y afectaciones a",
            "start": 6284.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "causa del nulo mantenimiento durante",
            "start": 6288.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "casi siete d\u00e9cadas antes de la sequ\u00eda se",
            "start": 6290.11,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "denunci\u00f3 que se estaba fugando el agua",
            "start": 6293.68,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "dulce",
            "start": 6295.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ahora ante la falta de lluvias el agua",
            "start": 6297.099,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de mar el agua del golfo de m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 6300.28,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "invadiendo el sistema lagunario el agua",
            "start": 6302.289,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "dulce ya no llega a las viviendas y",
            "start": 6305.409,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "todas las casas tanto del norte de",
            "start": 6308.379,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "veracruz como el sur de tamaulipas",
            "start": 6310.899,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estamos experimentando un nivel de",
            "start": 6312.449,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "salinidad que ya al mediano plazo podr\u00eda",
            "start": 6314.919,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "causar un brote de enfermedades",
            "start": 6318.369,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "en la piel m\u00e1s de un mill\u00f3n de",
            "start": 6321.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "habitantes de estas dos entidades bajo",
            "start": 6323.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la misma situaci\u00f3n y 40 comunidades de",
            "start": 6326.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "aguas internas o aguas internas del",
            "start": 6329.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "veracruz y de tamaulipas est\u00e1n en riesgo",
            "start": 6331.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de perder sus cultivos y de que muy",
            "start": 6333.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pronto se pierdan m\u00e1s cabezas de ganado",
            "start": 6336.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "diariamente al menos un centenar de",
            "start": 6338.48,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "empresas petroqu\u00edmicas industriales as\u00ed",
            "start": 6341.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "como de los puertos mar\u00edtimos de la api",
            "start": 6344.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en tampico y altamira est\u00e1n con graves",
            "start": 6346.7,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "problemas econ\u00f3micos diarios que se",
            "start": 6350.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hablan ya y se estiman p\u00e9rdidas de",
            "start": 6353.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares estos se aportan",
            "start": 6355.79,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aproximadamente 600 millones de pesos",
            "start": 6358.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "anuales a la conagua pero la causa de la",
            "start": 6360.86,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "crisis se est\u00e1 agudizando a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 6363.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "presidente las empresas entrar\u00e1n en",
            "start": 6367.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "paros t\u00e9cnicos y todo por la intromisi\u00f3n",
            "start": 6369.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "del agua salada proveniente del golfo de",
            "start": 6371.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico hacia el dique el camalote el",
            "start": 6373.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "riesgo tambi\u00e9n es latente para las",
            "start": 6376.91,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "actividades de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 6378.65,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 6380.51,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "como de la refiner\u00eda francisco i madero",
            "start": 6381.969,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "a la que usted ha invertido para",
            "start": 6383.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "modernizarla y estuvo no hace m\u00e1s de 15",
            "start": 6386.65,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "d\u00edas que instrucciones va a dar se\u00f1or",
            "start": 6389.38,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presidente para que se solucione esta",
            "start": 6391.809,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y bueno en el camalote del",
            "start": 6393.55,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "sistema lagunario hay agua mucha agua",
            "start": 6396.429,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "seg\u00fan los expertos hasta para abastecer",
            "start": 6399.099,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a otras regiones del pa\u00eds el problema",
            "start": 6401.71,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "hoy es que el agua dulce se est\u00e1 fugando",
            "start": 6404.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y el agua de mar est\u00e1 introduciendo y",
            "start": 6407.429,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6410.679,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "llevando el agua dulce a un nivel de",
            "start": 6412.449,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "salinidad que no es apta para todas las",
            "start": 6414.59,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "actividades bueno lo vamos a pedir a",
            "start": 6417.199,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "blanca jim\u00e9nez que se con agua que \u00e9ste",
            "start": 6419.599,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "vaya",
            "start": 6424.69,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "a tampico idea este",
            "start": 6426.55,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 6430.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y dos presente alternativas",
            "start": 6432.0,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "ese es el compromiso que hacemos y desde",
            "start": 6436.48,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "luego que hay bastante agua dulce si",
            "start": 6440.17,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 6443.25,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "llevar agua recto monterrey desde",
            "start": 6445.29,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6449.099,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "tampico",
            "start": 6450.94,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6453.22,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "el p\u00e1nico",
            "start": 6454.87,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "hasta monterrey",
            "start": 6456.77,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "es un proyecto que se cancel\u00f3",
            "start": 6459.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que despu\u00e9s podr\u00edamos hablar de ese",
            "start": 6464.55,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "proyecto pero este d\u00eda hay agua",
            "start": 6467.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "suficiente entonces vamos a ver de qu\u00e9",
            "start": 6470.449,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "se trata",
            "start": 6472.98,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y vamos a pedirle a blanca que vaya para",
            "start": 6475.34,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "all\u00e1 y por \u00faltimo si me permite entregar",
            "start": 6477.29,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed usted me indique una carta de una",
            "start": 6479.989,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "doctora de nuevo laredo tamaulipas",
            "start": 6482.51,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "amenazada de muerte y ah\u00ed viene todo",
            "start": 6484.03,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "especificado que no sea gracias aqu\u00ed",
            "start": 6487.36,
            "duration": 12.78
        },
        {
            "text": "muy bien ma\u00f1ana ya ya ya est\u00e9",
            "start": 6492.38,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "es la hora del",
            "start": 6500.449,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "del caf\u00e9 con leche chop y adif",
            "start": 6503.159,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "con galletas y company social",
            "start": 6510.139,
            "duration": 9.371
        },
        {
            "text": "nos vemos entonces ma\u00f1ana muchas gracias",
            "start": 6514.21,
            "duration": 5.3
        }
    ],
    "transcription_text": "sobre la situaci\u00f3n el estado de la pandemia y el plan nacional de vacunaci\u00f3n bah intervenir el doctor jorge alcocer tambi\u00e9n el doctor hugo l\u00f3pez gatell el doctor ra\u00fal l\u00f3pez la maestra delf\u00edn g\u00f3mez \u00e1lvarez marcelo ebrad y el general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez entonces comenzamos con el doctor jorge alcocer en su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes el programa de vacunaci\u00f3n que nos est\u00e1 devolviendo la esperanza la tranquilidad es un ejemplo de trabajo en equipo de todos para todos donde el eje central es la poblaci\u00f3n mi agradecimiento a todas y todos por su participaci\u00f3n y responsabilidad frente a este gran desaf\u00edo reto en el pulso de la salud como ya inform\u00f3 el se\u00f1or presidente hoy 11 de mayo al cabo de 16 semanas que en que contin\u00faa el descenso continuo de la actividad de la pandemia y el habla avance de la vacunaci\u00f3n el doctor hugo l\u00f3pez gatell les mostrar\u00e1 los elementos claves que sustentan esto ruy l\u00f3pez ridaura har\u00e1 un resumen de la estrategia de vacunaci\u00f3n en los grupos prioritarios guiados por la edad y la vulnerabilidad la muestra del fin a g\u00f3mez nos mostrar\u00e1 los avances en la vacunaci\u00f3n del personal educativo tanto p\u00fablico como privado al terminar la tercera etapa el canciller marcelo ebrard no sabr\u00e1 hablar sobre las dosis de vacunas recibidas y las pr\u00f3ximas a recibir y por \u00faltimo el general crecencio sandoval nos mostrar\u00e1 los elementos de la log\u00edstica que aseguran la llegada de las vacunas al lugar de su aplicaci\u00f3n muchas gracias doctor hugo l\u00f3pez gatell con su permiso presidentes y secretarias secretarios y colegas muy buenos d\u00edaz vamos a dar una panor\u00e1mica muy breve sobre el curso de la epidemia si podemos ver el informe t\u00e9cnico que presentamos todas las noches este es con los datos m\u00e1s actualizados hasta ayer por la tarde destacamos lo que ya se\u00f1ala mi secretario cuatro meses continuos de reducci\u00f3n de la epidemia 4 meses 16 semanas y tenemos en el segmento m\u00e1s reciente entre la semana 15 y la semana perd\u00f3n 16 y la semana 17 en este momento vivimos en la de semana 19 una reducci\u00f3n de 17% s\u00f3lo parece segmento reciente que se sostiene a lo largo de un par de d\u00edas veremos que cerraremos la semana con una reducci\u00f3n de tama\u00f1o semejante nueve millones y medio de personas tienen ya esquema completo de vacunaci\u00f3n esquema completo nueve millones y medio y en la siguiente imagen lo que vemos es la reducci\u00f3n de la hospitalizaci\u00f3n la hospitalizaci\u00f3n se reduce en la medida que hay menos personas enfermas menos personas con enfermedad grave y por lo tanto menor necesidad de camas hospitalarias 84% si comparamos la primera semana de enero esta semana con el d\u00eda de ayer 84% se ha reducido la hospitalizaci\u00f3n por c\u00fabito 10 por ciento de las camas kobe generales y 15% de las que tienen terapia intensiva o equivalente est\u00e1n ocupadas y \u00e9stas el resto ya no est\u00e1n para la atenci\u00f3n comida en la medida en que han empezado a utilizarse para otros padecimientos por supuesto siempre con el protocolo de continuidad que permitir\u00eda en un momento dado recuperar estos espacios para la atenci\u00f3n joven si fuera necesario la siguiente por favor ahora respecto a la vacunaci\u00f3n hemos continuado vacunando en grandes cantidades recuerde que ya llegamos a un punto m\u00e1ximo de vacunaci\u00f3n m\u00e1s de 600.000 dosis diarias y que en cada bloque semanal empezamos con una cantidad importante y luego se va reduciendo en la medida en que para cada entidad federativa donde se ha asignado la vacuna se va acabando la necesidad de vacunar la y nos pasamos al siguiente estado o al siguiente municipio ayer fueron casi 60.000 dosis de vacuna que se pusieron hoy estamos anunciando precisamente el inicio del nuevo ciclo semanal de vacunaci\u00f3n la siguiente nos muestra que tenemos 21 mil 21 millones 358 mil dosis aplicadas en forma acumulativa y en la siguiente lo que vemos es 14 millones 220 mil personas han recibido al menos una dosis nueve millones y medio las dos dosis completas se ve en la tabla la cantidad de vacunas que se han recibido por la cantidad de personas vacunadas para cada uno de los grupos de \u00e9l prioridad en el programa la siguiente lo que nos muestra es un mapa sint\u00e9tico de cu\u00e1les son los estados en donde ya se ha vacunado al personal educativo cu\u00e1les est\u00e1n iniciando en esta semana y los siete que ya s\u00f3lo faltar\u00edan que los comentar\u00e1 la maestra delfina que ser\u00e1n los que reste la \u00faltima o pen\u00faltima perd\u00f3n es hemos recibido 27 millones de dosis de vacunas de cada una de estas 5 vacunas est\u00e1 ah\u00ed el n\u00famero indicado y tenemos el calendario est\u00e1 si es la \u00faltima que yo presento el calendario de recepci\u00f3n de vacunas tenemos para la vacuna pzifer biotech a lo largo de la semana un mill\u00f3n 420 mil trescientos ochenta ya las estamos recibiendo de eeuu recordar\u00e1n que vuestra transferencia de la producci\u00f3n en b\u00e9lgica que nos llegaba y ya pasamos a eeuu esto nos permitir\u00e1 tener cada semana una cantidad semejante es casi de un mill\u00f3n y medio de dosis de vacuna todas las semanas por lo menos de aqu\u00ed hasta que termine junio de la vacuna a facer de la vacuna cancino tambi\u00e9n tenemos tres liberaciones que se muestran en la tabla hoy el jueves y el viernes para un total de 687 mil vacunas en general de ambas vacunas recibiremos un poco m\u00e1s de 2 millones 2 millones 107 mil dosis de vacunas y conforme llegan se distribuyen que como lo explicar\u00e1 el general y se ponen en los puestos de vacunaci\u00f3n muchas gracias es todo presente buenos d\u00edas todas y todos se nos da un gusto permiso presentar ustedes medios de comunicaci\u00f3n y a la poblaci\u00f3n en general el inicio de una nueva grupo un nuevo grupo de vacunaci\u00f3n prioritaria que es el embarazo esto resulta de una recomendaci\u00f3n que hemos recibido del grupo t\u00e9cnico asesor de vacunaci\u00f3n y que hemos discutido en el seno tanto de la secretaria de salud como de las diferentes instituciones en la forma de priorizar este grupo para ser incluido a la brevedad la justificaci\u00f3n principal es que este grupo las mujeres embarazadas existe mucha evidencia tanto internacional como con los datos que tenemos en m\u00e9xico de que la infecci\u00f3n por el virus sars top 2 en el embarazo la enfermedad comida es m\u00e1s grave se hospitalizan m\u00e1s y tambi\u00e9n hay mayor riesgo de muerte si me pasan la siguiente entonces con base en esta justificaci\u00f3n y despu\u00e9s d y planear la estrategia operativa se ha decidido incluir ya de una vez a todas las mujeres embarazadas independientemente de su edad ser\u00e1n candidatas a recibir la vacunaci\u00f3n posterior a la novena semana del embarazo de la semana 9 en adelante pueden recibir su vacunaci\u00f3n pueden recibir cualquier tipo de vacuna tambi\u00e9n es muy importante todas las vacunas que tenemos disponibles en m\u00e9xico son seguras y se pueden aplicar durante el embarazo y el beneficio que tiene es muy importante en la siguiente cual son los siguientes pasos y esto principalmente para la comunicaci\u00f3n a las personas embarazadas y a las personas interesadas ya de recibir lo primero hacemos el llamado a entrar a la p\u00e1gina vacuna cobit punto gob.mx que se present\u00f3 tambi\u00e9n ayer durante la conferencia de perth ina en donde adem\u00e1s van a encontrar mucha informaci\u00f3n en general sobre vacunaci\u00f3n y en espec\u00edfico sobre embarazo y encontrar\u00e1n tambi\u00e9n la liga directa el prerregistro muy importante que toda mujer embarazada debe esperar tambi\u00e9n cuando llegan las vacunas y cuando se activan los puestos de vacunaci\u00f3n en el municipios de residencia concurrentemente con los sitios que se est\u00e1n activando en todos los municipios en todas las entidades federativas los los puestos de vacunaci\u00f3n para poblaci\u00f3n de 50 59 y tambi\u00e9n muy importante aquella mujer embarazada que recibi\u00f3 la vacunaci\u00f3n muy importante ser el llamado de insistir en la necesidad de la vigilancia prenatal y que en su primera visita posterior a la vacuna de aviso de esta vacunaci\u00f3n para su seguimiento y por \u00faltimo les dejamos los n\u00fameros en la \u00faltima de dos n\u00fameros telef\u00f3nicos muy importantes el primero el 800 00 44 800 es para el reporte de la de los eventos supuestamente asociados a vacunaci\u00f3n es en general para todas las personas pero tambi\u00e9n lo pueden registrar en la nueva p\u00e1gina que se present\u00f3 ayer o hablar este tel\u00e9fono y la l\u00ednea materna que ya se ha anunciado para cualquier orientaci\u00f3n y datos de alarma durante el embarazo 806 28 37 62 eso ser\u00eda todo buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes en lo que se dec\u00eda el proceso de vacunaci\u00f3n para el personal educativo tenemos ahorita los siguientes resultados llevamos tres etapas realizadas en la primera etapa fueron precisamente seis estados haciendo un total de 474 1539 aplicaci\u00f3n de vacunas en la segunda etapa tenemos cinco estados logrando un total de 498 mil 470 vacunas aplicadas a los docentes personales tanto de escuelas p\u00fablicas como privadas y en etapa 13 con 6 estados teniendo y logrando una aplicaci\u00f3n de 411 mil 10 vacunas ahorita bien efectivamente las dos \u00faltimas etapas que con eso lograr\u00edamos el 100 por ciento que es precisamente del 11 al 14 de mayo tenemos baja california sur estado de m\u00e9xico guerrero hidalgo sinaloa sonora tabasco zacatecas haciendo un total de la meta que tenemos para lograr de vacunas de 770 mil 922 y luego la \u00faltima etapa que ser\u00eda precisamente del 18 al 21 de mayo en donde estamos tomando en cuenta estados como chihuahua ciudad de m\u00e9xico- puebla quer\u00e9taro quintana roo tlaxcala y yucat\u00e1n haciendo un total de 747 mil 438 que esa es la meta todo esto si lo quiero hacer patente que ha sido gracias al esfuerzo y trabajo de colaboraci\u00f3n y de coordinaci\u00f3n con varias instituciones iniciando por los tres \u00f3rdenes gobierno a quien agradezco mucho a nombre de del personal educativo as\u00ed como lo que es marina la secretaria de educaci\u00f3n las ett de seguridad sedena y la secretar\u00eda de salud junto con ello pues el link lo que es guardia nacional las ligadas correcta a m\u00ed nos y eriste insisto much\u00edsimas gracias y hago se\u00f1alamiento tambi\u00e9n de que alguien que ha apoyado mucho ya aprovech\u00f3 el medio para hacer patente mi reconocimiento a nuestros alumnos universitarios muchas muchas gracias a esos j\u00f3venes yo tuvo corta de estar en nuevo le\u00f3n en guadalajara y de verdad muy sorprendente el cari\u00f1o y la manifestaci\u00f3n que hacen los j\u00f3venes hacia hacia los maestros muchas gracias y bueno ah\u00ed tenemos alguna muestra de precisamente del proceso y volvemos a seguir adelante much\u00edsimas gracias ya cuanto sea presidente y tambi\u00e9n buenas m\u00e1s coment\u00f3 que ya est\u00e1n las escuelas que son las formas de contacto que seguimos con ellas recordemos que precisamente educatel est\u00e1 con el apoyo socio-emocional hemos tenido alrededor de m\u00e1s de 28.000 llamadas y se ha dado atenci\u00f3n agradecemos la confianza que tienen para con ello y al mismo tiempo decirles que hay estados que est\u00e1n precisamente trabajando recordemos que campeche ya est\u00e1 ya inici\u00f3 con el proceso de lo que es la regresa a clases oa la escuela pero tambi\u00e9n tenemos coahuila que empieza el 17 y el 24 tenemos lo que es chiapas veracruz lo mismo que es lo que es nayarit y tamaulipas tambi\u00e9n estamos en ese proceso y espero que pues ya estemos dando buenos resultados en pr\u00f3ximas fechas de lo que regrese a clases much\u00edsimas gracias buenos d\u00edas para actualizarla la estrategia para el abastecimiento vacunaci\u00f3n en el mundo donde en d\u00f3nde est\u00e1 el proceso de vacunaci\u00f3n 22 pa\u00edses no tienen todav\u00eda desgraciadamente vacunas 99 pa\u00edses todav\u00eda no han vacunado al 10% de su poblaci\u00f3n y por eso la previa de m\u00e9xico adem\u00e1s de la estrategia de abastecimiento es corregir esto cambiar esto denunciar esto promover otras circunstancias en ese contexto m\u00e9xico est\u00e1 en el lugar n\u00famero 12 en cuanto y acceso a dosis aplicadas y segundo lugar en am\u00e9rica latina con el mayor n\u00famero de dedos adquiridas y aplicadas m\u00e9xico ha vacunado con al menos una dosis a un porcentaje mayor de adultos que india australia o rusia por eso valoramos mucho tener el apoyo que rusia nos est\u00e1 dando y los contratos firmados por nuestro pa\u00eds al d\u00eda de hoy garantizan la cobertura m\u00e1s amplia del total de la poblaci\u00f3n mexicana \u00e9xito con muchas gracias la otra cosa que se ha hecho por instrucciones del presidente es abrir las opciones para el pa\u00eds esa ha sido la m\u00e1s alta prioridad y qu\u00e9 bueno que lo hicimos porque con la incertidumbre que ha habido de abastecimiento si no tuvi\u00e9ramos esto tendr\u00edamos una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil gracias creo que se adelant\u00f3 no ya no voy a poder \u00e9l exige por a ver s\u00ed entonces m\u00e9xico es el pa\u00eds latinoamericano que tiene el mayor n\u00famero de aprobaciones regulatorias para el uso de emergencia de vacunas y eso se ha hecho con mucho rigor por las autoridades sanitarias de mexico en el en un programa muy acucioso y dirigido a aumentar las opciones que mexico tiene ese ha sido el objetivo estrat\u00e9gico y formarles ayer lo dec\u00eda yo con el fondo ruso tuvimos el acuerdo de abrir a otra solicitud de autorizaci\u00f3n que es sputnik light que tambi\u00e9n ya se abri\u00f3 ahora corresponder\u00e1 al corrientes a las autoridades de salud determinar su aprobaci\u00f3n o no en los pr\u00f3ximos d\u00edas ser\u00eda otra opci\u00f3n adicional exilio son las vacunas que han llegado a m\u00e9xico como resultado de todas estas estrategias les recuerdo que el presidente de la rep\u00fablica habl\u00f3 personalmente con el presidente eeuu con el presidente china con el presidente de rusia y esto se deriva de esas acciones oportunas que tomaron que encabece presidente entonces son los n\u00fameros no lo repito porque ya se los dieron estamos en este n\u00famero el d\u00eda de hoy y estimamos principios de la pr\u00f3xima semana est\u00e1 llegando a 30 millones de dosis tambi\u00e9n comentaba yo que el hecho de que hasta la cena que ella est\u00e9 produciendo y se mexico envasando el proceso final va a ser que es suministrada est\u00e1 cerca que ha sido muy incierto y muy por debajo de lo esperado se vuelva alguna variable mucho m\u00e1s segura para nosotros para nosotros y para am\u00e9rica latina y caribe lac sigue por favor gracias un arribo reciente ya que novak cansino envasada en m\u00e9xico astraz\u00e9neca a granel para el proceso de envasado que est\u00e1 llevando a cabo en ocoyoacac estado de m\u00e9xico flag sigue por favor los que vamos a tener fraser ricers y fisher 11 12 y 13 15 mayor sputnik y mientras mis primeras dosis 15 de mayo cancino ya llegan estas son de china estas 35.000 y estas son de quer\u00e9taro y \u00e9stas llegan a granel para sostener el proceso de envasado ah\u00ed en cansino est\u00e1 por autorizarse por parte de cofepris la planta una nueva planta de envasado en china lo que va a ser es que llegue un n\u00famero mayor tambi\u00e9n en las pr\u00f3ximas semanas exige por favor una nueva alternativa val bucks se va ya nos han comunicado oficialmente las autoridades de china se van a iniciar en m\u00e9xico una vez que autorice tambi\u00e9n con repr\u00eds estudios de fase 3 vamos al primer pa\u00eds m\u00e1s fuera de china en realizar estudios de fase 3 esta vacuna la vacuna utiliza tecnolog\u00eda de aire nm no requiere congelaci\u00f3n a m\u00e1s tardar el 30 de mayo ciudad \u00e9l autoriza cofepris inicial de estudio y van a participar 6.000 personas voluntarias en m\u00e9xico cuando el cual tendr\u00edamos en su caso otra opci\u00f3n quiero aqu\u00ed para terminar agradecer a la rep\u00fablica popular china el apoyo que nos han dado hasta ahora han llegado a m\u00e9xico 38 aviones de suministros desde el inicio de la pandemia hasta el env\u00edo de la vacuna a granel de cancino 38 vuelos en apoyo m\u00e9xico y ahora esta vacuna se va a probar o vamos a participar en fase 3 y somos el \u00fanico pa\u00eds shuar de china que lo va a hacer en este momento el siguiente pronuncia listo y bueno aqu\u00ed ya les pongo los datos es que queremos agradecer al embajador desde luego el presidente de chin\u00e1 todo lo que nos han dado y que siguen d\u00e1ndole a m\u00e9xico muchas gracias igualmente a los dem\u00e1s pa\u00edses que nos han respaldado ser\u00eda cu\u00e1nto se\u00f1or presidente su permiso suficiente vamos a hacer el informe sobre la distribuci\u00f3n de vacunas sin novak y cancino estas vacunas arribaron aqu\u00ed a la ciudad de m\u00e9xico el 6 de mayo el jueves con un mill\u00f3n de dosis las hay novak y 673 mil 650 dosis de cancino que arribaron el d\u00eda s\u00e1bado estas vacunas fueron trasladadas a birmex donde se se notificaron para hacer su distribuci\u00f3n y el d\u00eda domingo iniciamos la distribuci\u00f3n con un mill\u00f3n 330 mil 730 dosis que a distribuir por v\u00eda terrestre se inici\u00f3 la distribuci\u00f3n con los estados que van a birmex a recoger sus vacunas que son estado de m\u00e9xico hidalgo puebla quer\u00e9taro guerrero y morelos seis estados y 14 rutas organizadas por de birmex para cubrir a 14 estados que son la ruta 1 cubriendo michoac\u00e1n jalisco colima nayarit la ruta 2 guanajuato aguascalientes san luis potos\u00ed la 3 zacatecas durango sinaloa la ruta 4 tamaulipas y nuevo le\u00f3n la ruta 5 tabasco y chiapas esta parte terrestre se distribuyeron entre domingo y ayer el lunes con un mill\u00f3n 37 mil 850 dosis la distribuci\u00f3n v\u00eda a\u00e9rea de 292 mil 680 dosis se llev\u00f3 a cabo el d\u00eda domingo se establecieron tres rutas a\u00e9reas para proporcionar las vacunas a ocho estados la primera ruta cubriendo baja california sur baja california sonora la ruta 2 coahuila y chihuahua la ruta 3 oaxaca yucat\u00e1n y quintana roo todas las rutas fueron se les proporciona seguridad con estela armada con el ej\u00e9rcito y con la guardia nacional xy que por favor es un resumen de esta actividad las dosis transportadas 1000336 mill\u00f3n 330 mil 730 con v\u00eda terrestre en un medio en 37 1850 y v\u00eda a\u00e9rea 292 1880 cubriendo 28 estados y materializando 22 rutas terrestres con la respectiva seguridad tres rutas a\u00e9reas con 10 operaciones y el total de personal empleado para esta actividad 672 elementos 66 veh\u00edculos y 3 aeronaves de la fuerza a\u00e9rea es todo sea posible bueno vamos a preguntas y respuesta buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas secretario secretaria subsecretario director mi nombre es de gol ya zedillo de tabasco y campeche y quintana roy diario basta la ciudad de mexico buenos d\u00edas a todos a todos se\u00f1or presidente en atenci\u00f3n al comentario que hizo el canciller marcelo ebrad y su postura para que todo el mundo cuente con las vacunas necesarias con base en lo que han presentado anteriormente la vacuna patria se tendr\u00eda pensado que esta vacuna pueda tener acceso a los pa\u00edses como usted lo coment\u00f3 canciller esos 22 pa\u00edses que no tienen acceso se tiene previsto que esta vacuna pueda fungir en fase 3 o en las siguientes fases que siguen para que estos pa\u00edses tengan acceso a ella y si en alg\u00fan momento m\u00e9xico podr\u00eda poner este posicionamiento ante la onu para por lo menos empezar a garantizar de manera global este acceso a la vacuna por salvoconducto de la vacuna patria ser\u00e1 la primera gracias presidente buenos d\u00edas con mucho gusto desde lo que s\u00ed y de hecho ya lo estaba haciendo nuestro pa\u00eds en la visita reciente del presidente de guatemala se combin\u00f3 con la directora de conacyt estuvo la reuni\u00f3n bilateral encabezada por el presidente del opresor bal\u00f3n y el presidente llama 'the y de guatemala se acord\u00f3 que el guatemala va a participar en el protocolo de la fase 3 ya tenemos en este momento manifestaciones de inter\u00e9s de cinco pa\u00edses de am\u00e9rica latina del caribe y mi visita a espa\u00f1a tambi\u00e9n con el ministro de innovaci\u00f3n en la reuni\u00f3n se acord\u00f3 lo siguiente espa\u00f1a tambi\u00e9n tiene su por el todo vacuna muy avanzado entonces vamos a participar en su fase 3 y ellos van a participar en la fase 3 de la vacuna patria o sea se va a incluir a un pa\u00eds de la uni\u00f3n europea y otros de am\u00e9rica latina y caribe entonces esa ha sido la posici\u00f3n de m\u00e9xico siendo congruente con lo que est\u00e1 planteando se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica les informo que este planteamiento el presidente directamente lo va a hacer en la cumbre mundial de salud de g20 que va a tener lugar el d\u00eda 21 de mayo o sea la pr\u00f3xima semana nuestro presidente va a hacer sus comentarios planteamiento en esa cumbre que en buena medida se deriva de lo que ha venido planteando m\u00e9xico c\u00f3mo es posible que esto est\u00e9 ocurriendo as\u00ed cu\u00e1l es cu\u00e1les son los l\u00edmites de la cooperaci\u00f3n internacional son estos entonces se va a plantear all\u00ed pero la posici\u00f3n de mil consciente si ha sido congruente en cuanto a compartir y participar con otros pa\u00edses para aumentar las posibilidades las opciones y la producci\u00f3n de veh\u00edculos perfecto presidente muchas gracias y ahora en otro contexto un poco m\u00e1s en el tenor de ideas de la libertad de expresi\u00f3n el hecho que los partidos pol\u00edticos los candidatos e incluso la ciudadan\u00eda en general con base en las elecciones recientes no podamos y me incluyen ellos no podamos tener esta libertad de expresi\u00f3n de exponer nuestro libre pensamiento ya sea en radio televisi\u00f3n peri\u00f3dico en todos los medios de comunicaci\u00f3n no podr\u00eda ser considerado por el gobierno como un cosa con base en la ley electoral como una manera de coartar la libertad de expresi\u00f3n de las y los ciudadanos al no poderse expresar libremente si bien es cierto que existe una vez existe una ley pero considerar\u00eda que ha sido una batalla bastante loable en toda la historia del pa\u00eds poder conquistar derechos como la libertad de expresi\u00f3n y que no se pueda ejercer libremente no es no vulnera los derechos de las y los ciudadanos se\u00f1or presidente gracias bueno yo pienso que todos los ciudadanos tenemos el derecho de manifestarnos de expresarnos es la libertad es el principal derecho el de la libertad las autoridades si debemos d y limitarnos en procesos electorales para no favorecer a ning\u00fan partido a ning\u00fan candidato y mucho menos utilizar de los recursos p\u00fablicos el presupuesto que es dinero de todos de manera facciosa como os dec\u00eda anteriormente sin embargo hasta las mismas autoridades tenemos el derecho a manifestarnos y a denunciar cuando hay presuntas violaciones ala democracia cu\u00e1ndo se sabe de actitudes antidemocr\u00e1ticas la autoridad est\u00e1 obligada a hacerlo porque es un delito y se tiene que denunciar todo esto tiene que irse aclarando poco a poco porque estamos viviendo una etapa nueva antes este tema no se abordaba m\u00e1s que desde la oposici\u00f3n que siempre demandaba qu\u00e9 hubiera equidad hizo parejo que no s\u00e9 utilizar el presupuesto que no s\u00e9 enviar a los estados funcionarios del gobierno federal como se hac\u00eda en el fraude del 2006 los secretarios del gobierno federal del gobierno del presidente fox ten\u00edan a su cargo estados para favorecer a felipe calder\u00f3n acu\u00e9rdense del caso m\u00e1s sonado el de tamaulipas d\u00f3nde el secretario de comunicaciones sed y sola era el encargado de ese estado y se confirm\u00f3 que hay pruebas grabaciones de qu\u00e9 hablaba con el gobernador de ese estado de apellido hern\u00e1ndez que est\u00e1 ahora detenido en la c\u00e1rcel le dec\u00eda de que le agradec\u00eda mucho ser y sol al gobernador porque les hab\u00eda ayudado en el franc\u00e9s en tamaulipas hasta ri\u00e9ndose y ser yo sola pues no su funci\u00f3n y no pas\u00f3 nada hicieron el fraude y alayes el castigo todav\u00eda en la elecci\u00f3n basada en el estado de m\u00e9xico el secretario de salud que fue hasta vergonzoso por qu\u00e9 hab\u00eda estado de rector de la unam el doctor narr\u00f3 fue desde el legado del pri ecatepec entonces esas cosas no deben de hacerse no deben permitirse y hay que denunciarlas porque tiene que haber democracia tenemos que lograr entre todos de que se destierre de que se termine y se acabe se erradique el fraude electoral es una verg\u00fcenza nacional el fraude por siglos m\u00e9xico padeci\u00f3 de esa r\u00e9mora y debemos de desterrar el fraude electoral tiene que haber democracia porque la falta de democracia fue lo que nos llev\u00f3 a la decadencia si lo analizamos bien la elecci\u00f3n del 88 donde se impone a salinas los j\u00f3venes no saben pero despu\u00e9s de esa elecci\u00f3n en la c\u00e1mara de diputados se orden\u00f3 quemar las boletas para que no quedara ninguna evidencia se quemaron todos los paquetes electorales pero sucedi\u00f3 algo que tampoco los j\u00f3venes seguramente saben que antes de que en una sesi\u00f3n formal se decidiera a quemar las boletas subi\u00f3 a la tribuna diego franc\u00e9s se vice que supuestamente era opositor defiendes el punto para que se primar\u00e1n las bolitas pero antes de eso porque llegaron a eso despu\u00e9s de que se incendi\u00f3 una parte del edificio del congreso d\u00f3nde estaban las boletas nada m\u00e1s que el viento sopl\u00f3 este en otro sentido y ya no les qued\u00f3 m\u00e1s qu\u00e9 hacer formalmente el acuerdo para quemar las boletas entonces imag\u00ednense lo que nos signific\u00f3 la imposici\u00f3n del 88 nos suele entrega de todos los bienes del pa\u00eds a particulares ah\u00ed se cre\u00f3 el llamado grupo compacto el salinismo como pol\u00edtica que todav\u00eda padecemos se entregaron los bancos se entregaron las empresas se entregaron las minas todo all\u00ed en ese sexenio se yo la mayor desigualdad econ\u00f3mica y social en m\u00e9xico un pa\u00eds donde siempre ha habido desigualdad en ese sexenio fue donde se present\u00f3 la desigualdad como un monstruo por eso salinas es el padre de la desigualdad moderna luego y el fraude del 2006 nada m\u00e1s pensemos terminando el fraude la primera decisi\u00f3n es declarar la guerra a la delincuencia organizada puede pegarle un balas a lo tonto al avispero no hab\u00eda un diagn\u00f3stico no hay una estrategia era para ganar legitimidad lo que no se hab\u00eda logrado en las urnas con votos con democracia buscaba ganar con actos espectaculares y tambi\u00e9n quedando bien con gobiernos extranjeros buscando quedar bien con gobiernos extranjeros entonces el trago de no se ha da\u00f1ado much\u00edsimo por eso no debemos de permitirlo y denunciar y que la gente est\u00e9 pendiente y que si hay camiones trailers transportando despensas que se denuncie y qu\u00e9 si hay mapaches electorales entregando dinero a cambio de votos lo mismo si se est\u00e1n utilizando vienes del gobierno que son bienes del pueblo veh\u00edculos desde luego programas sociales que se denuncie sea quien sea que no hay impunidad ayer los voceros del conservadurismo se rasgaban las vestiduras porque la fiscal\u00eda abre una investigaci\u00f3n en contra de dos candidatos al gobierno de nuevo le\u00f3n yo apoyo esa decisi\u00f3n de la fiscal\u00eda aqu\u00ed lo denunci\u00e9 porque es un delito electoral un candidato repartiendo tarjetas vali\u00e9ndose de la necesidad del pueblo una compra de voto encubierta y descarada que investigue en la fiscal\u00eda que se aplique la ley es delito grave el fraude electoral s\u00ed no para qu\u00e9 se cre\u00f3 la fiscal\u00eda electoral para que se reform\u00f3 la constituci\u00f3n si va a seguir lo mismo no aunque se enojen los conservadores hip\u00f3critas tiene que haber democracia pero eso era un poco lo que quer\u00eda comentar entonces todos los tenemos quiere manifestarnos y defender la democracia por qu\u00e9 con democracia nadie se va a sentir absoluto hay ninguno nivel de la escala social la democracia es el pueblo el que manda no es un solo hombre ni un grupo de hombres la llamada sociedad pol\u00edtica del c\u00edrculo verde qu\u00e9 este son los grandes electores porque los del c\u00edrculo rojo este no cuentan el pueblo no cuenta ya cambio esto ahora el voto de claudio x gonz\u00e1lez es igual al voto de un maestro de oaxaca es lo mismo en el voto de aguilar cam\u00edn es igual que el voto de un ind\u00edgena de chiapas del voto de kraus es igual que el voto de una mujer d la tarahumara y desigualdad entonces son los cambios que se requieren para que el pa\u00eds salga adelante y vamos bien vamos bastante adelante gracias presidente buenos d\u00edas justo hablando de estas denuncias de las que buenas estas investigaciones de la fiscal\u00eda preguntarles si usted usted se enter\u00f3 por la unidad de inteligencia se dice que present\u00f3 una denuncia a la unidad de inteligencia que fue lo que encontr\u00f3 en contra del candidato de movimientos ciudadanos tambi\u00e9n porque hay otra investigaci\u00f3n en su contra pues s\u00ed fue la unidad de inteligencia la que present\u00f3 la denuncia este pues es a partir de pruebas de informaci\u00f3n hasta la report\u00f3 algo santiago nieto me reporta y la indicaci\u00f3n que tiene es de que todo lo que pueda significar un delito lo tiene qu\u00e9 enviar a la fiscal\u00eda todo taller la fiscal\u00eda habl\u00f3 tambi\u00e9n de una carta que env\u00edo la embajada de eeuu el fbi solicitando informaci\u00f3n sobre personajes este se presume lavan dinero incluye al gobernador de tamaulipas y entre otros la unidad de inteligencia financiera pues envi\u00f3 la informaci\u00f3n a la fiscal\u00eda o es la informaci\u00f3n que est\u00e1n pidiendo los de la embajada de eeuu australia en el departamento de suficiente informaci\u00f3n sobre cabeza de parte est\u00e1s pidiendo informaci\u00f3n mande [M\u00fasica] y envi\u00f3 informaci\u00f3n pero est\u00e1 solicitando tambi\u00e9n informaci\u00f3n a la unidad de inteligencia financiera y este para tambi\u00e9n tambi\u00e9n para los adversarios conservadores si nosotros nos quedamos callados sale en estos asuntos en eeuu que se dice de que aqu\u00ed justicia no nos acusan de eso que solamente haya pues por eso todo lo que envi\u00e9 se investiga todo presidente como usted present\u00f3 hace unos d\u00edas las tarjetas rosas de adri\u00e1n de la garza hay algunos partidos que lo acusan ahora de que usted tuvo que ver en esta denuncia pero como voy a tener que vivir y que usted est\u00e1 metiendo la mano en la sele grados que s\u00ed claro que s\u00ed s\u00ed aqu\u00ed este lo di a conocer si es de dominio p\u00fablico lo estoy diciendo no podemos ser c\u00f3mplices de el fraude es m\u00e1s no tienes ah\u00ed la tarjeta ponla fueron dos d\u00edas el primero pens\u00e9 tres d\u00edas porque lo vi tres d\u00edas lo vi en las redes sociales y pens\u00e9 que podr\u00eda ser una noticia falsa y luego [M\u00fasica] ya se comprob\u00f3 de que es real y hasta me enviaron una tarjeta y el reforma no dice nada pues eso es otro asunto si el norte no dice nada si se quedan callados ellos cumplen con la m\u00e1xima d el vasallo que es la de obedecer y callar por qu\u00e9 est\u00e1n alineados a salinas pero yo siempre digo lo que pienso y esto lo tenemos que hacer todos los ciudadanos en los municipios en las regiones en los estados ahora vamos a confirmar porque me dijeron que es un acto en sinaloa de un candidato dos secretarios del gobierno en la te anima en el templete qu\u00e9 es eso y sea quien sea fue muy doloroso lo que acaba de pasar en nochixtl\u00e1n oaxaca d\u00f3nde desaparece una luchadora social se abre la investigaci\u00f3n y un participante como testigo protegido da a conocer que la hab\u00edan asesinado y qu\u00e9 la orden hab\u00eda salido presuntamente supuestamente de la presidenta municipal y el partido morena y las instrucciones sea quien sea no llegamos aqu\u00ed para eternizar la corrupci\u00f3n y la impunidad entonces qu\u00e9 s\u00e9 claro por eso ahora cuando me dices usted dijo aqu\u00ed claro y lo voy a seguir diciendo es m\u00e1s convoque a los gobernadores a firmar una carta para cuidar que se garantizara la democracia que las elecciones fuesen limpias y libres porque eso va a ser algo y excepcional in\u00e9dito en la historia de m\u00e9xico no ha habido democracia eso tambi\u00e9n para los j\u00f3venes ya lo hemos hablado as\u00ed en un repaso breve tres siglos de dominaci\u00f3n colonial que denominaban virreyes que enumeraban desde espa\u00f1a luego se logra la independencia pol\u00edtica pero en dos periodos uno de santana y otro de porfirio d\u00edaz se llevan casi la mitad del siglo 19 santana 11 veces presidente de m\u00e9xico porfirio d\u00edaz 34 a\u00f1os dominando m\u00e9xico por eso fue una revoluci\u00f3n pero qu\u00e9 sucede no puedo la revoluci\u00f3n cambiar el r\u00e9gimen porfirista se mud\u00f3 y vaya que la revoluci\u00f3n fue un movimiento profundo pues no pudo don porfirio se convirti\u00f3 en do\u00f1a porfiria y desde el 29 hasta el 88 un partido en la presidencia de canas y empezamos para dar los primeros pasos y el fraude del 88 y el fraude del 2006 y f\u00edjense la paradoja quien llega por primera vez a la presidencia desde la oposici\u00f3n en el 2000 se convierte en un traidor a la democracia ya va la respalda impulsa el fraude en el 2006 es hasta el 18 que por decisi\u00f3n del pueblo ser\u00e1n los cambios todos estamos obligados si yo viniera de la administraci\u00f3n p\u00fablica de ser dirigente de pol\u00edtico legislador si no viniera del movimiento que han luchado por d\u00e9cadas por la democracia pues entonces me quedar\u00eda callado si yo fuese como los otros pero yo soy un dirigente he luchado siempre por la democracia que padecido de fraudes electorales como siendo presidente me voy a callar y voy a ser c\u00f3mplice del fraude de ninguna manera y todos los ciudadanos tenemos que ayudar para dejar a nuestros hijos a nuestros nietos un sistema aut\u00e9nticamente democr\u00e1tico establecer el h\u00e1bito de la democracia el respeto a la voluntad popular el respeto a las decisiones del pueblo el respeto a la opini\u00f3n de la mayor\u00eda eso es fundamental hay pa\u00edses peque\u00f1os como costa rica se han logrado ser ejemplos de democracia no se sabe ah\u00ed de fraude en pa\u00edses europeos que se van a estar denunciando fraudes en ning\u00fan lugar lleva a cabo la votaci\u00f3n y no hay ninguna denuncia se cuenta los votos no hay relleno de las urnas no hay falsificaci\u00f3n de las actas 'juego limpio' no le preocupa que pudieran amonestarlo sancionarlo en el tribunal en el ine como cabe esta esta intervenci\u00f3n que digamos es para bien porque est\u00e1 denunciando usted dice la compra del voto y vino para influir en la elecci\u00f3n es decir no chocan estas actitudes con lo que \u00e9ste establece es que ellos lo deciden yo creo que no yo creo que es mi obligaci\u00f3n este denunciar el fraude y de todos los ciudadanos todos los dos textos s un mal que aquejan a la naci\u00f3n el fraude electoral gracias y si me permiten preguntas sobre vacunas preguntar sobre el tema de la vacuna si novak como balas las segundas dosis si todas se han aplicado a tiempo y preguntar cu\u00e1ndo estar\u00edan listas las de astraz\u00e9neca que se est\u00e1n en basando en m\u00e9xico se hab\u00eda dicho al principio que iba a ser entre marzo y abril cu\u00e1les son las dificultades para sacarlas ya ya se est\u00e1 este resolviendo lo de las segundas dosis porque ya llegaron las vacunas qu\u00e9 pasa qu\u00e9 necesita un tiempo para que llegue la certificaci\u00f3n es decir ya tenemos las nocturnas pero nos van a enviar creo que hoy y ma\u00f1ana ya la certificaci\u00f3n para aplicarlas porque son pruebas que se hacen para tener m\u00e1s seguridad y lo de hasta la t\u00e9cnica ya la planta est\u00e1 produciendo vacunas de \u00e9ste hubo una demora pero ya nos han dicho que va a empezar este producir toda la vacuna que tienen programada ya se tendr\u00edan alguna fecha para tener esas vajillas hasta la fecha el hocico 25 de mayo y qu\u00e9 decir si hubiera alg\u00fan mensaje para la gente de esta vacuna de sinovac que si se les ha pasado algunas el plazo que no que no nos hag\u00e1is las nada no hay ning\u00fan problema no hay problema \u00e9ste est\u00e1 a tiempo no existe este ning\u00fan problema si no hubiesen llegado pues s\u00ed estar\u00edamos pues preocupados y ocupados pero no llegaron a tiempo y es nada m\u00e1s esperar la certificaci\u00f3n de hoy o ma\u00f1ana y se empiezan a aplicar incluso ya se distribuyeron del pa\u00eds no se aplican porque se est\u00e1 esperando la certificaci\u00f3n ya est\u00e1n en sitios eso es lo que podemos decirle a la gente buenos d\u00edas se\u00f1or presidente secretarias y secretarios subsecretarios doctor roy se\u00f1or presidente quiere tocarlo actualizarle una informaci\u00f3n de la que hemos dado seguimiento a lo de la cuesti\u00f3n ferrocarrilera en la cuesti\u00f3n dinero usted nos dijo que en dos semanas podr\u00eda venir la secretaria de gobernacion la titular de las crea del trabajo de econom\u00eda ya se cumplieron no s\u00e9 si usted tiene una fecha para esto han estado trabajando muy fuerte muy bien ya entrevistaron a todos los l\u00edderes ya entrevistaron a la gente de las empresas van muy muy bien preguntarle qu\u00e9 avance tiene y cuando podr\u00edan estar por ac\u00e1 ya tienen el informe que les pedimos puede ser ma\u00f1ana y decirle a la licenciada olga s\u00e1nchez cordero que nos informe que venga tambi\u00e9n a informar la secretaria del medio ambiente por lo que tenemos de esta contaminaci\u00f3n de lo del r\u00edo sonora como va esta situaci\u00f3n y que venga la secretaria del trabajo para ver lo de los laudos la cuesti\u00f3n que de aqu\u00ed se plante\u00f3 sobre el descuento del 5% 5% los infonavit todos son h\u00e1bitos muy bien siempre siente y tambi\u00e9n porque aqu\u00ed se plante\u00f3 lo de cananea sobre los mineros jubilados pensionados sobre la salud que venga psoe tambi\u00e9n perfecto gracias se\u00f1or presidente otro otro tema que nos ha llegado mucha informaci\u00f3n desde la cruz y b\u00e1sicamente de un hecho que se dio el pasado 24 de enero en las choapas porque ustedes est\u00e1n detenidos ahorita 11 personas se les acusa de homicidio de 12 se hizo un operativo que fue una razia se espera de ustedes lo que eran las razias antes de que levantaban parejo hay personas de las choapas personas ind\u00edgenas de no s\u00f3lo de veracruz y no de chiapas y entonces la gente de all\u00e1 le piden pues que intervenga usted con todo el respeto por ser un asunto que se combina entre lo federal y lo local con el gobernador william garc\u00eda para que se investigue este hecho y dicen ellos que se van a encontrar muchas sorpresas le piden ayuda a verdad porque este que se realiza y dice que lo que salga que se paciente a la luz para que vea como se dieron muchos excesos que hubo simulaciones nos dec\u00edan que as\u00ed como present\u00f3 el caso de la ciudadana francesa florence cassez copian que aqu\u00ed van a encontrar tambi\u00e9n muchas cosas y de paso pues le le preguntan que si en este ambiente tan turbulento donde pues los jueces como en el caso del juez g\u00f3mez hierro que tambi\u00e9n ya volvi\u00f3 a irse ahora contra la ley de hidrocarburos que si va si se va a vigilar los perfiles de todos aquellos jefes policiacos el secretario de seguridad p\u00fablica locales en el \u00e1nimo de que no se apoderen en estos cambios que va a haber de estos puestos con claves dicen que les extra\u00f1a que hay gente que tiene mucho poder mucho dinero gente millonaria como el caso de sonora donde est\u00e1 queriendo carlos alberto navarro quedarse despu\u00e9s sea un fiscal crearse con la secretaria de seguridad que les extra\u00f1a mucho como gente con mucho poder y mucho dinero est\u00e1n interesados con carlos policiacos entonces tambi\u00e9n le piden el partir de la guardia nacional y otras instituciones que haya una vigilancia extrema para que no ocurra esto que opina el se\u00f1or presidente pues que tiene que haber justicia y es nuestro compromiso puede ser que se cometa una injusticia pero no va a quedar impune es decir se va a castigar a los responsables as\u00ed lo hemos venido haciendo en muchos casos donde est\u00e9 hay homicidios o abusos de autoridad o actos de corrupci\u00f3n se castiga hay un aut\u00e9ntico estado de derecho que no hab\u00eda antes antes era un estado de cecco de cohecho entonces se proteg\u00edan unos con otros ya no existe eso entonces puede ser que durante un tiempo el que comete un delito este s en libertad pero [M\u00fasica] una vez que se hace la investigaci\u00f3n y se demuestra que es culpable se castiga en el caso de veracruz estamos all\u00e1 trabajando se ha avanzado mucho para garantizar la paz y la tranquilidad ahora que fui al mismo me enteraron de que tenemos tramos en donde se est\u00e1 construyendo rehabilitando la v\u00eda del ferrocarril del mismo que no se ha podido avanzar porque hay bandas de delincuentes qu\u00e9 exigen soborno para las empresas para poder trabajar con no solo eso [M\u00fasica] este tienen que a ellos se les compr\u00e9 el material y tienen el control y amenaza pues desde aqu\u00ed les mandamos decir ya no es permitido eso [M\u00fasica] sea quien sea no se acepta este la delincuencia no se permite la delincuencia de la delincuencia organizada ni la delincuencia de cuello blanco ya no hay influencia que sirva entonces vamos a seguir actuando de esa manera que no haya impunidad quedan los dos problemas graves de m\u00e9xico corrupci\u00f3n e impunidad los pa\u00edses en donde hay corrupci\u00f3n pero no se permit\u00edan la impunidad y aqu\u00ed eran las dos cosas y lo peor es que el mal ejemplo lo llaman siempre las autoridades m\u00e1s all\u00e1 se\u00f1or presidente de las cuentas que se han asegurado en tamaulipas y el nuevo le\u00f3n tiene usted conocimiento de otras cuentas en diferentes entidades y que pudieran estar manchando el proceso electoral no eso lo maneja santiago nieto pero s\u00ed qu\u00e9 se est\u00e1 actuando est\u00e1 solicitud de informaci\u00f3n d el fbi con nombres de personas y empresas este pues se tiene que investigar es como el enojo que les caus\u00f3 a claudio x gonz\u00e1lez a los d la asociaci\u00f3n c\u00f3mo se llama la asociaci\u00f3n a favor de la corrupci\u00f3n c\u00f3mo es mexicanos en favor de la corrupci\u00f3n este enojad\u00edsimos porque en el consejo de administraci\u00f3n sant electorales el consejo consultivo aguilar cam\u00edn tienes m\u00e1s jos\u00e9 ram\u00f3n coss\u00edo el asesor de los amparos carlos elizondo mayer que fue el que \u00e9ste celebr\u00f3 este se lanz\u00f3 con todo de que la cancelaci\u00f3n del aeropuerto por un informe err\u00e1tico sesgado del la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n hablaba de que hab\u00eda costado 330 mil millones se acuerdan que aqu\u00ed planteamos ese fue de los primeros que se lanz\u00f3 y recientemente por cierto a otro intelectual org\u00e1nico este rafael ricardo qu\u00e9 ricardo raphael este vuelven a filtrar desde la supuestamente no de la y auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n que se confirmaban que eran 330 mil millones sale el secretario de hacienda nuestro arturo herrera es decir no son 130.000 millones de pesos la tercera parte y este intelectual se lanza con todo miente y ya sale \u00e9l auditor de la federaci\u00f3n pueda decir lo que es sacan dictamen pero bueno estos intelectuales pues viv\u00edan a la sombra en amparo el poder p\u00fablico y simulaban ese era su trabajo de que combat\u00eda en la corrupci\u00f3n por eso les daban contratos en el gobierno y eran tambi\u00e9n financiados como se sabe por organismos internacionales en este caso por una agencia y recib\u00edan dinero de la embajada de eeuu en m\u00e9xico se\u00f1or presiente nada m\u00e1s para cerrar el punto perd\u00f3n no me present\u00e9 urbano barreras derivaciones qu\u00e9 opina usted de la actitud del juez g\u00f3mez quiero que ahora va contra la ley de hidrocarburos eso es este pues es entendible por qu\u00e9 son jueces qu\u00e9 defienden los grupos de intereses creados unos lo hacen por conservadurismo y otros por dinero a m\u00ed no me toca investigar por qu\u00e9 lo hacen nosotros lo que tenemos que hacer es defender siempre los intereses de la naci\u00f3n en el caso de la industria el\u00e9ctrica pues estamos llevando a cabo reformas porque estaban saqueando les comento de nuevo el caso de iberdrola empresa que le vende energ\u00eda el\u00e9ctrica la comisi\u00f3n federal de electricidad empieza el proceso de privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica enga\u00f1an al pueblo de que nos \u00edbamos a quedar sin luz y que hab\u00eda que abrir el mercado para qu\u00e9 participaran inversionistas extranjeros esto desde salinas viola en la constituci\u00f3n y empiezan a dar permisos para que particulares generen energ\u00eda el\u00e9ctrica con contratos para que la comisi\u00f3n federal de electricidad les compre la energ\u00eda el\u00e9ctrica a precios elevad\u00edsimos con subsidio este plan va acompa\u00f1ado de ir cerrando las plantas de la comisi\u00f3n federal de electricidad declar\u00e1ndolos obsoletas y van permitiendo porque no les dan mantenimiento a las plantas que se conviertan en chatarra y de repente viene la gran escusa producir energ\u00edas limpias para enfrentar el problema del cambio clim\u00e1tico entonces todas las plantas de la comisi\u00f3n federal de combust\u00f3leo de carb\u00f3n todas cerradas y se les deje el mercado los particulares que producen energ\u00eda con gas algo de energ\u00eda e\u00f3lica energ\u00eda que se produce con viento algo muy poco de energ\u00eda solar pero todo esto como simulaci\u00f3n para obtener los contratos entonces las inversiones para construir las termoel\u00e9ctricas otorgan con dinero de la banca de desarrollo los bancos p\u00fablicos nacional financiera son negocios redondos entonces iberdrola tiene cr\u00e9ditos con nacional financiera no es de que se abri\u00f3 el mercado y que trajeron inversi\u00f3n fue el mismo dinero la naci\u00f3n por eso [M\u00fasica] se llevan a la secretaria de energ\u00eda como empleada de iberdrola felipe calder\u00f3n miembro del consejo de administraci\u00f3n de iberdrola como iberdrola es una empresa famosa como hl en espa\u00f1a y tienen nexos pol\u00edticos con el gobierno de espa\u00f1a tienen tambi\u00e9n el apoyo de los peri\u00f3dicos de espa\u00f1a como el pa\u00eds qu\u00e9 es un peri\u00f3dico en apariencia progresista pero en realidad es un bolet\u00edn de las empresas espa\u00f1olas en m\u00e9xico y en el mundo es un peri\u00f3dico conservador que est\u00e1 s a favor de quien garantice prebendas y jugosos negocios a las empresas espa\u00f1olas pero eso no solo en mexico hasta en espa\u00f1a' ellos pueden estar con el psoe o pueden estar con el partido popular recuerdo que cuando esto es para los j\u00f3venes est\u00e1n por llegar unas elecciones en espa\u00f1a' v\u00edspera de unas elecciones en espa\u00f1a estaba compitiendo zapatero por primera vez por el psoe por primera vez ya lo he intentado fue el partido popular jes\u00fas c\u00f3mo se llama el que despu\u00e9s tuvo despu\u00e9s de estar rajoy rajoy me toca est\u00e1 rajoy zapater era el jefe del gobierno y me toca recibir a un directivo m\u00e1s alto del del pa\u00eds y le pregunt\u00f3 que s\u00ed este equipo va a ser en espa\u00f1a que s\u00ed qui\u00e9n iba a ganar y me va a ganar este pero con satisfacci\u00f3n sin mortificarse y se va a ganar este rajoy del partido popular pero no hay problema con eso es una gente moderada y este nos entendemos bien eso se olvida qu\u00e9 pas\u00f3 tiene un accidente m\u00e1s que nada un bombazo creo que una semana antes de selecci\u00f3n y si estaba zapatero abajo diez d\u00edas antes por qu\u00e9 salieron a mentir s\u00e9 en vez de decir lo que hab\u00eda sucedido creo que le echaron la culpa eta algo as\u00ed y este y la gente se dio cuenta no de que estaban mintiendo y de castigo cambian este su opini\u00f3n y su voto y ganas amateur esto no se me olvidar\u00e1 eso por qu\u00e9 este estoy hablando de hace pues 15 a\u00f1os 18 a\u00f1os entonces cada vez que sale un art\u00edculo del pa\u00eds en contra nuestra estos ya s\u00e9 de lo que se trata recuerdo que cuando este le dan el triunfo a pe\u00f1a inmediatamente por qu\u00e9 muy oportunistas hace una editorial en contra m\u00eda los del pa\u00eds esto fue en el 12 de titular obrador un lastre los del pa\u00eds y entonces por eso hablo de las benditas redes sociales porque apenas sacaron en el editorial les contest\u00e9 en twitter no estar\u00e1 por ah\u00ed mi respuesta es en el 2012 ser\u00eda buen\u00edsimo porque es la misma historia y eso hay que estarlo refrescando para entender el comportamiento de los medios hay muchos que se dejan manipular pero ya la mayor\u00eda ay personas que por su conservadurismo este cree en todo pero la mayor\u00eda del pueblo est\u00e1 muy despierto el pueblo de mexico muy consciente s\u00ed miren lo que conteste al pa\u00eds dejen la man\u00eda de hacer periodismo colonizante haga autocr\u00edtica por su responsabilidad en el desastre de espa\u00f1a' de cu\u00e1ndo es eso d 15 de julio del 2012 es la respuesta a ese editorial entonces 12 a\u00f1os que tiene 10 a\u00f1os m\u00e1s o menos va a cumplir no a ver vamos a los enlaces si te meten bueno este nos da mucho gusto gobernador quirino ordaz presidente much\u00edsimas gracias es un gran d\u00eda aqu\u00ed en sinaloa estamos muy contentos por el inicio del proceso de vacunaci\u00f3n para m\u00e1s de 80 mil docentes aqu\u00ed en sinaloa es gracias a usted por todo el apoyo por la gesti\u00f3n que planteamos y que inmediatamente nos respondi\u00f3 y en tres d\u00edas se llevar\u00e1 a cabo este en tres d\u00edas se dar\u00e1 a que se lleve a cabo con m\u00e1s de mil voluntarios que estar\u00e1 en cuatro municipios del estado de sinaloa aqu\u00ed y realmente pues muy motivados por este gran equipo agradecerle mucho la secretaria de la defensa nacional a este gran equipo que hemos hecho en todo este gran etapa de vacunaci\u00f3n muchas gracias por todo su apoyo le pas\u00f3 la palabra aquel el director de links muchas gracias muy buen d\u00eda se\u00f1or presidente salud\u00f3 con gusto a su gabinete y al pueblo de m\u00e9xico comentarle como dijo la salud al inicio de la conferencia el trabajo en equipo agrade las autoridades del estatales y desde luego el soporte por las fuerzas armadas en esta ocasi\u00f3n tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a en la secci\u00f3n de educaci\u00f3n p\u00fablica y estamos listos como enlace correcaminos y gracias por la confianza y la oportunidad de servir al pueblo de sinaloa est\u00e1n previstos para la cav en ese punto para vacunar los 24 mil profesores a los que la formaci\u00f3n es un punto importante vamos a asistir los profesores por ahora contamos con todos los insumos decirle a todos los profesores del estado que ya tenemos las vacunas est\u00e1n bajo la red de fr\u00edo en resguardo y vamos a aplicar las m\u00e1s del 87 mil vacunas en cuatro municipios del estado que son mazatl\u00e1n y mochis guam\u00fachil desde luego aqu\u00ed en culiac\u00e1n todo est\u00e1 listo para arrancar tenemos ambulancias afuera de este lado se encuentran el personal de enfermer\u00eda la sedena y del imms y tenemos e incluso una enfermer\u00eda con un m\u00e9dico ya paul aceptamos los sitios para procurar que no falte nada y si al que se pone para atender claramente no ha pasado quiero comentar un dato llevamos m\u00e1s de 682 mil dosis aplicadas en el estado y gracias al trabajo en equipo realmente es un gran trabajo en equipo y el cual agradezco a las autoridades estatales gracias a \u00e9ste decirle al gobernador quirino qu\u00e9 recuerdo que en el \u00faltimo viaje a sinaloa \u00e9l me solicit\u00f3 lo de la vacunaci\u00f3n para maestras y maestros con el prop\u00f3sito de que se regrese a clases presenciales una vez que se vacunen las maestras los maestros pasando el tiempo adecuado correspondiente lo que se recomienda pues ya podr\u00edan en sinaloa como lo estaba solicitando el gobernador quirino que se regrese a las clases presenciales porque esto ayuda mucho entonces este quirino escuchamos su petici\u00f3n y agradecidos y comprometidos presidente grande efectivamente lo platicamos y muchas gracias por su respuesta y s\u00ed porque haya un hartazgo ya la gente realmente en las familias este hay mucho estr\u00e9s y estamos puestos para dar ese gran paso esta es la pauta precisamente que est\u00e1bamos esperando para coordinarnos con un l\u00e1ser con la secretar\u00eda de salud con los sindicatos las escuelas privadas para dar este gran paso ya en sinaloa muy reconocida bueno pues felicidades a todas ya todos gracias muchas gracias vamos a tabasco tabasco es un ed\u00e9n el gobernador ad\u00e1n al gusto buenos d\u00edas iniciamos la reactivaci\u00f3n [M\u00fasica] administrativo distribuidos en 27 sedes estados que est\u00e1n en los 17 municipios hoy estamos aqu\u00ed en la universidad por esa forma past\u00f3n perfectamente corneados en problemas y representa al gobierno federal en este pa\u00eds hemos venido trabajando juntos y laos el sector salud desde luego la secretaria de bienestar federal personal de todos los activos por los niveles muy agradecido muy f\u00e1cil para ti y ya prepar\u00e1ndonos para iniciarle paulatinamente el regreso a clases ciones se\u00f1or presidente pues aqu\u00ed todo mundo en un sector unido este jeans pm la secretaria la verdad que la coordinaci\u00f3n ha sido muy buena la doctora a silvia rold\u00e1n ha sido enorme todo el apoyo estamos muy contentos y los maestros m\u00e1s felices de recibir la vacuna la esperanza del se\u00f1or presidente pues muchas felicidades nuestro reconocimiento todos los trabajadores de la educaci\u00f3n a maestras maestros a todo el personal administrativo de escuelas p\u00fablicas y privadas porque se est\u00e1 vacunando a todos y muchas gracias a todas las secretar\u00edas que est\u00e1n participando el gobierno federal y a quienes est\u00e1n ayudando la maestra cornelio landero que es la secretaria de educaci\u00f3n en el estado tambi\u00e9n a silvia rold\u00e1n que es la secretaria de salud en el estado y mucho gusto nos est\u00e9n ayudando y qu\u00e9 en cuatro d\u00edas a m\u00e1s tardar en cinco puedan terminar la vacunaci\u00f3n y posteriormente ya prepararnos para el regreso a las clases presenciales un abrazo y un saludo all\u00e1 mi tierra a mi agua est\u00e1n llegando vacunas est\u00e1 el doctor pedro zenteno santaella que es el director general de birmex en el aeropuerto de la ciudad que nos puedes decir pedro gracias se\u00f1or presidente buenos d\u00edas tenga usted y los compa\u00f1eros estamos efectivamente aqu\u00ed en el aeropuerto de la ciudad de mexico y el d\u00eda de hoy recibimos 585.000 12 de facer con esto este laboratorio ha hecho llegar a nuestro pa\u00eds 11 millones 245 mil 65 dosis que representa el 40 por ciento del total que ha llegado al pa\u00eds estamos hablando de que ya tenemos en m\u00e9xico se\u00f1or presidente 27 millones 678 mil 608 685 vacunas es el vuelo 60 y es el embarque 46 y estas vacunas vienen de michigan eeuu se\u00f1or presidente est\u00e1 por llegar el vuelo as\u00ed el se\u00f1or estamos aqu\u00ed y atentos para que llegando que llegue el vuelo muy bien este pedro muchas gracias por todo lo que se est\u00e1 haciendo informar que ya facer ya empez\u00f3 a enviar vacunas de eeuu que antes ven\u00edan las vacunas de pa\u00edses de europa ahora ya est\u00e1n enviando vacunas de eeuu tambi\u00e9n aprovechar para informarles que en la pl\u00e1tica que sostuvimos con la vicepresidenta de eeuu kamala harris solicitamos el que se pudieran prestar que pudieran adelantarnos y vacunas de astraz\u00e9neca que ellos no han autorizado para ser aplicadas en eeuu ya tienen una cantidad considerable la respuesta de la vicepresidenta fue [M\u00fasica] dir\u00eda favorable y muy responsable por qu\u00e9 [M\u00fasica] nos dijo que est\u00e1n ellos en la mejor disposici\u00f3n de entregar a pa\u00edses que no tienen vacunas lo que se ha acumulado de la vacuna hasta la esc\u00e9nica pero que antes hacer esos env\u00edos se est\u00e1n practicando o llevando a cabo pruebas a la vacuna porque no quieren mandar no quieren enviar algo que no est\u00e9 en buen estado no sean vacunas caducas sino que sean vacunas efectivas realmente nos gust\u00f3 mucho esa respuesta de la vicepresidenta y no se descarta que lleguen tambi\u00e9n esas vacunas porque est\u00e1n en ese proceso de revisi\u00f3n sobre la calidad sobre la eficacia y es posible que nos liberen m\u00e1s vacunas con esto podr\u00edamos desde a finales de este mes tener pr\u00e1cticamente vacunados todos los adultos mayores de 50 a\u00f1os si tenemos este env\u00edo y adicionales y ser\u00eda muy favorable porque no olvidemos que se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de empezar a vacunar a los adultos mayores para reducir el n\u00famero de fallecimientos y ya hay estudios que se est\u00e1n realizando en el mundo vi unas proyecciones sobre israel de como \u00e9l a aumentar el n\u00famero de vacunas aplicadas se reduce significativamente el n\u00famero de fallecidos de muertes en eeuu hay algo parecido por la vacunaci\u00f3n y aqu\u00ed ya hay resultados de que todo el personal de salud de hospitales cobit que fue vacunado tiene toda la protecci\u00f3n y ha disminuido considerablemente el n\u00famero de p\u00e9rdidas de vidas humanas entonces la vacuna es la gran protecci\u00f3n y se va a seguir llevando a cabo el programa al plan de vacunaci\u00f3n muy bien a ver meta pico del porvenir que dice este qu\u00e9 dicen los del porvenir cada d\u00eda m\u00e1s rico si es pero no te sabes t\u00fa como es aqu\u00ed se est\u00e1 mejor que en frente si es que en frente del porvenir es un restaurant en tampico y diferente del porvenir hay un pante\u00f3n donde estudi\u00f3 y entonces \u00e9ste hay un letrero que dice aqu\u00ed se est\u00e1 mejor que en frente pero los de enfrente aqu\u00ed est\u00e1n los que estuvieron en frente s\u00ed en panteones de aqu\u00ed est\u00e1n los que estuvieron all\u00e1 enfrente pero en fin si ese es tampico bienvenidos bueno pues muchos buenos d\u00edas gracias buenos d\u00edas a todos tampico geogr\u00e1ficamente se encuentra pr\u00e1cticamente la mitad del golfo de mexico y ahora el agua del golfo de m\u00e9xico est\u00e1 invadiendo el sistema lagunario del r\u00edo tames\u00ed que abastece de agua dulce el norte de veracruz y el sur de tamaulipas el motivo por que el dique del camalote colaps\u00f3 tiene fracturas y afectaciones a causa del nulo mantenimiento durante casi siete d\u00e9cadas antes de la sequ\u00eda se denunci\u00f3 que se estaba fugando el agua dulce ahora ante la falta de lluvias el agua de mar el agua del golfo de m\u00e9xico est\u00e1 invadiendo el sistema lagunario el agua dulce ya no llega a las viviendas y todas las casas tanto del norte de veracruz como el sur de tamaulipas estamos experimentando un nivel de salinidad que ya al mediano plazo podr\u00eda causar un brote de enfermedades en la piel m\u00e1s de un mill\u00f3n de habitantes de estas dos entidades bajo la misma situaci\u00f3n y 40 comunidades de aguas internas o aguas internas del veracruz y de tamaulipas est\u00e1n en riesgo de perder sus cultivos y de que muy pronto se pierdan m\u00e1s cabezas de ganado diariamente al menos un centenar de empresas petroqu\u00edmicas industriales as\u00ed como de los puertos mar\u00edtimos de la api en tampico y altamira est\u00e1n con graves problemas econ\u00f3micos diarios que se hablan ya y se estiman p\u00e9rdidas de millones de d\u00f3lares estos se aportan aproximadamente 600 millones de pesos anuales a la conagua pero la causa de la crisis se est\u00e1 agudizando a\u00fan m\u00e1s presidente las empresas entrar\u00e1n en paros t\u00e9cnicos y todo por la intromisi\u00f3n del agua salada proveniente del golfo de m\u00e9xico hacia el dique el camalote el riesgo tambi\u00e9n es latente para las actividades de la comisi\u00f3n federal de electricidad como de la refiner\u00eda francisco i madero a la que usted ha invertido para modernizarla y estuvo no hace m\u00e1s de 15 d\u00edas que instrucciones va a dar se\u00f1or presidente para que se solucione esta situaci\u00f3n y bueno en el camalote del sistema lagunario hay agua mucha agua seg\u00fan los expertos hasta para abastecer a otras regiones del pa\u00eds el problema hoy es que el agua dulce se est\u00e1 fugando y el agua de mar est\u00e1 introduciendo y est\u00e1 llevando el agua dulce a un nivel de salinidad que no es apta para todas las actividades bueno lo vamos a pedir a blanca jim\u00e9nez que se con agua que \u00e9ste vaya a tampico idea este problema y dos presente alternativas ese es el compromiso que hacemos y desde luego que hay bastante agua dulce si quer\u00edan llevar agua recto monterrey desde s\u00ed tampico [M\u00fasica] el p\u00e1nico hasta monterrey es un proyecto que se cancel\u00f3 que despu\u00e9s podr\u00edamos hablar de ese proyecto pero este d\u00eda hay agua suficiente entonces vamos a ver de qu\u00e9 se trata y vamos a pedirle a blanca que vaya para all\u00e1 y por \u00faltimo si me permite entregar aqu\u00ed usted me indique una carta de una doctora de nuevo laredo tamaulipas amenazada de muerte y ah\u00ed viene todo especificado que no sea gracias aqu\u00ed muy bien ma\u00f1ana ya ya ya est\u00e9 es la hora del del caf\u00e9 con leche chop y adif con galletas y company social nos vemos entonces ma\u00f1ana muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_282Xr3y9pTf6fIKDuuL4t_A",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa y eventos censurados",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:13:17.036349"
}