{
    "video_id": "6onypKZuHh4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/6onypKZuHh4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDfoXoKZDugBMXrxtNdTGlZ89_7qA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=6onypKZuHh4",
    "video_title": "Telecomm se convertir\u00e1 en Financiera para el Bienestar. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9076,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Alim\u00f3nimo",
            "start": 390.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, vamos a",
            "start": 417.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " informar, como lo hacemos los jueves, sobre los casos de homicidios que se cometen en",
            "start": 419.0,
            "duration": 23.560000000000002
        },
        {
            "text": " los \u00faltimos tiempos y el avance que se tiene en algunas investigaciones es la secci\u00f3n",
            "start": 442.56,
            "duration": 10.199999999999989
        },
        {
            "text": " de cero impunidad para que se conozca que no hay crimen sin castigo, que estamos atendiendo",
            "start": 452.76,
            "duration": 17.75999999999999
        },
        {
            "text": " todos los casos para que se castigue a los responsables.",
            "start": 470.52,
            "duration": 7.399999999999977
        },
        {
            "text": " Por eso es cero impunidad, no es de que se comete un delito y nadie se ocupa de darle",
            "start": 477.91999999999996,
            "duration": 10.720000000000027
        },
        {
            "text": " de atenci\u00f3n, seguimiento y castigar a los responsables.",
            "start": 488.64,
            "duration": 8.480000000000018
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a hablar de eso.",
            "start": 497.12,
            "duration": 6.839999999999975
        },
        {
            "text": " La reuni\u00f3n de seguridad y la conferencia la vamos a llevar a cabo en Culiac\u00e1n, Sinaloa,",
            "start": 504.44,
            "duration": 15.839999999999975
        },
        {
            "text": " porque tambi\u00e9n vamos a hacer una gira, vamos a estar en Chihuahua, en los l\u00edmites de",
            "start": 520.4399999999999,
            "duration": 15.440000000000055
        },
        {
            "text": " Sinaloa y Chihuahua, vamos a evaluar el programa Sembrando Vida que se est\u00e1 aplicando en Durango,",
            "start": 535.88,
            "duration": 14.199999999999932
        },
        {
            "text": " en Sinaloa, en Chihuahua, en esa regi\u00f3n y tiene muy buenos resultados.",
            "start": 550.08,
            "duration": 11.279999999999973
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n vamos a supervisar caminos que se est\u00e1n construyendo en esa regi\u00f3n, vamos",
            "start": 561.36,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " a aprovechar tambi\u00e9n para supervisar el camino de San Ignacio a Tayoltita, vamos a estar",
            "start": 570.36,
            "duration": 16.75999999999999
        },
        {
            "text": " en la presa Picachos de Coragua, porque queremos ver la posibilidad de instalar una o dos",
            "start": 587.12,
            "duration": 12.840000000000032
        },
        {
            "text": " turbinas para la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica y tambi\u00e9n supervisar c\u00f3mo va lo de la construcci\u00f3n",
            "start": 599.96,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " del distrito de Riego.",
            "start": 610.0,
            "duration": 2.840000000000032
        },
        {
            "text": " Y vamos a estar en la reparaci\u00f3n de la carretera de Mazatl\u00e1n a Culiac\u00e1n, que fue afectada",
            "start": 612.84,
            "duration": 18.600000000000023
        },
        {
            "text": " por un hurac\u00e1n, ya se cuentan con los fondos y el gobierno del estado va a llevar a cabo",
            "start": 631.44,
            "duration": 8.43999999999994
        },
        {
            "text": " la reparaci\u00f3n de puentes y que se normalice la comunicaci\u00f3n de Sinaloa en el caso de",
            "start": 640.08,
            "duration": 14.319999999999936
        },
        {
            "text": " Mazatl\u00e1n a Culiac\u00e1n.",
            "start": 654.4,
            "duration": 3.1200000000000045
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n vamos a ir a la presa de Santa Mar\u00eda, porque es una obra muy importante, que tenemos",
            "start": 657.52,
            "duration": 6.2000000000000455
        },
        {
            "text": " que estar supervisando constantemente y vamos a estar en Playa Esp\u00edritu, en la zona tur\u00edstica,",
            "start": 663.72,
            "duration": 13.440000000000055
        },
        {
            "text": " donde se est\u00e1n rifando los terrenos para que esos fondos se utilicen en la construcci\u00f3n",
            "start": 677.1600000000001,
            "duration": 13.43999999999994
        },
        {
            "text": " de la presa.",
            "start": 690.6,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Y luego no alcanza, pero s\u00ed es una contribuci\u00f3n importante y era una inversi\u00f3n que no rend\u00eda",
            "start": 692.76,
            "duration": 8.720000000000027
        },
        {
            "text": " nada. Se acuerdan que compraron ese terreno, m\u00e1s de dos mil hect\u00e1reas, un rancho que",
            "start": 701.48,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " era delfinado Toledo Corro en aquel entonces de 120 millones de d\u00f3lares, no era el lugar",
            "start": 709.04,
            "duration": 8.120000000000005
        },
        {
            "text": " apropiado para un desarrollo tur\u00edstico, porque est\u00e1 como a una hora del aeropuerto de Mazatl\u00e1n",
            "start": 717.64,
            "duration": 11.840000000000032
        },
        {
            "text": " y, en vez de desarrollar la zona m\u00e1s cercana a Mazatl\u00e1n, decidieron comprar este terreno,",
            "start": 729.48,
            "duration": 14.199999999999932
        },
        {
            "text": " que est\u00e9n los l\u00edmites de Sinaloa con Nayarit y se dificulta la comunicaci\u00f3n.",
            "start": 743.88,
            "duration": 9.719999999999914
        },
        {
            "text": " La verdad es que hicieron ah\u00ed un negocio, quisimos venderlo completo a desarrolladores",
            "start": 753.5999999999999,
            "duration": 15.240000000000009
        },
        {
            "text": " tur\u00edsticos para recuperar el dinero y no hubo comprador.",
            "start": 768.84,
            "duration": 8.080000000000041
        },
        {
            "text": " Entonces, tomamos la decisi\u00f3n de fraccionar y vender por lotes, nos va a llevar tiempo,",
            "start": 776.9200000000001,
            "duration": 12.479999999999905
        },
        {
            "text": " pero s\u00ed vamos a recuperar recursos que se van a quedar en Sinaloa en la construcci\u00f3n",
            "start": 789.4,
            "duration": 9.120000000000005
        },
        {
            "text": " de la prensa. Es una manera de financiar esta obra de mucha utilidad.",
            "start": 798.68,
            "duration": 8.700000000000045
        },
        {
            "text": " Ese es el plan para el fin de semana. Y ahora s\u00ed, con Ricardo Mej\u00eda nos va a informar.",
            "start": 807.38,
            "duration": 7.3799999999999955
        },
        {
            "text": " Gracias, con permiso, presidente.",
            "start": 814.76,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas a todas y a todos. Con su permiso, se\u00f1or presidente. Vamos a presentar",
            "start": 824.92,
            "duration": 5.040000000000077
        },
        {
            "text": " cero impunidad, no hay crimen sin castigo, que es una instrucci\u00f3n del presidente de",
            "start": 829.96,
            "duration": 5.67999999999995
        },
        {
            "text": " la Rep\u00fablica y de la Secretar\u00eda de Seguridad, Rosa Isela Rodr\u00edguez.",
            "start": 835.64,
            "duration": 4.720000000000027
        },
        {
            "text": " Damos cuenta en primer t\u00e9rmino de la detenci\u00f3n de Alfredo N., alias el Bal\u00edn, acontecida",
            "start": 840.36,
            "duration": 5.759999999999991
        },
        {
            "text": " el pasado 20 de mayo. Fue una acci\u00f3n de la Fiscal\u00eda General de Justicia de Oaxaca y",
            "start": 846.12,
            "duration": 5.639999999999986
        },
        {
            "text": " la Coordinaci\u00f3n Nacional Antisecuestros. A esta persona se le imputa el homicidio calificado",
            "start": 851.76,
            "duration": 8.639999999999986
        },
        {
            "text": " en agravio de dos personas, una del sexo femenino y otra del masculino, cometidos en la regi\u00f3n",
            "start": 860.4,
            "duration": 6.159999999999968
        },
        {
            "text": " de la cuenca del Papaluapan.",
            "start": 866.56,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " \u00c9l es parte de una organizaci\u00f3n criminal que dirige su hermano Gustavo N., alias el",
            "start": 869.48,
            "duration": 6.8799999999999955
        },
        {
            "text": " Gato, ex diputado local de Oaxaca, quien fue detenido el pasado 4 de noviembre del",
            "start": 876.36,
            "duration": 7.32000000000005
        },
        {
            "text": " 2021, acusado de diferentes delitos, entre otros tambi\u00e9n de homicidio.",
            "start": 883.6800000000001,
            "duration": 6.439999999999941
        },
        {
            "text": " Esta es la estructura criminal del grupo delictivo coordinado por Gustavo N., alias el Gato,",
            "start": 890.12,
            "duration": 8.720000000000027
        },
        {
            "text": " que opera en la regi\u00f3n de la cuenca del Papaluapan, en Cozalapa, en Tezonapa y en Acatl\u00e1n de",
            "start": 898.84,
            "duration": 6.639999999999986
        },
        {
            "text": " P\u00e9rez Figueroa. Fue detenido \u00e9l en un primer momento junto con su hijo Jos\u00e9 Alberto N.,",
            "start": 905.48,
            "duration": 5.600000000000023
        },
        {
            "text": " alias el Pel\u00f3n.",
            "start": 911.08,
            "duration": 1.67999999999995
        },
        {
            "text": " Despu\u00e9s fue detenido Gustavo Avigail, alias el Pino, tambi\u00e9n vinculado a este grupo criminal",
            "start": 912.76,
            "duration": 7.600000000000023
        },
        {
            "text": " con alianza con el C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n. A el Pino se le acusa tambi\u00e9n de actor del",
            "start": 920.36,
            "duration": 7.240000000000009
        },
        {
            "text": " homicidio del periodista Julio Valdivia Rodr\u00edguez, que ocurri\u00f3 en Veracruz en septiembre del",
            "start": 927.6,
            "duration": 5.939999999999941
        },
        {
            "text": " 2020.",
            "start": 933.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y a esto se suma la detenci\u00f3n del Bal\u00edn.",
            "start": 934.78,
            "duration": 3.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Siguiente.",
            "start": 937.98,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n en Oaxaca damos cuenta de la detenci\u00f3n de homicidas y generadores de violencia.",
            "start": 938.98,
            "duration": 6.439999999999941
        },
        {
            "text": " El 7 de mayo la fiscal\u00eda y la CONAC se detuvieron a Marcos N., acusado del homicidio calificado",
            "start": 945.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en San Pedro Mixtepec, Oaxaca.",
            "start": 952.42,
            "duration": 2.840000000000032
        },
        {
            "text": " El 13 de mayo tambi\u00e9n se ejecut\u00f3 una orden de aprehensi\u00f3n en contra de Irvin N. y Jos\u00e9",
            "start": 955.26,
            "duration": 5.579999999999927
        },
        {
            "text": " de Jes\u00fas N. tambi\u00e9n por homicidio calificado en agravio de una v\u00edctima var\u00f3n, ocurrido",
            "start": 960.84,
            "duration": 9.840000000000032
        },
        {
            "text": " en Oaxaca de Ju\u00e1rez, en la capital, en los valles centrales.",
            "start": 970.6800000000001,
            "duration": 3.67999999999995
        },
        {
            "text": " Y otra m\u00e1s, tambi\u00e9n otra detenci\u00f3n de cuatro personas que se les acusa de haber ocasionado",
            "start": 974.36,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " el homicidio de tres personas de sexo femenino.",
            "start": 982.2800000000001,
            "duration": 3.599999999999909
        },
        {
            "text": " Esto fue una operaci\u00f3n el pasado 15 de mayo por la fiscal\u00eda CONAC, Guardia Nacional,",
            "start": 985.88,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " Semar y la Polic\u00eda Estatal de Oaxaca.",
            "start": 991.4,
            "duration": 3.32000000000005
        },
        {
            "text": " Siguiente.",
            "start": 994.72,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Esta es la detenci\u00f3n de Rodrigo N., alias el Chamuco, es parte del caso Bavispe.",
            "start": 995.72,
            "duration": 11.559999999999945
        },
        {
            "text": " El 19 de mayo en Ascenci\u00f3n, Chihuahua, elementos de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional,",
            "start": 1007.28,
            "duration": 6.040000000000077
        },
        {
            "text": " con apoyo del Centro Nacional de Inteligencia y en la parte legal en coordinaci\u00f3n con la",
            "start": 1013.32,
            "duration": 5.399999999999977
        },
        {
            "text": " Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica lograron esta detenci\u00f3n.",
            "start": 1018.72,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00c9l es presunto integrante del grupo criminal La L\u00ednea, que habr\u00eda participado en el ataque",
            "start": 1022.6800000000001,
            "duration": 6.839999999999918
        },
        {
            "text": " de las familias Lamford, Miller y LeBar\u00f3n, ocurrido en noviembre de 2019.",
            "start": 1029.52,
            "duration": 6.600000000000136
        },
        {
            "text": " Con esta detenci\u00f3n van 31 presuntos responsables de delincuencia organizada y de homicidio",
            "start": 1036.12,
            "duration": 8.700000000000045
        },
        {
            "text": " de las v\u00edctimas de las familias mencionadas.",
            "start": 1044.82,
            "duration": 3.980000000000018
        },
        {
            "text": " Siguiente.",
            "start": 1048.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n, en el caso de la Ciudad de M\u00e9xico, la Fiscal\u00eda General de Justicia de la Ciudad,",
            "start": 1049.8,
            "duration": 6.439999999999827
        },
        {
            "text": " a cargo de la fiscal Ernestina Godoy, da a conocer que se logr\u00f3 una s\u00e9ptima vinculaci\u00f3n",
            "start": 1056.2399999999998,
            "duration": 6.800000000000182
        },
        {
            "text": " a proceso contra Daniel Iv\u00e1n N.",
            "start": 1063.04,
            "duration": 3.7200000000000273
        },
        {
            "text": " \u00c9l acumula 13 carpetas de investigaci\u00f3n por delitos de violaci\u00f3n, abuso sexual agravado",
            "start": 1066.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y robo agravado.",
            "start": 1072.76,
            "duration": 1.4800000000000182
        },
        {
            "text": " Tiene ya siete vinculaciones a proceso penal por estos delitos y tiene seis procesos pendientes",
            "start": 1074.24,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " que se encuentran en integraci\u00f3n.",
            "start": 1081.72,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Es un violador serial de oceania aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico que ya fue detenido y",
            "start": 1083.8,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " vinculado a proceso por m\u00faltiples eventos.",
            "start": 1089.3999999999999,
            "duration": 3.040000000000191
        },
        {
            "text": " Siguiente.",
            "start": 1092.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n, la Fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico da cuenta de la detenci\u00f3n del presunto homicida",
            "start": 1093.44,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " del cineasta Samuel R\u00edos.",
            "start": 1100.96,
            "duration": 3.160000000000082
        },
        {
            "text": " Este evento fue en la colonia del Valle, cuando en un primer momento se comete un robo agravado,",
            "start": 1104.1200000000001,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " ante la resistencia de la persona se perpetra el homicidio calificado con venganza.",
            "start": 1112.1200000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ya fue detenido el presunto autor Rogelio N. y se encuentra la solicitud de vinculaci\u00f3n",
            "start": 1119.1999999999998,
            "duration": 6.720000000000027
        },
        {
            "text": " a proceso penal en su contra.",
            "start": 1125.9199999999998,
            "duration": 2.6000000000001364
        },
        {
            "text": " Siguiente.",
            "start": 1128.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n, en cuanto a generadores de violencia, en una regi\u00f3n donde hay un despliegue permanente",
            "start": 1129.52,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " de las Fuerzas Armadas y de la coordinaci\u00f3n antisecuestros, que es en Cajeme, en Sonora,",
            "start": 1136.08,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " se logr\u00f3 la detenci\u00f3n por parte de la Secretar\u00eda de la Marina y la Polic\u00eda Municipal de Cajeme",
            "start": 1142.1999999999998,
            "duration": 6.2000000000000455
        },
        {
            "text": " de tres individuos que intentaron privar de la vida a un civil y a seis elementos de",
            "start": 1148.48,
            "duration": 8.080000000000155
        },
        {
            "text": " la Marina.",
            "start": 1156.5600000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ellos se les detuvo por el delito de tentativa de homicidio con alevos\u00eda y ventaja.",
            "start": 1157.5600000000002,
            "duration": 6.319999999999936
        },
        {
            "text": " Ya est\u00e1n vinculados a proceso.",
            "start": 1163.88,
            "duration": 3.2000000000000455
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n se logr\u00f3 la vinculaci\u00f3n a proceso penal por dos presuntos responsables del homicidio",
            "start": 1167.0800000000002,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " de cinco personas.",
            "start": 1174.64,
            "duration": 1.8399999999999181
        },
        {
            "text": " Siguiente.",
            "start": 1176.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n, en Cajeme, en Sonora.",
            "start": 1177.48,
            "duration": 1.759999999999991
        },
        {
            "text": " Siguiente.",
            "start": 1179.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Continuando con Cajeme, en Sonora, la Fiscal\u00eda General de Justicia de Sonora logr\u00f3 la sentencia",
            "start": 1180.24,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " condenatoria de 60 a\u00f1os de prisi\u00f3n en contra de Daniel Alejandro N. por un doble homicidio",
            "start": 1186.84,
            "duration": 7.360000000000127
        },
        {
            "text": " y tentativa de homicidio.",
            "start": 1194.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A su vez \u00e9l ya purgaba otra condena por un homicidio, un feminicidio en este caso de",
            "start": 1196.2,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " su abuela Mar\u00eda Graciela, a quien hab\u00eda privado de la vida, con lo cual acumula sentencias",
            "start": 1204.28,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " por 101 a\u00f1os.",
            "start": 1211.3999999999999,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Siguiente.",
            "start": 1213.3999999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En Canc\u00fan, Quintana Roo, en su momento fue difundido bolsas negras con restos humanos",
            "start": 1214.3999999999999,
            "duration": 10.960000000000036
        },
        {
            "text": " que fueron distribuidos en el municipio de Benito Ju\u00e1rez.",
            "start": 1225.36,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " La Fiscal\u00eda General de Justicia del Estado logr\u00f3 la detenci\u00f3n de Jonathan N., a quien",
            "start": 1230.16,
            "duration": 6.3599999999999
        },
        {
            "text": " se le acusa precisamente del homicidio ocurrido en perjuicio de un masculino.",
            "start": 1236.52,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " Ya fue vinculado a proceso y tambi\u00e9n se le acumulan cargos por delitos contra la salud",
            "start": 1242.48,
            "duration": 6.580000000000155
        },
        {
            "text": " en su modalidad de narcomenudeo.",
            "start": 1249.0600000000002,
            "duration": 2.3799999999998818
        },
        {
            "text": " Siguiente.",
            "start": 1251.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El d\u00eda de ayer, en una operaci\u00f3n muy eficaz de la Fiscal\u00eda de Quintana Roo y la mesa",
            "start": 1253.3200000000002,
            "duration": 7.7999999999999545
        },
        {
            "text": " de seguridad de Quintana Roo, se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de Julio C\u00e9sar N. por el delito",
            "start": 1261.1200000000001,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " de feminicidio cometido en agravio de una turista de origen chino, cuyo cuerpo apareci\u00f3",
            "start": 1267.28,
            "duration": 6.180000000000064
        },
        {
            "text": " ese mismo d\u00eda.",
            "start": 1273.46,
            "duration": 1.259999999999991
        },
        {
            "text": " Ella es la v\u00edctima de Yan Pin de nacionalidad china.",
            "start": 1274.72,
            "duration": 3.7200000000000273
        },
        {
            "text": " Esta persona hab\u00eda facilitado la transportaci\u00f3n en una camioneta tur\u00edstica, sin embargo,",
            "start": 1278.44,
            "duration": 10.319999999999936
        },
        {
            "text": " despu\u00e9s se tuvo conocimiento con una serie de investigaci\u00f3n y an\u00e1lisis, c\u00e1maras y",
            "start": 1288.76,
            "duration": 6.620000000000118
        },
        {
            "text": " temas de telefon\u00eda, que \u00e9l habr\u00eda estado con ella y \u00e9l habr\u00eda privado de la vida,",
            "start": 1295.38,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " por lo cual con los datos de prueba que se ten\u00edan se le pudo detener y est\u00e1 ya la solicitud",
            "start": 1300.14,
            "duration": 6.220000000000027
        },
        {
            "text": " de vinculaci\u00f3n de proceso penal en su contra.",
            "start": 1306.4399999999998,
            "duration": 2.6000000000001364
        },
        {
            "text": " Siguiente.",
            "start": 1309.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En Puebla se da cuenta tambi\u00e9n de la detenci\u00f3n de nueve elementos de la Polic\u00eda Estatal",
            "start": 1312.04,
            "duration": 8.240000000000009
        },
        {
            "text": " Preventiva de Puebla.",
            "start": 1320.28,
            "duration": 3.0799999999999272
        },
        {
            "text": " La Fiscal\u00eda General de Justicia de Puebla dio cumplimiento a una orden de aprehensi\u00f3n",
            "start": 1323.36,
            "duration": 5.160000000000082
        },
        {
            "text": " contra nueve elementos de esta corporaci\u00f3n, acusados de los delitos de homicidio calificado,",
            "start": 1328.52,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " homicidio calificado en grado de tentativa, da\u00f1o en propiedad ajena, entre otros cargos,",
            "start": 1337.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " por los hechos ocurridos en el paraje denominado Cobatzalco del municipio de Z\u00f3quitl\u00e1n, en",
            "start": 1343.48,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " Puebla, el pasado 9 de mayo.",
            "start": 1350.12,
            "duration": 2.3200000000001637
        },
        {
            "text": " Estas personas habr\u00edan privado de la vida a tres personas y a cuatro m\u00e1s las habr\u00edan",
            "start": 1352.52,
            "duration": 8.360000000000127
        },
        {
            "text": " lesionado, todos vecinos del municipio de Coyomeapa, en Puebla.",
            "start": 1360.88,
            "duration": 4.720000000000027
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed hizo la solicitud de vinculaci\u00f3n a proceso penal en su contra.",
            "start": 1365.6000000000001,
            "duration": 4.879999999999882
        },
        {
            "text": " Siguiente.",
            "start": 1370.48,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se da cuenta de una detenci\u00f3n de una c\u00e9lula criminal vinculada al C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n.",
            "start": 1373.48,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " Esto fue en el estado de Guanajuato, en una operaci\u00f3n coordinada por la Fiscal\u00eda General",
            "start": 1381.2,
            "duration": 6.2000000000000455
        },
        {
            "text": " de Justicia de Guanajuato, la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional, la Guardia Nacional y",
            "start": 1387.4,
            "duration": 5.779999999999973
        },
        {
            "text": " la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica del Estado.",
            "start": 1393.18,
            "duration": 3.7000000000000455
        },
        {
            "text": " Detuvieron a nueve sujetos con armas, cargadores, cartuchos, lanzallamas, marros y veh\u00edculos",
            "start": 1396.88,
            "duration": 10.6400000000001
        },
        {
            "text": " que evidentemente ser\u00edan utilizados o fueron utilizados en actividades de car\u00e1cter criminal.",
            "start": 1407.84,
            "duration": 5.680000000000064
        },
        {
            "text": " Ya est\u00e1n detenidos y ya est\u00e1n vinculados tambi\u00e9n a proceso penal.",
            "start": 1413.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Siguiente.",
            "start": 1417.52,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed se da cuenta de los aseguramientos de coca\u00edna en la mar realizados por la Secretar\u00eda",
            "start": 1420.04,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " de la Marina entre febrero y mayo del presente a\u00f1o.",
            "start": 1428.92,
            "duration": 4.439999999999827
        },
        {
            "text": " Es muy importante destacar estos ocho aseguramientos, porque bien podemos asegurar que tienen un",
            "start": 1433.6799999999998,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " car\u00e1cter hist\u00f3rico.",
            "start": 1440.6,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " El primero fue el 15 de febrero de este a\u00f1o en Mazatl\u00e1n, el segundo fue el 17 de febrero",
            "start": 1442.6399999999999,
            "duration": 6.120000000000118
        },
        {
            "text": " en Puerto Chiapas, el tercero en Puerto Chiapas tambi\u00e9n en febrero, en abril otro m\u00e1s en",
            "start": 1448.76,
            "duration": 8.919999999999845
        },
        {
            "text": " Puerto Vallarta, Jalisco.",
            "start": 1457.68,
            "duration": 2.160000000000082
        },
        {
            "text": " Siguiente.",
            "start": 1459.8400000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Otro m\u00e1s en Manzanillo, Colima, el 14 de abril, otro m\u00e1s en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, Michoac\u00e1n,",
            "start": 1460.8400000000001,
            "duration": 8.519999999999982
        },
        {
            "text": " el 20 de abril y estos \u00faltimos en estos d\u00edas, en el periodo que se informa, el 21 de mayo",
            "start": 1469.3600000000001,
            "duration": 7.879999999999882
        },
        {
            "text": " en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, Michoac\u00e1n y el \u00faltimo el 22 de mayo en la costa de Acapulco, Guerrero.",
            "start": 1477.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Siguiente.",
            "start": 1485.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Estos ocho aseguramientos entre febrero y mayo del 2022 implican la cantidad asegurada",
            "start": 1486.8,
            "duration": 7.7999999999999545
        },
        {
            "text": " de casi 12 mil 700 kilogramos de coca\u00edna, 12.7 toneladas de coca\u00edna, que implican una",
            "start": 1494.6,
            "duration": 12.840000000000146
        },
        {
            "text": " afectaci\u00f3n econ\u00f3mica a la delincuencia organizada de m\u00e1s de cuatro mil millones de pesos, que",
            "start": 1507.44,
            "duration": 7.2000000000000455
        },
        {
            "text": " es una operaci\u00f3n muy destacada y que confirma, como lo hicimos en otro informe, donde se",
            "start": 1514.64,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " dio cuenta de los aseguramientos de armas, donde destacadamente participa la Secretar\u00eda",
            "start": 1521.0400000000002,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " de la Defensa Nacional, que tambi\u00e9n tienen un car\u00e1cter hist\u00f3rico las detenciones y",
            "start": 1526.24,
            "duration": 5.160000000000082
        },
        {
            "text": " aseguramientos de armas y hoy damos cuenta de los aseguramientos de coca\u00edna, como tambi\u00e9n",
            "start": 1531.4,
            "duration": 6.160000000000082
        },
        {
            "text": " se ha dado cuenta en su momento de los aseguramientos de fentanilo.",
            "start": 1537.5600000000002,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " Siguiente.",
            "start": 1542.0400000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Esto ha implicado la detenci\u00f3n de 33 presuntos criminales derivados de los ocho aseguramientos,",
            "start": 1543.44,
            "duration": 7.7199999999998
        },
        {
            "text": " 20 de ellos de nacionalidad mexicana, ocho de nacionalidad ecuatoriana y cinco m\u00e1s de",
            "start": 1551.1599999999999,
            "duration": 7.2000000000000455
        },
        {
            "text": " nacionalidad guatemalteca.",
            "start": 1558.36,
            "duration": 2.0800000000001546
        },
        {
            "text": " Siguiente.",
            "start": 1560.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Como aqu\u00ed se han formado en otras ocasiones, se detuvo ahora la por privaci\u00f3n de la libertad",
            "start": 1562.84,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " de un beb\u00e9 reci\u00e9n nacido, una menor de ocho d\u00edas de nacido, que fue privada de la libertad",
            "start": 1570.44,
            "duration": 7.3599999999999
        },
        {
            "text": " por dos personas, Elizabeth N. de 26 a\u00f1os y Marta N. de 42 a\u00f1os.",
            "start": 1577.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Los hechos fueron en Tequisquiak, Estado de M\u00e9xico, ellas habr\u00edan sustra\u00eddo a la menor",
            "start": 1585.8,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " de ocho d\u00edas de nacida.",
            "start": 1593.12,
            "duration": 2.0399999999999636
        },
        {
            "text": " Se implement\u00f3 el protocolo de b\u00fasqueda por parte de la Fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 1595.1599999999999,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " y la Secretar\u00eda de Seguridad con apoyo de la mesa de seguridad.",
            "start": 1602.0,
            "duration": 3.7199999999998
        },
        {
            "text": " Se despleg\u00f3 el operativo de b\u00fasqueda en Zumpango, Tequisquiak y Nxtlalpan y finalmente en este",
            "start": 1605.7199999999998,
            "duration": 5.560000000000173
        },
        {
            "text": " \u00faltimo municipio en Nxtlalpan se pudo rescatar a la beb\u00e9 y se detuvo a las dos presuntas",
            "start": 1611.28,
            "duration": 7.399999999999864
        },
        {
            "text": " criminales quienes ya est\u00e1n vinculados a proceso penal.",
            "start": 1618.6799999999998,
            "duration": 3.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Y el segundo, tambi\u00e9n damos cuenta de la detenci\u00f3n de Oscar Javier N. alias La Mosca",
            "start": 1622.36,
            "duration": 7.600000000000136
        },
        {
            "text": " en Zacatecas, en el Estado de Zacatecas, esta persona se le se\u00f1ala como jefe regional del",
            "start": 1629.96,
            "duration": 8.899999999999864
        },
        {
            "text": " C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n en los municipios de Villanueva, Jerez y Tabasco en Zacatecas.",
            "start": 1638.86,
            "duration": 7.420000000000073
        },
        {
            "text": " Fue detenido mediante el cumplimiento de una orden de cateo y se le asegur\u00f3 armas cortas",
            "start": 1646.32,
            "duration": 6.7999999999999545
        },
        {
            "text": " y largas, dinero inefectivo y droga.",
            "start": 1653.12,
            "duration": 2.800000000000182
        },
        {
            "text": " Se le puso a disposici\u00f3n de la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica y est\u00e1 pendiente",
            "start": 1655.92,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " de su vinculaci\u00f3n a proceso.",
            "start": 1662.16,
            "duration": 2.479999999999791
        },
        {
            "text": " Fue una operaci\u00f3n coordinada por la Sedena, la Coordinaci\u00f3n Nacional de Antisecuestros,",
            "start": 1664.6399999999999,
            "duration": 6.160000000000082
        },
        {
            "text": " la Fiscal\u00eda Antisecuestros de Zacatecas y el Centro Nacional de Inteligencia.",
            "start": 1670.8,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Damos cuenta tambi\u00e9n de la localizaci\u00f3n de 16 personas que hab\u00edan sido reportadas",
            "start": 1675.68,
            "duration": 12.160000000000082
        },
        {
            "text": " como desaparecidas.",
            "start": 1687.8400000000001,
            "duration": 1.959999999999809
        },
        {
            "text": " Se emiti\u00f3 la boleta de b\u00fasqueda y la Fiscal\u00eda General de Justicia de Nuevo Le\u00f3n informa",
            "start": 1689.8,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " que las mismas 16 personas fueron localizadas con bien.",
            "start": 1696.72,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " Esto fue entre los d\u00edas 19 y 24 de mayo del presente a\u00f1o.",
            "start": 1701.48,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " Continuando con Nuevo Le\u00f3n y en seguimiento a la instrucci\u00f3n presidencial de revisar",
            "start": 1708.52,
            "duration": 7.600000000000136
        },
        {
            "text": " de manera exhaustiva el caso de Devany Escobar Basaldua, se\u00f1alar que ha habido una comunicaci\u00f3n",
            "start": 1716.1200000000001,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " permanente tanto con la Fiscal\u00eda de Nuevo Le\u00f3n, el gobierno de Nuevo Le\u00f3n y desde luego",
            "start": 1725.16,
            "duration": 5.720000000000027
        },
        {
            "text": " los padres de la v\u00edctima, don Mario Escobar y la se\u00f1ora Dolores Basaldua.",
            "start": 1731.0400000000002,
            "duration": 6.399999999999864
        },
        {
            "text": " De tal suerte que informamos que el pasado d\u00eda s\u00e1bado 21 de mayo se llev\u00f3 a cabo una",
            "start": 1737.44,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " reuni\u00f3n interinstitucional del caso en el Instituto de Ciencias Forensas del Tribunal",
            "start": 1743.3600000000001,
            "duration": 6.279999999999973
        },
        {
            "text": " Superior de Justicia de la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "start": 1749.64,
            "duration": 3.7999999999999545
        },
        {
            "text": " Fue una reuni\u00f3n donde se analizaron los distintos peritajes y la informaci\u00f3n con que se cuenta",
            "start": 1753.44,
            "duration": 7.420000000000073
        },
        {
            "text": " y por un consenso entre las instituciones se determin\u00f3 para darle mayor certeza a",
            "start": 1760.9399999999998,
            "duration": 7.680000000000064
        },
        {
            "text": " las causas que ocasionaron el sentido de ceso de Devany, poder realizar la exhumaci\u00f3n del",
            "start": 1768.62,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " cuerpo para poder hacer las investigaciones y los peritajes forenses que fueran necesarios.",
            "start": 1775.6599999999999,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " En tal virtud la Fiscal\u00eda General de Justicia del Estado de Nuevo Le\u00f3n solicitar\u00e1 al",
            "start": 1782.54,
            "duration": 5.559999999999945
        },
        {
            "text": " juez de control la exhumaci\u00f3n del cuerpo de la v\u00edctima, es decir, de Devany Susana",
            "start": 1788.1799999999998,
            "duration": 5.240000000000009
        },
        {
            "text": " Escobar Basaldua a efecto de homologar criterios forenses sobre la causa de la muerte.",
            "start": 1793.4199999999998,
            "duration": 6.600000000000136
        },
        {
            "text": " Se\u00f1alar tambi\u00e9n que contin\u00faan los trabajos del grupo interinstitucional en el proceso",
            "start": 1800.02,
            "duration": 5.319999999999936
        },
        {
            "text": " de investigaci\u00f3n en estrecha colaboraci\u00f3n con el Ministerio P\u00fablico Local para el fortalecimiento",
            "start": 1805.34,
            "duration": 6.680000000000064
        },
        {
            "text": " de las l\u00edneas de investigaci\u00f3n siguiendo en todo momento el protocolo de feminicidio.",
            "start": 1812.02,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " De igual manera se sigue trabajando las \u00e1reas de inteligencia de la Secretar\u00eda de Seguridad",
            "start": 1818.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y Protecci\u00f3n Ciudadana y del Gobierno de M\u00e9xico en el an\u00e1lisis de los equipos de videogravaci\u00f3n",
            "start": 1824.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y telefon\u00eda relacionados con la carpeta de investigaci\u00f3n y se contin\u00faa con el intercambio",
            "start": 1830.58,
            "duration": 6.759999999999991
        },
        {
            "text": " de investigaci\u00f3n para realizar las acciones t\u00e9cnicas y de inteligencia a efecto de ubicar",
            "start": 1837.34,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " sujetos que pudieran haber estado vinculados a esta l\u00ednea de investigaci\u00f3n por feminicidio.",
            "start": 1843.3,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " Siguiente.",
            "start": 1849.26,
            "duration": 2.599999999999909
        },
        {
            "text": " Informar tambi\u00e9n que bajo la pol\u00edtica de cero impunidad y reconociendo el m\u00e9rito a",
            "start": 1851.86,
            "duration": 6.160000000000082
        },
        {
            "text": " las autoridades de la Ciudad de M\u00e9xico, a la Fiscal\u00eda y tambi\u00e9n a las autoridades",
            "start": 1858.02,
            "duration": 5.319999999999936
        },
        {
            "text": " de la Secretar\u00eda de Seguridad, se\u00f1alar que se obtuvieron diferentes sentencias condenatorias,",
            "start": 1863.34,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " una por feminicidio y tentativa de feminicidio en contra de Jos\u00e9 Alfredo N., a quien se",
            "start": 1870.3799999999999,
            "duration": 5.279999999999973
        },
        {
            "text": " le impuso una pena de 106 a\u00f1os de prisi\u00f3n, otra m\u00e1s por secuestro agravado en contra",
            "start": 1875.6599999999999,
            "duration": 7.160000000000082
        },
        {
            "text": " de cuatro presuntos responsables, a quienes se les impuso una pena de 56 a\u00f1os de prisi\u00f3n,",
            "start": 1882.82,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " otra m\u00e1s por feminicidio en contra de Marco Antonio N., a quien se le impuso una pena",
            "start": 1890.9,
            "duration": 5.3599999999999
        },
        {
            "text": " de prisi\u00f3n por 60 a\u00f1os y una \u00faltima por violaci\u00f3n agravada en contra de una persona",
            "start": 1896.26,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " menor de 18 a\u00f1os en contra de Luis Eduardo N.",
            "start": 1904.26,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Esto fue en los \u00faltimos d\u00edas, son sentencias condenatorias.",
            "start": 1908.1000000000001,
            "duration": 4.279999999999973
        },
        {
            "text": " Esto es importante porque no se trata solamente de la detenci\u00f3n, de la vinculaci\u00f3n a proceso",
            "start": 1912.38,
            "duration": 6.160000000000082
        },
        {
            "text": " penal, sino llevar el seguimiento hasta que haya sentencias condenatorias y, como lo ha",
            "start": 1918.54,
            "duration": 6.240000000000009
        },
        {
            "text": " dicho el presidente, que no haya crimen sin castigo.",
            "start": 1924.78,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " Dando cuenta del seguimiento de los casos de personas periodistas, informar, como lo",
            "start": 1930.3,
            "duration": 6.720000000000027
        },
        {
            "text": " hemos hecho, que hay nueve casos, hay 21 personas detenidas o buscadas con orden de aprehensi\u00f3n",
            "start": 1937.02,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " por estos eventos y 17 de ellas vinculadas a proceso penal.",
            "start": 1944.46,
            "duration": 5.240000000000009
        },
        {
            "text": " Revisamos nuevamente los casos y adem\u00e1s en memoria de las v\u00edctimas.",
            "start": 1949.7,
            "duration": 8.6400000000001
        },
        {
            "text": " Jos\u00e9 Luis Gambo Arena, hay una persona detenida ya vinculada a proceso penal, ya hay otra",
            "start": 1958.3400000000001,
            "duration": 6.3599999999999
        },
        {
            "text": " orden de aprehensi\u00f3n m\u00e1s pendiente de ejecutar por este caso acontecido en Veracruz.",
            "start": 1964.7,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " En el caso de Margarito Mart\u00ednez, hay 10 personas detenidas, 10 vinculadas a proceso.",
            "start": 1971.3,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " Se est\u00e1 en la etapa de investigaci\u00f3n complementaria y el ministerio p\u00fablico est\u00e1 aportando m\u00e1s",
            "start": 1977.26,
            "duration": 4.759999999999991
        },
        {
            "text": " elementos para fortalecer precisamente el proceso penal.",
            "start": 1982.02,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " Es el caso tambi\u00e9n del Hurdes-Maldonado con tres personas detenidas y tres personas vinculadas.",
            "start": 1986.62,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n el caso de Eber L\u00f3pez V\u00e1zquez en Salina Cruz, dos personas detenidas, dos personas",
            "start": 1994.1,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " vinculadas.",
            "start": 2000.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " De Juan Carlos Mu\u00f1iz en Fresnillo, Zacatecas tambi\u00e9n detenido, el presunto autor del evento",
            "start": 2001.5,
            "duration": 8.940000000000055
        },
        {
            "text": " y vinculada a proceso.",
            "start": 2010.44,
            "duration": 2.3799999999998818
        },
        {
            "text": " En el caso de Armando Linares de Sitacuaro, hay dos \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n y se sigue",
            "start": 2012.82,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " en la b\u00fasqueda de los presuntos autor material y copart\u00edcipe.",
            "start": 2017.86,
            "duration": 5.480000000000018
        },
        {
            "text": " En el caso de Luis Enrique Ram\u00edrez Ramos, comentar que hay un equipo permanente que",
            "start": 2023.34,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " est\u00e1 con la Fiscal General de Sinaloa.",
            "start": 2029.8200000000002,
            "duration": 2.599999999999909
        },
        {
            "text": " Hay l\u00edneas de investigaci\u00f3n muy s\u00f3lidas, hay ya diferente material en la carpeta de",
            "start": 2032.42,
            "duration": 7.240000000000009
        },
        {
            "text": " investigaci\u00f3n, pero no hay todav\u00eda elementos para poder judicializar, aunque se tienen",
            "start": 2039.66,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " indicios fuertes.",
            "start": 2045.74,
            "duration": 1.6000000000001364
        },
        {
            "text": " Y en el caso de Cheyla y Yesenia de Cozolac\u00e1que ya est\u00e1n las dos \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n",
            "start": 2047.3400000000001,
            "duration": 6.119999999999891
        },
        {
            "text": " de los presuntos autores materiales, quienes est\u00e1n plenamente identificados.",
            "start": 2053.46,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Por \u00faltimo, comentar que en el caso de la abogada activista en asuntos de temas de g\u00e9nero,",
            "start": 2059.02,
            "duration": 8.2800000000002
        },
        {
            "text": " Cecilia Monz\u00f3n P\u00e9rez, hay una comunicaci\u00f3n permanente tanto con el gobernador Miguel",
            "start": 2067.3,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " Barbosa y el fiscal general Gilberto Higuera, quienes han estado a su vez, sobre todo el",
            "start": 2073.54,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " fiscal, en contacto con la familia de la v\u00edctima, algunos de las cuales llegaron procedentes",
            "start": 2081.3,
            "duration": 5.820000000000164
        },
        {
            "text": " de Espa\u00f1a, porque ella ten\u00eda la doble nacionalidad.",
            "start": 2087.12,
            "duration": 4.679999999999836
        },
        {
            "text": " Se contin\u00faan los peritajes, las videogravaciones, telefon\u00eda, entrevistas y hay elementos muy",
            "start": 2091.7999999999997,
            "duration": 8.400000000000091
        },
        {
            "text": " s\u00f3lidos para poder avanzar en muy breve tiempo con ya la judicializaci\u00f3n en contra de presuntos",
            "start": 2100.2,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " autores materiales e intelectuales vinculados a este hecho delictivo.",
            "start": 2106.7999999999997,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " \u00bfSer\u00eda cu\u00e1nto, se\u00f1or presidente?",
            "start": 2111.2799999999997,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Vamos, dos, atr\u00e1s, tres, cuatro, cinco, seis.",
            "start": 2117.68,
            "duration": 11.639999999999873
        },
        {
            "text": " Ya quedamos, que ustedes van a ayudar a que haya igualdad.",
            "start": 2129.3199999999997,
            "duration": 12.200000000000273
        },
        {
            "text": " Buen d\u00eda, presidente.",
            "start": 2141.52,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " Hola,",
            "start": 2144.92,
            "duration": 0.5599999999999454
        },
        {
            "text": " Mar\u00eda Flores de la Revista Contral\u00ednea y tambi\u00e9n buen d\u00eda al subsecretario.",
            "start": 2145.48,
            "duration": 3.1200000000003456
        },
        {
            "text": " Presidente, quiero plantearle nuevamente el tema de los refugios para ni\u00f1os v\u00edctimas",
            "start": 2148.6000000000004,
            "duration": 5.879999999999654
        },
        {
            "text": " de trata de Rocio Orozco, porque parece que hay una confusi\u00f3n respecto de la competencia.",
            "start": 2154.48,
            "duration": 8.440000000000055
        },
        {
            "text": " Ayer tuvimos oportunidad de entrevistar a la abogada y fiscal de la Ciudad de M\u00e9xico,",
            "start": 2162.92,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " Ernestina Godoy, y ella nos explic\u00f3 que en este tema es un asunto federal que no",
            "start": 2168.24,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " existe ninguna carpeta de investigaci\u00f3n en la Fiscal\u00eda de Justicia de la Ciudad de M\u00e9xico,",
            "start": 2174.72,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " porque es un tema federal. Y ya revisamos y es que resulta que estos refugios,",
            "start": 2180.56,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " en general los albergues, que est\u00e1n destinados a atender a personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad,",
            "start": 2186.9599999999996,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " en este caso son ni\u00f1os v\u00edctimas de trata de personas, pero tambi\u00e9n pueden ser personas",
            "start": 2194.56,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " en situaci\u00f3n de calle o adultos mayores, no importa, est\u00e1n regulados por la Secretar\u00eda",
            "start": 2201.4,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " de Gobernaci\u00f3n, porque se trata en este caso de albergues que est\u00e1n operados por la sociedad civil,",
            "start": 2208.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " pero el Estado tiene una responsabilidad sobre estas personas en situaci\u00f3n vulnerable.",
            "start": 2215.44,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " Y ella nos explicaba precisamente esto, que no pueden abrir ellos ninguna investigaci\u00f3n,",
            "start": 2222.7599999999998,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " ni hacer justicia sobre este caso, porque es un tema de fuero federal, al tratarse adem\u00e1s",
            "start": 2227.6,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " del delito de trata de personas. Entonces, presidente, aqu\u00ed la Secretar\u00eda de Seguridad",
            "start": 2235.7599999999998,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " P\u00fablica, cuando le consultamos qu\u00e9 iba a pasar con este caso y si no iba a quedar impune,",
            "start": 2242.3999999999996,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " ella nos dec\u00eda que exist\u00edan estas carpetas de investigaci\u00f3n, tanto en el Estado de M\u00e9xico,",
            "start": 2247.16,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " como en la Ciudad de M\u00e9xico, se confirma que en la Ciudad de M\u00e9xico no hay nada y en el",
            "start": 2252.04,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " Estado de M\u00e9xico s\u00ed hay una carpeta de investigaci\u00f3n, porque ah\u00ed acudieron las",
            "start": 2256.6,
            "duration": 5.320000000000164
        },
        {
            "text": " propias personas del refugio. Y aqu\u00ed la pregunta es, presidente, si la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n ya",
            "start": 2261.92,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " present\u00f3 alguna denuncia por estas violaciones que ocurrieron en contra de menores, de tres menores",
            "start": 2270.12,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " de 7, 9 y 11 a\u00f1os, uno de ellos adem\u00e1s con el agravante de que ten\u00eda pues una discapacidad",
            "start": 2276.7599999999998,
            "duration": 9.519999999999982
        },
        {
            "text": " intelectual. Entonces preguntarle, presidente, si la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n ya present\u00f3",
            "start": 2286.2799999999997,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " esta denuncia, si la van a presentar ustedes al tratarse, pues como dice la abogada Ernestina",
            "start": 2292.2,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " Godoy, de un tema federal y tambi\u00e9n si hubo alg\u00fan tema de violaci\u00f3n al debido proceso por",
            "start": 2297.56,
            "duration": 7.679999999999836
        },
        {
            "text": " parte de la Fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico por abrir esta carpeta cuando en realidad no era su",
            "start": 2305.24,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " competencia, \u00bftendr\u00eda que haberlo turnado a la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica?",
            "start": 2310.3199999999997,
            "duration": 4.639999999999873
        },
        {
            "text": " Bueno, pues si te parece, ma\u00f1ana mismo informamos sobre este caso. Hoy voy a pedirle al Secretario",
            "start": 2314.9599999999996,
            "duration": 16.76000000000022
        },
        {
            "text": " de Gobernaci\u00f3n, al subsecretario, a la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica que presenten un informe",
            "start": 2331.72,
            "duration": 7.360000000000127
        },
        {
            "text": " sobre el Estado que guarda esta investigaci\u00f3n, en qu\u00e9 instancia est\u00e1, aunque independientemente",
            "start": 2339.08,
            "duration": 12.519999999999982
        },
        {
            "text": " de a qui\u00e9n corresponde, lo que hay que hacer es justicia y que no haya impunidad. Entonces,",
            "start": 2351.6,
            "duration": 7.799999999999727
        },
        {
            "text": " ma\u00f1ana informamos, aun cuando vamos a estar en Culiac\u00e1n, de todas maneras se va a informar",
            "start": 2360.1600000000003,
            "duration": 10.959999999999582
        },
        {
            "text": " puntualmente sobre lo que est\u00e1s planteando.",
            "start": 2371.12,
            "duration": 3.800000000000182
        },
        {
            "text": " S\u00ed, presidente, porque lo que opera aqu\u00ed es como una especie de subrogaci\u00f3n, como ocurr\u00eda con las",
            "start": 2374.92,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " guarder\u00edas del Instituto Mexicano del Seguro Social. El gobierno, las autoridades, en este caso el",
            "start": 2380.08,
            "duration": 6.140000000000327
        },
        {
            "text": " DIF Nacional, los DIF estatales y tambi\u00e9n las procurador\u00edas para atenci\u00f3n a los ni\u00f1os, a los",
            "start": 2386.22,
            "duration": 6.1599999999998545
        },
        {
            "text": " menores de edad, entregaban a estos menores v\u00edctimas de trata a estos refugios porque dec\u00edan que no",
            "start": 2392.3799999999997,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " ten\u00edan espacio en sus propios albergues. Entonces, hay un tema como de subrogaci\u00f3n, como ocurr\u00eda",
            "start": 2398.7799999999997,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n con las guarder\u00edas. Preguntarle tambi\u00e9n sobre el tema de Vitol. Bueno, ya sabemos a qu\u00e9",
            "start": 2403.74,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " usted nos indic\u00f3 que ya hab\u00edan esta compa\u00f1\u00eda, esta empresa, gran empresa, la primera en el tema",
            "start": 2409.38,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " de distribuci\u00f3n de combustibles, que ya hab\u00edan hecho p\u00fablicos los nombres de quienes hab\u00edan sido",
            "start": 2416.98,
            "duration": 7.400000000000091
        },
        {
            "text": " corrompidos por parte de Petr\u00f3leos Mexicanos. El 22 de abril pasado, bueno, el 22 de abril,",
            "start": 2424.38,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " el Consejo de Petr\u00f3leos Mexicanos sesion\u00f3 de forma extraordinaria para decidir ampliar",
            "start": 2430.98,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " esta contrataci\u00f3n que ten\u00edan con la firma KPMG para las auditor\u00edas internas y se estaba revisando",
            "start": 2440.9,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " todo el tema de Petr\u00f3leos Mexicanos corporativo, pero tambi\u00e9n de sus filiales y subsidiarias,",
            "start": 2447.82,
            "duration": 4.7199999999998
        },
        {
            "text": " incluyendo a todo el grupo PMI y tambi\u00e9n a todo el grupo que se controla desde Pemex",
            "start": 2452.54,
            "duration": 5.079999999999927
        },
        {
            "text": " transformaci\u00f3n industrial. Preguntarle, presidente, si estas auditorias se van a cancelar,",
            "start": 2457.62,
            "duration": 5.760000000000218
        },
        {
            "text": " si ya le inform\u00f3 algo la Secretaria de Energ\u00eda o el Director General de Petr\u00f3leos Mexicanos,",
            "start": 2463.38,
            "duration": 5.799999999999727
        },
        {
            "text": " si se van a cancelar toda vez que esta informaci\u00f3n ya la obtuvieron, ya se sabe qui\u00e9nes son las",
            "start": 2469.18,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " personas que se corrompieron y si aqu\u00ed en este caso ya hay detenciones o algunas \u00f3rdenes de",
            "start": 2475.14,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " aprehensi\u00f3n en contra de los funcionarios que se corrompieron.",
            "start": 2483.06,
            "duration": 2.6399999999998727
        },
        {
            "text": " Bueno, ya se hab\u00eda presentado una denuncia desde que decidieron a conocer los hechos.",
            "start": 2485.7,
            "duration": 8.039999999999964
        },
        {
            "text": " Para que se tengan los antecedentes, esta empresa fue sancionada en Estados Unidos,",
            "start": 2493.74,
            "duration": 11.080000000000382
        },
        {
            "text": " fue juzgada en Estados Unidos por actos de corrupci\u00f3n, all\u00e1 declararon de que hab\u00edan",
            "start": 2505.82,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " entregado sobornos a funcionarios de Petr\u00f3leos Mexicanos.",
            "start": 2514.06,
            "duration": 8.360000000000127
        },
        {
            "text": " Se arreglaron en Estados Unidos, legalmente se lleg\u00f3 a un acuerdo y se comprometieron",
            "start": 2522.42,
            "duration": 12.599999999999909
        },
        {
            "text": " a reparar los da\u00f1os en el caso de M\u00e9xico. La indicaci\u00f3n que di en ese entonces es de",
            "start": 2535.02,
            "duration": 9.639999999999873
        },
        {
            "text": " que se aceptara la reparaci\u00f3n del da\u00f1o, pero que quer\u00edamos saber qui\u00e9nes hab\u00edan",
            "start": 2544.66,
            "duration": 7.900000000000091
        },
        {
            "text": " recibido el dinero, qui\u00e9nes se hab\u00edan beneficiado con los sobornos, porque era parte de la investigaci\u00f3n",
            "start": 2552.56,
            "duration": 11.900000000000091
        },
        {
            "text": " y ten\u00edan los nombres en los juzgados de Estados Unidos y tambi\u00e9n la empresa, pero pensaron",
            "start": 2565.46,
            "duration": 12.400000000000091
        },
        {
            "text": " que si se reparaba el da\u00f1o con eso era m\u00e1s que suficiente.",
            "start": 2577.86,
            "duration": 4.360000000000127
        },
        {
            "text": " Entonces, no aceptamos la reparaci\u00f3n del da\u00f1o y les exigimos que quer\u00edamos saber",
            "start": 2582.2200000000003,
            "duration": 9.519999999999982
        },
        {
            "text": " qui\u00e9nes eran las personas que hab\u00edan recibido dinero.",
            "start": 2591.74,
            "duration": 7.639999999999873
        },
        {
            "text": " Se cancelaron tambi\u00e9n algunas operaciones, esa fue la instrucci\u00f3n que di, hasta que",
            "start": 2599.3799999999997,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " no se cumpliera con la petici\u00f3n que est\u00e1bamos haciendo. Pas\u00f3 el tiempo, ya hace como 15",
            "start": 2606.8599999999997,
            "duration": 12.11999999999989
        },
        {
            "text": " d\u00edas fui informado de que ya hab\u00edan dado a conocer los nombres de dos personas de",
            "start": 2618.98,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " la filial Pemex.",
            "start": 2632.1,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " Pemex Comercio Internacional.",
            "start": 2637.38,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Pemex Internacional, s\u00ed. Y ya se present\u00f3 de nuevo, a partir de ah\u00ed, otra denuncia",
            "start": 2639.94,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " en la fiscal\u00eda, eso es lo que va hasta ahora y no se puede cancelar ninguna auditor\u00eda,",
            "start": 2651.78,
            "duration": 10.519999999999982
        },
        {
            "text": " se tiene que continuar hasta conocer todo.",
            "start": 2662.3,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Y una vez que no se afecte el proceso, el llamado debido proceso, pues vamos aqu\u00ed",
            "start": 2667.1800000000003,
            "duration": 9.83999999999969
        },
        {
            "text": " a informar.",
            "start": 2677.02,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y, presidente, esta semana se espera que ya se resuelva la extradici\u00f3n de Juliana Sanch,",
            "start": 2678.02,
            "duration": 7.600000000000364
        },
        {
            "text": " este activista por el derecho a la informaci\u00f3n tan importante que dio a conocer estos cr\u00edmenes",
            "start": 2685.6200000000003,
            "duration": 6.6599999999998545
        },
        {
            "text": " de guerra, cr\u00edmenes de lesa humanidad, adem\u00e1s de grandes casos de corrupci\u00f3n a nivel internacional.",
            "start": 2692.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Usted aqu\u00ed en la conferencia de prensa matutina hab\u00eda dicho que hab\u00eda la posibilidad de",
            "start": 2699.28,
            "duration": 5.360000000000127
        },
        {
            "text": " que M\u00e9xico le ofreciera asilo pol\u00edtico por toda esta persecuci\u00f3n que est\u00e1 sufriendo",
            "start": 2704.6400000000003,
            "duration": 4.839999999999691
        },
        {
            "text": " Juliana Sanch y todo el equipo de Wikileaks. Preguntarle c\u00f3mo va este tema, presidente,",
            "start": 2709.48,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " si ha habido alg\u00fan avance al respecto y si ya se comunicaron con el equipo de defensa",
            "start": 2715.1600000000003,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " de Juliana Sanch.",
            "start": 2721.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 2722.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ha habido comunicaci\u00f3n con la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores y s\u00ed nosotros le",
            "start": 2723.12,
            "duration": 10.639999999999873
        },
        {
            "text": " ofrecemos el asilo y estamos a favor de que se le libere, porque es un perseguido pol\u00edtico.",
            "start": 2733.7599999999998,
            "duration": 16.360000000000127
        },
        {
            "text": " Es un acto vergonzoso de que a una persona que da a conocer informaci\u00f3n valiosa, porque",
            "start": 2750.12,
            "duration": 21.920000000000073
        },
        {
            "text": " en esa informaci\u00f3n hay actos de corrupci\u00f3n, en esa informaci\u00f3n se dan a conocer delitos",
            "start": 2772.04,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " cometidos entre gobiernos.",
            "start": 2784.92,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Todo lo que la \u00e9lite lleva a cabo en secreto, de repente sale por una investigaci\u00f3n que",
            "start": 2790.08,
            "duration": 15.900000000000091
        },
        {
            "text": " ellos hacen y se castiga al que presenta la informaci\u00f3n porque supuestamente est\u00e1 violando",
            "start": 2805.98,
            "duration": 23.559999999999945
        },
        {
            "text": " confidenciales, cuando por encima de esos medios est\u00e1 la esencia de la denuncia grav\u00edsima",
            "start": 2830.54,
            "duration": 19.559999999999945
        },
        {
            "text": " de intromisi\u00f3n, asuntos de gobierno y de todo tipo.",
            "start": 2850.1,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " Nosotros padecimos de acoso cuando los fraudes electorales y en esos cables aparece toda",
            "start": 2856.86,
            "duration": 12.559999999999945
        },
        {
            "text": " la informaci\u00f3n, pero no s\u00f3lo es nuestro caso, es de todo lo que hac\u00edan y no sabemos",
            "start": 2869.42,
            "duration": 11.019999999999982
        },
        {
            "text": " si lo siguen haciendo en el mundo.",
            "start": 2880.44,
            "duration": 3.0599999999999454
        },
        {
            "text": " Entonces, se le condena al periodista, ya deber\u00edan de darle su libertad y nosotros,",
            "start": 2883.5,
            "duration": 19.199999999999818
        },
        {
            "text": " desea sus familiares, sus abogados, amigos, podr\u00edan tener asilo en nuestro pa\u00eds, esa",
            "start": 2903.7,
            "duration": 15.440000000000055
        },
        {
            "text": " es nuestra postura.",
            "start": 2919.14,
            "duration": 3.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Y s\u00ed hay relaci\u00f3n, pero va a depender de ellos, ojal\u00e1 y se tomen en cuenta todos los",
            "start": 2922.3799999999997,
            "duration": 8.200000000000273
        },
        {
            "text": " elementos y que no se act\u00faen por consigna en ning\u00fan caso que prevalezca la justicia.",
            "start": 2930.58,
            "duration": 15.679999999999836
        },
        {
            "text": " Esa es mi postura.",
            "start": 2946.2599999999998,
            "duration": 2.1200000000003456
        },
        {
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Alberto Marroqu\u00edn Espinosa, de JF Informa, desde",
            "start": 2948.38,
            "duration": 22.800000000000182
        },
        {
            "text": " Canc\u00fan, frecuenciacat.com y desde mi portal en Quer\u00e9taro es ahora am.com.",
            "start": 2971.1800000000003,
            "duration": 5.519999999999982
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, existe un departamento denominado Centro de Liquidaci\u00f3n Regional,",
            "start": 2976.7,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " que le llaman CLC, que se dedica a evaluar el trabajo del personal que maneja los ingresos",
            "start": 2981.9399999999996,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de cada caseta de cobro en capufen.",
            "start": 2986.9399999999996,
            "duration": 2.400000000000091
        },
        {
            "text": " Yo s\u00e9 que el lunes toc\u00f3 este tema con Hans Salazar, yo ya le hab\u00eda hablado sobre este",
            "start": 2989.3399999999997,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " tema tambi\u00e9n hace tres semanas, pero obviamente en esta investigaci\u00f3n que yo realic\u00e9, ya",
            "start": 2993.3399999999997,
            "duration": 5.2800000000002
        },
        {
            "text": " he entrevistado a m\u00e1s de 30 trabajadores, este departamento se dedica a evaluar el",
            "start": 2998.62,
            "duration": 6.599999999999909
        },
        {
            "text": " Entonces, en este caso s\u00ed hay una omisi\u00f3n por parte de los directivos de capufen, s\u00ed",
            "start": 3031.5,
            "duration": 7.320000000000164
        },
        {
            "text": " aseguran que hay una diferencia de ingresos y que est\u00e1n robando dinero, pero no hay denuncias",
            "start": 3038.82,
            "duration": 6.639999999999873
        },
        {
            "text": " de los hechos ante la Funci\u00f3n P\u00fablica en a\u00f1os anteriores, cuando sab\u00edamos que era",
            "start": 3045.46,
            "duration": 4.800000000000182
        },
        {
            "text": " una empresa privada de outsourcing, que era relativamente sencillo levantar actas administrativas",
            "start": 3050.26,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " para poder hacerle los cambios pertinentes del personal en su momento.",
            "start": 3057.82,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y es personal que lleva m\u00e1s de a veces de 10 a\u00f1os, los m\u00e1s j\u00f3venes de dos a\u00f1os de",
            "start": 3062.02,
            "duration": 4.720000000000255
        },
        {
            "text": " trabajo.",
            "start": 3066.7400000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, yo creo que aqu\u00ed hay algo que tiene que investigar la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n",
            "start": 3067.7400000000002,
            "duration": 2.799999999999727
        },
        {
            "text": " P\u00fablica en este punto, porque realmente no coincidi\u00f3.",
            "start": 3070.54,
            "duration": 4.440000000000055
        },
        {
            "text": " Ojal\u00e1 si nos pudiera presentar a la directora de capufen el informe que le present\u00f3 usted",
            "start": 3074.98,
            "duration": 4.480000000000018
        },
        {
            "text": " para la justificaci\u00f3n, que digo, no lo veo muy de acuerdo a lo que yo investigu\u00e9, porque",
            "start": 3079.46,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " est\u00e1 ocurriendo lo mismo en pensionista.",
            "start": 3086.1400000000003,
            "duration": 3.319999999999709
        },
        {
            "text": " En capufen hablamos de 600 personas y de pensionista hablamos de 400 personas que pas\u00f3 algo similar.",
            "start": 3089.46,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n llama mucho la atenci\u00f3n porque el 23 de diciembre de 2021 la directora de",
            "start": 3095.7400000000002,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " capufen ya hab\u00eda emitido un oficio dirigido a todo el personal de outsourcing asegur\u00e1ndoles",
            "start": 3101.7000000000003,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " que ya se iban a recontratar a partir de enero y que le echaran muchas ganas, que pues ya",
            "start": 3107.06,
            "duration": 4.360000000000127
        },
        {
            "text": " estaban todos con este nuevo esquema de la ley que entr\u00f3 en vigor el 23 de abril de",
            "start": 3111.42,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " 2021.",
            "start": 3116.54,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, aqu\u00ed ocurre algo y ojal\u00e1 pudiera la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica investigar,",
            "start": 3117.54,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " porque realmente no es as\u00ed.",
            "start": 3124.38,
            "duration": 1.7199999999998
        },
        {
            "text": " Y si hay una disparidad de ingresos, alguien m\u00e1s arriba, algo est\u00e1 ocurriendo por ah\u00ed,",
            "start": 3126.1,
            "duration": 4.680000000000291
        },
        {
            "text": " desde los incluso los jefes de cada plaza de cobro.",
            "start": 3130.78,
            "duration": 3.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Porque yo he entrevistado gente desde Tabasco hasta Culiac\u00e1n, por ejemplo, hasta el norte",
            "start": 3134.7400000000002,
            "duration": 5.919999999999618
        },
        {
            "text": " del pa\u00eds.",
            "start": 3140.66,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " O sea, de verdad he indagado con muchos, incluso muchos de ellos se han conectado a mi canal",
            "start": 3141.66,
            "duration": 3.3600000000001273
        },
        {
            "text": " de YouTube para dar su versi\u00f3n, su testimonio cada uno de lo que ocurre.",
            "start": 3145.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces, ojal\u00e1 que nos pudiera decir al respecto sobre eso, se\u00f1or presidente.",
            "start": 3150.02,
            "duration": 3.8399999999996908
        },
        {
            "text": " Vamos a profundizar m\u00e1s sobre el tema que Elsa Beytes informe y que tambi\u00e9n intervenga",
            "start": 3153.8599999999997,
            "duration": 13.88000000000011
        },
        {
            "text": " O sea, eso es todo, porque estamos limpiando de corrupci\u00f3n en todo el gobierno, de arriba",
            "start": 3182.26,
            "duration": 17.519999999999982
        },
        {
            "text": " hacia abajo, y no se tolera la corrupci\u00f3n.",
            "start": 3199.78,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " Y hay resistencias, porque estamos hablando de a\u00f1os de estas pr\u00e1cticas corruptas en",
            "start": 3206.22,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " capufel.",
            "start": 3218.4599999999996,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno\u2026",
            "start": 3219.4599999999996,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfS\u00ed consideraban la caja chica siempre el gobierno federal?",
            "start": 3220.4599999999996,
            "duration": 5.400000000000091
        },
        {
            "text": " A sus compadres, o sea, la gente m\u00e1s cercana, los amigos, ya se sab\u00eda que el que iba all\u00ed",
            "start": 3225.86,
            "duration": 17.360000000000127
        },
        {
            "text": " iba a robar.",
            "start": 3243.2200000000003,
            "duration": 2.599999999999909
        },
        {
            "text": " Y algo parecido est\u00e1 sucediendo ahora y aprovecho para darlo a conocer, porque ya",
            "start": 3245.82,
            "duration": 14.800000000000182
        },
        {
            "text": " no hay espionaje, ya no existe el cisen, pero s\u00ed hay inteligencia, no hay espionaje, pero",
            "start": 3260.6200000000003,
            "duration": 11.319999999999709
        },
        {
            "text": " s\u00ed mucha inteligencia.",
            "start": 3271.94,
            "duration": 2.519999999999982
        },
        {
            "text": " De la gente que me informa de todo lo que est\u00e1 pasando y ahora parece como que hay",
            "start": 3274.58,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " oposiciones, resistencias, boicot en el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico, y me est\u00e1n echando",
            "start": 3284.5,
            "duration": 16.88000000000011
        },
        {
            "text": " la culpa a m\u00ed del tiempo que tardan los pasajeros por los cambios que se est\u00e1n llevando",
            "start": 3301.38,
            "duration": 12.679999999999836
        },
        {
            "text": " a cabo.",
            "start": 3314.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y viene de arriba, tiene que ver con la molestia que todav\u00eda no digieren, superan.",
            "start": 3315.06,
            "duration": 13.240000000000236
        },
        {
            "text": " Y yo creo que no pudieron atracar con el nuevo aeropuerto de Texcoco, y como era much\u00edsimo",
            "start": 3328.3,
            "duration": 14.480000000000018
        },
        {
            "text": " dinero, estamos hablando de un asalto, de un robo, pues de m\u00e1s de 200 mil millones",
            "start": 3342.78,
            "duration": 8.539999999999964
        },
        {
            "text": " de pesos, entonces se quedaron molest\u00edsimos.",
            "start": 3351.32,
            "duration": 6.940000000000055
        },
        {
            "text": " Sus voceros, sus achichincles y sus seguidores del conservadurismo.",
            "start": 3358.3,
            "duration": 15.599999999999909
        },
        {
            "text": " Entonces quieren que no salgan malas cosas.",
            "start": 3373.9,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " Y en el aeropuerto tengo informaci\u00f3n que hay una campa\u00f1a ech\u00e1ndonos la culpa de",
            "start": 3379.5,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " que si hay saturaci\u00f3n, si no se atiende pronto a los pasajeros, si se les mantiene una hora,",
            "start": 3387.38,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " dos horas, pues es culpa del gobierno.",
            "start": 3401.58,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " Ayer le\u00ed que dieron a conocer un peri\u00f3dico alarmado la instrucci\u00f3n de que las aduanas",
            "start": 3407.9,
            "duration": 15.760000000000218
        },
        {
            "text": " pasen a ser operadas, manejadas por la Secretar\u00eda de la Defensa y por la Secretar\u00eda de Marina.",
            "start": 3423.6600000000003,
            "duration": 12.7199999999998
        },
        {
            "text": " Entonces, siempre hay estas resistencias porque est\u00e1 m\u00e1s que demostrado que hac\u00edan su agosto",
            "start": 3436.38,
            "duration": 12.320000000000164
        },
        {
            "text": " y dominaba, imperaba la corrupci\u00f3n.",
            "start": 3448.7000000000003,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " No estoy hablando de que todos los servidores p\u00fablicos sean corruptos, hay gente honesta,",
            "start": 3455.26,
            "duration": 6.7599999999997635
        },
        {
            "text": " pero s\u00ed hay estas reacciones.",
            "start": 3462.02,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " Lo mismo en el caso de la medicina.",
            "start": 3469.98,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " \u00bfSe acuerdan cu\u00e1nta resistencia?",
            "start": 3474.3,
            "duration": 7.599999999999909
        },
        {
            "text": " Porque ten\u00edan el negocio de la compra de los medicamentos, 100 mil millones de pesos.",
            "start": 3481.9,
            "duration": 9.759999999999764
        },
        {
            "text": " Una red, una banda.",
            "start": 3492.2999999999997,
            "duration": 3.680000000000291
        },
        {
            "text": " Todav\u00eda ayer sac\u00f3 Loret de Mola un reportaje sobre los m\u00e9dicos de Cuba que es un refrito,",
            "start": 3495.98,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " de hace 10 a\u00f1os, promovido por las organizaciones que est\u00e1n en contra del gobierno de Cuba,",
            "start": 3516.5,
            "duration": 15.440000000000055
        },
        {
            "text": " que hablan de que los m\u00e9dicos cubanos son esclavos porque tienen que pagar y que los",
            "start": 3531.94,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " amenazan.",
            "start": 3542.86,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El mismo gui\u00f3n y Loret, ah\u00ed est\u00e1.",
            "start": 3543.86,
            "duration": 11.320000000000164
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 autoridad tiene Loret si \u00e9l trabaja para una de estas farmac\u00e9uticas, una distribuidora",
            "start": 3555.18,
            "duration": 20.940000000000055
        },
        {
            "text": " que se beneficiaba con la corrupci\u00f3n que imperaba en el sector salud?",
            "start": 3576.12,
            "duration": 8.920000000000073
        },
        {
            "text": " Pero en algunos casos es porque ya no tienen privilegios y estaban muy enraizadas esas",
            "start": 3585.04,
            "duration": 19.960000000000036
        },
        {
            "text": " pr\u00e1cticas.",
            "start": 3605.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Yo siempre he dicho que nuestro movimiento, la transformaci\u00f3n iba a ser pac\u00edfica, sin",
            "start": 3606.88,
            "duration": 14.480000000000018
        },
        {
            "text": " violencia, pero radical, porque \u00edbamos a arrancar de ra\u00edz, la palabra radical viene",
            "start": 3621.36,
            "duration": 11.440000000000055
        },
        {
            "text": " de ra\u00edz.",
            "start": 3632.8,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n, de injusticias y de privilegios, y es lo que estamos haciendo.",
            "start": 3634.6000000000004,
            "duration": 7.919999999999618
        },
        {
            "text": " Entonces, como estaban muy arraigadas, enraizadas estas pr\u00e1cticas, siguen con sus molestias",
            "start": 3642.52,
            "duration": 14.960000000000036
        },
        {
            "text": " y siguen con sus campa\u00f1as, pero no se trata de afectar a los trabajadores y, por lo general,",
            "start": 3658.16,
            "duration": 13.519999999999982
        },
        {
            "text": " la mayor\u00eda de la gente act\u00faa con honestidad.",
            "start": 3671.68,
            "duration": 3.7200000000002547
        },
        {
            "text": " No se repite, pero yo s\u00ed lo tengo que estar recordando, que la mayor riqueza de nuestro",
            "start": 3675.4,
            "duration": 14.760000000000218
        },
        {
            "text": " pueblo o la mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de nuestro pueblo.",
            "start": 3690.1600000000003,
            "duration": 8.599999999999909
        },
        {
            "text": " Pero hay una c\u00fapula enajenada por el dinero, por lo material, muy echada a perder, minoritaria,",
            "start": 3699.1200000000003,
            "duration": 19.679999999999836
        },
        {
            "text": " pero con mucha influencia.",
            "start": 3718.8,
            "duration": 1.1199999999998909
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a buscar la forma de que se aclade todo esto, porque s\u00ed ha habido un",
            "start": 3720.08,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " aumento en los dos casos, en Capufe, m\u00e1s ingresos, en todo lo que tiene que ver con",
            "start": 3732.96,
            "duration": 12.960000000000036
        },
        {
            "text": " las casetas.",
            "start": 3746.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Cuando llegamos estaban tomadas las casetas, las de Morelos y las que iban a Puebla, me",
            "start": 3747.92,
            "duration": 18.7199999999998
        },
        {
            "text": " recuerdo que todas las de Nayarit, todas las de Sinaloa, todas tomadas, y cobraban.",
            "start": 3767.3599999999997,
            "duration": 9.2800000000002
        },
        {
            "text": " Y dijimos, se acab\u00f3 esto y se ha avanzado, bueno, porque as\u00ed tenemos ingresos y ese",
            "start": 3776.64,
            "duration": 14.599999999999909
        },
        {
            "text": " es el dinero que se utiliza para las pensiones, para apoyar a la gente humilde, a la gente",
            "start": 3791.8399999999997,
            "duration": 7.480000000000018
        },
        {
            "text": " pobre, para comprar las vacunas, que antes ese dinero se lo robaban y como robaban arriba,",
            "start": 3799.3199999999997,
            "duration": 20.320000000000164
        },
        {
            "text": " como se dec\u00eda, pues podemos hacer lo mismo.",
            "start": 3819.64,
            "duration": 4.320000000000164
        },
        {
            "text": " Y en Aduanas est\u00e1 pasando algo similar, desde que est\u00e1n los militares y marinos a cargo",
            "start": 3823.96,
            "duration": 13.399999999999636
        },
        {
            "text": " de las aduanas se ha incrementado la recaudaci\u00f3n. Nada m\u00e1s por aduanas se obtienen un bill\u00f3n",
            "start": 3837.36,
            "duration": 17.2800000000002
        },
        {
            "text": " de pesos. Entonces, \u00bfc\u00f3mo no voy a nivel general? Un bill\u00f3n de pesos de ingresos",
            "start": 3854.64,
            "duration": 15.2800000000002
        },
        {
            "text": " por aduanas.",
            "start": 3869.92,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo no voy a ocuparme de eso? \u00bfY c\u00f3mo les voy a dejar las aduanas a los gobernadores?",
            "start": 3870.92,
            "duration": 13.88000000000011
        },
        {
            "text": " Ya no, los actuales no, pero antes eran estas me corresponden a m\u00ed y yo voy a proponer.",
            "start": 3884.8,
            "duration": 12.799999999999727
        },
        {
            "text": " Y los sistemas de vigilancia, me llam\u00f3 la atenci\u00f3n de que hab\u00eda un contrato de c\u00e1maras",
            "start": 3897.6,
            "duration": 18.440000000000055
        },
        {
            "text": " porque era una robadera completa.",
            "start": 3916.04,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " Hac\u00edan la faramalla de que con sistemas modernos se detectaba el robo y hab\u00eda que comprar",
            "start": 3925.88,
            "duration": 13.759999999999764
        },
        {
            "text": " de los equipos.",
            "start": 3966.4,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero, adem\u00e1s, si se instalaban los equipos, se subcontrataba o subrogaba el servicio a",
            "start": 3967.4,
            "duration": 16.76000000000022
        },
        {
            "text": " a una empresa que era la que manejaba las c\u00e1maras y eran contratos de tres mil millones",
            "start": 3984.16,
            "duration": 14.320000000000164
        },
        {
            "text": " de pesos, dos mil, tres mil millones de pesos.",
            "start": 3998.48,
            "duration": 4.879999999999654
        },
        {
            "text": " se empiezan a revisar todos los contratos y se les empieza a decir, b\u00e1jale 200 millones.",
            "start": 4004.36,
            "duration": 15.079999999999927
        },
        {
            "text": " Pues s\u00ed, no, pero es muy poco, b\u00e1jale m\u00e1s, b\u00e1jale 500.",
            "start": 4019.44,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " S\u00ed, me refiero al si sale rojo o sale verde, los sistemas de vigilancia, hasta que de",
            "start": 4028.48,
            "duration": 15.519999999999982
        },
        {
            "text": " dos mil a trescientos millones. Lo que quer\u00edan era tener control. \u00bfPor qu\u00e9? Porque ah\u00ed",
            "start": 4044.0,
            "duration": 17.679999999999836
        },
        {
            "text": " se decid\u00eda cu\u00e1ndo se pon\u00edan verde y pasaba todo.",
            "start": 4061.68,
            "duration": 7.360000000000127
        },
        {
            "text": " Entonces, no les importaba cobrar por el servicio, si cobraban por lo otro, que ese",
            "start": 4069.04,
            "duration": 10.2800000000002
        },
        {
            "text": " era el negocio real.",
            "start": 4079.32,
            "duration": 2.119999999999891
        },
        {
            "text": " Entonces, todo eso se ha ido limpiando. \u00bfY cu\u00e1l es el resultado? Pues que no hemos",
            "start": 4081.44,
            "duration": 12.679999999999836
        },
        {
            "text": " necesitado deuda y tenemos una buena recaudaci\u00f3n. Todo eso nos ayuda. Entonces, la corrupci\u00f3n",
            "start": 4094.2,
            "duration": 17.840000000000146
        },
        {
            "text": " pues hay que combatirla porque eso es lo que nos permite, es una fuente de financiamiento",
            "start": 4112.04,
            "duration": 6.4399999999996
        },
        {
            "text": " para el desarrollo de nuestro pa\u00eds y para beneficio de la gente, pero tambi\u00e9n no significa",
            "start": 4118.959999999999,
            "duration": 9.44000000000051
        },
        {
            "text": " pues una\u2026 cometer injusticias.",
            "start": 4128.4,
            "duration": 3.2399999999997817
        },
        {
            "text": " Claro.",
            "start": 4131.639999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " El que est\u00e1 trabajando bien, que es un buen servidor p\u00fablico, ese no debe de preocuparse",
            "start": 4132.639999999999,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " nada, pero el que est\u00e1 buscando c\u00f3mo hacer una transa, pues ese s\u00ed, no lo queremos",
            "start": 4141.32,
            "duration": 19.039999999999964
        },
        {
            "text": " y hay que denunciarlo y no s\u00f3lo a los de abajo, porque tambi\u00e9n esa era la vieja pr\u00e1ctica",
            "start": 4160.36,
            "duration": 18.479999999999563
        },
        {
            "text": " de la simulaci\u00f3n del enga\u00f1o.",
            "start": 4178.839999999999,
            "duration": 2.480000000000473
        },
        {
            "text": " Qu\u00e9 barbaridad, cu\u00e1nta corrupci\u00f3n, ech\u00e1ndole la culpa a los que antes se les conoc\u00eda",
            "start": 4181.32,
            "duration": 8.399999999999636
        },
        {
            "text": " como mordelones o a los oficinistas, claro, que hab\u00eda en esas pr\u00e1cticas, pero abajo",
            "start": 4189.719999999999,
            "duration": 17.079999999999927
        },
        {
            "text": " eran mordidas, arriba tarascadas y ah\u00ed nos ten\u00edan entretenidos pensando que la corrupci\u00f3n",
            "start": 4207.04,
            "duration": 17.400000000000546
        },
        {
            "text": " ten\u00eda que ver con el agente de tr\u00e1nsito, claro que tambi\u00e9n con el agente de tr\u00e1nsito",
            "start": 4224.4400000000005,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " o con el oficinista.",
            "start": 4231.08,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Y arriba impunidad con donaci\u00f3n de impuestos, grandes negocios, nada m\u00e1s que era delincuencia",
            "start": 4235.2,
            "duration": 22.800000000000182
        },
        {
            "text": " de cuello blanco, que no perd\u00edan ni siquiera su respetabilidad.",
            "start": 4258.0,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " Entonces, todo eso es lo que tiene que cambiar, ya est\u00e1 cambiando y tenemos que continuar",
            "start": 4263.48,
            "duration": 8.520000000000437
        },
        {
            "text": " con eso.",
            "start": 4272.0,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " Y cada vez la gente est\u00e1 m\u00e1s consciente.",
            "start": 4277.4,
            "duration": 4.240000000000691
        },
        {
            "text": " S\u00ed, porque efectivamente est\u00e1n justificando a los de abajo para ver arriba y a justificar",
            "start": 4281.64,
            "duration": 6.339999999999236
        },
        {
            "text": " que ya hubo un faltante, pero la culpa lo tuvieron los de abajo, como ocurr\u00eda en Pemex,",
            "start": 4287.98,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " hace por eso permitieron el huachicol, porque hab\u00eda arriba un gran robo, pero mejor echarle",
            "start": 4292.179999999999,
            "duration": 3.360000000000582
        },
        {
            "text": " la culpa a los huachicoleros, que robaban los ductos con peque\u00f1as tomas y as\u00ed justificaban",
            "start": 4295.54,
            "duration": 5.799999999999272
        },
        {
            "text": " los grandes robos en Pemex, por ejemplo.",
            "start": 4301.339999999999,
            "duration": 1.7600000000002183
        },
        {
            "text": " S\u00ed, eso es lo que vamos a revisar en este caso.",
            "start": 4303.099999999999,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " Capufe y Pensioniste tambi\u00e9n es otro caso igual.",
            "start": 4308.419999999999,
            "duration": 3.2000000000007276
        },
        {
            "text": " S\u00ed, lo mismo.",
            "start": 4311.62,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y bueno, una denuncia ciudadana, se\u00f1or presidente.",
            "start": 4313.62,
            "duration": 2.680000000000291
        },
        {
            "text": " En el 2017, yo s\u00e9 que no es competencia de la federaci\u00f3n, pero es que de verdad en Insurgentes",
            "start": 4316.3,
            "duration": 5.4399999999996
        },
        {
            "text": " Norte, n\u00famero 1260, hubo un edificio que qued\u00f3 en muy mal estado, ya se repar\u00f3, pero",
            "start": 4321.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " realmente sigue igual, pero ya dijeron las autoridades que ya est\u00e1 bien el edificio,",
            "start": 4327.74,
            "duration": 4.920000000000073
        },
        {
            "text": " pero son 165 familias que saben que est\u00e1n en grave riesgo en ese edificio.",
            "start": 4332.66,
            "duration": 4.899999999999636
        },
        {
            "text": " Lo que piden ellos nada m\u00e1s es que un ingeniero estructurista ajeno a lo mejor al gobierno",
            "start": 4337.5599999999995,
            "duration": 4.700000000000728
        },
        {
            "text": " de la Ciudad de M\u00e9xico y que haga una evaluaci\u00f3n.",
            "start": 4342.26,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " Realmente es lo \u00fanico que piden ellos para que les den esa garant\u00eda, porque saben ellos",
            "start": 4345.38,
            "duration": 3.7600000000002183
        },
        {
            "text": " tienen estudios que ese edificio sigue mal, ojal\u00e1 es el \u00fanico apoyo que piden ellos.",
            "start": 4349.14,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " Lo hacemos, s\u00ed, nada m\u00e1s entrega los datos para que Protecci\u00f3n Civil haga un dictamen.",
            "start": 4354.46,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " El martes pasado estuvo en Quer\u00e9taro el secretario de Gobernaci\u00f3n y la secretaria de Seguridad",
            "start": 4362.22,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " \u00bfPara cu\u00e1ndo m\u00e1s va a ir?",
            "start": 4394.54,
            "duration": 7.319999999999709
        },
        {
            "text": " Pronto, lo m\u00e1s pronto posible.",
            "start": 4401.86,
            "duration": 3.7600000000002183
        },
        {
            "text": " Y llevo muy buena relaci\u00f3n con el gobernador de Quer\u00e9taro, con el gobernador Juri.",
            "start": 4405.62,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed vamos a ir.",
            "start": 4413.78,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " Ahora no podemos estar en los estados o haciendo actos, s\u00ed podr\u00edamos estar en supervisi\u00f3n",
            "start": 4417.66,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " donde hay elecciones, pero en Quer\u00e9taro no hay, entonces s\u00ed vamos a estar.",
            "start": 4427.0599999999995,
            "duration": 4.240000000000691
        },
        {
            "text": " Gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 4431.3,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " T\u00fa vas despu\u00e9s, pero a ver, va \u00e9l, t\u00fa y luego\u2026",
            "start": 4432.3,
            "duration": 14.5600000000004
        },
        {
            "text": " A ver, pues t\u00fa, esp\u00e9rense, esp\u00e9rense, esp\u00e9rense.",
            "start": 4446.860000000001,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " Paren.",
            "start": 4452.14,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, se\u00f1or presidente.",
            "start": 4453.14,
            "duration": 1.8800000000001091
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se dec\u00eda antes cuando\u2026?",
            "start": 4455.02,
            "duration": 1.3999999999996362
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 4456.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ram\u00f3n Flores.",
            "start": 4457.42,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Noticias de \u00faltima hora.",
            "start": 4459.18,
            "duration": 1.3999999999996362
        },
        {
            "text": " Paren m\u00e1quinas.",
            "start": 4460.58,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, presidente.",
            "start": 4461.58,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Ram\u00f3n Flores, del Sentinel Informa de Humanoid de Inglaterra.",
            "start": 4464.74,
            "duration": 3.360000000000582
        },
        {
            "text": " Presidente, una parte que hemos descubierto del golpe blando se llama el descontento social.",
            "start": 4468.1,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " Hemos hecho una investigaci\u00f3n en el Sentinel Informa en varios municipios que son parte",
            "start": 4475.02,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " del Priamred\u00e9, as\u00ed los vamos a llamar.",
            "start": 4480.18,
            "duration": 4.599999999999454
        },
        {
            "text": " Estos personajes han estado haciendo un trabajo sigiloso vendiendo terrenos federales, y le",
            "start": 4484.78,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " voy a traer aqu\u00ed las pruebas, presidente, donde, por ejemplo, ellos venden terrenos",
            "start": 4490.099999999999,
            "duration": 7.8400000000001455
        },
        {
            "text": " y exhiben este recibo de dinero de papeler\u00eda en 200 mil pesos y dice anticipo para la compra",
            "start": 4497.94,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " del terreno, pero despu\u00e9s a la v\u00edctima de fraude lo obligan a pagar el cat\u00e1stro o el",
            "start": 4505.0599999999995,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " predean.",
            "start": 4514.1,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed tengo el recibo de Santa Mar\u00eda, Huatulco, que estaba gobernado por el Priamred\u00e9, hoy",
            "start": 4515.1,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " ya gobierna morena, donde lo obligan a pagar 15 mil pesos.",
            "start": 4519.700000000001,
            "duration": 4.799999999999272
        },
        {
            "text": " Traemos tambi\u00e9n lo que es las conversaciones de Huatz, donde el exfuncionario le dice que",
            "start": 4524.5,
            "duration": 6.440000000000509
        },
        {
            "text": " es problema de fonatur y que es problema del presidente que no est\u00e1 liberando esos terrenos.",
            "start": 4530.9400000000005,
            "duration": 5.639999999999418
        },
        {
            "text": " Le est\u00e1n haciendo un descontento social abajo en los municipios para precisamente",
            "start": 4536.58,
            "duration": 7.039999999999964
        },
        {
            "text": " seguir sobre ese golpe blando que traen.",
            "start": 4543.62,
            "duration": 2.399999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, presidente, \u00bfqu\u00e9 podr\u00edamos hacer o qu\u00e9 se puede hacer respecto a estos documentos",
            "start": 4546.0199999999995,
            "duration": 5.240000000000691
        },
        {
            "text": " que le voy a entregar a usted ahorita para que lo revise su consejer\u00eda jur\u00eddica y que",
            "start": 4551.26,
            "duration": 3.880000000000109
        },
        {
            "text": " la consejer\u00eda jur\u00eddica tambi\u00e9n revise o le haga una auditor\u00eda a los municipios?",
            "start": 4555.14,
            "duration": 4.039999999999964
        },
        {
            "text": " Porque de verdad no nada m\u00e1s es Oaxaca.",
            "start": 4559.18,
            "duration": 3.7999999999992724
        },
        {
            "text": " Y, por supuesto, ya hab\u00edamos descubierto casos en Veracruz, en Chiapas, en Tabasco,",
            "start": 4563.86,
            "duration": 4.220000000000255
        },
        {
            "text": " porque debido al desconocimiento o un poco no quiero manejar la palabra ignorancia, pues",
            "start": 4568.08,
            "duration": 6.420000000000073
        },
        {
            "text": " aprovechan de estas personas que quieren comprar terrenos, pero est\u00e1n vendiendo terrenos federales,",
            "start": 4574.5,
            "duration": 6.8799999999992
        },
        {
            "text": " los municipales con operadores pol\u00edticos que tienen ah\u00ed.",
            "start": 4581.379999999999,
            "duration": 3.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Yo tengo aqu\u00ed hasta la credencial de lector de la persona que le vendi\u00f3 ese terreno y",
            "start": 4584.9,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " que es culpa de usted.",
            "start": 4590.58,
            "duration": 1.6400000000003274
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 nos puede comentar al respecto, si se puede hacer una investigaci\u00f3n, presidente?",
            "start": 4592.22,
            "duration": 2.9200000000000728
        },
        {
            "text": " S\u00ed, ya estamos trabajando en eso.",
            "start": 4595.14,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " Hay muchos terrenos nacionales y de Fornatur, que son los m\u00e1s codiciados, porque est\u00e1n",
            "start": 4599.34,
            "duration": 16.599999999999454
        },
        {
            "text": " en las playas, en el caso de Huatulco son miles de hect\u00e1reas de propiedad federal y",
            "start": 4615.94,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " ya han estado invadiendo y hay l\u00edderes, entre comillas, que se dedican a eso y cada vez",
            "start": 4630.14,
            "duration": 15.479999999999563
        },
        {
            "text": " hay m\u00e1s invasiones toleradas.",
            "start": 4645.62,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Entonces, ya estamos haciendo un inventario de todos los bienes federales, de todos los",
            "start": 4649.54,
            "duration": 13.680000000000291
        },
        {
            "text": " bienes de la naci\u00f3n para protegerlos y frenar esas invasiones y esos fraudes.",
            "start": 4663.22,
            "duration": 17.279999999999745
        },
        {
            "text": " Y coincido contigo, promovidos en la mayor\u00eda de los casos por las mismas autoridades, pero",
            "start": 4680.5,
            "duration": 8.960000000000036
        },
        {
            "text": " ya estamos en eso.",
            "start": 4689.46,
            "duration": 4.079999999999927
        },
        {
            "text": " Nos entregas la informaci\u00f3n.",
            "start": 4693.54,
            "duration": 2.2799999999997453
        },
        {
            "text": " S\u00ed, aqu\u00ed traigo toda la documentaci\u00f3n, ahorita se la voy a\u2026",
            "start": 4695.82,
            "duration": 3.0399999999999636
        },
        {
            "text": " S\u00ed, es uno de los lugares en donde hay m\u00e1s invasiones, en Huatulco, pero no s\u00f3lo es",
            "start": 4698.86,
            "duration": 13.039999999999964
        },
        {
            "text": " el \u00fanico, esto es lo que ha descompuesto bastante toda la Riviera Maya, tambi\u00e9n de",
            "start": 4711.9,
            "duration": 17.23999999999978
        },
        {
            "text": " esa forma, y otros sitios, otras zonas tur\u00edsticas y distintos bienes.",
            "start": 4729.14,
            "duration": 14.800000000000182
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos a proteger.",
            "start": 4743.9400000000005,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " Hay un plan que ya estamos por implementar para proteger bienes de la naci\u00f3n, porque",
            "start": 4749.58,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " si no lo hacemos se lo van a robar todo.",
            "start": 4759.78,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " Algunos est\u00e1n esperando que yo me vaya, porque est\u00e1n haciendo el c\u00e1lculo, creo que equivocando",
            "start": 4767.7,
            "duration": 11.039999999999964
        },
        {
            "text": " de que va a regresar la pandilla de rufianes que gobernaba y se van a equivocar, porque",
            "start": 4778.74,
            "duration": 17.88000000000011
        },
        {
            "text": " no va a ser as\u00ed, porque el pueblo ya no quiere que siga el saqueo.",
            "start": 4796.62,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " Pero de todas maneras vamos a dejar protegido el pa\u00eds, vamos a buscar la forma de que ya",
            "start": 4802.94,
            "duration": 14.039999999999964
        },
        {
            "text": " nos sigan entregando concesiones para la miner\u00eda, ya protegimos litio, pero tenemos que crear",
            "start": 4816.98,
            "duration": 13.359999999999673
        },
        {
            "text": " todav\u00eda la instituci\u00f3n encargada de ese prop\u00f3sito, la ley reglamentaria, todo lo",
            "start": 4830.74,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " de Fonatur, que se ha manejado como un bot\u00edn y hasta ahora, porque nos ha llevado tiempo,",
            "start": 4840.5,
            "duration": 18.600000000000364
        },
        {
            "text": " pero fue mucho lo que duraron, siempre lo repito, 36 a\u00f1os, es una generaci\u00f3n, 36 a\u00f1os",
            "start": 4859.1,
            "duration": 23.720000000000255
        },
        {
            "text": " Llorar, que es sin\u00f3nimo de robo, de saqueo.",
            "start": 4883.38,
            "duration": 6.559999999999491
        },
        {
            "text": " Entonces, se introdujo eso hasta la medula, si nos salv\u00f3 el pueblo, las culturas que",
            "start": 4889.94,
            "duration": 21.600000000000364
        },
        {
            "text": " vienen de lejos, las costumbres, las tradiciones, la honestidad de nuestro pueblo, porque el",
            "start": 4911.54,
            "duration": 13.159999999999854
        },
        {
            "text": " prop\u00f3sito era que la mancha negra invadiera todo, que se perdieran todos los valores",
            "start": 4924.7,
            "duration": 17.800000000000182
        },
        {
            "text": " y que predominara lo material, la ambici\u00f3n al dinero, el triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos",
            "start": 4942.5,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " morales, sin ninguna \u00edndole.",
            "start": 4951.58,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " Por eso crearon lo del mecanismo aspiracionista y cu\u00e1nto tienes, cu\u00e1nto vales.",
            "start": 4954.7,
            "duration": 16.5600000000004
        },
        {
            "text": " Y lo que he dicho aqu\u00ed, los ejemplos, si tienes un carro \u00faltimo modelo, si te pueden",
            "start": 4971.26,
            "duration": 25.4399999999996
        },
        {
            "text": " voltear a ver, un Ferrari, \u00a1oh!",
            "start": 4996.7,
            "duration": 9.680000000000291
        },
        {
            "text": " Si lograste comprar una casa en una zona exclusiva, \u00bfc\u00f3mo lo hiciste?, \u00bfqui\u00e9n sabe?, eso no",
            "start": 5006.38,
            "duration": 16.599999999999454
        },
        {
            "text": " importa, el fin justifica los medios.",
            "start": 5022.98,
            "duration": 8.600000000000364
        },
        {
            "text": " Si tienes tu departamento en Nueva York y en Miami y no todo el que tienes es malvado",
            "start": 5031.58,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " y el que hace dinero con trabajo, de conformidad con la ley, merece respeto.",
            "start": 5043.58,
            "duration": 5.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Pero estamos hablando de este sistema que se estableci\u00f3, de que hab\u00eda que sobresalir",
            "start": 5048.74,
            "duration": 20.640000000000327
        },
        {
            "text": " a costa de lo que fuese.",
            "start": 5069.38,
            "duration": 1.3999999999996362
        },
        {
            "text": " Entonces, todo eso es lo que estamos enfrentando y vamos a cuidar los bienes y hemos recuperado",
            "start": 5070.78,
            "duration": 16.160000000000764
        },
        {
            "text": " bastante, pero nos falta todav\u00eda, o sea, necesitamos seguir limpiando de corrupci\u00f3n.",
            "start": 5086.9400000000005,
            "duration": 11.319999999999709
        },
        {
            "text": " Esto que est\u00e1s planteando es cierto, tan es as\u00ed que ya estamos haciendo un inventario",
            "start": 5098.66,
            "duration": 15.88000000000011
        },
        {
            "text": " de todos los bienes, porque tambi\u00e9n en el desorden, si no se sabe cu\u00e1nto tiene Fonatur",
            "start": 5114.54,
            "duration": 17.399999999999636
        },
        {
            "text": " o lo maneja el delegado de Fonatur, hasta hace poco me enter\u00e9 de que hab\u00eda un delegado",
            "start": 5131.94,
            "duration": 7.5600000000004
        },
        {
            "text": " de Fonatur que rentaba la casa presidencial.",
            "start": 5139.5,
            "duration": 10.079999999999927
        },
        {
            "text": " Yo no uso esos inmuebles, voy a hoteles, que he dicho sea de paso, son buenos hoteles,",
            "start": 5149.58,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " curiosos, econ\u00f3micos, me tratan muy bien los trabajadores, me cuidan los cocineros,",
            "start": 5163.78,
            "duration": 16.23999999999978
        },
        {
            "text": " chef, son muy solidarios.",
            "start": 5180.0199999999995,
            "duration": 5.3200000000006185
        },
        {
            "text": " Entonces, me siento muy bien, pero hab\u00edan casas para los presidentes, hay todav\u00eda,",
            "start": 5185.34,
            "duration": 17.640000000000327
        },
        {
            "text": " pues no voy, de repente me entero de que la usaban porque la rentaban y no s\u00e9 si ingresaba",
            "start": 5202.98,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " el dinero o no.",
            "start": 5217.099999999999,
            "duration": 4.5600000000004
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfpara qu\u00e9 nos quedamos con esas casas?",
            "start": 5221.66,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Vamos a que se rifen, se vendan y se entreguen para algo en beneficio de la gente, en beneficio",
            "start": 5228.66,
            "duration": 22.88000000000011
        },
        {
            "text": " del pueblo, entregarle al pueblo los bienes para que los protejan, los cuiden y se beneficien.",
            "start": 5251.54,
            "duration": 13.9399999999996
        },
        {
            "text": " Es como el teanguis del bienestar, ya les vamos a informar cu\u00e1nto se ha entregado",
            "start": 5265.48,
            "duration": 7.740000000000691
        },
        {
            "text": " en los pueblos m\u00e1s pobres de Guerrero, de Oaxaca, de Chiapas, Veracruz, ahora est\u00e1n",
            "start": 5273.22,
            "duration": 14.399999999999636
        },
        {
            "text": " en Chiapas, en Los Altos.",
            "start": 5287.62,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " \u00bfY qu\u00e9 llevan?",
            "start": 5292.46,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " Todo lo que se decomisa, que se acumulaban en almacenes, se ten\u00eda que pagar renta de",
            "start": 5298.54,
            "duration": 15.640000000000327
        },
        {
            "text": " y todo lo que se decomisaba, ropa, zapato, ventiladores, de todo, se echaba a perder",
            "start": 5315.18,
            "duration": 16.600000000000364
        },
        {
            "text": " o se lo robaban y adem\u00e1s ten\u00eda que pagarse la renta de las bodegas.",
            "start": 5331.780000000001,
            "duration": 7.6799999999993815
        },
        {
            "text": " Entonces, hicimos todo esto para la gente pobre.",
            "start": 5339.46,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " \u00bfY qu\u00e9 me va a importar que digan que es populismo, paternalismo a estas alturas?",
            "start": 5348.18,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense, ayudar a los pobres a ser populistas que me apunten en la lista.",
            "start": 5358.18,
            "duration": 6.719999999999345
        },
        {
            "text": " En un segundo tema, bastantes migrantes se han acercado al programa del Centennial Informa,",
            "start": 5365.9,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " donde ellos le piden de favor o le solicitan que ellos quieren regresar a M\u00e9xico con",
            "start": 5371.379999999999,
            "duration": 6.020000000000437
        },
        {
            "text": " una seguridad.",
            "start": 5377.4,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1l es la seguridad?",
            "start": 5378.4,
            "duration": 1.680000000000291
        },
        {
            "text": " Tener una vivienda y poder pagar su seguro social.",
            "start": 5380.08,
            "duration": 3.8599999999996726
        },
        {
            "text": " Ellos les est\u00e1n pidiendo que si usted puede crear un programa en conjunto entre el Infonavit",
            "start": 5383.94,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " \u00bfSe imagina cu\u00e1nto dinero ingresar\u00eda, por ejemplo, si un migrante empieza a pagar su",
            "start": 5390.26,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " seguro social aqu\u00ed en M\u00e9xico o si, por ejemplo, ellos, as\u00ed lo dijeron, si el presidente",
            "start": 5395.3,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " nos puede dejar adquirir una vivienda en M\u00e9xico, que por ejemplo nos pidieran 100 d\u00f3lares",
            "start": 5400.62,
            "duration": 4.5600000000004
        },
        {
            "text": " semanales, sin problema lo pueden pagar, como ellos lo dicen, su casa?",
            "start": 5405.18,
            "duration": 5.600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfSe podr\u00eda hacer un programa en conjunto entre el Infonavit y el INS para que puedan",
            "start": 5410.780000000001,
            "duration": 3.3599999999996726
        },
        {
            "text": " beneficiar a los que usted llama h\u00e9roes vivientes, presidente?",
            "start": 5414.14,
            "duration": 3.7200000000002547
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed lo vamos a hacer, porque adem\u00e1s ya lo he escuchado, hay mucha gente que quiere",
            "start": 5418.639999999999,
            "duration": 7.140000000000327
        },
        {
            "text": " regresar a M\u00e9xico, cada vez m\u00e1s gente grande que quiere venir a su pueblo.",
            "start": 5425.78,
            "duration": 9.05999999999949
        },
        {
            "text": " Bueno, nunca se pierde la carencia, \u00bfno?",
            "start": 5434.839999999999,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Hay un corrido de los Tigres del Norte que habla de eso, del pap\u00e1 grande que quiere",
            "start": 5439.4800000000005,
            "duration": 9.279999999999745
        },
        {
            "text": " regresar y ya los hijos ya no quieren, creo que se llama la jaula de oro, as\u00ed se llama,",
            "start": 5448.76,
            "duration": 10.720000000000255
        },
        {
            "text": " \u00bfno?",
            "start": 5459.4800000000005,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 5460.4800000000005,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, la escuchamos, pero hay muchos pap\u00e1s o gente grande que quiere venir y necesita",
            "start": 5461.48,
            "duration": 11.359999999999673
        },
        {
            "text": " informaci\u00f3n de qu\u00e9 facilidades hay, de qu\u00e9 podr\u00edan hacer con su regreso.",
            "start": 5472.839999999999,
            "duration": 11.960000000000036
        },
        {
            "text": " Estamos buscando la forma tambi\u00e9n de hacer una financiera para el bienestar, porque",
            "start": 5484.8,
            "duration": 15.520000000000437
        },
        {
            "text": " existe el Banco del Bienestar, pero el Banco del Bienestar que est\u00e1 creciendo cada vez",
            "start": 5500.320000000001,
            "duration": 5.359999999999673
        },
        {
            "text": " m\u00e1s, va a tener cerca de tres mil sucursales, hasta los pueblos m\u00e1s apartados, para que",
            "start": 5505.68,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " la gente pueda cobrar lo que por justicia les corresponde, de pensiones y becas.",
            "start": 5515.52,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y se ha estado avanzando, pero el Banco del Bienestar queremos que se dedique en una",
            "start": 5524.72,
            "duration": 11.600000000000364
        },
        {
            "text": " primera etapa, que se consolide como un banco para la dispersi\u00f3n de recursos, es decir,",
            "start": 5536.320000000001,
            "duration": 9.759999999999309
        },
        {
            "text": " que el adulto mayor cobre ah\u00ed, que el que tiene la beca cobre ah\u00ed, que el campesino",
            "start": 5546.84,
            "duration": 10.479999999999563
        },
        {
            "text": " que recibe el apoyo del programa de producci\u00f3n para el bienestar o Sembrando Vida cobre",
            "start": 5557.32,
            "duration": 7.720000000000255
        },
        {
            "text": " ah\u00ed.",
            "start": 5565.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y ya estamos dispersando cerca de 450 mil millones de pesos y va a ir creciendo. Yo",
            "start": 5566.2,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " considero que ese banco va a llegar a dispersar, antes de que terminemos, cerca de 700 mil",
            "start": 5578.12,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " millones de pesos.",
            "start": 5588.08,
            "duration": 1.5600000000004002
        },
        {
            "text": " Entonces, podr\u00eda ese banco tambi\u00e9n hacerse el cargo de ahorros, hacerse el cargo de las",
            "start": 5589.64,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " remesas, dar los cr\u00e9ditos, pero no, eso lo dejamos para otras etapas.",
            "start": 5599.4800000000005,
            "duration": 11.519999999999527
        },
        {
            "text": " Lo que nos importa es consolidar el sistema de dispersi\u00f3n de recursos. No saben lo que",
            "start": 5611.16,
            "duration": 10.800000000000182
        },
        {
            "text": " cuesta poner las sucursales, no s\u00f3lo es dinero, las sucursales las est\u00e1 construyendo el",
            "start": 5621.96,
            "duration": 11.479999999999563
        },
        {
            "text": " ej\u00e9rcito, los ingenieros militares, cinco millones de pesos la construcci\u00f3n y llevan",
            "start": 5634.04,
            "duration": 11.199999999999818
        },
        {
            "text": " como mil 400 terminadas. Vamos avanzando muy bien.",
            "start": 5645.24,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " Lo que cuesta es que se necesita la comunicaci\u00f3n de internet y no hay. Entonces, estamos resolvi\u00e9ndolo",
            "start": 5651.32,
            "duration": 16.359999999999673
        },
        {
            "text": " para que los cajeros de estas sucursales puedan funcionar con seguridad.",
            "start": 5667.679999999999,
            "duration": 8.480000000000473
        },
        {
            "text": " Entonces, el banco va a hacer para eso y la financiera va a tener de bienestar otros",
            "start": 5676.16,
            "duration": 12.640000000000327
        },
        {
            "text": " prop\u00f3sitos y va a ser telecom que dejaron ah\u00ed como testimonio, como testigo de lo que",
            "start": 5688.8,
            "duration": 17.23999999999978
        },
        {
            "text": " era antes, pero muy en el abandono y tiene alrededor de mil 700 sucursales.",
            "start": 5706.04,
            "duration": 8.400000000000546
        },
        {
            "text": " Entonces, en telecom vas a seguir con los giros y los telegramas todav\u00eda, pero ya telecom",
            "start": 5714.44,
            "duration": 12.88000000000011
        },
        {
            "text": " ya est\u00e1 recibiendo tambi\u00e9n remesas y lo vamos a fortalecer para que pueda recibir",
            "start": 5727.32,
            "duration": 8.760000000000218
        },
        {
            "text": " remesas.",
            "start": 5737.08,
            "duration": 0.8800000000001091
        },
        {
            "text": " Y telecom va tambi\u00e9n, que ya no se va a llamar as\u00ed, va a ser financiera para el bienestar,",
            "start": 5737.96,
            "duration": 10.239999999999782
        },
        {
            "text": " va a recibir ahorros y al mismo tiempo va a entregar cr\u00e9ditos, va a ser la \u00fanica instituci\u00f3n",
            "start": 5748.2,
            "duration": 13.680000000000291
        },
        {
            "text": " p\u00fablica para entregar los cr\u00e9ditos a la palabra y las tandas para el bienestar.",
            "start": 5761.88,
            "duration": 9.680000000000291
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed vamos a crear un centro de atenci\u00f3n a migrantes que quieran regresar.",
            "start": 5771.56,
            "duration": 15.920000000000073
        },
        {
            "text": " \u00bfA partir de cu\u00e1ndo se va?",
            "start": 5787.4800000000005,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed vamos, si es que ya tenemos todo, es cuesti\u00f3n del tiempo, estamos trabajando en",
            "start": 5791.48,
            "duration": 13.960000000000036
        },
        {
            "text": " eso.",
            "start": 5805.44,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY el banco viene en 74 operaciones por d\u00eda para comunidades?",
            "start": 5806.44,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, presidente.",
            "start": 5810.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY si el bol\u00edgato no va a hacer operaciones para que llegue a comunidades ind\u00edgenas?",
            "start": 5811.04,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " Va a llegar a mil 700 y los bancos van a ser complementarios, va a haber una relaci\u00f3n,",
            "start": 5815.16,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " pero bueno ya, la ponemos, vamos a poner para nuestros paisanos.",
            "start": 5822.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ya adelante, adelante.",
            "start": 6003.96,
            "duration": 14.399999999999636
        },
        {
            "text": " Hola, muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente.",
            "start": 6018.36,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Soy Pepe Ram\u00edrez del canal El Charro en Vivo, un canal de medios digitales.",
            "start": 6021.2,
            "duration": 4.480000000000473
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, hace unas semanas en esta conferencia de prensa se present\u00f3 lo que",
            "start": 6025.68,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " del PRI y del PRD que ya rechazaron esta propuesta argumentando que es un retroceso a la democracia.",
            "start": 6059.84,
            "duration": 8.159999999999854
        },
        {
            "text": " En d\u00edas posteriores, el PRI y el PAN presentaron individualmente su propuesta, una propuesta",
            "start": 6068.0,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " de contrarreforma que se compone de varios puntos.",
            "start": 6073.12,
            "duration": 3.4400000000005093
        },
        {
            "text": " Sin embargo, presidente, parece que no conocen la historia de nuestro pa\u00eds y es que el PRI",
            "start": 6076.56,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " regresar la figura del vicepresidente, una propuesta que es innecesaria.",
            "start": 6084.68,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, proponen la anulaci\u00f3n de las elecciones y hay indicios de participaci\u00f3n de la delincuencia",
            "start": 6090.56,
            "duration": 5.519999999999527
        },
        {
            "text": " organizada porque ellos tienen la narrativa de que presuntamente Morena es financiado",
            "start": 6096.08,
            "duration": 5.160000000000764
        },
        {
            "text": " por la delincuencia.",
            "start": 6101.240000000001,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " Y esto lo han hecho su bandera.",
            "start": 6103.200000000001,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Y as\u00ed como estas son la mayor\u00eda de sus propuestas que dejan entrever su gran preocupaci\u00f3n por",
            "start": 6106.360000000001,
            "duration": 5.880000000000109
        },
        {
            "text": " seguir cuidando sus privilegios, recibiendo recursos p\u00fablicos, adem\u00e1s de que buscan,",
            "start": 6112.24,
            "duration": 7.539999999999964
        },
        {
            "text": " se establezca un poder donde las c\u00fapulas de los partidos pol\u00edticos sean los que decidan",
            "start": 6119.78,
            "duration": 4.819999999999709
        },
        {
            "text": " e inclinen la balanza de acuerdo a sus intereses.",
            "start": 6124.599999999999,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " Por ejemplo, la propuesta del PAN que busca regular la declinaci\u00f3n de las candidaturas",
            "start": 6127.719999999999,
            "duration": 5.3200000000006185
        },
        {
            "text": " o por ejemplo la propuesta de ambos partidos de aplicar la segunda vuelta en las elecciones",
            "start": 6133.04,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " presidenciales y as\u00ed cerrarle el paso a cualquier candidato que les resulte inc\u00f3modo.",
            "start": 6138.0,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " Es decir, presidente, ellos quieren acomodar las reglas de tal manera que lo que no pueden",
            "start": 6143.28,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " ganar en las urnas lo hagan a trav\u00e9s de diferentes estrategias, sin importarles la voz de las",
            "start": 6150.0,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " y los mexicanos releg\u00e1ndola a un segundo plano.",
            "start": 6155.96,
            "duration": 4.600000000000364
        },
        {
            "text": " En esta situaci\u00f3n, presidente, la pregunta ser\u00eda \u00bfqu\u00e9 opina usted de estas propuestas",
            "start": 6160.56,
            "duration": 4.599999999999454
        },
        {
            "text": " que presentan los partidos de oposici\u00f3n?",
            "start": 6165.16,
            "duration": 2.4399999999996
        },
        {
            "text": " Y presidente, de no aprobarse su iniciativa que usted presenta, \u00bfqu\u00e9 acciones emprender\u00eda",
            "start": 6167.599999999999,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " su gobierno para fortalecer la democracia?",
            "start": 6172.44,
            "duration": 2.280000000000655
        },
        {
            "text": " Y es que al final todo se resume en el tema electoral para la transformaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 6174.72,
            "duration": 5.279999999999745
        },
        {
            "text": " pa\u00eds y en este caso es importante el tema electoral y que se escuche la voz de las y",
            "start": 6180.0,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " los mexicanos.",
            "start": 6184.76,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, vamos a esperar a que pasen las elecciones y vamos a hablar m\u00e1s sobre el tema, porque",
            "start": 6186.56,
            "duration": 10.319999999999709
        },
        {
            "text": " s\u00ed es necesario que se abra el debate, que se trate el asunto.",
            "start": 6196.88,
            "duration": 12.640000000000327
        },
        {
            "text": " Antes iban a reformar la Constituci\u00f3n y el pueblo no se enteraba, s\u00f3lo arriba, porque",
            "start": 6209.52,
            "duration": 17.359999999999673
        },
        {
            "text": " como ten\u00edan el control absoluto de los medios de informaci\u00f3n, la gente no se percataba",
            "start": 6226.88,
            "duration": 10.980000000000473
        },
        {
            "text": " o manipulaban.",
            "start": 6237.86,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfTe acuerdan cuando quer\u00edan privatizar el petr\u00f3leo en el tiempo de Calder\u00f3n?",
            "start": 6238.86,
            "duration": 9.600000000000364
        },
        {
            "text": " Que hab\u00eda unos mensajes en radio, en televisi\u00f3n de que los mexicanos ten\u00edamos un tesoro,",
            "start": 6248.46,
            "duration": 9.319999999999709
        },
        {
            "text": " \u00bfse acuerdan de eso?",
            "start": 6257.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " De repente habr\u00eda hasta que rescatar esos mensajes.",
            "start": 6258.78,
            "duration": 5.519999999999527
        },
        {
            "text": " Y que se pod\u00eda sacar ese tesoro si se privatizaba, no lo narraban de esa manera, pero ese era",
            "start": 6264.3,
            "duration": 16.039999999999964
        },
        {
            "text": " el mensaje.",
            "start": 6280.34,
            "duration": 3.2799999999997453
        },
        {
            "text": " Al final ni siquiera les importaba sacar el petr\u00f3leo de aguas profundas, porque supuestamente",
            "start": 6283.62,
            "duration": 11.88000000000011
        },
        {
            "text": " el tesoro estaba en aguas profundas, el mensaje, el enga\u00f1o era ese, pero lo que quer\u00edan era",
            "start": 6295.5,
            "duration": 11.180000000000291
        },
        {
            "text": " sacar el petr\u00f3leo en tierra y en aguas someras, donde est\u00e9 el petr\u00f3leo.",
            "start": 6306.68,
            "duration": 6.6599999999998545
        },
        {
            "text": " Al final lograron su prop\u00f3sito, porque hubo hasta sobornos, compraron votos para la llamada",
            "start": 6313.34,
            "duration": 16.079999999999927
        },
        {
            "text": " reforma energ\u00e9tica.",
            "start": 6329.42,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " Por eso est\u00e1 en la c\u00e1rcel el anterior director de Pemex, entre otras cosas.",
            "start": 6333.82,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " Bueno, y entregaron 110 concesiones para sacar el tesoro, y de las 110 concesiones entregadas",
            "start": 6340.7,
            "duration": 19.399999999999636
        },
        {
            "text": " en las zonas donde hay petr\u00f3leo, que no son en su mayor\u00eda en aguas profundas, sino en",
            "start": 6361.1,
            "duration": 11.399999999999636
        },
        {
            "text": " someras y en tierra.",
            "start": 6372.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pues de los 110 concesiones, s\u00f3lo tres tienen producci\u00f3n, y cuando mucho est\u00e1n extrayendo",
            "start": 6377.5,
            "duration": 11.480000000000473
        },
        {
            "text": " 30 mil barriles y enga\u00f1aron de que a estas alturas iban a estar extrayendo con esos",
            "start": 6388.98,
            "duration": 11.680000000000291
        },
        {
            "text": " convenios, con esas concesiones, dos, tres millones de barriles diarios.",
            "start": 6400.66,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Esto que les estoy planteando, est\u00e9nos considerando de las reformas.",
            "start": 6407.66,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " Entonces, se acostumbraron a enga\u00f1ar y en ese entonces yo recuerdo que hac\u00edamos encuestas",
            "start": 6414.86,
            "duration": 14.900000000000546
        },
        {
            "text": " y la gente estaba a favor o estaba dividido.",
            "start": 6429.76,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " La reforma que ten\u00eda menos aprobaci\u00f3n era la fiscal, la de los impuestos, pero esta",
            "start": 6435.4400000000005,
            "duration": 16.840000000000146
        },
        {
            "text": " importante, porque era la entrega de los bienes del pueblo, de la naci\u00f3n a particulares,",
            "start": 6453.28,
            "duration": 7.520000000000437
        },
        {
            "text": " sobre todo extranjeros, como era tanto el bombardeo en los medios y no hab\u00eda informaci\u00f3n",
            "start": 6460.8,
            "duration": 8.259999999999309
        },
        {
            "text": " suficiente, lleg\u00f3 a estar 50-50.",
            "start": 6469.0599999999995,
            "duration": 4.900000000000546
        },
        {
            "text": " Y la gente pues s\u00ed, ah\u00ed va a venir, va a llegar la dolariza, porque as\u00ed dec\u00eda,",
            "start": 6473.96,
            "duration": 13.479999999999563
        },
        {
            "text": " viene el dinero a raudales, va a haber empleos, va a haber producci\u00f3n, no va a aumentar el",
            "start": 6487.44,
            "duration": 9.700000000000728
        },
        {
            "text": " gasolinas.",
            "start": 6498.14,
            "duration": 6.319999999999709
        },
        {
            "text": " En ese paquete estaba la reforma fiscal, la reforma educativa.",
            "start": 6504.46,
            "duration": 5.360000000000582
        },
        {
            "text": " Entonces, no hab\u00eda debate, eso es una cosa interesante.",
            "start": 6509.820000000001,
            "duration": 10.799999999999272
        },
        {
            "text": " Ahora se procura el debate y en el caso de estas reformas, como fue la reforma el\u00e9ctrica,",
            "start": 6520.62,
            "duration": 12.640000000000327
        },
        {
            "text": " va a haber debate para la reforma electoral, todo el pueblo, porque hay gente enga\u00f1ada,",
            "start": 6533.26,
            "duration": 11.639999999999418
        },
        {
            "text": " Me estaban comentando que en Las Lomas hab\u00eda unas mantas, unos carteles colocados en algunas",
            "start": 6545.62,
            "duration": 22.11999999999989
        },
        {
            "text": " casas que dicen en este hogar defendemos al INE o algo as\u00ed.",
            "start": 6567.74,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " \u00bfY de qu\u00e9 lo defiendes?",
            "start": 6579.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " O sea, si el INE no va a desaparecer, o sea, a lo mejor cambia de nombre, pero pues tiene",
            "start": 6583.98,
            "duration": 11.640000000000327
        },
        {
            "text": " que haber un \u00f3rgano aut\u00f3nomo encargado de organizar las elecciones, nada m\u00e1s que ese",
            "start": 6595.7,
            "duration": 9.319999999999709
        },
        {
            "text": " \u00f3rgano aut\u00f3nomo encargado de las elecciones tiene que ser manejado por mujeres y por",
            "start": 6605.0199999999995,
            "duration": 7.960000000000036
        },
        {
            "text": " hombres honestos, \u00edntegros, porque no existe eso, no ha existido.",
            "start": 6612.98,
            "duration": 13.960000000000036
        },
        {
            "text": " Los avances que hemos logrado en materia democr\u00e1tica se deben al pueblo, no a esos funcionarios,",
            "start": 6626.94,
            "duration": 14.11999999999989
        },
        {
            "text": " no a los institutos, no a los aparatos.",
            "start": 6641.06,
            "duration": 4.239999999999782
        },
        {
            "text": " Entonces, lo que queremos es poner en correspondencia la vocaci\u00f3n, la voluntad democr\u00e1tica del",
            "start": 6645.3,
            "duration": 11.199999999999818
        },
        {
            "text": " pueblo con instituciones honestas, rectas, que verdaderamente act\u00faen con imparcialidad.",
            "start": 6656.5,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " El otro d\u00eda estaba yo leyendo un mensaje en redes sociales, alguien que dec\u00eda, por",
            "start": 6672.5,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " 26 mil pesos o 30 mil pesos no comprobados, le quitaron dos candidaturas a un partido,",
            "start": 6682.34,
            "duration": 18.079999999999927
        },
        {
            "text": " dos por 20 o 30 mil pesos. Ah\u00ed les dejo de tarea que busquen el mensaje.",
            "start": 6700.42,
            "duration": 11.600000000000364
        },
        {
            "text": " Y se sabe de un dirigente recientemente que recibi\u00f3 de un empresario no s\u00e9 cu\u00e1ntos",
            "start": 6712.02,
            "duration": 13.8799999999992
        },
        {
            "text": " Y el INE no dice nada, nada, ni el Tribunal, y es posible que ya alguien haya presentado",
            "start": 6740.5,
            "duration": 23.720000000000255
        },
        {
            "text": " y si no ha presentado una denuncia son cuestiones que se deben de seguir de oficio.",
            "start": 6765.22,
            "duration": 5.399999999999636
        },
        {
            "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 autoridades hay? Y eso tambi\u00e9n va para los medios, no para todos y menos",
            "start": 6770.62,
            "duration": 18.840000000000146
        },
        {
            "text": " Es una mala informaci\u00f3n parecida, que no voy a referirme a ello, y en ning\u00fan medio",
            "start": 6797.9,
            "duration": 15.079999999999927
        },
        {
            "text": " convencional, en la televisi\u00f3n, en la radio, en los peri\u00f3dicos, a lo mejor en algunos,",
            "start": 6812.98,
            "duration": 17.31999999999971
        },
        {
            "text": " \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el profesionalismo, la competitividad, la independencia?",
            "start": 6831.02,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Por eso la gente ya no les cree, a pesar de que hay una campa\u00f1a en contra de nosotros",
            "start": 6851.02,
            "duration": 12.359999999999673
        },
        {
            "text": " como nunca. Me estaba diciendo mi esposa ayer que estaba escuchando el radio, a ver si me",
            "start": 6863.38,
            "duration": 14.480000000000473
        },
        {
            "text": " acuerdo la estaci\u00f3n, creo que MBS, de un informador que estaba diciendo\u2026 empezaban",
            "start": 6877.86,
            "duration": 24.600000000000364
        },
        {
            "text": " encabezados de las noticias y habr\u00eda diciendo pues la laguna de Bacalar, de los siete colores,",
            "start": 6902.94,
            "duration": 14.680000000000291
        },
        {
            "text": " ya no va a tener ning\u00fan color porque el Tren Maya va a destruir la laguna.",
            "start": 6917.62,
            "duration": 23.640000000000327
        },
        {
            "text": " As\u00ed de ese nivel de exageraci\u00f3n, pero como la nota principal.",
            "start": 6941.26,
            "duration": 9.5600000000004
        },
        {
            "text": " Y creo que hasta me dijo que le cambi\u00f3 y que las noticias estaban as\u00ed, de ese tipo.",
            "start": 6950.82,
            "duration": 21.039999999999964
        },
        {
            "text": " Entonces, le hice una recomendaci\u00f3n respetuosa porque cada quien es libre, te digo pues m\u00fasica",
            "start": 6971.86,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " cl\u00e1sica. Cuando vayas en el carro pon m\u00fasica cl\u00e1sica.",
            "start": 6982.86,
            "duration": 9.399999999999636
        },
        {
            "text": " Presidente.",
            "start": 6992.259999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y te evitas enojos o malos momentos, pero eso aqu\u00ed. Y les invito a que hagan el ejercicio,",
            "start": 6995.26,
            "duration": 24.279999999999745
        },
        {
            "text": " que vean los conductores.",
            "start": 7020.54,
            "duration": 3.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Ah, ya s\u00e9, ya s\u00e9, ya s\u00e9.",
            "start": 7024.18,
            "duration": 3.119999999999891
        },
        {
            "text": " Y otro que escuch\u00f3, a Joaqu\u00edn, que aqu\u00ed habl\u00e9 de El Carajo y \u00e9l habl\u00f3 de cu\u00e1ntas veces,",
            "start": 7027.3,
            "duration": 15.279999999999745
        },
        {
            "text": " he mencionado la palabra carajo y s\u00ed explic\u00f3 que es El Carajo en la Marina mandar al carajo",
            "start": 7042.58,
            "duration": 12.399999999999636
        },
        {
            "text": " a alguien, pero s\u00ed creo que fue ayer sobre los dos temas estos.",
            "start": 7054.98,
            "duration": 11.520000000000437
        },
        {
            "text": " Presidente.",
            "start": 7066.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hay que debatir.",
            "start": 7067.5,
            "duration": 2.199999999999818
        },
        {
            "text": " Cuando pasen las elecciones al debate y ya se tratan todos los temas.",
            "start": 7069.7,
            "duration": 10.760000000000218
        },
        {
            "text": " Presidente, mi segunda pregunta de hecho va acorde a lo que acaba de comentar y es que",
            "start": 7080.46,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " el martes en una conferencia de prensa los dirigentes de los partidos PRI, PAN y PRD",
            "start": 7086.3,
            "duration": 5.720000000000255
        },
        {
            "text": " dieron a conocer que presentaron una serie de quejas ante el Instituto Nacional Electoral",
            "start": 7092.02,
            "duration": 4.8799999999992
        },
        {
            "text": " en contra del canciller Marcelo Ebrard, la jefa de gobierno, Claudia Sheinbaum y el secretario",
            "start": 7096.9,
            "duration": 5.119999999999891
        },
        {
            "text": " de Gobernaci\u00f3n, Ad\u00e1n Augusto, por participar en actos de campa\u00f1a apoyando a los candidatos",
            "start": 7102.0199999999995,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " de Morena, alegando de que se vulnera el principio de imparcialidad y equidad en la contienda",
            "start": 7107.7,
            "duration": 5.559999999999491
        },
        {
            "text": " violando el art\u00edculo 134 de la Constituci\u00f3n.",
            "start": 7113.259999999999,
            "duration": 3.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Asimismo, lo acusan de actos anticipados de campa\u00f1a. Ellos alegan que se han estado utilizando",
            "start": 7117.099999999999,
            "duration": 6.199999999999818
        },
        {
            "text": " recursos p\u00fablicos para beneficiar a los candidatos de Morena.",
            "start": 7123.3,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Y aqu\u00ed pues contrasta con lo que acaba de comentar. En este caso, estos audios que se",
            "start": 7127.46,
            "duration": 6.360000000000582
        },
        {
            "text": " filtran y adem\u00e1s lo que est\u00e1 pasando en un estado como Tamaulipas, donde el gobernador",
            "start": 7133.820000000001,
            "duration": 5.319999999999709
        },
        {
            "text": " de esta entidad est\u00e1 a todas luces metiendo mano, pero esta situaci\u00f3n, presidente, ha",
            "start": 7139.14,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " generado un gran debate en las redes sociales y es que muchos ven estas quejas que se presentan",
            "start": 7145.38,
            "duration": 6.460000000000036
        },
        {
            "text": " y que tambi\u00e9n los mismos partidos dicen, exhortan a la fiscal\u00eda para que investigue",
            "start": 7151.84,
            "duration": 4.520000000000437
        },
        {
            "text": " todo esto que se est\u00e1 viviendo en las elecciones.",
            "start": 7156.360000000001,
            "duration": 2.9199999999991633
        },
        {
            "text": " Lo ven como una estrategia para cerrarle la puerta a estos tres funcionarios que tienen",
            "start": 7159.28,
            "duration": 5.240000000000691
        },
        {
            "text": " altas posibilidades de participar en la elecci\u00f3n del 2024.",
            "start": 7164.52,
            "duration": 5.039999999999964
        },
        {
            "text": " Y la ciudadan\u00eda tiene el temor de lo que, como usted lo acaba de comentar hace unos",
            "start": 7169.56,
            "duration": 4.519999999999527
        },
        {
            "text": " momentos, pues que el Instituto Nacional Electoral act\u00fae parecido a lo que se vivi\u00f3 en el 2021",
            "start": 7174.08,
            "duration": 7.360000000000582
        },
        {
            "text": " en Michoac\u00e1n y Guerrero.",
            "start": 7181.799999999999,
            "duration": 2.0799999999999272
        },
        {
            "text": " Esto ha generado una gran preocupaci\u00f3n.",
            "start": 7183.879999999999,
            "duration": 2.360000000000582
        },
        {
            "text": " Y en este caso, presidente, pues yo le preguntar\u00eda qu\u00e9 opina sobre estas denuncias que presentan",
            "start": 7186.24,
            "duration": 5.639999999999418
        },
        {
            "text": " estos dirigentes y si usted tambi\u00e9n concuerda que se trata de una estrategia o en este caso,",
            "start": 7191.879999999999,
            "duration": 6.440000000000509
        },
        {
            "text": " pues \u00bfqu\u00e9 es lo que sucede con ellos?",
            "start": 7198.32,
            "duration": 2.5999999999994543
        },
        {
            "text": " Eso ya es cuanto, presidente.",
            "start": 7200.919999999999,
            "duration": 2.880000000000109
        },
        {
            "text": " No quiero opinar mucho sobre el tema.",
            "start": 7203.8,
            "duration": 4.279999999999745
        },
        {
            "text": " Puso que estamos en v\u00edsperas de seis elecciones, no deja de haber nerviosismo y los partidos",
            "start": 7208.08,
            "duration": 21.520000000000437
        },
        {
            "text": " pues est\u00e1n en lo suyo y van a haber denuncias.",
            "start": 7230.6,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " Lo que hay que buscar, y eso es lo que a m\u00ed me importa m\u00e1s, es que la gente participe",
            "start": 7237.8,
            "duration": 10.199999999999818
        },
        {
            "text": " y que las elecciones transcurran de manera pac\u00edfica, que se respete el voto, que no",
            "start": 7248.0,
            "duration": 8.840000000000146
        },
        {
            "text": " haya fraude electoral, que las elecciones sean limpias y libres.",
            "start": 7256.84,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " Eso es lo m\u00e1s importante de todo y que sean los ciudadanos y tenerle mucha confianza al",
            "start": 7264.72,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " pueblo.",
            "start": 7281.72,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Siempre lo he dicho, el pueblo no es tonto, tonto es el que piensa que el pueblo es tonto.",
            "start": 7283.6,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " La gente sabe muy bien y dec\u00eda a un maestro, a lo mejor el pueblo no tiene del todo claro",
            "start": 7291.72,
            "duration": 14.720000000000255
        },
        {
            "text": " lo que quiere, pero tiene perfectamente claro lo que no quiere.",
            "start": 7306.44,
            "duration": 18.720000000000255
        },
        {
            "text": " Ya la gente no quiere corrupci\u00f3n, no quiere casicazgos, no quiere impunidad, no quiere",
            "start": 7325.16,
            "duration": 19.600000000000364
        },
        {
            "text": " injusticias, no quiere racismo, ni clasismo, ni discriminaci\u00f3n, no quiere prepotencia,",
            "start": 7344.76,
            "duration": 21.4399999999996
        },
        {
            "text": " no quiere pol\u00edticos fantoches, nada de eso quiere ya el pueblo.",
            "start": 7366.2,
            "duration": 13.520000000000437
        },
        {
            "text": " El pueblo se cansa de tanta pinche tranza.",
            "start": 7379.72,
            "duration": 4.639999999999418
        },
        {
            "text": " Ya me voy.",
            "start": 7384.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A ver, una, la compa\u00f1era que es.",
            "start": 7387.36,
            "duration": 12.800000000000182
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 7400.16,
            "duration": 3.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Para preguntarle sobre el tema de la seguridad, conocemos que est\u00e1n en marcha los programas",
            "start": 7404.08,
            "duration": 4.479999999999563
        },
        {
            "text": " de bienestar para combatir las causas o el fondo de la violencia que todos los d\u00edas",
            "start": 7408.56,
            "duration": 5.619999999999891
        },
        {
            "text": " usted encabeza la reuni\u00f3n de seguridad para revisar el tema, la creaci\u00f3n de la Guardia",
            "start": 7414.18,
            "duration": 4.819999999999709
        },
        {
            "text": " Nacional y un despliegue sin precedente de las Fuerzas Armadas en el territorio y sin",
            "start": 7419.0,
            "duration": 4.440000000000509
        },
        {
            "text": " embargo no cede la violencia.",
            "start": 7423.4400000000005,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Puede haber un debate sobre la interpretaci\u00f3n de las cifras y el compartimiento de las cifras,",
            "start": 7426.6,
            "duration": 4.199999999999818
        },
        {
            "text": " pero los delitos de alto impacto est\u00e1n presentes todos los d\u00edas en la sociedad.",
            "start": 7430.8,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 fallando, presidente, que se puede ajustar de la estrategia?",
            "start": 7434.96,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " Yo pienso que vamos avanzando, que es un problema complejo, heredado, se abandon\u00f3 durante mucho",
            "start": 7439.28,
            "duration": 11.5600000000004
        },
        {
            "text": " tiempo y sobre todo no se atendi\u00f3 el fondo, el origen de la inseguridad y de la violencia.",
            "start": 7450.84,
            "duration": 12.4399999999996
        },
        {
            "text": " Pero ya estamos a m\u00e1s de la mitad del sexenio.",
            "start": 7464.2,
            "duration": 2.519999999999527
        },
        {
            "text": " \u00bfMande?",
            "start": 7466.719999999999,
            "duration": 0.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Pero ya estamos a m\u00e1s de la mitad del sexenio.",
            "start": 7467.5599999999995,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero lo que no se hizo se arraig\u00f3 y ahora estamos padeciendo de los polvos de aquellos lodos.",
            "start": 7469.5599999999995,
            "duration": 19.400000000000546
        },
        {
            "text": " Y es un proceso que lleva tiempo, pero ya se est\u00e1n viendo los resultados.",
            "start": 7493.28,
            "duration": 15.11999999999989
        },
        {
            "text": " Nos cost\u00f3 much\u00edsimo detener el incremento en homicidios, la tendencia.",
            "start": 7508.4,
            "duration": 11.800000000000182
        },
        {
            "text": " Lo que he planteado aqu\u00ed, pero afortunadamente ya hay una disminuci\u00f3n leve, pero ya no contin\u00fao",
            "start": 7520.2,
            "duration": 24.11999999999989
        },
        {
            "text": " el incremento, ya no es la tendencia.",
            "start": 7544.32,
            "duration": 3.600000000000364
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed estamos claro y esto son cifras oficiales.",
            "start": 7547.92,
            "duration": 7.920000000000073
        },
        {
            "text": " Es en lo que menos hay cifras negras, porque por lo general se denuncian todos estos delitos",
            "start": 7555.84,
            "duration": 20.199999999999818
        },
        {
            "text": " de homicidio y as\u00ed ven\u00edan.",
            "start": 7576.04,
            "duration": 2.6400000000003274
        },
        {
            "text": " Esto es el 15, pero estamos hablando a ver si Carlos te manda una l\u00e1mina donde vienen",
            "start": 7578.68,
            "duration": 17.840000000000146
        },
        {
            "text": " los incrementos por a\u00f1o de los \u00faltimos tiempos.",
            "start": 7596.52,
            "duration": 5.4399999999996
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo se incrementaba a\u00f1o con a\u00f1o?",
            "start": 7601.96,
            "duration": 4.119999999999891
        },
        {
            "text": " 10, 15, 20 por ciento.",
            "start": 7606.84,
            "duration": 4.319999999999709
        },
        {
            "text": " As\u00ed recibimos, aqu\u00ed entramos nosotros.",
            "start": 7611.16,
            "duration": 2.199999999999818
        },
        {
            "text": " Y miren, ya no sigui\u00f3 as\u00ed.",
            "start": 7613.36,
            "duration": 16.640000000000327
        },
        {
            "text": " Se van a molestar mucho mis adversarios, los conservadores, pero como a veces no me",
            "start": 7630.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " tienen ninguna consideraci\u00f3n, aunque los respeto mucho, se van a enojar si digo que",
            "start": 7641.0,
            "duration": 13.600000000000364
        },
        {
            "text": " que si ellos hubiesen ganado, si hubiese continuado la misma pol\u00edtica, esto estar\u00eda ac\u00e1.",
            "start": 7655.6,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Entonces, llegamos y empezamos a contener, a contener.",
            "start": 7669.6,
            "duration": 20.079999999999927
        },
        {
            "text": " Y aqu\u00ed iniciamos los programas de bienestar con una filosof\u00eda nueva, porque para los",
            "start": 7689.68,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " conservadores no hay m\u00e1s que la mano dura, las medidas coercitivas, c\u00e1rceles, leyes",
            "start": 7698.72,
            "duration": 11.920000000000073
        },
        {
            "text": " m\u00e1s severas y hasta cuestiones extremas de exterminio.",
            "start": 7710.64,
            "duration": 9.800000000000182
        },
        {
            "text": " Entonces, nosotros no creemos en eso, consideramos que lo fundamental es ir a las causas, que",
            "start": 7720.44,
            "duration": 15.680000000000291
        },
        {
            "text": " no se puede enfrentar el mal con el mal.",
            "start": 7736.12,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " Lo que fracas\u00f3, que no hab\u00edan masacres durante todo el periodo neoliberal, sobre todo no",
            "start": 7741.92,
            "duration": 16.460000000000036
        },
        {
            "text": " declar\u00f3 la guerra Calder\u00f3n.",
            "start": 7758.38,
            "duration": 1.5799999999999272
        },
        {
            "text": " \u00bfEran masacres a manos del Estado ahora?",
            "start": 7760.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Lo que seguimos viendo son masacres por el enfrentamiento entre los grupos criminales,",
            "start": 7763.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " pero en medio est\u00e1 la sociedad, presidente.",
            "start": 7767.8,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero no es el Estado.",
            "start": 7769.8,
            "duration": 2.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Pero no importa, sigue muriendo gente inocente.",
            "start": 7772.64,
            "duration": 2.1599999999998545
        },
        {
            "text": " S\u00ed, y tratamos de evitarlas, pero hay una gran diferencia, no es el Estado.",
            "start": 7774.8,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " Pero si imag\u00ednense que Calder\u00f3n ten\u00eda a Garc\u00eda Luna de Secretar\u00eda de Seguridad.",
            "start": 7781.56,
            "duration": 11.279999999999745
        },
        {
            "text": " Entonces, aqu\u00ed ya empieza, acabamos de tener ayer, antier, un d\u00eda de los m\u00e1s duros, dif\u00edciles,",
            "start": 7792.92,
            "duration": 23.039999999999964
        },
        {
            "text": " con 118 homicidios.",
            "start": 7815.96,
            "duration": 2.5200000000004366
        },
        {
            "text": " Afortunadamente, hoy ya fueron el ifuer de 65, 67.",
            "start": 7819.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " 65.",
            "start": 7829.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero esos picos de violencia, \u00bfa qu\u00e9 obedecen?, \u00bfhay una falta de capacidad institucional?",
            "start": 7830.12,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Yo lo explico, lo tengo clar\u00edsimo.",
            "start": 7839.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Primero, pues que se desintegraron las familias, se abandonaron los j\u00f3venes, se pensaba que",
            "start": 7844.76,
            "duration": 15.920000000000073
        },
        {
            "text": " que todo se iba a resolver con medidas coercitivas, con la mano dura.",
            "start": 7861.240000000001,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Se asoci\u00f3 la delincuencia con la autoridad, no hab\u00eda frontera, era lo mismo.",
            "start": 7871.240000000001,
            "duration": 9.159999999999854
        },
        {
            "text": " Y regreso al caso de Garc\u00eda Luna.",
            "start": 7880.400000000001,
            "duration": 7.279999999999745
        },
        {
            "text": " Se asociaron con una banda, entonces se persegu\u00eda a unos y se proteg\u00eda a otros, hab\u00eda contubernio",
            "start": 7887.68,
            "duration": 16.720000000000255
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n vinculaci\u00f3n de autoridades con la delincuencia.",
            "start": 7905.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " A m\u00ed me llama mucho la atenci\u00f3n lo de Guanajuato para hablar en plata, porque tanto tiempo",
            "start": 7912.12,
            "duration": 18.159999999999854
        },
        {
            "text": " el procurador de Guanajuato, si es de los estados con m\u00e1s homicidios, y le he pedido",
            "start": 7930.28,
            "duration": 19.520000000000437
        },
        {
            "text": " respetuosamente al gobernador que haga una evaluaci\u00f3n sobre el funcionamiento de la",
            "start": 7950.320000000001,
            "duration": 6.919999999999163
        },
        {
            "text": " fiscal\u00eda estatal, pero parece que ah\u00ed hay grupos de intereses creados que son los que",
            "start": 7957.24,
            "duration": 13.080000000000837
        },
        {
            "text": " mandan.",
            "start": 7970.320000000001,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no pones lo de homicidios?",
            "start": 7971.32,
            "duration": 18.399999999999636
        },
        {
            "text": " Esto es ayer.",
            "start": 7989.719999999999,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y de todas maneras, lo de Antier fue lo del enfrentamiento, la masacre en un bar, en Celaya,",
            "start": 7991.12,
            "duration": 19.360000000000582
        },
        {
            "text": " y ayer que tenemos 65, ya no 118, de todas maneras 10 de los 65, 15 por ciento de Guanajuato.",
            "start": 8011.24,
            "duration": 19.76000000000022
        },
        {
            "text": " Entonces, pero vamos a seguir con el tema, porque es muy interesante.",
            "start": 8031.0,
            "duration": 13.600000000000364
        },
        {
            "text": " \u00bfPuedes poner el de porcentajes? Y esto es homicidio.",
            "start": 8044.6,
            "duration": 19.11999999999989
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 hacen los porcentajes de incremento? Del 15 al 16, 16.4 por ciento de incremento",
            "start": 8063.84,
            "duration": 10.11999999999989
        },
        {
            "text": " en homicidio, del 16 al 17, 32 por ciento, del 17 al 18, 23.",
            "start": 8073.96,
            "duration": 14.800000000000182
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed entramos nosotros, del 18 al 19, 6.9, del 19 al 20, 3.9, del 20 al 21, menos 3.9,",
            "start": 8088.8,
            "duration": 26.840000000000146
        },
        {
            "text": " lo que llevamos del 22, menos 12. Aqu\u00ed est\u00e1 46, 53, 71, 88, 94, estos son diarios, 97,",
            "start": 8115.64,
            "duration": 24.640000000000327
        },
        {
            "text": " 94, 82.",
            "start": 8140.280000000001,
            "duration": 2.3599999999996726
        },
        {
            "text": " Y entramos con 88, pero con secuestros.",
            "start": 8146.64,
            "duration": 12.760000000000218
        },
        {
            "text": " Este es lo que m\u00e1s nos ha costado trabajo, lo m\u00e1s dif\u00edcil, y es de lo que se agarran",
            "start": 8163.400000000001,
            "duration": 9.760000000000218
        },
        {
            "text": " nuestros adversarios. No mencionan, esto no lo mencionan, pero v\u00e1monos a responsabilidades,",
            "start": 8173.68,
            "duration": 19.719999999999345
        },
        {
            "text": " porque eso es un asunto secundario, porque a la gente no le importa si es del fuero com\u00fan",
            "start": 8193.84,
            "duration": 12.639999999999418
        },
        {
            "text": " o es del fuero federal, pero vamos estrictamente a lo que es del fuero federal, ahorita vamos",
            "start": 8206.48,
            "duration": 8.040000000000873
        },
        {
            "text": " a ir.",
            "start": 8214.640000000001,
            "duration": 1.1999999999989086
        },
        {
            "text": " Esto es secuestro, eso no se hab\u00eda visto, casi nunca, y si vamos al robo de veh\u00edculo,",
            "start": 8217.84,
            "duration": 18.280000000000655
        },
        {
            "text": " \u00bfcu\u00e1ndo?",
            "start": 8245.12,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Yo tengo la experiencia de que cuando me toc\u00f3 gobernar la Ciudad de M\u00e9xico era un problema",
            "start": 8249.12,
            "duration": 8.239999999999782
        },
        {
            "text": " serio, no tanto homicidio, sino robo de veh\u00edculos. En homicidio, cuando estaba de otro partido,",
            "start": 8257.36,
            "duration": 15.44000000000051
        },
        {
            "text": " estaba como a tres diarios aqu\u00ed, el ingeniero C\u00e1rdenas le baj\u00f3 y yo lo baj\u00e9 y lo dej\u00e9",
            "start": 8272.8,
            "duration": 9.639999999999418
        },
        {
            "text": " en 1.9 y luego subi\u00f3. No, lo baj\u00f3 m\u00e1s Marcelo y ya \u00faltimamente subi\u00f3, lleg\u00f3 hasta seis",
            "start": 8282.439999999999,
            "duration": 9.319999999999709
        },
        {
            "text": " diarios.",
            "start": 8291.759999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y ahora con Claudia lo baj\u00f3 a 1.9 despu\u00e9s de 20 a\u00f1os, s\u00ed, como 20 a\u00f1os aproximadamente.",
            "start": 8293.72,
            "duration": 14.200000000000728
        },
        {
            "text": " Bueno, pero recuerdo que dej\u00e9 como en 70, 75 robos diarios de veh\u00edculos.",
            "start": 8308.08,
            "duration": 18.76000000000022
        },
        {
            "text": " Me acuerdo que los que m\u00e1s se robaban en ese entonces eran los Volkswagen, porque",
            "start": 8326.84,
            "duration": 8.44000000000051
        },
        {
            "text": " hab\u00eda en ese entonces como 120 mil taxis y la mayor\u00eda eran Volkswagen y se los robaban,",
            "start": 8335.28,
            "duration": 12.239999999999782
        },
        {
            "text": " la mitad de los carros que se robaban eran Volkswagen, porque los desmantelaban y vend\u00edan",
            "start": 8347.52,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " las piezas y casi no cambiaba el tipo de pieza y por eso muchos robos de Volkswagen.",
            "start": 8356.2,
            "duration": 10.399999999999636
        },
        {
            "text": " Y eran dos puertas, ten\u00eda problemas y a partir de ah\u00ed ya se reglament\u00f3.",
            "start": 8366.6,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " Al mismo tiempo que se autoriz\u00f3 la credencial \u00fanica, se decidi\u00f3 que ya los taxis ten\u00edan",
            "start": 8374.36,
            "duration": 13.079999999999927
        },
        {
            "text": " que tener cuatro puertas y ah\u00ed empez\u00f3 a cambiar.",
            "start": 8387.52,
            "duration": 7.399999999999636
        },
        {
            "text": " Pero bueno, hablo de 75 robados, 80, lo encontr\u00e9 creo que en 120 diarios y ahora resulta que",
            "start": 8394.92,
            "duration": 16.56000000000131
        },
        {
            "text": " en la ciudad el robo de veh\u00edculos, a ver si no lo tienen, es como 15. Y al otro d\u00eda se",
            "start": 8411.52,
            "duration": 10.359999999998763
        },
        {
            "text": " enojaron porque dije que la Ciudad de M\u00e9xico tiene menos delincuencia que Nueva York, hasta",
            "start": 8421.88,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " un periodista de esos muy famosos lo tom\u00f3 a mal.",
            "start": 8430.56,
            "duration": 4.760000000000218
        },
        {
            "text": " Entonces, s\u00ed se ha avanzado, s\u00ed se ha avanzado y vamos a avanzar m\u00e1s.",
            "start": 8436.16,
            "duration": 7.399999999999636
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 tenemos ventaja? Primero, porque no permitimos la corrupci\u00f3n.",
            "start": 8445.4,
            "duration": 6.399999999999636
        },
        {
            "text": " Segundo, porque no hay contubernio.",
            "start": 8453.96,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 bien definida la autoridad y no est\u00e1 asociada, no hay asociaci\u00f3n delictosa como",
            "start": 8459.8,
            "duration": 14.600000000000364
        },
        {
            "text": " exist\u00eda anteriormente. Y lo otro, que trabajamos todos los d\u00edas y lo m\u00e1s importante, estamos",
            "start": 8474.4,
            "duration": 9.279999999998836
        },
        {
            "text": " atendiendo las causas y eso lleva tiempo.",
            "start": 8483.679999999998,
            "duration": 3.1200000000008004
        },
        {
            "text": " Por eso nunca hac\u00edan nada, porque nos daban el avi\u00f3n y nos dec\u00edan, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, est\u00e1",
            "start": 8490.039999999999,
            "duration": 4.280000000000655
        },
        {
            "text": " bien que se atienda la pobreza, que aumente el salario, que haya empleo, que se atienda",
            "start": 8494.32,
            "duration": 7.399999999999636
        },
        {
            "text": " a los j\u00f3venes, pero eso tarda mucho y nunca se hac\u00eda.",
            "start": 8501.72,
            "duration": 9.639999999999418
        },
        {
            "text": " Entonces, desde que iniciamos estamos en eso y s\u00ed lleva tiempo, pero ya hay resultados.",
            "start": 8511.36,
            "duration": 8.680000000000291
        },
        {
            "text": " Esto es en la ciudad.",
            "start": 8520.04,
            "duration": 8.039999999999054
        },
        {
            "text": " En aquel entonces, como la mitad era con violencia, pero el robo general de veh\u00edculos no tendr\u00e1s,",
            "start": 8528.08,
            "duration": 20.76000000000022
        },
        {
            "text": " pero aqu\u00ed es separado. A ver, pero aqu\u00ed era, ese es 4.8, a ver, sin violencia, 11.9,",
            "start": 8548.84,
            "duration": 10.520000000000437
        },
        {
            "text": " estamos hablando de 16 veh\u00edculos.",
            "start": 8559.36,
            "duration": 2.359999999998763
        },
        {
            "text": " Pero, presidente\u2026",
            "start": 8561.72,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y esto, tampoco hay en esto cifra negra, porque en los robos de veh\u00edculos lo que sucede es",
            "start": 8562.72,
            "duration": 10.680000000000291
        },
        {
            "text": " que no s\u00e9 ahora, pero antes, como el 60 por ciento estaba asegurado y los carros que no",
            "start": 8574.4,
            "duration": 9.1200000000008
        },
        {
            "text": " est\u00e1n asegurados cuando los roban, de todas maneras el due\u00f1o va a presentar la denuncia",
            "start": 8583.52,
            "duration": 6.719999999999345
        },
        {
            "text": " para que no usen el carro y se cometan delitos y los culpen a ellos.",
            "start": 8590.24,
            "duration": 6.119999999998981
        },
        {
            "text": " Entonces, tampoco hay cifra negra.",
            "start": 8596.359999999999,
            "duration": 2.1600000000016735
        },
        {
            "text": " Entonces, a ver, vamos lo del fuero federal.",
            "start": 8599.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pero, presidente, \u00bfusted se ha planteado en alg\u00fan momento hacer un alto en el camino",
            "start": 8602.28,
            "duration": 5.280000000000655
        },
        {
            "text": " y tal vez revisar o replantear la estrategia?",
            "start": 8607.560000000001,
            "duration": 3.399999999999636
        },
        {
            "text": " No, no. Este es el fuero federal.",
            "start": 8610.960000000001,
            "duration": 10.920000000000073
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed es donde se podr\u00eda formalmente juzgar el desempe\u00f1o del gobierno federal, 28 por",
            "start": 8621.88,
            "duration": 15.299999999999272
        },
        {
            "text": " ciento menos.",
            "start": 8637.179999999998,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero ya dije que yo no soy s\u00f3lo el titular del Ejecutivo Federal, soy el representante",
            "start": 8638.18,
            "duration": 20.479999999999563
        },
        {
            "text": " del Estado y tengo que hacerme cargo de todo el pa\u00eds. Si no soy culpable, s\u00ed soy responsable.",
            "start": 8658.66,
            "duration": 15.180000000000291
        },
        {
            "text": " Entonces, no vamos a cambiar la estrategia, al contrario, quienes deben de reconocer que",
            "start": 8673.84,
            "duration": 12.279999999998836
        },
        {
            "text": " se equivocaron y que los errores en pol\u00edtica son como cr\u00edmenes en el mejor de los casos,",
            "start": 8686.12,
            "duration": 20.639999999999418
        },
        {
            "text": " son nuestros adversarios.",
            "start": 8706.76,
            "duration": 1.680000000000291
        },
        {
            "text": " Y es un debate de fondo, porque yo sostengo que el ser humano no es malo por naturaleza,",
            "start": 8708.44,
            "duration": 20.920000000000073
        },
        {
            "text": " que el mexicano no es malo por naturaleza, que no nacimos malos, son las circunstancias",
            "start": 8729.36,
            "duration": 9.040000000000873
        },
        {
            "text": " las que llevan a muchos a tomar el camino de las conductas antisociales.",
            "start": 8738.400000000001,
            "duration": 4.799999999999272
        },
        {
            "text": " Entonces, si cambia, como dec\u00eda Ortega y Gazete, la circunstancia, cambio yo, yo y",
            "start": 8743.2,
            "duration": 18.840000000000146
        },
        {
            "text": " mi circunstancia.",
            "start": 8762.04,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entonces, el del pensamiento conservador no comparte esto. Cuando yo dije, abrazos,",
            "start": 8763.04,
            "duration": 17.840000000000146
        },
        {
            "text": " no balazos, se rieron, se burlaron, se burlaron, lo siguen haciendo. Y puedo demostrar que",
            "start": 8780.88,
            "duration": 16.360000000000582
        },
        {
            "text": " esto es lo mejor, que el otro no funciona, no funciona la ley del tali\u00f3n, no es el ojo",
            "start": 8797.24,
            "duration": 15.3799999999992
        },
        {
            "text": " por ojo, el diente por diente, nos quedamos todos chimuelos y tuertos.",
            "start": 8812.619999999999,
            "duration": 11.340000000000146
        },
        {
            "text": " La paz es fruto de la justicia y algo que ayuda much\u00edsimo es el mantener valores,",
            "start": 8823.96,
            "duration": 15.840000000000146
        },
        {
            "text": " principios y aceptar que s\u00f3lo siendo buenos podemos ser felices y no les gusta Aguilar",
            "start": 8839.8,
            "duration": 16.31999999999971
        },
        {
            "text": " C\u00e1rcam\u00edn y a Krauss y a Silva-Herson, porque para ellos me faltar\u00eda nada m\u00e1s decir am\u00e9n.",
            "start": 8856.12,
            "duration": 15.680000000000291
        },
        {
            "text": " Gracias, presidente.",
            "start": 8871.800000000001,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Tenemos que cambiar o, mejor dicho, fortalecer los valores que ya existen en nuestro pueblo.",
            "start": 8876.8,
            "duration": 16.76000000000022
        },
        {
            "text": " Nosotros no necesitamos importar valores, los tenemos. Por eso M\u00e9xico es extraordinario,",
            "start": 8893.56,
            "duration": 9.360000000000582
        },
        {
            "text": " lo aseguro. Vamos a definir ya la situaci\u00f3n sobre la cumbre ma\u00f1ana, en la ma\u00f1ana. Es",
            "start": 8919.8,
            "duration": 15.55999999999949
        },
        {
            "text": " probable porque estamos valorando una serie de\u2026",
            "start": 8935.359999999999,
            "duration": 10.840000000000146
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 factores est\u00e1 valorando para tomar su decisi\u00f3n?",
            "start": 8946.199999999999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfDe qu\u00e9 depende?",
            "start": 8950.2,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Depende de que inviten a todos.",
            "start": 8951.2,
            "duration": 1.2800000000006548
        },
        {
            "text": " Ah, eso es otra cosa. El que no quiere ir, que no vaya, pero que no se excluya a nadie.",
            "start": 8952.480000000001,
            "duration": 15.55999999999949
        },
        {
            "text": " Ya me lleg\u00f3, ayer me lleg\u00f3 la invitaci\u00f3n.",
            "start": 8968.04,
            "duration": 3.7600000000002183
        },
        {
            "text": " \u00bfLa valoraci\u00f3n y la invitaci\u00f3n que est\u00e1 en la cumbre en dos momentos?",
            "start": 8971.800000000001,
            "duration": 6.119999999998981
        },
        {
            "text": " Pues si no hay problema yo creo que s\u00ed, o sea, creo que s\u00ed, puede ser que ma\u00f1ana.",
            "start": 8977.92,
            "duration": 7.760000000000218
        },
        {
            "text": " Me lleg\u00f3 ayer la invitaci\u00f3n, est\u00e1 fechada como que est\u00e1 m\u00e1s del correo, porque est\u00e1",
            "start": 8985.68,
            "duration": 17.76000000000022
        },
        {
            "text": " fechada de hace cinco d\u00edas, pero me lleg\u00f3 ayer. Ya voy a averiguar por qu\u00e9 tan tarde.",
            "start": 9003.960000000001,
            "duration": 10.119999999998981
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico se ha sentido presionado, presidente.",
            "start": 9014.08,
            "duration": 2.1200000000008004
        },
        {
            "text": " Bueno, nos vemos entonces.",
            "start": 9016.2,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s. Ayer el presidente de Cuba mencionaba que algunos pa\u00edses han sufrido presiones",
            "start": 9018.2,
            "duration": 5.479999999999563
        },
        {
            "text": " de Estados Unidos a ra\u00edz de este exhorto a que se invite a todas las naciones.",
            "start": 9023.68,
            "duration": 4.1599999999998545
        },
        {
            "text": " \u00bfM\u00e9xico ha sido presionado?",
            "start": 9027.84,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No vamos a hablar de eso.",
            "start": 9029.24,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Lo \u00fanico que puedo adelantarles es que tenemos muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de Estados",
            "start": 9030.24,
            "duration": 8.520000000000437
        },
        {
            "text": " Unidos, con el presidente Biden y tenemos muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de Cuba.",
            "start": 9038.76,
            "duration": 5.8400000000001455
        },
        {
            "text": " Y considero que el presidente Miguel D\u00edaz Canel es un hombre \u00edntegro, una persona con",
            "start": 9044.6,
            "duration": 14.840000000000146
        },
        {
            "text": " principios, una gente honesta.",
            "start": 9059.44,
            "duration": 1.680000000000291
        },
        {
            "text": " \u00bfD\u00f3nde ser\u00eda el pueblo?",
            "start": 9061.12,
            "duration": 3.1599999999998545
        },
        {
            "text": " Eso es lo \u00fanico que puedo decir.",
            "start": 9064.28,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Presidente, \u00bfc\u00f3mo se llama el pueblo?",
            "start": 9065.28,
            "duration": 1.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Bueno, vamos a informar, como lo hacemos los jueves, sobre los casos de homicidios que se cometen en los \u00faltimos tiempos y el avance que se tiene en algunas investigaciones es la secci\u00f3n de cero impunidad para que se conozca que no hay crimen sin castigo, que estamos atendiendo todos los casos para que se castigue a los responsables. Por eso es cero impunidad, no es de que se comete un delito y nadie se ocupa de darle de atenci\u00f3n, seguimiento y castigar a los responsables. Entonces, vamos a hablar de eso. La reuni\u00f3n de seguridad y la conferencia la vamos a llevar a cabo en Culiac\u00e1n, Sinaloa, porque tambi\u00e9n vamos a hacer una gira, vamos a estar en Chihuahua, en los l\u00edmites de Sinaloa y Chihuahua, vamos a evaluar el programa Sembrando Vida que se est\u00e1 aplicando en Durango, en Sinaloa, en Chihuahua, en esa regi\u00f3n y tiene muy buenos resultados. Tambi\u00e9n vamos a supervisar caminos que se est\u00e1n construyendo en esa regi\u00f3n, vamos a aprovechar tambi\u00e9n para supervisar el camino de San Ignacio a Tayoltita, vamos a estar en la presa Picachos de Coragua, porque queremos ver la posibilidad de instalar una o dos turbinas para la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica y tambi\u00e9n supervisar c\u00f3mo va lo de la construcci\u00f3n del distrito de Riego. Y vamos a estar en la reparaci\u00f3n de la carretera de Mazatl\u00e1n a Culiac\u00e1n, que fue afectada por un hurac\u00e1n, ya se cuentan con los fondos y el gobierno del estado va a llevar a cabo la reparaci\u00f3n de puentes y que se normalice la comunicaci\u00f3n de Sinaloa en el caso de Mazatl\u00e1n a Culiac\u00e1n. Tambi\u00e9n vamos a ir a la presa de Santa Mar\u00eda, porque es una obra muy importante, que tenemos que estar supervisando constantemente y vamos a estar en Playa Esp\u00edritu, en la zona tur\u00edstica, donde se est\u00e1n rifando los terrenos para que esos fondos se utilicen en la construcci\u00f3n de la presa. Y luego no alcanza, pero s\u00ed es una contribuci\u00f3n importante y era una inversi\u00f3n que no rend\u00eda nada. Se acuerdan que compraron ese terreno, m\u00e1s de dos mil hect\u00e1reas, un rancho que era delfinado Toledo Corro en aquel entonces de 120 millones de d\u00f3lares, no era el lugar apropiado para un desarrollo tur\u00edstico, porque est\u00e1 como a una hora del aeropuerto de Mazatl\u00e1n y, en vez de desarrollar la zona m\u00e1s cercana a Mazatl\u00e1n, decidieron comprar este terreno, que est\u00e9n los l\u00edmites de Sinaloa con Nayarit y se dificulta la comunicaci\u00f3n. La verdad es que hicieron ah\u00ed un negocio, quisimos venderlo completo a desarrolladores tur\u00edsticos para recuperar el dinero y no hubo comprador. Entonces, tomamos la decisi\u00f3n de fraccionar y vender por lotes, nos va a llevar tiempo, pero s\u00ed vamos a recuperar recursos que se van a quedar en Sinaloa en la construcci\u00f3n de la prensa. Es una manera de financiar esta obra de mucha utilidad. Ese es el plan para el fin de semana. Y ahora s\u00ed, con Ricardo Mej\u00eda nos va a informar. Gracias, con permiso, presidente. Muy buenos d\u00edas a todas y a todos. Con su permiso, se\u00f1or presidente. Vamos a presentar cero impunidad, no hay crimen sin castigo, que es una instrucci\u00f3n del presidente de la Rep\u00fablica y de la Secretar\u00eda de Seguridad, Rosa Isela Rodr\u00edguez. Damos cuenta en primer t\u00e9rmino de la detenci\u00f3n de Alfredo N., alias el Bal\u00edn, acontecida el pasado 20 de mayo. Fue una acci\u00f3n de la Fiscal\u00eda General de Justicia de Oaxaca y la Coordinaci\u00f3n Nacional Antisecuestros. A esta persona se le imputa el homicidio calificado en agravio de dos personas, una del sexo femenino y otra del masculino, cometidos en la regi\u00f3n de la cuenca del Papaluapan. \u00c9l es parte de una organizaci\u00f3n criminal que dirige su hermano Gustavo N., alias el Gato, ex diputado local de Oaxaca, quien fue detenido el pasado 4 de noviembre del 2021, acusado de diferentes delitos, entre otros tambi\u00e9n de homicidio. Esta es la estructura criminal del grupo delictivo coordinado por Gustavo N., alias el Gato, que opera en la regi\u00f3n de la cuenca del Papaluapan, en Cozalapa, en Tezonapa y en Acatl\u00e1n de P\u00e9rez Figueroa. Fue detenido \u00e9l en un primer momento junto con su hijo Jos\u00e9 Alberto N., alias el Pel\u00f3n. Despu\u00e9s fue detenido Gustavo Avigail, alias el Pino, tambi\u00e9n vinculado a este grupo criminal con alianza con el C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n. A el Pino se le acusa tambi\u00e9n de actor del homicidio del periodista Julio Valdivia Rodr\u00edguez, que ocurri\u00f3 en Veracruz en septiembre del 2020. Y a esto se suma la detenci\u00f3n del Bal\u00edn. Siguiente. Tambi\u00e9n en Oaxaca damos cuenta de la detenci\u00f3n de homicidas y generadores de violencia. El 7 de mayo la fiscal\u00eda y la CONAC se detuvieron a Marcos N., acusado del homicidio calificado en San Pedro Mixtepec, Oaxaca. El 13 de mayo tambi\u00e9n se ejecut\u00f3 una orden de aprehensi\u00f3n en contra de Irvin N. y Jos\u00e9 de Jes\u00fas N. tambi\u00e9n por homicidio calificado en agravio de una v\u00edctima var\u00f3n, ocurrido en Oaxaca de Ju\u00e1rez, en la capital, en los valles centrales. Y otra m\u00e1s, tambi\u00e9n otra detenci\u00f3n de cuatro personas que se les acusa de haber ocasionado el homicidio de tres personas de sexo femenino. Esto fue una operaci\u00f3n el pasado 15 de mayo por la fiscal\u00eda CONAC, Guardia Nacional, Semar y la Polic\u00eda Estatal de Oaxaca. Siguiente. Esta es la detenci\u00f3n de Rodrigo N., alias el Chamuco, es parte del caso Bavispe. El 19 de mayo en Ascenci\u00f3n, Chihuahua, elementos de la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional, con apoyo del Centro Nacional de Inteligencia y en la parte legal en coordinaci\u00f3n con la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica lograron esta detenci\u00f3n. \u00c9l es presunto integrante del grupo criminal La L\u00ednea, que habr\u00eda participado en el ataque de las familias Lamford, Miller y LeBar\u00f3n, ocurrido en noviembre de 2019. Con esta detenci\u00f3n van 31 presuntos responsables de delincuencia organizada y de homicidio de las v\u00edctimas de las familias mencionadas. Siguiente. Tambi\u00e9n, en el caso de la Ciudad de M\u00e9xico, la Fiscal\u00eda General de Justicia de la Ciudad, a cargo de la fiscal Ernestina Godoy, da a conocer que se logr\u00f3 una s\u00e9ptima vinculaci\u00f3n a proceso contra Daniel Iv\u00e1n N. \u00c9l acumula 13 carpetas de investigaci\u00f3n por delitos de violaci\u00f3n, abuso sexual agravado y robo agravado. Tiene ya siete vinculaciones a proceso penal por estos delitos y tiene seis procesos pendientes que se encuentran en integraci\u00f3n. Es un violador serial de oceania aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico que ya fue detenido y vinculado a proceso por m\u00faltiples eventos. Siguiente. Tambi\u00e9n, la Fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico da cuenta de la detenci\u00f3n del presunto homicida del cineasta Samuel R\u00edos. Este evento fue en la colonia del Valle, cuando en un primer momento se comete un robo agravado, ante la resistencia de la persona se perpetra el homicidio calificado con venganza. Ya fue detenido el presunto autor Rogelio N. y se encuentra la solicitud de vinculaci\u00f3n a proceso penal en su contra. Siguiente. Tambi\u00e9n, en cuanto a generadores de violencia, en una regi\u00f3n donde hay un despliegue permanente de las Fuerzas Armadas y de la coordinaci\u00f3n antisecuestros, que es en Cajeme, en Sonora, se logr\u00f3 la detenci\u00f3n por parte de la Secretar\u00eda de la Marina y la Polic\u00eda Municipal de Cajeme de tres individuos que intentaron privar de la vida a un civil y a seis elementos de la Marina. A ellos se les detuvo por el delito de tentativa de homicidio con alevos\u00eda y ventaja. Ya est\u00e1n vinculados a proceso. Tambi\u00e9n se logr\u00f3 la vinculaci\u00f3n a proceso penal por dos presuntos responsables del homicidio de cinco personas. Siguiente. Tambi\u00e9n, en Cajeme, en Sonora. Siguiente. Continuando con Cajeme, en Sonora, la Fiscal\u00eda General de Justicia de Sonora logr\u00f3 la sentencia condenatoria de 60 a\u00f1os de prisi\u00f3n en contra de Daniel Alejandro N. por un doble homicidio y tentativa de homicidio. A su vez \u00e9l ya purgaba otra condena por un homicidio, un feminicidio en este caso de su abuela Mar\u00eda Graciela, a quien hab\u00eda privado de la vida, con lo cual acumula sentencias por 101 a\u00f1os. Siguiente. En Canc\u00fan, Quintana Roo, en su momento fue difundido bolsas negras con restos humanos que fueron distribuidos en el municipio de Benito Ju\u00e1rez. La Fiscal\u00eda General de Justicia del Estado logr\u00f3 la detenci\u00f3n de Jonathan N., a quien se le acusa precisamente del homicidio ocurrido en perjuicio de un masculino. Ya fue vinculado a proceso y tambi\u00e9n se le acumulan cargos por delitos contra la salud en su modalidad de narcomenudeo. Siguiente. El d\u00eda de ayer, en una operaci\u00f3n muy eficaz de la Fiscal\u00eda de Quintana Roo y la mesa de seguridad de Quintana Roo, se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de Julio C\u00e9sar N. por el delito de feminicidio cometido en agravio de una turista de origen chino, cuyo cuerpo apareci\u00f3 ese mismo d\u00eda. Ella es la v\u00edctima de Yan Pin de nacionalidad china. Esta persona hab\u00eda facilitado la transportaci\u00f3n en una camioneta tur\u00edstica, sin embargo, despu\u00e9s se tuvo conocimiento con una serie de investigaci\u00f3n y an\u00e1lisis, c\u00e1maras y temas de telefon\u00eda, que \u00e9l habr\u00eda estado con ella y \u00e9l habr\u00eda privado de la vida, por lo cual con los datos de prueba que se ten\u00edan se le pudo detener y est\u00e1 ya la solicitud de vinculaci\u00f3n de proceso penal en su contra. Siguiente. En Puebla se da cuenta tambi\u00e9n de la detenci\u00f3n de nueve elementos de la Polic\u00eda Estatal Preventiva de Puebla. La Fiscal\u00eda General de Justicia de Puebla dio cumplimiento a una orden de aprehensi\u00f3n contra nueve elementos de esta corporaci\u00f3n, acusados de los delitos de homicidio calificado, homicidio calificado en grado de tentativa, da\u00f1o en propiedad ajena, entre otros cargos, por los hechos ocurridos en el paraje denominado Cobatzalco del municipio de Z\u00f3quitl\u00e1n, en Puebla, el pasado 9 de mayo. Estas personas habr\u00edan privado de la vida a tres personas y a cuatro m\u00e1s las habr\u00edan lesionado, todos vecinos del municipio de Coyomeapa, en Puebla. Y as\u00ed hizo la solicitud de vinculaci\u00f3n a proceso penal en su contra. Siguiente. Se da cuenta de una detenci\u00f3n de una c\u00e9lula criminal vinculada al C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n. Esto fue en el estado de Guanajuato, en una operaci\u00f3n coordinada por la Fiscal\u00eda General de Justicia de Guanajuato, la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional, la Guardia Nacional y la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica del Estado. Detuvieron a nueve sujetos con armas, cargadores, cartuchos, lanzallamas, marros y veh\u00edculos que evidentemente ser\u00edan utilizados o fueron utilizados en actividades de car\u00e1cter criminal. Ya est\u00e1n detenidos y ya est\u00e1n vinculados tambi\u00e9n a proceso penal. Siguiente. Aqu\u00ed se da cuenta de los aseguramientos de coca\u00edna en la mar realizados por la Secretar\u00eda de la Marina entre febrero y mayo del presente a\u00f1o. Es muy importante destacar estos ocho aseguramientos, porque bien podemos asegurar que tienen un car\u00e1cter hist\u00f3rico. El primero fue el 15 de febrero de este a\u00f1o en Mazatl\u00e1n, el segundo fue el 17 de febrero en Puerto Chiapas, el tercero en Puerto Chiapas tambi\u00e9n en febrero, en abril otro m\u00e1s en Puerto Vallarta, Jalisco. Siguiente. Otro m\u00e1s en Manzanillo, Colima, el 14 de abril, otro m\u00e1s en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, Michoac\u00e1n, el 20 de abril y estos \u00faltimos en estos d\u00edas, en el periodo que se informa, el 21 de mayo en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, Michoac\u00e1n y el \u00faltimo el 22 de mayo en la costa de Acapulco, Guerrero. Siguiente. Estos ocho aseguramientos entre febrero y mayo del 2022 implican la cantidad asegurada de casi 12 mil 700 kilogramos de coca\u00edna, 12.7 toneladas de coca\u00edna, que implican una afectaci\u00f3n econ\u00f3mica a la delincuencia organizada de m\u00e1s de cuatro mil millones de pesos, que es una operaci\u00f3n muy destacada y que confirma, como lo hicimos en otro informe, donde se dio cuenta de los aseguramientos de armas, donde destacadamente participa la Secretar\u00eda de la Defensa Nacional, que tambi\u00e9n tienen un car\u00e1cter hist\u00f3rico las detenciones y aseguramientos de armas y hoy damos cuenta de los aseguramientos de coca\u00edna, como tambi\u00e9n se ha dado cuenta en su momento de los aseguramientos de fentanilo. Siguiente. Esto ha implicado la detenci\u00f3n de 33 presuntos criminales derivados de los ocho aseguramientos, 20 de ellos de nacionalidad mexicana, ocho de nacionalidad ecuatoriana y cinco m\u00e1s de nacionalidad guatemalteca. Siguiente. Como aqu\u00ed se han formado en otras ocasiones, se detuvo ahora la por privaci\u00f3n de la libertad de un beb\u00e9 reci\u00e9n nacido, una menor de ocho d\u00edas de nacido, que fue privada de la libertad por dos personas, Elizabeth N. de 26 a\u00f1os y Marta N. de 42 a\u00f1os. Los hechos fueron en Tequisquiak, Estado de M\u00e9xico, ellas habr\u00edan sustra\u00eddo a la menor de ocho d\u00edas de nacida. Se implement\u00f3 el protocolo de b\u00fasqueda por parte de la Fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico y la Secretar\u00eda de Seguridad con apoyo de la mesa de seguridad. Se despleg\u00f3 el operativo de b\u00fasqueda en Zumpango, Tequisquiak y Nxtlalpan y finalmente en este \u00faltimo municipio en Nxtlalpan se pudo rescatar a la beb\u00e9 y se detuvo a las dos presuntas criminales quienes ya est\u00e1n vinculados a proceso penal. Y el segundo, tambi\u00e9n damos cuenta de la detenci\u00f3n de Oscar Javier N. alias La Mosca en Zacatecas, en el Estado de Zacatecas, esta persona se le se\u00f1ala como jefe regional del C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n en los municipios de Villanueva, Jerez y Tabasco en Zacatecas. Fue detenido mediante el cumplimiento de una orden de cateo y se le asegur\u00f3 armas cortas y largas, dinero inefectivo y droga. Se le puso a disposici\u00f3n de la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica y est\u00e1 pendiente de su vinculaci\u00f3n a proceso. Fue una operaci\u00f3n coordinada por la Sedena, la Coordinaci\u00f3n Nacional de Antisecuestros, la Fiscal\u00eda Antisecuestros de Zacatecas y el Centro Nacional de Inteligencia. Damos cuenta tambi\u00e9n de la localizaci\u00f3n de 16 personas que hab\u00edan sido reportadas como desaparecidas. Se emiti\u00f3 la boleta de b\u00fasqueda y la Fiscal\u00eda General de Justicia de Nuevo Le\u00f3n informa que las mismas 16 personas fueron localizadas con bien. Esto fue entre los d\u00edas 19 y 24 de mayo del presente a\u00f1o. Continuando con Nuevo Le\u00f3n y en seguimiento a la instrucci\u00f3n presidencial de revisar de manera exhaustiva el caso de Devany Escobar Basaldua, se\u00f1alar que ha habido una comunicaci\u00f3n permanente tanto con la Fiscal\u00eda de Nuevo Le\u00f3n, el gobierno de Nuevo Le\u00f3n y desde luego los padres de la v\u00edctima, don Mario Escobar y la se\u00f1ora Dolores Basaldua. De tal suerte que informamos que el pasado d\u00eda s\u00e1bado 21 de mayo se llev\u00f3 a cabo una reuni\u00f3n interinstitucional del caso en el Instituto de Ciencias Forensas del Tribunal Superior de Justicia de la Ciudad de M\u00e9xico. Fue una reuni\u00f3n donde se analizaron los distintos peritajes y la informaci\u00f3n con que se cuenta y por un consenso entre las instituciones se determin\u00f3 para darle mayor certeza a las causas que ocasionaron el sentido de ceso de Devany, poder realizar la exhumaci\u00f3n del cuerpo para poder hacer las investigaciones y los peritajes forenses que fueran necesarios. En tal virtud la Fiscal\u00eda General de Justicia del Estado de Nuevo Le\u00f3n solicitar\u00e1 al juez de control la exhumaci\u00f3n del cuerpo de la v\u00edctima, es decir, de Devany Susana Escobar Basaldua a efecto de homologar criterios forenses sobre la causa de la muerte. Se\u00f1alar tambi\u00e9n que contin\u00faan los trabajos del grupo interinstitucional en el proceso de investigaci\u00f3n en estrecha colaboraci\u00f3n con el Ministerio P\u00fablico Local para el fortalecimiento de las l\u00edneas de investigaci\u00f3n siguiendo en todo momento el protocolo de feminicidio. De igual manera se sigue trabajando las \u00e1reas de inteligencia de la Secretar\u00eda de Seguridad y Protecci\u00f3n Ciudadana y del Gobierno de M\u00e9xico en el an\u00e1lisis de los equipos de videogravaci\u00f3n y telefon\u00eda relacionados con la carpeta de investigaci\u00f3n y se contin\u00faa con el intercambio de investigaci\u00f3n para realizar las acciones t\u00e9cnicas y de inteligencia a efecto de ubicar sujetos que pudieran haber estado vinculados a esta l\u00ednea de investigaci\u00f3n por feminicidio. Siguiente. Informar tambi\u00e9n que bajo la pol\u00edtica de cero impunidad y reconociendo el m\u00e9rito a las autoridades de la Ciudad de M\u00e9xico, a la Fiscal\u00eda y tambi\u00e9n a las autoridades de la Secretar\u00eda de Seguridad, se\u00f1alar que se obtuvieron diferentes sentencias condenatorias, una por feminicidio y tentativa de feminicidio en contra de Jos\u00e9 Alfredo N., a quien se le impuso una pena de 106 a\u00f1os de prisi\u00f3n, otra m\u00e1s por secuestro agravado en contra de cuatro presuntos responsables, a quienes se les impuso una pena de 56 a\u00f1os de prisi\u00f3n, otra m\u00e1s por feminicidio en contra de Marco Antonio N., a quien se le impuso una pena de prisi\u00f3n por 60 a\u00f1os y una \u00faltima por violaci\u00f3n agravada en contra de una persona menor de 18 a\u00f1os en contra de Luis Eduardo N. Esto fue en los \u00faltimos d\u00edas, son sentencias condenatorias. Esto es importante porque no se trata solamente de la detenci\u00f3n, de la vinculaci\u00f3n a proceso penal, sino llevar el seguimiento hasta que haya sentencias condenatorias y, como lo ha dicho el presidente, que no haya crimen sin castigo. Dando cuenta del seguimiento de los casos de personas periodistas, informar, como lo hemos hecho, que hay nueve casos, hay 21 personas detenidas o buscadas con orden de aprehensi\u00f3n por estos eventos y 17 de ellas vinculadas a proceso penal. Revisamos nuevamente los casos y adem\u00e1s en memoria de las v\u00edctimas. Jos\u00e9 Luis Gambo Arena, hay una persona detenida ya vinculada a proceso penal, ya hay otra orden de aprehensi\u00f3n m\u00e1s pendiente de ejecutar por este caso acontecido en Veracruz. En el caso de Margarito Mart\u00ednez, hay 10 personas detenidas, 10 vinculadas a proceso. Se est\u00e1 en la etapa de investigaci\u00f3n complementaria y el ministerio p\u00fablico est\u00e1 aportando m\u00e1s elementos para fortalecer precisamente el proceso penal. Es el caso tambi\u00e9n del Hurdes-Maldonado con tres personas detenidas y tres personas vinculadas. Tambi\u00e9n el caso de Eber L\u00f3pez V\u00e1zquez en Salina Cruz, dos personas detenidas, dos personas vinculadas. De Juan Carlos Mu\u00f1iz en Fresnillo, Zacatecas tambi\u00e9n detenido, el presunto autor del evento y vinculada a proceso. En el caso de Armando Linares de Sitacuaro, hay dos \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n y se sigue en la b\u00fasqueda de los presuntos autor material y copart\u00edcipe. En el caso de Luis Enrique Ram\u00edrez Ramos, comentar que hay un equipo permanente que est\u00e1 con la Fiscal General de Sinaloa. Hay l\u00edneas de investigaci\u00f3n muy s\u00f3lidas, hay ya diferente material en la carpeta de investigaci\u00f3n, pero no hay todav\u00eda elementos para poder judicializar, aunque se tienen indicios fuertes. Y en el caso de Cheyla y Yesenia de Cozolac\u00e1que ya est\u00e1n las dos \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n de los presuntos autores materiales, quienes est\u00e1n plenamente identificados. Por \u00faltimo, comentar que en el caso de la abogada activista en asuntos de temas de g\u00e9nero, Cecilia Monz\u00f3n P\u00e9rez, hay una comunicaci\u00f3n permanente tanto con el gobernador Miguel Barbosa y el fiscal general Gilberto Higuera, quienes han estado a su vez, sobre todo el fiscal, en contacto con la familia de la v\u00edctima, algunos de las cuales llegaron procedentes de Espa\u00f1a, porque ella ten\u00eda la doble nacionalidad. Se contin\u00faan los peritajes, las videogravaciones, telefon\u00eda, entrevistas y hay elementos muy s\u00f3lidos para poder avanzar en muy breve tiempo con ya la judicializaci\u00f3n en contra de presuntos autores materiales e intelectuales vinculados a este hecho delictivo. \u00bfSer\u00eda cu\u00e1nto, se\u00f1or presidente? Vamos, dos, atr\u00e1s, tres, cuatro, cinco, seis. Ya quedamos, que ustedes van a ayudar a que haya igualdad. Buen d\u00eda, presidente. Hola, Mar\u00eda Flores de la Revista Contral\u00ednea y tambi\u00e9n buen d\u00eda al subsecretario. Presidente, quiero plantearle nuevamente el tema de los refugios para ni\u00f1os v\u00edctimas de trata de Rocio Orozco, porque parece que hay una confusi\u00f3n respecto de la competencia. Ayer tuvimos oportunidad de entrevistar a la abogada y fiscal de la Ciudad de M\u00e9xico, Ernestina Godoy, y ella nos explic\u00f3 que en este tema es un asunto federal que no existe ninguna carpeta de investigaci\u00f3n en la Fiscal\u00eda de Justicia de la Ciudad de M\u00e9xico, porque es un tema federal. Y ya revisamos y es que resulta que estos refugios, en general los albergues, que est\u00e1n destinados a atender a personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad, en este caso son ni\u00f1os v\u00edctimas de trata de personas, pero tambi\u00e9n pueden ser personas en situaci\u00f3n de calle o adultos mayores, no importa, est\u00e1n regulados por la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n, porque se trata en este caso de albergues que est\u00e1n operados por la sociedad civil, pero el Estado tiene una responsabilidad sobre estas personas en situaci\u00f3n vulnerable. Y ella nos explicaba precisamente esto, que no pueden abrir ellos ninguna investigaci\u00f3n, ni hacer justicia sobre este caso, porque es un tema de fuero federal, al tratarse adem\u00e1s del delito de trata de personas. Entonces, presidente, aqu\u00ed la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica, cuando le consultamos qu\u00e9 iba a pasar con este caso y si no iba a quedar impune, ella nos dec\u00eda que exist\u00edan estas carpetas de investigaci\u00f3n, tanto en el Estado de M\u00e9xico, como en la Ciudad de M\u00e9xico, se confirma que en la Ciudad de M\u00e9xico no hay nada y en el Estado de M\u00e9xico s\u00ed hay una carpeta de investigaci\u00f3n, porque ah\u00ed acudieron las propias personas del refugio. Y aqu\u00ed la pregunta es, presidente, si la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n ya present\u00f3 alguna denuncia por estas violaciones que ocurrieron en contra de menores, de tres menores de 7, 9 y 11 a\u00f1os, uno de ellos adem\u00e1s con el agravante de que ten\u00eda pues una discapacidad intelectual. Entonces preguntarle, presidente, si la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n ya present\u00f3 esta denuncia, si la van a presentar ustedes al tratarse, pues como dice la abogada Ernestina Godoy, de un tema federal y tambi\u00e9n si hubo alg\u00fan tema de violaci\u00f3n al debido proceso por parte de la Fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico por abrir esta carpeta cuando en realidad no era su competencia, \u00bftendr\u00eda que haberlo turnado a la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica? Bueno, pues si te parece, ma\u00f1ana mismo informamos sobre este caso. Hoy voy a pedirle al Secretario de Gobernaci\u00f3n, al subsecretario, a la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica que presenten un informe sobre el Estado que guarda esta investigaci\u00f3n, en qu\u00e9 instancia est\u00e1, aunque independientemente de a qui\u00e9n corresponde, lo que hay que hacer es justicia y que no haya impunidad. Entonces, ma\u00f1ana informamos, aun cuando vamos a estar en Culiac\u00e1n, de todas maneras se va a informar puntualmente sobre lo que est\u00e1s planteando. S\u00ed, presidente, porque lo que opera aqu\u00ed es como una especie de subrogaci\u00f3n, como ocurr\u00eda con las guarder\u00edas del Instituto Mexicano del Seguro Social. El gobierno, las autoridades, en este caso el DIF Nacional, los DIF estatales y tambi\u00e9n las procurador\u00edas para atenci\u00f3n a los ni\u00f1os, a los menores de edad, entregaban a estos menores v\u00edctimas de trata a estos refugios porque dec\u00edan que no ten\u00edan espacio en sus propios albergues. Entonces, hay un tema como de subrogaci\u00f3n, como ocurr\u00eda tambi\u00e9n con las guarder\u00edas. Preguntarle tambi\u00e9n sobre el tema de Vitol. Bueno, ya sabemos a qu\u00e9 usted nos indic\u00f3 que ya hab\u00edan esta compa\u00f1\u00eda, esta empresa, gran empresa, la primera en el tema de distribuci\u00f3n de combustibles, que ya hab\u00edan hecho p\u00fablicos los nombres de quienes hab\u00edan sido corrompidos por parte de Petr\u00f3leos Mexicanos. El 22 de abril pasado, bueno, el 22 de abril, el Consejo de Petr\u00f3leos Mexicanos sesion\u00f3 de forma extraordinaria para decidir ampliar esta contrataci\u00f3n que ten\u00edan con la firma KPMG para las auditor\u00edas internas y se estaba revisando todo el tema de Petr\u00f3leos Mexicanos corporativo, pero tambi\u00e9n de sus filiales y subsidiarias, incluyendo a todo el grupo PMI y tambi\u00e9n a todo el grupo que se controla desde Pemex transformaci\u00f3n industrial. Preguntarle, presidente, si estas auditorias se van a cancelar, si ya le inform\u00f3 algo la Secretaria de Energ\u00eda o el Director General de Petr\u00f3leos Mexicanos, si se van a cancelar toda vez que esta informaci\u00f3n ya la obtuvieron, ya se sabe qui\u00e9nes son las personas que se corrompieron y si aqu\u00ed en este caso ya hay detenciones o algunas \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n en contra de los funcionarios que se corrompieron. Bueno, ya se hab\u00eda presentado una denuncia desde que decidieron a conocer los hechos. Para que se tengan los antecedentes, esta empresa fue sancionada en Estados Unidos, fue juzgada en Estados Unidos por actos de corrupci\u00f3n, all\u00e1 declararon de que hab\u00edan entregado sobornos a funcionarios de Petr\u00f3leos Mexicanos. Se arreglaron en Estados Unidos, legalmente se lleg\u00f3 a un acuerdo y se comprometieron a reparar los da\u00f1os en el caso de M\u00e9xico. La indicaci\u00f3n que di en ese entonces es de que se aceptara la reparaci\u00f3n del da\u00f1o, pero que quer\u00edamos saber qui\u00e9nes hab\u00edan recibido el dinero, qui\u00e9nes se hab\u00edan beneficiado con los sobornos, porque era parte de la investigaci\u00f3n y ten\u00edan los nombres en los juzgados de Estados Unidos y tambi\u00e9n la empresa, pero pensaron que si se reparaba el da\u00f1o con eso era m\u00e1s que suficiente. Entonces, no aceptamos la reparaci\u00f3n del da\u00f1o y les exigimos que quer\u00edamos saber qui\u00e9nes eran las personas que hab\u00edan recibido dinero. Se cancelaron tambi\u00e9n algunas operaciones, esa fue la instrucci\u00f3n que di, hasta que no se cumpliera con la petici\u00f3n que est\u00e1bamos haciendo. Pas\u00f3 el tiempo, ya hace como 15 d\u00edas fui informado de que ya hab\u00edan dado a conocer los nombres de dos personas de la filial Pemex. Pemex Comercio Internacional. Pemex Internacional, s\u00ed. Y ya se present\u00f3 de nuevo, a partir de ah\u00ed, otra denuncia en la fiscal\u00eda, eso es lo que va hasta ahora y no se puede cancelar ninguna auditor\u00eda, se tiene que continuar hasta conocer todo. Y una vez que no se afecte el proceso, el llamado debido proceso, pues vamos aqu\u00ed a informar. Y, presidente, esta semana se espera que ya se resuelva la extradici\u00f3n de Juliana Sanch, este activista por el derecho a la informaci\u00f3n tan importante que dio a conocer estos cr\u00edmenes de guerra, cr\u00edmenes de lesa humanidad, adem\u00e1s de grandes casos de corrupci\u00f3n a nivel internacional. Usted aqu\u00ed en la conferencia de prensa matutina hab\u00eda dicho que hab\u00eda la posibilidad de que M\u00e9xico le ofreciera asilo pol\u00edtico por toda esta persecuci\u00f3n que est\u00e1 sufriendo Juliana Sanch y todo el equipo de Wikileaks. Preguntarle c\u00f3mo va este tema, presidente, si ha habido alg\u00fan avance al respecto y si ya se comunicaron con el equipo de defensa de Juliana Sanch. Gracias, presidente. Ha habido comunicaci\u00f3n con la Secretar\u00eda de Relaciones Exteriores y s\u00ed nosotros le ofrecemos el asilo y estamos a favor de que se le libere, porque es un perseguido pol\u00edtico. Es un acto vergonzoso de que a una persona que da a conocer informaci\u00f3n valiosa, porque en esa informaci\u00f3n hay actos de corrupci\u00f3n, en esa informaci\u00f3n se dan a conocer delitos cometidos entre gobiernos. Todo lo que la \u00e9lite lleva a cabo en secreto, de repente sale por una investigaci\u00f3n que ellos hacen y se castiga al que presenta la informaci\u00f3n porque supuestamente est\u00e1 violando confidenciales, cuando por encima de esos medios est\u00e1 la esencia de la denuncia grav\u00edsima de intromisi\u00f3n, asuntos de gobierno y de todo tipo. Nosotros padecimos de acoso cuando los fraudes electorales y en esos cables aparece toda la informaci\u00f3n, pero no s\u00f3lo es nuestro caso, es de todo lo que hac\u00edan y no sabemos si lo siguen haciendo en el mundo. Entonces, se le condena al periodista, ya deber\u00edan de darle su libertad y nosotros, desea sus familiares, sus abogados, amigos, podr\u00edan tener asilo en nuestro pa\u00eds, esa es nuestra postura. Y s\u00ed hay relaci\u00f3n, pero va a depender de ellos, ojal\u00e1 y se tomen en cuenta todos los elementos y que no se act\u00faen por consigna en ning\u00fan caso que prevalezca la justicia. Esa es mi postura. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Alberto Marroqu\u00edn Espinosa, de JF Informa, desde Canc\u00fan, frecuenciacat.com y desde mi portal en Quer\u00e9taro es ahora am.com. Se\u00f1or presidente, existe un departamento denominado Centro de Liquidaci\u00f3n Regional, que le llaman CLC, que se dedica a evaluar el trabajo del personal que maneja los ingresos de cada caseta de cobro en capufen. Yo s\u00e9 que el lunes toc\u00f3 este tema con Hans Salazar, yo ya le hab\u00eda hablado sobre este tema tambi\u00e9n hace tres semanas, pero obviamente en esta investigaci\u00f3n que yo realic\u00e9, ya he entrevistado a m\u00e1s de 30 trabajadores, este departamento se dedica a evaluar el Entonces, en este caso s\u00ed hay una omisi\u00f3n por parte de los directivos de capufen, s\u00ed aseguran que hay una diferencia de ingresos y que est\u00e1n robando dinero, pero no hay denuncias de los hechos ante la Funci\u00f3n P\u00fablica en a\u00f1os anteriores, cuando sab\u00edamos que era una empresa privada de outsourcing, que era relativamente sencillo levantar actas administrativas para poder hacerle los cambios pertinentes del personal en su momento. Y es personal que lleva m\u00e1s de a veces de 10 a\u00f1os, los m\u00e1s j\u00f3venes de dos a\u00f1os de trabajo. Entonces, yo creo que aqu\u00ed hay algo que tiene que investigar la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica en este punto, porque realmente no coincidi\u00f3. Ojal\u00e1 si nos pudiera presentar a la directora de capufen el informe que le present\u00f3 usted para la justificaci\u00f3n, que digo, no lo veo muy de acuerdo a lo que yo investigu\u00e9, porque est\u00e1 ocurriendo lo mismo en pensionista. En capufen hablamos de 600 personas y de pensionista hablamos de 400 personas que pas\u00f3 algo similar. Y tambi\u00e9n llama mucho la atenci\u00f3n porque el 23 de diciembre de 2021 la directora de capufen ya hab\u00eda emitido un oficio dirigido a todo el personal de outsourcing asegur\u00e1ndoles que ya se iban a recontratar a partir de enero y que le echaran muchas ganas, que pues ya estaban todos con este nuevo esquema de la ley que entr\u00f3 en vigor el 23 de abril de 2021. Entonces, aqu\u00ed ocurre algo y ojal\u00e1 pudiera la Secretar\u00eda de la Funci\u00f3n P\u00fablica investigar, porque realmente no es as\u00ed. Y si hay una disparidad de ingresos, alguien m\u00e1s arriba, algo est\u00e1 ocurriendo por ah\u00ed, desde los incluso los jefes de cada plaza de cobro. Porque yo he entrevistado gente desde Tabasco hasta Culiac\u00e1n, por ejemplo, hasta el norte del pa\u00eds. O sea, de verdad he indagado con muchos, incluso muchos de ellos se han conectado a mi canal de YouTube para dar su versi\u00f3n, su testimonio cada uno de lo que ocurre. Entonces, ojal\u00e1 que nos pudiera decir al respecto sobre eso, se\u00f1or presidente. Vamos a profundizar m\u00e1s sobre el tema que Elsa Beytes informe y que tambi\u00e9n intervenga O sea, eso es todo, porque estamos limpiando de corrupci\u00f3n en todo el gobierno, de arriba hacia abajo, y no se tolera la corrupci\u00f3n. Y hay resistencias, porque estamos hablando de a\u00f1os de estas pr\u00e1cticas corruptas en capufel. Bueno\u2026 \u00bfS\u00ed consideraban la caja chica siempre el gobierno federal? A sus compadres, o sea, la gente m\u00e1s cercana, los amigos, ya se sab\u00eda que el que iba all\u00ed iba a robar. Y algo parecido est\u00e1 sucediendo ahora y aprovecho para darlo a conocer, porque ya no hay espionaje, ya no existe el cisen, pero s\u00ed hay inteligencia, no hay espionaje, pero s\u00ed mucha inteligencia. De la gente que me informa de todo lo que est\u00e1 pasando y ahora parece como que hay oposiciones, resistencias, boicot en el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico, y me est\u00e1n echando la culpa a m\u00ed del tiempo que tardan los pasajeros por los cambios que se est\u00e1n llevando a cabo. Y viene de arriba, tiene que ver con la molestia que todav\u00eda no digieren, superan. Y yo creo que no pudieron atracar con el nuevo aeropuerto de Texcoco, y como era much\u00edsimo dinero, estamos hablando de un asalto, de un robo, pues de m\u00e1s de 200 mil millones de pesos, entonces se quedaron molest\u00edsimos. Sus voceros, sus achichincles y sus seguidores del conservadurismo. Entonces quieren que no salgan malas cosas. Y en el aeropuerto tengo informaci\u00f3n que hay una campa\u00f1a ech\u00e1ndonos la culpa de que si hay saturaci\u00f3n, si no se atiende pronto a los pasajeros, si se les mantiene una hora, dos horas, pues es culpa del gobierno. Ayer le\u00ed que dieron a conocer un peri\u00f3dico alarmado la instrucci\u00f3n de que las aduanas pasen a ser operadas, manejadas por la Secretar\u00eda de la Defensa y por la Secretar\u00eda de Marina. Entonces, siempre hay estas resistencias porque est\u00e1 m\u00e1s que demostrado que hac\u00edan su agosto y dominaba, imperaba la corrupci\u00f3n. No estoy hablando de que todos los servidores p\u00fablicos sean corruptos, hay gente honesta, pero s\u00ed hay estas reacciones. Lo mismo en el caso de la medicina. \u00bfSe acuerdan cu\u00e1nta resistencia? Porque ten\u00edan el negocio de la compra de los medicamentos, 100 mil millones de pesos. Una red, una banda. Todav\u00eda ayer sac\u00f3 Loret de Mola un reportaje sobre los m\u00e9dicos de Cuba que es un refrito, de hace 10 a\u00f1os, promovido por las organizaciones que est\u00e1n en contra del gobierno de Cuba, que hablan de que los m\u00e9dicos cubanos son esclavos porque tienen que pagar y que los amenazan. El mismo gui\u00f3n y Loret, ah\u00ed est\u00e1. \u00bfQu\u00e9 autoridad tiene Loret si \u00e9l trabaja para una de estas farmac\u00e9uticas, una distribuidora que se beneficiaba con la corrupci\u00f3n que imperaba en el sector salud? Pero en algunos casos es porque ya no tienen privilegios y estaban muy enraizadas esas pr\u00e1cticas. Yo siempre he dicho que nuestro movimiento, la transformaci\u00f3n iba a ser pac\u00edfica, sin violencia, pero radical, porque \u00edbamos a arrancar de ra\u00edz, la palabra radical viene de ra\u00edz. El r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n, de injusticias y de privilegios, y es lo que estamos haciendo. Entonces, como estaban muy arraigadas, enraizadas estas pr\u00e1cticas, siguen con sus molestias y siguen con sus campa\u00f1as, pero no se trata de afectar a los trabajadores y, por lo general, la mayor\u00eda de la gente act\u00faa con honestidad. No se repite, pero yo s\u00ed lo tengo que estar recordando, que la mayor riqueza de nuestro pueblo o la mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de nuestro pueblo. Pero hay una c\u00fapula enajenada por el dinero, por lo material, muy echada a perder, minoritaria, pero con mucha influencia. Entonces, vamos a buscar la forma de que se aclade todo esto, porque s\u00ed ha habido un aumento en los dos casos, en Capufe, m\u00e1s ingresos, en todo lo que tiene que ver con las casetas. Cuando llegamos estaban tomadas las casetas, las de Morelos y las que iban a Puebla, me recuerdo que todas las de Nayarit, todas las de Sinaloa, todas tomadas, y cobraban. Y dijimos, se acab\u00f3 esto y se ha avanzado, bueno, porque as\u00ed tenemos ingresos y ese es el dinero que se utiliza para las pensiones, para apoyar a la gente humilde, a la gente pobre, para comprar las vacunas, que antes ese dinero se lo robaban y como robaban arriba, como se dec\u00eda, pues podemos hacer lo mismo. Y en Aduanas est\u00e1 pasando algo similar, desde que est\u00e1n los militares y marinos a cargo de las aduanas se ha incrementado la recaudaci\u00f3n. Nada m\u00e1s por aduanas se obtienen un bill\u00f3n de pesos. Entonces, \u00bfc\u00f3mo no voy a nivel general? Un bill\u00f3n de pesos de ingresos por aduanas. \u00bfC\u00f3mo no voy a ocuparme de eso? \u00bfY c\u00f3mo les voy a dejar las aduanas a los gobernadores? Ya no, los actuales no, pero antes eran estas me corresponden a m\u00ed y yo voy a proponer. Y los sistemas de vigilancia, me llam\u00f3 la atenci\u00f3n de que hab\u00eda un contrato de c\u00e1maras porque era una robadera completa. Hac\u00edan la faramalla de que con sistemas modernos se detectaba el robo y hab\u00eda que comprar de los equipos. Pero, adem\u00e1s, si se instalaban los equipos, se subcontrataba o subrogaba el servicio a a una empresa que era la que manejaba las c\u00e1maras y eran contratos de tres mil millones de pesos, dos mil, tres mil millones de pesos. se empiezan a revisar todos los contratos y se les empieza a decir, b\u00e1jale 200 millones. Pues s\u00ed, no, pero es muy poco, b\u00e1jale m\u00e1s, b\u00e1jale 500. S\u00ed, me refiero al si sale rojo o sale verde, los sistemas de vigilancia, hasta que de dos mil a trescientos millones. Lo que quer\u00edan era tener control. \u00bfPor qu\u00e9? Porque ah\u00ed se decid\u00eda cu\u00e1ndo se pon\u00edan verde y pasaba todo. Entonces, no les importaba cobrar por el servicio, si cobraban por lo otro, que ese era el negocio real. Entonces, todo eso se ha ido limpiando. \u00bfY cu\u00e1l es el resultado? Pues que no hemos necesitado deuda y tenemos una buena recaudaci\u00f3n. Todo eso nos ayuda. Entonces, la corrupci\u00f3n pues hay que combatirla porque eso es lo que nos permite, es una fuente de financiamiento para el desarrollo de nuestro pa\u00eds y para beneficio de la gente, pero tambi\u00e9n no significa pues una\u2026 cometer injusticias. Claro. El que est\u00e1 trabajando bien, que es un buen servidor p\u00fablico, ese no debe de preocuparse nada, pero el que est\u00e1 buscando c\u00f3mo hacer una transa, pues ese s\u00ed, no lo queremos y hay que denunciarlo y no s\u00f3lo a los de abajo, porque tambi\u00e9n esa era la vieja pr\u00e1ctica de la simulaci\u00f3n del enga\u00f1o. Qu\u00e9 barbaridad, cu\u00e1nta corrupci\u00f3n, ech\u00e1ndole la culpa a los que antes se les conoc\u00eda como mordelones o a los oficinistas, claro, que hab\u00eda en esas pr\u00e1cticas, pero abajo eran mordidas, arriba tarascadas y ah\u00ed nos ten\u00edan entretenidos pensando que la corrupci\u00f3n ten\u00eda que ver con el agente de tr\u00e1nsito, claro que tambi\u00e9n con el agente de tr\u00e1nsito o con el oficinista. Y arriba impunidad con donaci\u00f3n de impuestos, grandes negocios, nada m\u00e1s que era delincuencia de cuello blanco, que no perd\u00edan ni siquiera su respetabilidad. Entonces, todo eso es lo que tiene que cambiar, ya est\u00e1 cambiando y tenemos que continuar con eso. Y cada vez la gente est\u00e1 m\u00e1s consciente. S\u00ed, porque efectivamente est\u00e1n justificando a los de abajo para ver arriba y a justificar que ya hubo un faltante, pero la culpa lo tuvieron los de abajo, como ocurr\u00eda en Pemex, hace por eso permitieron el huachicol, porque hab\u00eda arriba un gran robo, pero mejor echarle la culpa a los huachicoleros, que robaban los ductos con peque\u00f1as tomas y as\u00ed justificaban los grandes robos en Pemex, por ejemplo. S\u00ed, eso es lo que vamos a revisar en este caso. Capufe y Pensioniste tambi\u00e9n es otro caso igual. S\u00ed, lo mismo. Y bueno, una denuncia ciudadana, se\u00f1or presidente. En el 2017, yo s\u00e9 que no es competencia de la federaci\u00f3n, pero es que de verdad en Insurgentes Norte, n\u00famero 1260, hubo un edificio que qued\u00f3 en muy mal estado, ya se repar\u00f3, pero realmente sigue igual, pero ya dijeron las autoridades que ya est\u00e1 bien el edificio, pero son 165 familias que saben que est\u00e1n en grave riesgo en ese edificio. Lo que piden ellos nada m\u00e1s es que un ingeniero estructurista ajeno a lo mejor al gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico y que haga una evaluaci\u00f3n. Realmente es lo \u00fanico que piden ellos para que les den esa garant\u00eda, porque saben ellos tienen estudios que ese edificio sigue mal, ojal\u00e1 es el \u00fanico apoyo que piden ellos. Lo hacemos, s\u00ed, nada m\u00e1s entrega los datos para que Protecci\u00f3n Civil haga un dictamen. El martes pasado estuvo en Quer\u00e9taro el secretario de Gobernaci\u00f3n y la secretaria de Seguridad \u00bfPara cu\u00e1ndo m\u00e1s va a ir? Pronto, lo m\u00e1s pronto posible. Y llevo muy buena relaci\u00f3n con el gobernador de Quer\u00e9taro, con el gobernador Juri. Entonces, s\u00ed vamos a ir. Ahora no podemos estar en los estados o haciendo actos, s\u00ed podr\u00edamos estar en supervisi\u00f3n donde hay elecciones, pero en Quer\u00e9taro no hay, entonces s\u00ed vamos a estar. Gracias, se\u00f1or presidente. T\u00fa vas despu\u00e9s, pero a ver, va \u00e9l, t\u00fa y luego\u2026 A ver, pues t\u00fa, esp\u00e9rense, esp\u00e9rense, esp\u00e9rense. Paren. Muchas gracias, se\u00f1or presidente. \u00bfC\u00f3mo se dec\u00eda antes cuando\u2026? Muchas gracias. Ram\u00f3n Flores. Noticias de \u00faltima hora. Paren m\u00e1quinas. Muchas gracias, presidente. Ram\u00f3n Flores, del Sentinel Informa de Humanoid de Inglaterra. Presidente, una parte que hemos descubierto del golpe blando se llama el descontento social. Hemos hecho una investigaci\u00f3n en el Sentinel Informa en varios municipios que son parte del Priamred\u00e9, as\u00ed los vamos a llamar. Estos personajes han estado haciendo un trabajo sigiloso vendiendo terrenos federales, y le voy a traer aqu\u00ed las pruebas, presidente, donde, por ejemplo, ellos venden terrenos y exhiben este recibo de dinero de papeler\u00eda en 200 mil pesos y dice anticipo para la compra del terreno, pero despu\u00e9s a la v\u00edctima de fraude lo obligan a pagar el cat\u00e1stro o el predean. Aqu\u00ed tengo el recibo de Santa Mar\u00eda, Huatulco, que estaba gobernado por el Priamred\u00e9, hoy ya gobierna morena, donde lo obligan a pagar 15 mil pesos. Traemos tambi\u00e9n lo que es las conversaciones de Huatz, donde el exfuncionario le dice que es problema de fonatur y que es problema del presidente que no est\u00e1 liberando esos terrenos. Le est\u00e1n haciendo un descontento social abajo en los municipios para precisamente seguir sobre ese golpe blando que traen. Entonces, presidente, \u00bfqu\u00e9 podr\u00edamos hacer o qu\u00e9 se puede hacer respecto a estos documentos que le voy a entregar a usted ahorita para que lo revise su consejer\u00eda jur\u00eddica y que la consejer\u00eda jur\u00eddica tambi\u00e9n revise o le haga una auditor\u00eda a los municipios? Porque de verdad no nada m\u00e1s es Oaxaca. Y, por supuesto, ya hab\u00edamos descubierto casos en Veracruz, en Chiapas, en Tabasco, porque debido al desconocimiento o un poco no quiero manejar la palabra ignorancia, pues aprovechan de estas personas que quieren comprar terrenos, pero est\u00e1n vendiendo terrenos federales, los municipales con operadores pol\u00edticos que tienen ah\u00ed. Yo tengo aqu\u00ed hasta la credencial de lector de la persona que le vendi\u00f3 ese terreno y que es culpa de usted. \u00bfQu\u00e9 nos puede comentar al respecto, si se puede hacer una investigaci\u00f3n, presidente? S\u00ed, ya estamos trabajando en eso. Hay muchos terrenos nacionales y de Fornatur, que son los m\u00e1s codiciados, porque est\u00e1n en las playas, en el caso de Huatulco son miles de hect\u00e1reas de propiedad federal y ya han estado invadiendo y hay l\u00edderes, entre comillas, que se dedican a eso y cada vez hay m\u00e1s invasiones toleradas. Entonces, ya estamos haciendo un inventario de todos los bienes federales, de todos los bienes de la naci\u00f3n para protegerlos y frenar esas invasiones y esos fraudes. Y coincido contigo, promovidos en la mayor\u00eda de los casos por las mismas autoridades, pero ya estamos en eso. Nos entregas la informaci\u00f3n. S\u00ed, aqu\u00ed traigo toda la documentaci\u00f3n, ahorita se la voy a\u2026 S\u00ed, es uno de los lugares en donde hay m\u00e1s invasiones, en Huatulco, pero no s\u00f3lo es el \u00fanico, esto es lo que ha descompuesto bastante toda la Riviera Maya, tambi\u00e9n de esa forma, y otros sitios, otras zonas tur\u00edsticas y distintos bienes. Entonces, vamos a proteger. Hay un plan que ya estamos por implementar para proteger bienes de la naci\u00f3n, porque si no lo hacemos se lo van a robar todo. Algunos est\u00e1n esperando que yo me vaya, porque est\u00e1n haciendo el c\u00e1lculo, creo que equivocando de que va a regresar la pandilla de rufianes que gobernaba y se van a equivocar, porque no va a ser as\u00ed, porque el pueblo ya no quiere que siga el saqueo. Pero de todas maneras vamos a dejar protegido el pa\u00eds, vamos a buscar la forma de que ya nos sigan entregando concesiones para la miner\u00eda, ya protegimos litio, pero tenemos que crear todav\u00eda la instituci\u00f3n encargada de ese prop\u00f3sito, la ley reglamentaria, todo lo de Fonatur, que se ha manejado como un bot\u00edn y hasta ahora, porque nos ha llevado tiempo, pero fue mucho lo que duraron, siempre lo repito, 36 a\u00f1os, es una generaci\u00f3n, 36 a\u00f1os Llorar, que es sin\u00f3nimo de robo, de saqueo. Entonces, se introdujo eso hasta la medula, si nos salv\u00f3 el pueblo, las culturas que vienen de lejos, las costumbres, las tradiciones, la honestidad de nuestro pueblo, porque el prop\u00f3sito era que la mancha negra invadiera todo, que se perdieran todos los valores y que predominara lo material, la ambici\u00f3n al dinero, el triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales, sin ninguna \u00edndole. Por eso crearon lo del mecanismo aspiracionista y cu\u00e1nto tienes, cu\u00e1nto vales. Y lo que he dicho aqu\u00ed, los ejemplos, si tienes un carro \u00faltimo modelo, si te pueden voltear a ver, un Ferrari, \u00a1oh! Si lograste comprar una casa en una zona exclusiva, \u00bfc\u00f3mo lo hiciste?, \u00bfqui\u00e9n sabe?, eso no importa, el fin justifica los medios. Si tienes tu departamento en Nueva York y en Miami y no todo el que tienes es malvado y el que hace dinero con trabajo, de conformidad con la ley, merece respeto. Pero estamos hablando de este sistema que se estableci\u00f3, de que hab\u00eda que sobresalir a costa de lo que fuese. Entonces, todo eso es lo que estamos enfrentando y vamos a cuidar los bienes y hemos recuperado bastante, pero nos falta todav\u00eda, o sea, necesitamos seguir limpiando de corrupci\u00f3n. Esto que est\u00e1s planteando es cierto, tan es as\u00ed que ya estamos haciendo un inventario de todos los bienes, porque tambi\u00e9n en el desorden, si no se sabe cu\u00e1nto tiene Fonatur o lo maneja el delegado de Fonatur, hasta hace poco me enter\u00e9 de que hab\u00eda un delegado de Fonatur que rentaba la casa presidencial. Yo no uso esos inmuebles, voy a hoteles, que he dicho sea de paso, son buenos hoteles, curiosos, econ\u00f3micos, me tratan muy bien los trabajadores, me cuidan los cocineros, chef, son muy solidarios. Entonces, me siento muy bien, pero hab\u00edan casas para los presidentes, hay todav\u00eda, pues no voy, de repente me entero de que la usaban porque la rentaban y no s\u00e9 si ingresaba el dinero o no. Entonces, \u00bfpara qu\u00e9 nos quedamos con esas casas? Vamos a que se rifen, se vendan y se entreguen para algo en beneficio de la gente, en beneficio del pueblo, entregarle al pueblo los bienes para que los protejan, los cuiden y se beneficien. Es como el teanguis del bienestar, ya les vamos a informar cu\u00e1nto se ha entregado en los pueblos m\u00e1s pobres de Guerrero, de Oaxaca, de Chiapas, Veracruz, ahora est\u00e1n en Chiapas, en Los Altos. \u00bfY qu\u00e9 llevan? Todo lo que se decomisa, que se acumulaban en almacenes, se ten\u00eda que pagar renta de y todo lo que se decomisaba, ropa, zapato, ventiladores, de todo, se echaba a perder o se lo robaban y adem\u00e1s ten\u00eda que pagarse la renta de las bodegas. Entonces, hicimos todo esto para la gente pobre. \u00bfY qu\u00e9 me va a importar que digan que es populismo, paternalismo a estas alturas? Imag\u00ednense, ayudar a los pobres a ser populistas que me apunten en la lista. En un segundo tema, bastantes migrantes se han acercado al programa del Centennial Informa, donde ellos le piden de favor o le solicitan que ellos quieren regresar a M\u00e9xico con una seguridad. \u00bfCu\u00e1l es la seguridad? Tener una vivienda y poder pagar su seguro social. Ellos les est\u00e1n pidiendo que si usted puede crear un programa en conjunto entre el Infonavit \u00bfSe imagina cu\u00e1nto dinero ingresar\u00eda, por ejemplo, si un migrante empieza a pagar su seguro social aqu\u00ed en M\u00e9xico o si, por ejemplo, ellos, as\u00ed lo dijeron, si el presidente nos puede dejar adquirir una vivienda en M\u00e9xico, que por ejemplo nos pidieran 100 d\u00f3lares semanales, sin problema lo pueden pagar, como ellos lo dicen, su casa? \u00bfSe podr\u00eda hacer un programa en conjunto entre el Infonavit y el INS para que puedan beneficiar a los que usted llama h\u00e9roes vivientes, presidente? S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed lo vamos a hacer, porque adem\u00e1s ya lo he escuchado, hay mucha gente que quiere regresar a M\u00e9xico, cada vez m\u00e1s gente grande que quiere venir a su pueblo. Bueno, nunca se pierde la carencia, \u00bfno? Hay un corrido de los Tigres del Norte que habla de eso, del pap\u00e1 grande que quiere regresar y ya los hijos ya no quieren, creo que se llama la jaula de oro, as\u00ed se llama, \u00bfno? S\u00ed. S\u00ed, la escuchamos, pero hay muchos pap\u00e1s o gente grande que quiere venir y necesita informaci\u00f3n de qu\u00e9 facilidades hay, de qu\u00e9 podr\u00edan hacer con su regreso. Estamos buscando la forma tambi\u00e9n de hacer una financiera para el bienestar, porque existe el Banco del Bienestar, pero el Banco del Bienestar que est\u00e1 creciendo cada vez m\u00e1s, va a tener cerca de tres mil sucursales, hasta los pueblos m\u00e1s apartados, para que la gente pueda cobrar lo que por justicia les corresponde, de pensiones y becas. Y se ha estado avanzando, pero el Banco del Bienestar queremos que se dedique en una primera etapa, que se consolide como un banco para la dispersi\u00f3n de recursos, es decir, que el adulto mayor cobre ah\u00ed, que el que tiene la beca cobre ah\u00ed, que el campesino que recibe el apoyo del programa de producci\u00f3n para el bienestar o Sembrando Vida cobre ah\u00ed. Y ya estamos dispersando cerca de 450 mil millones de pesos y va a ir creciendo. Yo considero que ese banco va a llegar a dispersar, antes de que terminemos, cerca de 700 mil millones de pesos. Entonces, podr\u00eda ese banco tambi\u00e9n hacerse el cargo de ahorros, hacerse el cargo de las remesas, dar los cr\u00e9ditos, pero no, eso lo dejamos para otras etapas. Lo que nos importa es consolidar el sistema de dispersi\u00f3n de recursos. No saben lo que cuesta poner las sucursales, no s\u00f3lo es dinero, las sucursales las est\u00e1 construyendo el ej\u00e9rcito, los ingenieros militares, cinco millones de pesos la construcci\u00f3n y llevan como mil 400 terminadas. Vamos avanzando muy bien. Lo que cuesta es que se necesita la comunicaci\u00f3n de internet y no hay. Entonces, estamos resolvi\u00e9ndolo para que los cajeros de estas sucursales puedan funcionar con seguridad. Entonces, el banco va a hacer para eso y la financiera va a tener de bienestar otros prop\u00f3sitos y va a ser telecom que dejaron ah\u00ed como testimonio, como testigo de lo que era antes, pero muy en el abandono y tiene alrededor de mil 700 sucursales. Entonces, en telecom vas a seguir con los giros y los telegramas todav\u00eda, pero ya telecom ya est\u00e1 recibiendo tambi\u00e9n remesas y lo vamos a fortalecer para que pueda recibir remesas. Y telecom va tambi\u00e9n, que ya no se va a llamar as\u00ed, va a ser financiera para el bienestar, va a recibir ahorros y al mismo tiempo va a entregar cr\u00e9ditos, va a ser la \u00fanica instituci\u00f3n p\u00fablica para entregar los cr\u00e9ditos a la palabra y las tandas para el bienestar. Y ah\u00ed vamos a crear un centro de atenci\u00f3n a migrantes que quieran regresar. \u00bfA partir de cu\u00e1ndo se va? Ah\u00ed vamos, si es que ya tenemos todo, es cuesti\u00f3n del tiempo, estamos trabajando en eso. \u00bfY el banco viene en 74 operaciones por d\u00eda para comunidades? Muchas gracias, presidente. \u00bfY si el bol\u00edgato no va a hacer operaciones para que llegue a comunidades ind\u00edgenas? Va a llegar a mil 700 y los bancos van a ser complementarios, va a haber una relaci\u00f3n, pero bueno ya, la ponemos, vamos a poner para nuestros paisanos. Ya adelante, adelante. Hola, muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente. Soy Pepe Ram\u00edrez del canal El Charro en Vivo, un canal de medios digitales. Se\u00f1or presidente, hace unas semanas en esta conferencia de prensa se present\u00f3 lo que del PRI y del PRD que ya rechazaron esta propuesta argumentando que es un retroceso a la democracia. En d\u00edas posteriores, el PRI y el PAN presentaron individualmente su propuesta, una propuesta de contrarreforma que se compone de varios puntos. Sin embargo, presidente, parece que no conocen la historia de nuestro pa\u00eds y es que el PRI regresar la figura del vicepresidente, una propuesta que es innecesaria. Adem\u00e1s, proponen la anulaci\u00f3n de las elecciones y hay indicios de participaci\u00f3n de la delincuencia organizada porque ellos tienen la narrativa de que presuntamente Morena es financiado por la delincuencia. Y esto lo han hecho su bandera. Y as\u00ed como estas son la mayor\u00eda de sus propuestas que dejan entrever su gran preocupaci\u00f3n por seguir cuidando sus privilegios, recibiendo recursos p\u00fablicos, adem\u00e1s de que buscan, se establezca un poder donde las c\u00fapulas de los partidos pol\u00edticos sean los que decidan e inclinen la balanza de acuerdo a sus intereses. Por ejemplo, la propuesta del PAN que busca regular la declinaci\u00f3n de las candidaturas o por ejemplo la propuesta de ambos partidos de aplicar la segunda vuelta en las elecciones presidenciales y as\u00ed cerrarle el paso a cualquier candidato que les resulte inc\u00f3modo. Es decir, presidente, ellos quieren acomodar las reglas de tal manera que lo que no pueden ganar en las urnas lo hagan a trav\u00e9s de diferentes estrategias, sin importarles la voz de las y los mexicanos releg\u00e1ndola a un segundo plano. En esta situaci\u00f3n, presidente, la pregunta ser\u00eda \u00bfqu\u00e9 opina usted de estas propuestas que presentan los partidos de oposici\u00f3n? Y presidente, de no aprobarse su iniciativa que usted presenta, \u00bfqu\u00e9 acciones emprender\u00eda su gobierno para fortalecer la democracia? Y es que al final todo se resume en el tema electoral para la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds y en este caso es importante el tema electoral y que se escuche la voz de las y los mexicanos. Bueno, vamos a esperar a que pasen las elecciones y vamos a hablar m\u00e1s sobre el tema, porque s\u00ed es necesario que se abra el debate, que se trate el asunto. Antes iban a reformar la Constituci\u00f3n y el pueblo no se enteraba, s\u00f3lo arriba, porque como ten\u00edan el control absoluto de los medios de informaci\u00f3n, la gente no se percataba o manipulaban. \u00bfTe acuerdan cuando quer\u00edan privatizar el petr\u00f3leo en el tiempo de Calder\u00f3n? Que hab\u00eda unos mensajes en radio, en televisi\u00f3n de que los mexicanos ten\u00edamos un tesoro, \u00bfse acuerdan de eso? De repente habr\u00eda hasta que rescatar esos mensajes. Y que se pod\u00eda sacar ese tesoro si se privatizaba, no lo narraban de esa manera, pero ese era el mensaje. Al final ni siquiera les importaba sacar el petr\u00f3leo de aguas profundas, porque supuestamente el tesoro estaba en aguas profundas, el mensaje, el enga\u00f1o era ese, pero lo que quer\u00edan era sacar el petr\u00f3leo en tierra y en aguas someras, donde est\u00e9 el petr\u00f3leo. Al final lograron su prop\u00f3sito, porque hubo hasta sobornos, compraron votos para la llamada reforma energ\u00e9tica. Por eso est\u00e1 en la c\u00e1rcel el anterior director de Pemex, entre otras cosas. Bueno, y entregaron 110 concesiones para sacar el tesoro, y de las 110 concesiones entregadas en las zonas donde hay petr\u00f3leo, que no son en su mayor\u00eda en aguas profundas, sino en someras y en tierra. Pues de los 110 concesiones, s\u00f3lo tres tienen producci\u00f3n, y cuando mucho est\u00e1n extrayendo 30 mil barriles y enga\u00f1aron de que a estas alturas iban a estar extrayendo con esos convenios, con esas concesiones, dos, tres millones de barriles diarios. Esto que les estoy planteando, est\u00e9nos considerando de las reformas. Entonces, se acostumbraron a enga\u00f1ar y en ese entonces yo recuerdo que hac\u00edamos encuestas y la gente estaba a favor o estaba dividido. La reforma que ten\u00eda menos aprobaci\u00f3n era la fiscal, la de los impuestos, pero esta importante, porque era la entrega de los bienes del pueblo, de la naci\u00f3n a particulares, sobre todo extranjeros, como era tanto el bombardeo en los medios y no hab\u00eda informaci\u00f3n suficiente, lleg\u00f3 a estar 50-50. Y la gente pues s\u00ed, ah\u00ed va a venir, va a llegar la dolariza, porque as\u00ed dec\u00eda, viene el dinero a raudales, va a haber empleos, va a haber producci\u00f3n, no va a aumentar el gasolinas. En ese paquete estaba la reforma fiscal, la reforma educativa. Entonces, no hab\u00eda debate, eso es una cosa interesante. Ahora se procura el debate y en el caso de estas reformas, como fue la reforma el\u00e9ctrica, va a haber debate para la reforma electoral, todo el pueblo, porque hay gente enga\u00f1ada, Me estaban comentando que en Las Lomas hab\u00eda unas mantas, unos carteles colocados en algunas casas que dicen en este hogar defendemos al INE o algo as\u00ed. \u00bfY de qu\u00e9 lo defiendes? O sea, si el INE no va a desaparecer, o sea, a lo mejor cambia de nombre, pero pues tiene que haber un \u00f3rgano aut\u00f3nomo encargado de organizar las elecciones, nada m\u00e1s que ese \u00f3rgano aut\u00f3nomo encargado de las elecciones tiene que ser manejado por mujeres y por hombres honestos, \u00edntegros, porque no existe eso, no ha existido. Los avances que hemos logrado en materia democr\u00e1tica se deben al pueblo, no a esos funcionarios, no a los institutos, no a los aparatos. Entonces, lo que queremos es poner en correspondencia la vocaci\u00f3n, la voluntad democr\u00e1tica del pueblo con instituciones honestas, rectas, que verdaderamente act\u00faen con imparcialidad. El otro d\u00eda estaba yo leyendo un mensaje en redes sociales, alguien que dec\u00eda, por 26 mil pesos o 30 mil pesos no comprobados, le quitaron dos candidaturas a un partido, dos por 20 o 30 mil pesos. Ah\u00ed les dejo de tarea que busquen el mensaje. Y se sabe de un dirigente recientemente que recibi\u00f3 de un empresario no s\u00e9 cu\u00e1ntos Y el INE no dice nada, nada, ni el Tribunal, y es posible que ya alguien haya presentado y si no ha presentado una denuncia son cuestiones que se deben de seguir de oficio. Entonces, \u00bfqu\u00e9 autoridades hay? Y eso tambi\u00e9n va para los medios, no para todos y menos Es una mala informaci\u00f3n parecida, que no voy a referirme a ello, y en ning\u00fan medio convencional, en la televisi\u00f3n, en la radio, en los peri\u00f3dicos, a lo mejor en algunos, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 el profesionalismo, la competitividad, la independencia? Por eso la gente ya no les cree, a pesar de que hay una campa\u00f1a en contra de nosotros como nunca. Me estaba diciendo mi esposa ayer que estaba escuchando el radio, a ver si me acuerdo la estaci\u00f3n, creo que MBS, de un informador que estaba diciendo\u2026 empezaban encabezados de las noticias y habr\u00eda diciendo pues la laguna de Bacalar, de los siete colores, ya no va a tener ning\u00fan color porque el Tren Maya va a destruir la laguna. As\u00ed de ese nivel de exageraci\u00f3n, pero como la nota principal. Y creo que hasta me dijo que le cambi\u00f3 y que las noticias estaban as\u00ed, de ese tipo. Entonces, le hice una recomendaci\u00f3n respetuosa porque cada quien es libre, te digo pues m\u00fasica cl\u00e1sica. Cuando vayas en el carro pon m\u00fasica cl\u00e1sica. Presidente. Y te evitas enojos o malos momentos, pero eso aqu\u00ed. Y les invito a que hagan el ejercicio, que vean los conductores. Ah, ya s\u00e9, ya s\u00e9, ya s\u00e9. Y otro que escuch\u00f3, a Joaqu\u00edn, que aqu\u00ed habl\u00e9 de El Carajo y \u00e9l habl\u00f3 de cu\u00e1ntas veces, he mencionado la palabra carajo y s\u00ed explic\u00f3 que es El Carajo en la Marina mandar al carajo a alguien, pero s\u00ed creo que fue ayer sobre los dos temas estos. Presidente. Hay que debatir. Cuando pasen las elecciones al debate y ya se tratan todos los temas. Presidente, mi segunda pregunta de hecho va acorde a lo que acaba de comentar y es que el martes en una conferencia de prensa los dirigentes de los partidos PRI, PAN y PRD dieron a conocer que presentaron una serie de quejas ante el Instituto Nacional Electoral en contra del canciller Marcelo Ebrard, la jefa de gobierno, Claudia Sheinbaum y el secretario de Gobernaci\u00f3n, Ad\u00e1n Augusto, por participar en actos de campa\u00f1a apoyando a los candidatos de Morena, alegando de que se vulnera el principio de imparcialidad y equidad en la contienda violando el art\u00edculo 134 de la Constituci\u00f3n. Asimismo, lo acusan de actos anticipados de campa\u00f1a. Ellos alegan que se han estado utilizando recursos p\u00fablicos para beneficiar a los candidatos de Morena. Y aqu\u00ed pues contrasta con lo que acaba de comentar. En este caso, estos audios que se filtran y adem\u00e1s lo que est\u00e1 pasando en un estado como Tamaulipas, donde el gobernador de esta entidad est\u00e1 a todas luces metiendo mano, pero esta situaci\u00f3n, presidente, ha generado un gran debate en las redes sociales y es que muchos ven estas quejas que se presentan y que tambi\u00e9n los mismos partidos dicen, exhortan a la fiscal\u00eda para que investigue todo esto que se est\u00e1 viviendo en las elecciones. Lo ven como una estrategia para cerrarle la puerta a estos tres funcionarios que tienen altas posibilidades de participar en la elecci\u00f3n del 2024. Y la ciudadan\u00eda tiene el temor de lo que, como usted lo acaba de comentar hace unos momentos, pues que el Instituto Nacional Electoral act\u00fae parecido a lo que se vivi\u00f3 en el 2021 en Michoac\u00e1n y Guerrero. Esto ha generado una gran preocupaci\u00f3n. Y en este caso, presidente, pues yo le preguntar\u00eda qu\u00e9 opina sobre estas denuncias que presentan estos dirigentes y si usted tambi\u00e9n concuerda que se trata de una estrategia o en este caso, pues \u00bfqu\u00e9 es lo que sucede con ellos? Eso ya es cuanto, presidente. No quiero opinar mucho sobre el tema. Puso que estamos en v\u00edsperas de seis elecciones, no deja de haber nerviosismo y los partidos pues est\u00e1n en lo suyo y van a haber denuncias. Lo que hay que buscar, y eso es lo que a m\u00ed me importa m\u00e1s, es que la gente participe y que las elecciones transcurran de manera pac\u00edfica, que se respete el voto, que no haya fraude electoral, que las elecciones sean limpias y libres. Eso es lo m\u00e1s importante de todo y que sean los ciudadanos y tenerle mucha confianza al pueblo. Siempre lo he dicho, el pueblo no es tonto, tonto es el que piensa que el pueblo es tonto. La gente sabe muy bien y dec\u00eda a un maestro, a lo mejor el pueblo no tiene del todo claro lo que quiere, pero tiene perfectamente claro lo que no quiere. Ya la gente no quiere corrupci\u00f3n, no quiere casicazgos, no quiere impunidad, no quiere injusticias, no quiere racismo, ni clasismo, ni discriminaci\u00f3n, no quiere prepotencia, no quiere pol\u00edticos fantoches, nada de eso quiere ya el pueblo. El pueblo se cansa de tanta pinche tranza. Ya me voy. A ver, una, la compa\u00f1era que es. Gracias, presidente. Para preguntarle sobre el tema de la seguridad, conocemos que est\u00e1n en marcha los programas de bienestar para combatir las causas o el fondo de la violencia que todos los d\u00edas usted encabeza la reuni\u00f3n de seguridad para revisar el tema, la creaci\u00f3n de la Guardia Nacional y un despliegue sin precedente de las Fuerzas Armadas en el territorio y sin embargo no cede la violencia. Puede haber un debate sobre la interpretaci\u00f3n de las cifras y el compartimiento de las cifras, pero los delitos de alto impacto est\u00e1n presentes todos los d\u00edas en la sociedad. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 fallando, presidente, que se puede ajustar de la estrategia? Yo pienso que vamos avanzando, que es un problema complejo, heredado, se abandon\u00f3 durante mucho tiempo y sobre todo no se atendi\u00f3 el fondo, el origen de la inseguridad y de la violencia. Pero ya estamos a m\u00e1s de la mitad del sexenio. \u00bfMande? Pero ya estamos a m\u00e1s de la mitad del sexenio. S\u00ed, pero lo que no se hizo se arraig\u00f3 y ahora estamos padeciendo de los polvos de aquellos lodos. Y es un proceso que lleva tiempo, pero ya se est\u00e1n viendo los resultados. Nos cost\u00f3 much\u00edsimo detener el incremento en homicidios, la tendencia. Lo que he planteado aqu\u00ed, pero afortunadamente ya hay una disminuci\u00f3n leve, pero ya no contin\u00fao el incremento, ya no es la tendencia. Aqu\u00ed estamos claro y esto son cifras oficiales. Es en lo que menos hay cifras negras, porque por lo general se denuncian todos estos delitos de homicidio y as\u00ed ven\u00edan. Esto es el 15, pero estamos hablando a ver si Carlos te manda una l\u00e1mina donde vienen los incrementos por a\u00f1o de los \u00faltimos tiempos. \u00bfC\u00f3mo se incrementaba a\u00f1o con a\u00f1o? 10, 15, 20 por ciento. As\u00ed recibimos, aqu\u00ed entramos nosotros. Y miren, ya no sigui\u00f3 as\u00ed. Se van a molestar mucho mis adversarios, los conservadores, pero como a veces no me tienen ninguna consideraci\u00f3n, aunque los respeto mucho, se van a enojar si digo que que si ellos hubiesen ganado, si hubiese continuado la misma pol\u00edtica, esto estar\u00eda ac\u00e1. Entonces, llegamos y empezamos a contener, a contener. Y aqu\u00ed iniciamos los programas de bienestar con una filosof\u00eda nueva, porque para los conservadores no hay m\u00e1s que la mano dura, las medidas coercitivas, c\u00e1rceles, leyes m\u00e1s severas y hasta cuestiones extremas de exterminio. Entonces, nosotros no creemos en eso, consideramos que lo fundamental es ir a las causas, que no se puede enfrentar el mal con el mal. Lo que fracas\u00f3, que no hab\u00edan masacres durante todo el periodo neoliberal, sobre todo no declar\u00f3 la guerra Calder\u00f3n. \u00bfEran masacres a manos del Estado ahora? Lo que seguimos viendo son masacres por el enfrentamiento entre los grupos criminales, pero en medio est\u00e1 la sociedad, presidente. S\u00ed, pero no es el Estado. Pero no importa, sigue muriendo gente inocente. S\u00ed, y tratamos de evitarlas, pero hay una gran diferencia, no es el Estado. Pero si imag\u00ednense que Calder\u00f3n ten\u00eda a Garc\u00eda Luna de Secretar\u00eda de Seguridad. Entonces, aqu\u00ed ya empieza, acabamos de tener ayer, antier, un d\u00eda de los m\u00e1s duros, dif\u00edciles, con 118 homicidios. Afortunadamente, hoy ya fueron el ifuer de 65, 67. 65. Pero esos picos de violencia, \u00bfa qu\u00e9 obedecen?, \u00bfhay una falta de capacidad institucional? Yo lo explico, lo tengo clar\u00edsimo. Primero, pues que se desintegraron las familias, se abandonaron los j\u00f3venes, se pensaba que que todo se iba a resolver con medidas coercitivas, con la mano dura. Se asoci\u00f3 la delincuencia con la autoridad, no hab\u00eda frontera, era lo mismo. Y regreso al caso de Garc\u00eda Luna. Se asociaron con una banda, entonces se persegu\u00eda a unos y se proteg\u00eda a otros, hab\u00eda contubernio Y tambi\u00e9n vinculaci\u00f3n de autoridades con la delincuencia. A m\u00ed me llama mucho la atenci\u00f3n lo de Guanajuato para hablar en plata, porque tanto tiempo el procurador de Guanajuato, si es de los estados con m\u00e1s homicidios, y le he pedido respetuosamente al gobernador que haga una evaluaci\u00f3n sobre el funcionamiento de la fiscal\u00eda estatal, pero parece que ah\u00ed hay grupos de intereses creados que son los que mandan. \u00bfPor qu\u00e9 no pones lo de homicidios? Esto es ayer. Y de todas maneras, lo de Antier fue lo del enfrentamiento, la masacre en un bar, en Celaya, y ayer que tenemos 65, ya no 118, de todas maneras 10 de los 65, 15 por ciento de Guanajuato. Entonces, pero vamos a seguir con el tema, porque es muy interesante. \u00bfPuedes poner el de porcentajes? Y esto es homicidio. \u00bfQu\u00e9 hacen los porcentajes de incremento? Del 15 al 16, 16.4 por ciento de incremento en homicidio, del 16 al 17, 32 por ciento, del 17 al 18, 23. Aqu\u00ed entramos nosotros, del 18 al 19, 6.9, del 19 al 20, 3.9, del 20 al 21, menos 3.9, lo que llevamos del 22, menos 12. Aqu\u00ed est\u00e1 46, 53, 71, 88, 94, estos son diarios, 97, 94, 82. Y entramos con 88, pero con secuestros. Este es lo que m\u00e1s nos ha costado trabajo, lo m\u00e1s dif\u00edcil, y es de lo que se agarran nuestros adversarios. No mencionan, esto no lo mencionan, pero v\u00e1monos a responsabilidades, porque eso es un asunto secundario, porque a la gente no le importa si es del fuero com\u00fan o es del fuero federal, pero vamos estrictamente a lo que es del fuero federal, ahorita vamos a ir. Esto es secuestro, eso no se hab\u00eda visto, casi nunca, y si vamos al robo de veh\u00edculo, \u00bfcu\u00e1ndo? Yo tengo la experiencia de que cuando me toc\u00f3 gobernar la Ciudad de M\u00e9xico era un problema serio, no tanto homicidio, sino robo de veh\u00edculos. En homicidio, cuando estaba de otro partido, estaba como a tres diarios aqu\u00ed, el ingeniero C\u00e1rdenas le baj\u00f3 y yo lo baj\u00e9 y lo dej\u00e9 en 1.9 y luego subi\u00f3. No, lo baj\u00f3 m\u00e1s Marcelo y ya \u00faltimamente subi\u00f3, lleg\u00f3 hasta seis diarios. Y ahora con Claudia lo baj\u00f3 a 1.9 despu\u00e9s de 20 a\u00f1os, s\u00ed, como 20 a\u00f1os aproximadamente. Bueno, pero recuerdo que dej\u00e9 como en 70, 75 robos diarios de veh\u00edculos. Me acuerdo que los que m\u00e1s se robaban en ese entonces eran los Volkswagen, porque hab\u00eda en ese entonces como 120 mil taxis y la mayor\u00eda eran Volkswagen y se los robaban, la mitad de los carros que se robaban eran Volkswagen, porque los desmantelaban y vend\u00edan las piezas y casi no cambiaba el tipo de pieza y por eso muchos robos de Volkswagen. Y eran dos puertas, ten\u00eda problemas y a partir de ah\u00ed ya se reglament\u00f3. Al mismo tiempo que se autoriz\u00f3 la credencial \u00fanica, se decidi\u00f3 que ya los taxis ten\u00edan que tener cuatro puertas y ah\u00ed empez\u00f3 a cambiar. Pero bueno, hablo de 75 robados, 80, lo encontr\u00e9 creo que en 120 diarios y ahora resulta que en la ciudad el robo de veh\u00edculos, a ver si no lo tienen, es como 15. Y al otro d\u00eda se enojaron porque dije que la Ciudad de M\u00e9xico tiene menos delincuencia que Nueva York, hasta un periodista de esos muy famosos lo tom\u00f3 a mal. Entonces, s\u00ed se ha avanzado, s\u00ed se ha avanzado y vamos a avanzar m\u00e1s. \u00bfPor qu\u00e9 tenemos ventaja? Primero, porque no permitimos la corrupci\u00f3n. Segundo, porque no hay contubernio. Est\u00e1 bien definida la autoridad y no est\u00e1 asociada, no hay asociaci\u00f3n delictosa como exist\u00eda anteriormente. Y lo otro, que trabajamos todos los d\u00edas y lo m\u00e1s importante, estamos atendiendo las causas y eso lleva tiempo. Por eso nunca hac\u00edan nada, porque nos daban el avi\u00f3n y nos dec\u00edan, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, est\u00e1 bien que se atienda la pobreza, que aumente el salario, que haya empleo, que se atienda a los j\u00f3venes, pero eso tarda mucho y nunca se hac\u00eda. Entonces, desde que iniciamos estamos en eso y s\u00ed lleva tiempo, pero ya hay resultados. Esto es en la ciudad. En aquel entonces, como la mitad era con violencia, pero el robo general de veh\u00edculos no tendr\u00e1s, pero aqu\u00ed es separado. A ver, pero aqu\u00ed era, ese es 4.8, a ver, sin violencia, 11.9, estamos hablando de 16 veh\u00edculos. Pero, presidente\u2026 Y esto, tampoco hay en esto cifra negra, porque en los robos de veh\u00edculos lo que sucede es que no s\u00e9 ahora, pero antes, como el 60 por ciento estaba asegurado y los carros que no est\u00e1n asegurados cuando los roban, de todas maneras el due\u00f1o va a presentar la denuncia para que no usen el carro y se cometan delitos y los culpen a ellos. Entonces, tampoco hay cifra negra. Entonces, a ver, vamos lo del fuero federal. Pero, presidente, \u00bfusted se ha planteado en alg\u00fan momento hacer un alto en el camino y tal vez revisar o replantear la estrategia? No, no. Este es el fuero federal. Aqu\u00ed es donde se podr\u00eda formalmente juzgar el desempe\u00f1o del gobierno federal, 28 por ciento menos. Pero ya dije que yo no soy s\u00f3lo el titular del Ejecutivo Federal, soy el representante del Estado y tengo que hacerme cargo de todo el pa\u00eds. Si no soy culpable, s\u00ed soy responsable. Entonces, no vamos a cambiar la estrategia, al contrario, quienes deben de reconocer que se equivocaron y que los errores en pol\u00edtica son como cr\u00edmenes en el mejor de los casos, son nuestros adversarios. Y es un debate de fondo, porque yo sostengo que el ser humano no es malo por naturaleza, que el mexicano no es malo por naturaleza, que no nacimos malos, son las circunstancias las que llevan a muchos a tomar el camino de las conductas antisociales. Entonces, si cambia, como dec\u00eda Ortega y Gazete, la circunstancia, cambio yo, yo y mi circunstancia. Entonces, el del pensamiento conservador no comparte esto. Cuando yo dije, abrazos, no balazos, se rieron, se burlaron, se burlaron, lo siguen haciendo. Y puedo demostrar que esto es lo mejor, que el otro no funciona, no funciona la ley del tali\u00f3n, no es el ojo por ojo, el diente por diente, nos quedamos todos chimuelos y tuertos. La paz es fruto de la justicia y algo que ayuda much\u00edsimo es el mantener valores, principios y aceptar que s\u00f3lo siendo buenos podemos ser felices y no les gusta Aguilar C\u00e1rcam\u00edn y a Krauss y a Silva-Herson, porque para ellos me faltar\u00eda nada m\u00e1s decir am\u00e9n. Gracias, presidente. Tenemos que cambiar o, mejor dicho, fortalecer los valores que ya existen en nuestro pueblo. Nosotros no necesitamos importar valores, los tenemos. Por eso M\u00e9xico es extraordinario, lo aseguro. Vamos a definir ya la situaci\u00f3n sobre la cumbre ma\u00f1ana, en la ma\u00f1ana. Es probable porque estamos valorando una serie de\u2026 \u00bfQu\u00e9 factores est\u00e1 valorando para tomar su decisi\u00f3n? \u00bfDe qu\u00e9 depende? Depende de que inviten a todos. Ah, eso es otra cosa. El que no quiere ir, que no vaya, pero que no se excluya a nadie. Ya me lleg\u00f3, ayer me lleg\u00f3 la invitaci\u00f3n. \u00bfLa valoraci\u00f3n y la invitaci\u00f3n que est\u00e1 en la cumbre en dos momentos? Pues si no hay problema yo creo que s\u00ed, o sea, creo que s\u00ed, puede ser que ma\u00f1ana. Me lleg\u00f3 ayer la invitaci\u00f3n, est\u00e1 fechada como que est\u00e1 m\u00e1s del correo, porque est\u00e1 fechada de hace cinco d\u00edas, pero me lleg\u00f3 ayer. Ya voy a averiguar por qu\u00e9 tan tarde. M\u00e9xico se ha sentido presionado, presidente. Bueno, nos vemos entonces. Nada m\u00e1s. Ayer el presidente de Cuba mencionaba que algunos pa\u00edses han sufrido presiones de Estados Unidos a ra\u00edz de este exhorto a que se invite a todas las naciones. \u00bfM\u00e9xico ha sido presionado? No vamos a hablar de eso. Lo \u00fanico que puedo adelantarles es que tenemos muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos, con el presidente Biden y tenemos muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de Cuba. Y considero que el presidente Miguel D\u00edaz Canel es un hombre \u00edntegro, una persona con principios, una gente honesta. \u00bfD\u00f3nde ser\u00eda el pueblo? Eso es lo \u00fanico que puedo decir. Presidente, \u00bfc\u00f3mo se llama el pueblo?",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-10-14 15:39:07.753157"
}
