{
    "video_id": "6OQdhP9pbOw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/6OQdhP9pbOw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB6gd7IZpXBbuJl-Voc4LtM5-CTwg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=6OQdhP9pbOw",
    "video_title": "Presenta AMLO lineamientos b\u00e1sicos para el medio rural",
    "video_length_seconds": 1278,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.67,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "y todos",
            "start": 2.69,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "los estados del pa\u00eds",
            "start": 4.49,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "31",
            "start": 11.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el islam",
            "start": 15.789,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "junto con \u00fatiles",
            "start": 18.88,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 22.31,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "en este encuentro",
            "start": 24.9,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "con honor tristeza",
            "start": 29.69,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en asesinado",
            "start": 33.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el evidente ante s\u00ed no",
            "start": 36.52,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante unidos en la historia de",
            "start": 39.88,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 45.55,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "emiliano zapata salazar",
            "start": 47.07,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no \u00e9l",
            "start": 52.56,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 53.77,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "olvida",
            "start": 55.78,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 56.82,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "quien no sabe",
            "start": 59.41,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde viene",
            "start": 61.55,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "no va a saber hacia d\u00f3nde",
            "start": 64.29,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "lo juro",
            "start": 68.82,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 71.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y recordar siempre",
            "start": 72.89,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 75.14,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "ambos pueblos",
            "start": 77.86,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "originarios",
            "start": 80.07,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 82.89,
            "duration": 2.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 83.99,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "angelino",
            "start": 85.72,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "su territorio quien lo haga",
            "start": 87.83,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por los siglos",
            "start": 92.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 94.61,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 98.9,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "aunque son",
            "start": 102.51,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "el acoso",
            "start": 104.61,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "uno de los agrarios",
            "start": 107.26,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "hay en nuestro pa\u00eds",
            "start": 111.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "o la risa",
            "start": 114.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en nuestra cultura",
            "start": 117.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "una sociedad",
            "start": 124.37,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "lugar a gravedad",
            "start": 127.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 131.97,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "a propiedad social",
            "start": 136.319,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "en equipo",
            "start": 139.12,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 142.74,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 145.65,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 147.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 148.7,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "diga",
            "start": 152.02,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "muy poderosa",
            "start": 154.16,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "los asesinos cocinillas atl\u00e9ticos",
            "start": 157.69,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 162.03,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "due\u00f1os",
            "start": 163.92,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s",
            "start": 166.01,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de 10 millones de tallas",
            "start": 167.91,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en las piedras",
            "start": 175.14,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "el agua y en esos territorios",
            "start": 177.56,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "hay muchas empresas",
            "start": 182.81,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "hombrados",
            "start": 185.65,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "hoy asumo",
            "start": 189.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 192.54,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "si nuestro cuerpo",
            "start": 194.73,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 198.84,
            "duration": 1.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 199.39,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ss termine",
            "start": 200.8,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "en el campo",
            "start": 204.19,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "y comenc\u00e9 mi nueva",
            "start": 208.86,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 212.89,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 214.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entidad productiva",
            "start": 217.31,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 222.02,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "les digo",
            "start": 223.63,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de manera de ser",
            "start": 225.67,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que el rescate alcanz\u00f3",
            "start": 228.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 232.13,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 234.5,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 235.21,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de las principales",
            "start": 236.66,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "y oiga",
            "start": 240.93,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno",
            "start": 244.73,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 253.72,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "a impulsar las actividades productivas",
            "start": 256.72,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "del campo",
            "start": 259.709,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 263.06,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "no se ha hecho en mucho dios",
            "start": 265.18,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "endesa",
            "start": 271.639,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 277.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 282.04,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "de que ya no ella",
            "start": 283.61,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "mi raci\u00f3n",
            "start": 286.34,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 287.59,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en el fango pueda trabajar pueda ser",
            "start": 289.37,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "feliz donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus",
            "start": 294.81,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 298.59,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "porque pierde",
            "start": 306.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 309.11,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "un mont\u00f3n",
            "start": 311.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no investigan",
            "start": 313.54,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 317.86,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 319.689,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "a jugar evolutiva del campo",
            "start": 321.849,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 324.95,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 326.15,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "me habla",
            "start": 327.849,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 330.35,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que se ha venido comiendo",
            "start": 333.849,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "mente",
            "start": 338.37,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en que ya no vamos",
            "start": 340.289,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "a comprar en el extranjero",
            "start": 343.77,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "lo que consumimos vamos a producir",
            "start": 347.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 350.76,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 353.96,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 357.78,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "los niveles",
            "start": 359.51,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en otra ruta",
            "start": 361.93,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y responsable",
            "start": 364.77,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no soy llevaba",
            "start": 367.34,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "todos los meses a facturaci\u00f3n",
            "start": 370.51,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 375.52,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 378.98,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 383.47,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "al t\u00edtulo a la curva",
            "start": 385.67,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "aqui en mexico",
            "start": 389.11,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no digo",
            "start": 394.1,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "es originario de m\u00e9xico el pa\u00eds",
            "start": 396.56,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que llegar",
            "start": 403.979,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 406.86,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 407.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cosas",
            "start": 409.28,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "el calor",
            "start": 413.92,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "pero que amigos",
            "start": 416.569,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 419.63,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de no tratar",
            "start": 421.42,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "responsables que nos han convencido",
            "start": 424.249,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "el portador era y",
            "start": 428.72,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 432.92,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 436.51,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "comprendo",
            "start": 438.8,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "con este pa\u00eds",
            "start": 440.54,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 444.67,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico",
            "start": 446.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds del mundo",
            "start": 448.78,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s",
            "start": 452.02,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como en el extranjero",
            "start": 455.03,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y yo",
            "start": 460.19,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 463.35,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vamos a producir el ma\u00edz en equipo",
            "start": 465.3,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 470.35,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 473.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "como sucede ahora",
            "start": 475.78,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "el 20% del que consumimos",
            "start": 478.38,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "su compra es 90% del arroz que",
            "start": 483.39,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "consumimos",
            "start": 488.49,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "se compra la carne de res atardecer de",
            "start": 490.529,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "compraventa y se compra la madera",
            "start": 495.299,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 499.03,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "en 1",
            "start": 501.19,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "tener la crisis",
            "start": 503.48,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 506.16,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "dependemos",
            "start": 508.3,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 510.55,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 511.48,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en lo que consumimos no",
            "start": 513.25,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 517.05,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "hay que hablar",
            "start": 519.36,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 525.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 527.69,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 531.19,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 533.61,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 537.209,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "apunt\u00f3 a dilatar los miedos",
            "start": 540.08,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "o colonos a peque\u00f1os propiedades",
            "start": 545.059,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 550.3,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "me llevo",
            "start": 551.889,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "a m\u00ed por precios de garant\u00eda para los",
            "start": 554.019,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "productos de palma",
            "start": 557.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 560.43,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "y el rudo",
            "start": 562.12,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "y ella",
            "start": 567.43,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en met\u00e1lico",
            "start": 572.02,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 578.35,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 580.57,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 588.19,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y fomente la producci\u00f3n",
            "start": 590.62,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 595.54,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "a productos",
            "start": 597.32,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 601.97,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 603.61,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y utilizarla para",
            "start": 607.059,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 611.41,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 613.35,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 620.05,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 645.51,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda era un productor nacional con",
            "start": 651.51,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "el productor del sendero y construcci\u00f3n",
            "start": 658.3,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de desigualdad",
            "start": 660.91,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 663.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 670.2,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 677.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hacer autosuficientes",
            "start": 679.29,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "vamos a buscar",
            "start": 682.48,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "autosuficiencia",
            "start": 685.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a m\u00ed misma",
            "start": 687.83,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 690.98,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de los precios de garant\u00eda",
            "start": 694.089,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 696.84,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 699.83,
            "duration": 2.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 700.77,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "comprar las cosechas",
            "start": 702.24,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "en el plan de descentralizaci\u00f3n de",
            "start": 706.84,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "pod\u00edan doble grada",
            "start": 709.39,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "desde anuncios",
            "start": 711.379,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed esas tarjetas van a estar y cosas",
            "start": 713.87,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "y los almacenes del cuerpo",
            "start": 719.95,
            "duration": 12.21
        },
        {
            "text": "unos a los otros para ser utilizada como",
            "start": 725.27,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "ahora para el abasto de mercanc\u00edas",
            "start": 732.16,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para la compra en las cosechas",
            "start": 735.68,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "activos ya populares urbanos",
            "start": 740.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 748.31,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 750.93,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 752.47,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 755.02,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 759.05,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en el fondo",
            "start": 763.96,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 766.99,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "en este gobierno",
            "start": 772.61,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "fue la compra que hizo el gobierno a",
            "start": 775.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de p\u00e9rez",
            "start": 779.18,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y una planta de fertilizantes y",
            "start": 780.76,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "pajaritos",
            "start": 786.21,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 788.7,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 796.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 797.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de sido el gobierno comprar la estaba",
            "start": 801.0,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "convertida en chatarra",
            "start": 805.14,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "val\u00eda cuando mucho",
            "start": 807.86,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "50 millones de d\u00f3lares",
            "start": 812.049,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "vuelve no",
            "start": 816.08,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "porque esto",
            "start": 818.27,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a la orilla",
            "start": 821.37,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 823.36,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "conmigo pasa cuatro y tiene nueve",
            "start": 825.04,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "cuando los 50 defunciones pagados por la",
            "start": 830.27,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "blanca",
            "start": 835.28,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "500",
            "start": 837.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 840.21,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de destinar 500 millones de d\u00f3lares m\u00e1s",
            "start": 843.83,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "para rehabilitarlas todav\u00eda no camina",
            "start": 847.19,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y hablando de eso",
            "start": 854.09,
            "duration": 13.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 861.0,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 868.76,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "para v\u00e9lez empiezan",
            "start": 874.97,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 879.99,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "para saber que ahora mismo",
            "start": 881.31,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 891.88,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "autor cr\u00e9dito a la palabra",
            "start": 893.79,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "para agricultura",
            "start": 898.59,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y ganader\u00eda",
            "start": 902.0,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 904.41,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "donald",
            "start": 907.17,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 909.17,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y se ha convertido en el caballo",
            "start": 910.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vamos a centrar",
            "start": 915.75,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 917.68,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 920.279,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "y es en este del pa\u00eds",
            "start": 921.699,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "en donde haya promociones un bid\u00f3n",
            "start": 924.07,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "espaldas de hadrones gripales",
            "start": 928.48,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "imaginables",
            "start": 932.46,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 934.85,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 936.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "las blancas",
            "start": 941.21,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 945.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "formales",
            "start": 948.25,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 950.67,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 952.41,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "normales",
            "start": 953.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 956.449,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "lo bueno",
            "start": 959.9,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 962.18,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 967.47,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 969.81,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 977.53,
            "duration": 15.239
        },
        {
            "text": "es definirse muy largo",
            "start": 989.27,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "en la tierra donde guardas",
            "start": 992.769,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 996.04,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "400 mil en tren",
            "start": 998.57,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "podemos presupuestar este programa no",
            "start": 1002.77,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "significar\u00e1 una inversi\u00f3n pero gasto",
            "start": 1007.01,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "desde el de 5 mil millones de pesos",
            "start": 1010.01,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "amor",
            "start": 1015.709,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "decididamente a ti",
            "start": 1017.66,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1023.41,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "a los ingenieros a bromas",
            "start": 1025.209,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "al eliminar a los feligreses",
            "start": 1029.709,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "de nuevo",
            "start": 1034.339,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "el campo vuelve es el mismo ritmo",
            "start": 1040.06,
            "duration": 11.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1046.47,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "y es la broma desviada",
            "start": 1053.11,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "o trabajando en otras v\u00edas para regresar",
            "start": 1056.79,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "porque vamos a impulsar las actividades",
            "start": 1062.33,
            "duration": 14.29
        },
        {
            "text": "productivas en los juegos a los que se",
            "start": 1067.14,
            "duration": 15.59
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 repartiendo despensas",
            "start": 1076.62,
            "duration": 12.86
        },
        {
            "text": "repartiendo cajas dar\u00eda acceso a",
            "start": 1082.73,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "actividades productivas",
            "start": 1090.23,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 1094.57,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1097.02,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "la asistencia y la producci\u00f3n de los",
            "start": 1098.4,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 1106.02,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "es la justicia",
            "start": 1112.19,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1115.69,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1119.71,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1126.3,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "era as\u00ed",
            "start": 1128.269,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "algo bueno",
            "start": 1131.25,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "marian mesa al gol es originaria",
            "start": 1133.789,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "de 85 llamas",
            "start": 1138.179,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "y eso secretaria",
            "start": 1141.1,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1142.65,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la descentralizaci\u00f3n",
            "start": 1146.13,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1148.33,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "a todas las secretar\u00edas en la altura de",
            "start": 1151.39,
            "duration": 14.67
        },
        {
            "text": "centralizar todo bien",
            "start": 1158.57,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de agricultura va a ser el ingeniero",
            "start": 1169.059,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "agr\u00f3nomo",
            "start": 1174.22,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y el vapor",
            "start": 1180.07,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1181.56,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "en el futuro",
            "start": 1183.84,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ishida obreg\u00f3n sonora",
            "start": 1186.55,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1194.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1197.41,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1199.68,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ingenieros agr\u00f3nomos gentes de",
            "start": 1201.63,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "el movimiento campesino para llegar a",
            "start": 1206.759,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1211.139,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y lo vemos el prop\u00f3sito de la",
            "start": 1212.97,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "autosuficiencia aumentar\u00e1 tambi\u00e9n es de",
            "start": 1217.02,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "forma",
            "start": 1223.11,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que va a mejorar la situaci\u00f3n para los",
            "start": 1224.23,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "apunt\u00f3 jugadores del campo va a aumentar",
            "start": 1228.61,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "este bajo la presi\u00f3n de la final",
            "start": 1232.84,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1245.149,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "es un problema de los ahorros",
            "start": 1247.21,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "de los tres traseros",
            "start": 1251.2,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 1254.119,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "van a tener una pensi\u00f3n",
            "start": 1258.52,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "y la de los adultos mayores",
            "start": 1263.43,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 1266.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el derecho al estudio y el derecho al",
            "start": 1269.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 1274.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1275.38,
            "duration": 3.699
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] y todos los estados del pa\u00eds 31 el islam junto con \u00fatiles s\u00ed en este encuentro con honor tristeza en asesinado el evidente ante s\u00ed no m\u00e1s importante unidos en la historia de nuestro pa\u00eds emiliano zapata salazar no \u00e9l [M\u00fasica] olvida [M\u00fasica] quien no sabe de d\u00f3nde viene no va a saber hacia d\u00f3nde lo juro tenemos y recordar siempre [M\u00fasica] ambos pueblos originarios ya no [M\u00fasica] angelino su territorio quien lo haga por los siglos pero s\u00ed por qu\u00e9 aunque son el acoso uno de los agrarios hay en nuestro pa\u00eds o la risa en nuestra cultura una sociedad lugar a gravedad muy importante a propiedad social en equipo i muy fuerte [M\u00fasica] diga muy poderosa los asesinos cocinillas atl\u00e9ticos todo due\u00f1os dem\u00e1s de 10 millones de tallas en las piedras el agua y en esos territorios hay muchas empresas hombrados hoy asumo estados si nuestro cuerpo c\u00f3mo [M\u00fasica] ss termine en el campo y comenc\u00e9 mi nueva [M\u00fasica] [Aplausos] entidad productiva [Aplausos] les digo de manera de ser que el rescate alcanz\u00f3 es 1 [M\u00fasica] de las principales y oiga nuestro gobierno vamos a impulsar las actividades productivas del campo todo no se ha hecho en mucho dios endesa 6 [M\u00fasica] de que ya no ella mi raci\u00f3n [M\u00fasica] en el fango pueda trabajar pueda ser feliz donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares porque pierde c\u00f3mo un mont\u00f3n no investigan por eso vamos a jugar evolutiva del campo [M\u00fasica] y me habla de la pol\u00edtica econ\u00f3mica que se ha venido comiendo mente en que ya no vamos a comprar en el extranjero lo que consumimos vamos a producir [M\u00fasica] [Aplausos] \u00e9l los niveles en otra ruta y responsable no soy llevaba todos los meses a facturaci\u00f3n no no [M\u00fasica] no al t\u00edtulo a la curva aqui en mexico no digo es originario de m\u00e9xico el pa\u00eds ten\u00eda que llegar [M\u00fasica] [Aplausos] qu\u00e9 cosas el calor pero que amigos ellos de no tratar responsables que nos han convencido el portador era y lo mismo [M\u00fasica] comprendo con este pa\u00eds qu\u00e9 m\u00e9dico este pa\u00eds del mundo y m\u00e1s pa\u00eds como en el extranjero y yo y vamos a producir el ma\u00edz en equipo [Aplausos] [M\u00fasica] como sucede ahora el 20% del que consumimos su compra es 90% del arroz que consumimos se compra la carne de res atardecer de compraventa y se compra la madera estamos en 1 tener la crisis 1 dependemos e [M\u00fasica] en lo que consumimos no ay hay que hablar [M\u00fasica] c\u00f3mo s\u00ed [Aplausos] para todos apunt\u00f3 a dilatar los miedos o colonos a peque\u00f1os propiedades vamos me llevo a m\u00ed por precios de garant\u00eda para los productos de palma [Aplausos] y el rudo y ella en met\u00e1lico ah [M\u00fasica] 1 y fomente la producci\u00f3n [M\u00fasica] a productos vamos aunque y utilizarla para s\u00ed por qu\u00e9 [M\u00fasica] del gobierno y todav\u00eda era un productor nacional con el productor del sendero y construcci\u00f3n de desigualdad [M\u00fasica] [Aplausos] vamos hacer autosuficientes vamos a buscar autosuficiencia a m\u00ed misma y adem\u00e1s de los precios de garant\u00eda vamos agua [M\u00fasica] comprar las cosechas en el plan de descentralizaci\u00f3n de pod\u00edan doble grada desde anuncios y aqu\u00ed esas tarjetas van a estar y cosas y los almacenes del cuerpo unos a los otros para ser utilizada como ahora para el abasto de mercanc\u00edas tambi\u00e9n para la compra en las cosechas activos ya populares urbanos c\u00f3mo [M\u00fasica] y ya y vamos [M\u00fasica] en el fondo [M\u00fasica] en este gobierno fue la compra que hizo el gobierno a trav\u00e9s de p\u00e9rez y una planta de fertilizantes y pajaritos [M\u00fasica] [M\u00fasica] y de sido el gobierno comprar la estaba convertida en chatarra val\u00eda cuando mucho 50 millones de d\u00f3lares vuelve no porque esto a la orilla d conmigo pasa cuatro y tiene nueve cuando los 50 defunciones pagados por la blanca 500 [M\u00fasica] de destinar 500 millones de d\u00f3lares m\u00e1s para rehabilitarlas todav\u00eda no camina y hablando de eso [M\u00fasica] [Aplausos] para v\u00e9lez empiezan [M\u00fasica] para saber que ahora mismo c\u00f3mo autor cr\u00e9dito a la palabra para agricultura y ganader\u00eda vamos donald pero y se ha convertido en el caballo vamos a centrar [M\u00fasica] i y es en este del pa\u00eds en donde haya promociones un bid\u00f3n espaldas de hadrones gripales imaginables o a\u00fan m\u00e1s las blancas tambi\u00e9n formales y qu\u00e9 s\u00ed normales c\u00f3mo lo bueno no s\u00ed no [M\u00fasica] [M\u00fasica] es definirse muy largo en la tierra donde guardas no 400 mil en tren podemos presupuestar este programa no significar\u00e1 una inversi\u00f3n pero gasto desde el de 5 mil millones de pesos amor decididamente a ti [M\u00fasica] a los ingenieros a bromas al eliminar a los feligreses de nuevo el campo vuelve es el mismo ritmo [Aplausos] y es la broma desviada o trabajando en otras v\u00edas para regresar porque vamos a impulsar las actividades productivas en los juegos a los que se les est\u00e1 repartiendo despensas repartiendo cajas dar\u00eda acceso a actividades productivas as\u00ed [M\u00fasica] la asistencia y la producci\u00f3n de los campesinos es la justicia [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] era as\u00ed algo bueno marian mesa al gol es originaria de 85 llamas y eso secretaria [M\u00fasica] la descentralizaci\u00f3n [M\u00fasica] a todas las secretar\u00edas en la altura de centralizar todo bien de agricultura va a ser el ingeniero agr\u00f3nomo y el vapor [Aplausos] en el futuro ishida obreg\u00f3n sonora [M\u00fasica] cu\u00e1ndo todo ingenieros agr\u00f3nomos gentes de el movimiento campesino para llegar a nada y lo vemos el prop\u00f3sito de la autosuficiencia aumentar\u00e1 tambi\u00e9n es de forma que va a mejorar la situaci\u00f3n para los apunt\u00f3 jugadores del campo va a aumentar este bajo la presi\u00f3n de la final qu\u00e9 es un problema de los ahorros de los tres traseros a m\u00ed van a tener una pensi\u00f3n y la de los adultos mayores 19 el derecho al estudio y el derecho al trabajo [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:48:35.062629"
}