{
    "video_id": "6pSAKZViVno",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/6pSAKZViVno/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDV_Jb_YR76rqNCj4S0txjKX7iFvA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=6pSAKZViVno",
    "video_title": "Inicio de trabajos preliminares | Tren M\u00e9xico - Pachuca, desde Tizayuca, Hidalgo.",
    "video_length_seconds": 4533,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.0,
            "duration": 1.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1.53,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1.89,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 20.5,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "damos inicio a este evento con los",
            "start": 24.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "honores correspondientes",
            "start": 26.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 30.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "comandanta Suprema de las fuerzas",
            "start": 32.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 34.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 46.49,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 60.19,
            "duration": 18.29
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 75.96,
            "duration": 25.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 78.48,
            "duration": 23.36
        },
        {
            "text": "P",
            "start": 102.2,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 104.07,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 114.91,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar",
            "start": 134.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 138.79,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "asiento durante su primer mensaje a la",
            "start": 141.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n como presidenta de M\u00e9xico la",
            "start": 144.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "doctora Claudia",
            "start": 146.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conocer los 100 compromisos que",
            "start": 150.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "transformar\u00e1n al pa\u00eds en diversos",
            "start": 152.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "\u00e1mbitos destacando el plan nacional de",
            "start": 154.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "infraestructura el cual plantea",
            "start": 157.36,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "rehabilitar modernizar y potenciar hasta",
            "start": 159.28,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "18,000 km de v\u00edas f\u00e9rreas para mejorar",
            "start": 162.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "la conectividad regional y el transporte",
            "start": 165.879,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds el tren M\u00e9xico Pachuca es uno",
            "start": 168.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de los proyectos claves en el plan",
            "start": 172.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "ferroviario de la presidenta de la",
            "start": 174.239,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que busca expandir la red de",
            "start": 176.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "trenes de pas pasajeros en M\u00e9xico la",
            "start": 178.879,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ruta m\u00e1s destacada es el tren que",
            "start": 181.599,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "conectar\u00e1 a la Ciudad de M\u00e9xico con",
            "start": 183.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Nuevo Laredo pasando por ciudades",
            "start": 185.519,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "importantes como Pachuca San Luis Potos\u00ed",
            "start": 187.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Monterrey y Quer\u00e9taro y cubrir\u00e1",
            "start": 190.519,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "alrededor de",
            "start": 192.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "113 km es por ello que en esta fecha",
            "start": 194.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dar\u00e1n inicio los estudios preliminares",
            "start": 198.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de las nuevas v\u00edas",
            "start": 201.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de tren de pasajero que conectar\u00e1n las",
            "start": 203.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "principales ciudades del centro y",
            "start": 206.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "frontera norte del",
            "start": 208.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pa\u00eds preside esta ceremonia del",
            "start": 211.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "banderazo de inicio de los estudios",
            "start": 214.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "preliminares para la construcci\u00f3n del",
            "start": 216.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tren M\u00e9xico Pachuca la presidenta",
            "start": 218.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 221.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandanta Suprema de las",
            "start": 223.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas doctora Claudia shba un",
            "start": 225.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Pardo lepa",
            "start": 237.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de el licenciado Julio Menchaca Salazar",
            "start": 240.4,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de",
            "start": 244.36,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 247.89,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 249.67,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "Hidalgo general Ricardo trevilla Trejo",
            "start": 251.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional y alto",
            "start": 255.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mando del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y",
            "start": 258.199,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "Guardia",
            "start": 260.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 262.37,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "nacional almir",
            "start": 265.919,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "secretario de Marina y alto mando de la",
            "start": 270.199,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "armada de",
            "start": 272.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 275.31,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico licenciada rosaisela Rodr\u00edguez",
            "start": 279.0,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez secretaria de",
            "start": 282.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 285.53,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n maestra Alicia barcen Ibarra",
            "start": 287.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "secretaria de medio ambiente y recursos",
            "start": 291.6,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "naturales",
            "start": 294.039,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 295.51,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "secretario de infraestructura",
            "start": 301.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y",
            "start": 303.56,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Transportes maestra Raquel buenrostro",
            "start": 309.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez secretaria de la funci\u00f3n",
            "start": 312.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablica maestro Mario Delgado Carrillo",
            "start": 319.72,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 323.24,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 326.27,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "doctora etna Elena Vega Rangel",
            "start": 330.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secretaria de desarrollo Agrario",
            "start": 333.68,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "territorial y",
            "start": 335.68,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "urbano general de divisi\u00f3n ingeniero",
            "start": 342.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "constructor de Estado Mayor Gustavo",
            "start": 345.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Ricardo Vallejo Su\u00e1rez comandante del",
            "start": 347.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "agrupamiento de ingenieros Felipe",
            "start": 350.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles",
            "start": 354.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "licenciado",
            "start": 356.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mores de la Comisi\u00f3n Nacional del",
            "start": 358.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Agua maestro Roberto capuano trip",
            "start": 366.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "encargado del proyecto de desarrollo",
            "start": 370.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sustentable de los estados de M\u00e9xico",
            "start": 371.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Hidalgo y Ciudad de",
            "start": 374.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y licenciado Andr\u00e9s layus loesa",
            "start": 377.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "director general de la agencia",
            "start": 382.28,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "reguladora de transporte ferroviario",
            "start": 383.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "De igual forma Contamos con la presencia",
            "start": 391.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de autoridades estatales y municipales",
            "start": 393.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "del Estado de Hidalgo invitados",
            "start": 396.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "especiales y p\u00fablico en general",
            "start": 398.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "generales jefes oficiales y personal de",
            "start": 401.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tropa pertenecientes al ej\u00e9rcito y",
            "start": 404.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea mexicanos as\u00ed como",
            "start": 406.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 409.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y quienes nos siguen por internet a",
            "start": 411.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de redes sociales reciban todos",
            "start": 413.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 417.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 421.11,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el licenciado",
            "start": 428.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Julio Menchaca Salazar gobernador del",
            "start": 430.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estado de Hidalgo",
            "start": 433.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 442.07,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "he tenido el gusto de darle la",
            "start": 451.24,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "bienvenida a la doctora Claudia shen",
            "start": 454.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "como jefa de gobierno de la Ciudad de",
            "start": 458.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como",
            "start": 460.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "precandidata como candidata a la",
            "start": 463.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica Y hoy es un",
            "start": 465.039,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "d\u00eda muy emocionante para su servidor",
            "start": 468.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porque le doy la bienvenida como",
            "start": 470.759,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidenta de los Estados Unidos",
            "start": 473.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Mexicanos bienvenida presidenta",
            "start": 475.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 488.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 490.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 492.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 496.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "saludo y doy la bienvenida a las",
            "start": 497.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secretarias y secretarios integrantes",
            "start": 500.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del gabinete Federal funcionar",
            "start": 503.68,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "funcionarios federales estatales y",
            "start": 506.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 508.879,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos en una reuni\u00f3n de trabajo",
            "start": 511.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "le compart\u00eda a la presidenta de la",
            "start": 513.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que nos sentimos muy contentos",
            "start": 516.32,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "en Hidalgo porque de los 100 compromisos",
            "start": 519.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que hizo que van a ser muchos m\u00e1s en",
            "start": 522.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "bien de M\u00e9xico seis se refieren",
            "start": 525.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "particularmente al Estado de Hidalgo la",
            "start": 529.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "doctora",
            "start": 532.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 537.25,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "presida",
            "start": 540.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 542.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 544.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 546.399,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 547.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 549.959,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "presidenta la presidenta Shan",
            "start": 552.12,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "conoce cada Rinc\u00f3n de nuestro pa\u00eds cada",
            "start": 555.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "uno de los municipios y sabe que cuenta",
            "start": 559.959,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "con las y los hidalguenses m\u00e1s de un",
            "start": 563.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de votos respaldan precisamente",
            "start": 567.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el que hoy nuestro pa\u00eds tenga una mujer",
            "start": 570.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en la presidencia de la Rep\u00fablica pero",
            "start": 574.36,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "una mujer con talento con trayectoria y",
            "start": 576.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con un gran compromiso con el pa\u00eds por",
            "start": 580.519,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "eso presidenta de la Rep\u00fablica de verdad",
            "start": 583.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a las y los hidalguenses nos da mucho",
            "start": 586.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "gusto recibirla Yo s\u00e9 que es la primera",
            "start": 589.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en ese car\u00e1cter de muchas m\u00e1s en donde",
            "start": 592.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los anuncios y los compromisos van a ir",
            "start": 594.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la mano con la responsabilidad y el",
            "start": 597.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "trabajo de las y los hidalguenses Somos",
            "start": 599.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "un pueblo trabajador responsable que",
            "start": 602.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estamos visualizando un presente y un",
            "start": 605.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "futuro mejor y de la mano de usted lo",
            "start": 609.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vamos a lograr bienvenida",
            "start": 611.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 622.56,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "presa",
            "start": 624.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "presa",
            "start": 626.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "presidenta maestro Jes\u00fas Esteban Medina",
            "start": 628.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "secretario de infraestructura",
            "start": 631.8,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes har\u00e1 uso de",
            "start": 633.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 635.839,
            "duration": 2.081
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 645.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 650.49,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 652.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "con con su permiso",
            "start": 653.68,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 656.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1ora presidenta",
            "start": 662.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras compa\u00f1eros gobernador eh",
            "start": 664.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas y a todos a",
            "start": 667.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n informo los principales",
            "start": 669.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "datos de este tren de este etapa del",
            "start": 672.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tren de pasajeros aifa",
            "start": 675.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Pachuca el tren de pasajeros conectar\u00e1",
            "start": 677.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "las ciudades m\u00e1s importantes del Estado",
            "start": 680.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de Hidalgo con la zona metropolitana de",
            "start": 682.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico beneficiando",
            "start": 684.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "inmediatamente a m\u00e1s de 100000 personas",
            "start": 686.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en todos los d\u00edas que todos los d\u00edas",
            "start": 688.36,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "viajan entre ciudades un transporte",
            "start": 690.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "limpio c\u00f3modo m\u00e1s r\u00e1pido para conectar",
            "start": 692.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "poblaciones del centro de ciudades",
            "start": 694.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "segunda siguiente",
            "start": 696.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina aqu\u00ed se puede observar",
            "start": 699.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el el trazo la",
            "start": 702.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "siguiente eh aqu\u00ed se puede observar el",
            "start": 707.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "trazo de de aifa a Pachuca son 64 km de",
            "start": 711.0,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "esos 14 km son en estructura elevada y",
            "start": 715.12,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hay algunos eh pasos de de cruces a",
            "start": 719.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "nivel e esto se construye sobre el de",
            "start": 723.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "derecho de v\u00eda existente va a generar",
            "start": 727.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cerca de 40,000 empleos entre directos e",
            "start": 730.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "indirectos y trae una inversi\u00f3n de",
            "start": 733.76,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "50,000 millones de pesos eh a lo",
            "start": 735.68,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 739.03,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "largo",
            "start": 744.8,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh eh",
            "start": 746.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en proceso de definici\u00f3n las",
            "start": 749.959,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "estaciones si bien sale de de aifa y",
            "start": 752.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "llega a Pachuca",
            "start": 756.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estaremos dejando paraderos en los",
            "start": 759.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "diferentes municipios es una",
            "start": 761.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "infraestructura ferroviaria de una doble",
            "start": 764.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "v\u00eda",
            "start": 766.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "electrificada desde la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 767.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hasta Pachuca son 106 km el tiempo en",
            "start": 769.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n la reducci\u00f3n de tiempo entre",
            "start": 773.92,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "aifa Pachuca ser\u00e1 del orden de 50% Es",
            "start": 776.24,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "decir de 40 minutos se va a reducir a 20",
            "start": 779.519,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "minutos y en el caso de la Ciudad de",
            "start": 782.199,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a Pachuca eh se calcula una",
            "start": 784.16,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n en tiempo de 25% Es decir de",
            "start": 787.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cerca de 40 minutos el material rodante",
            "start": 790.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 una flota de trenes el\u00e9ctricos con",
            "start": 793.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "velocidad m\u00e1xima de 120 km porh y con",
            "start": 795.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "capacidad de m\u00e1s de 700 pasajeros e se",
            "start": 798.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "inician a partir de este momento los eh",
            "start": 802.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "trabajos preliminares los estudios y ya",
            "start": 805.68,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "se informar\u00e1 En qu\u00e9 consiste todo este",
            "start": 809.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "proceso de de inicio de trabajos y",
            "start": 811.959,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "estudios estaremos iniciando bueno",
            "start": 815.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 la secretar\u00eda de la defensa esto",
            "start": 818.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es muy importante mencionarlo toda esta",
            "start": 819.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "trabajo se hace en colaboraci\u00f3n con",
            "start": 822.44,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "diferentes organismos eh del gobierno",
            "start": 824.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "del del eh del M\u00e9xico eh en especial el",
            "start": 826.959,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "grupo de agrupamiento de ingenieros",
            "start": 831.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "militares ser\u00e1 quien lo est\u00e9",
            "start": 834.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "construyendo eh la fecha estimada de",
            "start": 835.56,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "entrega de la obra ser\u00e1 a finales de",
            "start": 838.48,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "2026 y el inicio de operaciones despu\u00e9s",
            "start": 842.759,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de las pruebas y certificaci\u00f3n ser\u00e1 en",
            "start": 845.759,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "el primer trimestre de 2027 la",
            "start": 848.959,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 853.27,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "siguiente en cuanto a los municipios por",
            "start": 858.0,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "los que pasa el trazo est\u00e1 Zumpango",
            "start": 860.8,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "Tecamac Nextlalpan temascalapa tizayuca",
            "start": 863.759,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 868.46,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "cempoala Villa de tesontepec",
            "start": 871.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "jaltocan Pachuca de Soto y mineral de",
            "start": 875.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "reforma la poblaci\u00f3n beneficiada son 1.2",
            "start": 878.399,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "millones y la conexi\u00f3n intermodal es",
            "start": 882.88,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "decir eh a la llegada de las estaciones",
            "start": 886.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "en en el aifa hay conexi\u00f3n con el",
            "start": 888.759,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "aeropuerto hay conexi\u00f3n con el suburbano",
            "start": 891.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "A Cuautitl\u00e1n en la terminal Buenavista",
            "start": 893.36,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "se conecta con la l\u00ednea b del metro la",
            "start": 895.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "l\u00ednea 13 y cuatro del metrob\u00fas y ecovis",
            "start": 897.959,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "y la conexi\u00f3n del uso bus y",
            "start": 901.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y solo aqu\u00ed quiero cerrar con la",
            "start": 904.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "experiencia y conocimientos",
            "start": 908.44,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "adquiridos nos definen es parte de",
            "start": 911.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "nuestra memoria el legado del presidente",
            "start": 913.759,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Al haber",
            "start": 916.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "recuperado los trenes de pasajeros nos",
            "start": 918.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "compromete a consolidar esta visi\u00f3n de",
            "start": 920.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds eh agradecemos",
            "start": 924.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la confianza de la presid para la",
            "start": 927.639,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 929.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes para ser",
            "start": 931.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "parte de este equipo que eh junto con",
            "start": 933.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Sedatu con semarnat con la secretar\u00eda de",
            "start": 936.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la defensa estar\u00e1",
            "start": 938.839,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh llevando a buen t\u00e9rmino este proyecto",
            "start": 940.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y cierro Esto me llev\u00f3 a reflexionar una",
            "start": 944.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "frase de Jos\u00e9 saramago que dice Somos la",
            "start": 947.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "memoria que tenemos y la responsabilidad",
            "start": 950.639,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "que asumimos sin memoria no existimos",
            "start": 952.639,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sin responsabilidad quiz\u00e1s no merezcamos",
            "start": 955.24,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "existir",
            "start": 957.279,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 958.98,
            "duration": 12.299
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 un video",
            "start": 968.839,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "alusivo al tren M\u00e9xico Pachuca como",
            "start": 971.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "parte de los compromisos que hizo la",
            "start": 974.959,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "presidenta Claudia shb para tener una",
            "start": 977.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica conectada por trenes de",
            "start": 979.6,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pasajeros el gobierno de M\u00e9xico en",
            "start": 981.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con la secretar\u00eda de",
            "start": 983.839,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "infraestructura comunicaciones y",
            "start": 985.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "transportes La sec",
            "start": 987.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en colaboraci\u00f3n la secretara",
            "start": 989.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "desestructura Comunicaciones y",
            "start": 991.68,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Transportes la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 993.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nacional la Secretar\u00eda de Desarrollo",
            "start": 995.959,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Agrario territorial y urbano y la",
            "start": 998.199,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de medio ambiente y recursos",
            "start": 1000.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "naturales presentamos el arranque de uno",
            "start": 1002.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de los proyectos que forma parte de los",
            "start": 1005.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "100 pasos a la transformaci\u00f3n el tren",
            "start": 1008.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Pachuca tramo aifa Pachuca el",
            "start": 1010.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tren M\u00e9xico Pachuca conectar\u00e1 desde y",
            "start": 1014.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hacia Pachuca con el aeropuerto",
            "start": 1017.16,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "internacional fb \u00c1ngeles y la Ciudad de",
            "start": 1018.88,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico beneficiando a los habitantes de",
            "start": 1021.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "los municipios de la zona se recorta",
            "start": 1023.759,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiempos para poder tocar varios puntos o",
            "start": 1026.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "visitar varios puntos Pues yo creo que",
            "start": 1029.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una buena opci\u00f3n de transporte el",
            "start": 1031.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trambo aifa Pachuca contar\u00e1 con dos",
            "start": 1034.24,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "terminales y una estaci\u00f3n intermedia",
            "start": 1036.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reduciendo los tiempos de traslado entre",
            "start": 1038.959,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "sus destinos con el objetivo de cuidar",
            "start": 1041.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el medio ambiente el tren M\u00e9xico Pachuca",
            "start": 1043.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 un tren el\u00e9ctrico que reducir\u00e1",
            "start": 1046.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "emisiones de carbono haci\u00e9ndolo m\u00e1s",
            "start": 1048.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido c\u00f3modo Y seguro es una opci\u00f3n",
            "start": 1050.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para poder dar mayor viabilidad a lo que",
            "start": 1054.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "es el tr\u00e1nsito hacia esta zona y yo s\u00ed",
            "start": 1057.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "siento que ser\u00eda m\u00e1s accesible para el",
            "start": 1060.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico El compromiso es",
            "start": 1062.919,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "seguir con los trenes de pasajeros",
            "start": 1065.039,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "trabajamos en la construcci\u00f3n del",
            "start": 1067.16,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1068.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por el bienestar y desarrollo Regional",
            "start": 1071.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds por un humanismo mexicano",
            "start": 1073.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 1079.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hace uso de la palabra la maestra",
            "start": 1080.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Alicia barce ivarra secretaria de medio",
            "start": 1084.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ambiente y recursos",
            "start": 1086.919,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "naturales Buenas tardes c\u00f3mo",
            "start": 1090.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "est\u00e1n eso con su permiso presidenta",
            "start": 1093.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Claudia shb un saludo afectuoso al",
            "start": 1098.159,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "gobernador Julio Ram\u00f3n Menchaca y a",
            "start": 1101.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todas y todos los hidalguenses que hoy",
            "start": 1103.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed eso",
            "start": 1106.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "hace apenas unos d\u00edas fuimos testigos de",
            "start": 1109.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "una jornada que ya se inscribi\u00f3 en la",
            "start": 1113.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pa\u00eds nuestra",
            "start": 1115.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidenta de M\u00e9xico la primera mujer en",
            "start": 1117.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 1120.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 1122.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eso dio cuenta en el",
            "start": 1124.64,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo S\u00ed se pudo S\u00ed se pudo s se pudo y",
            "start": 1128.52,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "ella dio cuenta de sus 100",
            "start": 1136.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de este modelo de humanismo mexicano y",
            "start": 1139.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por eso Hoy estamos aqu\u00ed en el Estado de",
            "start": 1142.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Hidalgo para con una oportunidad enorme",
            "start": 1145.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de arrancar uno de los grandes proyectos",
            "start": 1148.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de su administraci\u00f3n que es el el",
            "start": 1151.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "banderazo de la construcci\u00f3n de este",
            "start": 1154.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tren en este magn\u00edfico lugar de tisayuca",
            "start": 1156.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "que creo que quiere decir lugar donde se",
            "start": 1159.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "canta As\u00ed es que esperamos o\u00edrlos cantar",
            "start": 1163.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y desde luego Verdad que s\u00ed bueno y la",
            "start": 1166.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "otra es que hemos venido trabajando codo",
            "start": 1169.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a codo con Jes\u00fas estba con Andr\u00e9s layu",
            "start": 1171.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con Edna Vega con el general Vallejo",
            "start": 1174.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para que este proyecto verdad incorpore",
            "start": 1177.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "desde su dise\u00f1o y su construcci\u00f3n los",
            "start": 1180.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1s altos est\u00e1ndares de protecci\u00f3n en",
            "start": 1183.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "materia ambiental algo muy necesario",
            "start": 1186.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para este maravilloso estado y y nos",
            "start": 1188.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "convoca nos convoca la pol\u00edtica",
            "start": 1192.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gica y ambiental humanista que no",
            "start": 1194.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "debe ser percibida como un obst\u00e1culo es",
            "start": 1197.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "una oportunidad para realmente mitigar",
            "start": 1200.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la contaminaci\u00f3n y el impacto ambiental",
            "start": 1203.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por eso vamos a complementar esta obra",
            "start": 1205.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con un desarrollo integral del medio",
            "start": 1207.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ambiente pero necesitamos su ayuda",
            "start": 1210.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "necesitamos hacerlo con todas y todos",
            "start": 1213.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ustedes incorporaremos soluciones de",
            "start": 1215.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n a la naturaleza que den",
            "start": 1218.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "beneficios a la gente y haremos las",
            "start": 1220.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mejores tecnolog\u00edas f\u00edjense que este",
            "start": 1223.159,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tren va a ser el\u00e9ctrico lo cual es una",
            "start": 1225.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "maravilla porque no va a haber",
            "start": 1227.799,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n del aire y el proyecto",
            "start": 1229.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aifa Pachuca recorrer\u00e1 varias zonas que",
            "start": 1231.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ya han sido deterioradas ambientalmente",
            "start": 1234.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y por eso queremos trabajar con ustedes",
            "start": 1236.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para restaurarlas para mejorarlas para",
            "start": 1239.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que realmente podamos dedicarnos tambi\u00e9n",
            "start": 1241.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "al futuro a nuestras nuevas generaciones",
            "start": 1244.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "As\u00ed es que quiero compartirles si para",
            "start": 1247.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes para los ni\u00f1os y las ni\u00f1as",
            "start": 1250.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "la doctora shean ha autorizado que una",
            "start": 1253.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "parte importante de Los costos de este",
            "start": 1256.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "proyecto 3.5 por se dediquen a",
            "start": 1258.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "verdaderamente a restaurar estas zonas",
            "start": 1262.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gicas de este maravilloso Estado de",
            "start": 1265.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Hidalgo As\u00ed es de que construiremos",
            "start": 1268.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "andadores verdes realizaremos monitoreo",
            "start": 1270.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de la calidad del agua del suelo del",
            "start": 1273.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "aire y se emplear\u00e1n sistemas para el",
            "start": 1275.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "manejo de residuos que tanto nos",
            "start": 1277.679,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "preocupan residuos urbanos y residuos",
            "start": 1279.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n As\u00ed es que",
            "start": 1282.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "iniciamos hoy los estudios que nos",
            "start": 1284.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1n evaluar con calidad y en",
            "start": 1286.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tiempo el proyecto de ferrrocarril es un",
            "start": 1289.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "proyecto precioso ser\u00e1 un emblema de",
            "start": 1292.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "movilidad pero de movilidad distinta",
            "start": 1294.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ambientalmente sostenible y sobre todo",
            "start": 1297.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "humana as\u00ed es que no hay duda que desde",
            "start": 1299.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tisayuca hacia Pachuca en el lugar de la",
            "start": 1302.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "leyenda de La Bella Airosa era una mujer",
            "start": 1306.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "La Bella Airosa que le amaba la",
            "start": 1309.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "naturaleza era una joven enamorada de la",
            "start": 1313.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tierra y su amor a su pueblo la",
            "start": 1315.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en plata y lo digo fuerte y",
            "start": 1318.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "claro queremos trabajar de la mano con",
            "start": 1321.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ustedes Las y los hidalguenses nos",
            "start": 1323.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "inspira nos",
            "start": 1326.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inspira nos inspira la doctora shb",
            "start": 1329.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "porque es la primera mujer en conducir",
            "start": 1332.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los destinos de nuestra naci\u00f3n doctora",
            "start": 1334.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "usted lo dijo no llega sola llegamos",
            "start": 1337.12,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1341.38,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "todas presidenta",
            "start": 1347.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1350.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1352.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1354.36,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1356.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1358.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1360.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidenta y rescatar el derecho a un",
            "start": 1361.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "medio ambiente sano y como dijo nuestro",
            "start": 1364.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gran presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1367.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Obrador con el pueblo todo sin el pueblo",
            "start": 1368.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "nada Muchas gracias",
            "start": 1372.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1378.88,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1383.47,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "prima el maestro Mario Delgado",
            "start": 1388.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica har\u00e1 uso",
            "start": 1392.159,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "de la palabra",
            "start": 1394.799,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1396.81,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1407.06,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas c\u00f3mo",
            "start": 1413.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Me da mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 1416.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "su permiso se\u00f1ora presidenta Claudia",
            "start": 1420.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "sh saludo tambi\u00e9n a mi amigo el",
            "start": 1424.4,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "gobernador Julio Menchaca a todos los",
            "start": 1427.48,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete del gabinete",
            "start": 1431.919,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Estatal y a todas todos",
            "start": 1436.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ustedes sab\u00edan",
            "start": 1440.279,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ustedes que la doctora Claudia shb es la",
            "start": 1442.679,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "\u00fanica presidenta cient\u00edfica en todo el",
            "start": 1446.679,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "mundo para que",
            "start": 1451.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "vean el privilegio que tenemos el lujo",
            "start": 1456.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que tenemos de presidenta qu\u00e9 raz\u00f3n",
            "start": 1461.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ten\u00eda nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1464.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez obrar cuando dijo que era lo mejor",
            "start": 1466.64,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "que le pod\u00eda pasar a M\u00e9xico lo estamos",
            "start": 1469.72,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1474.73,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "comprobando un est\u00e1 con Claudia hoy es",
            "start": 1480.039,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "un honor estar con Claudia hoy es un",
            "start": 1485.12,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "honor estar con Claudia",
            "start": 1489.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1492.61,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "hoy y su vocaci\u00f3n cient\u00edfica",
            "start": 1495.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hacen que la educaci\u00f3n sea una de sus",
            "start": 1498.919,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "alt\u00edsimas prioridades en su gobierno por",
            "start": 1502.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eso este viernes en el cuarto d\u00eda de su",
            "start": 1506.48,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "gobierno ya anunci\u00f3 lo que prometi\u00f3 en",
            "start": 1510.36,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a una beca universal para todas y",
            "start": 1514.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "todos los estudiantes que est\u00e1n en",
            "start": 1519.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica van a ser m\u00e1s de 20",
            "start": 1522.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "millones de ni\u00f1os y ni\u00f1as que van a",
            "start": 1526.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recibir un",
            "start": 1529.799,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "apoyo y la beca va a tener el nombre de",
            "start": 1533.08,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "una maestra Rita cetina una",
            "start": 1537.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "maestra yucateca literaria que promovi\u00f3",
            "start": 1541.039,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n para las ni\u00f1as y vamos a",
            "start": 1544.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "empezar con secundaria no se puede",
            "start": 1548.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "empezar con los 20 millones se va a",
            "start": 1551.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "iniciar con",
            "start": 1554.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secundaria se va a dar una",
            "start": 1556.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a todas las familias son 10000 pesos",
            "start": 1559.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para todas las familias Que tengan un",
            "start": 1563.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o una ni\u00f1a en",
            "start": 1565.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Secundaria pero si hay m\u00e1s hijos pues",
            "start": 1568.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s gastos por lo tanto va a haber",
            "start": 1571.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "700 pesos m\u00e1s por cada ni\u00f1o o ni\u00f1a que",
            "start": 1574.72,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en secundaria o sea",
            "start": 1579.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "10000 para todas y todos y si hay",
            "start": 1584.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estudiantes adicionales son 700 m\u00e1s por",
            "start": 1588.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cada ni\u00f1o est\u00e1 claro Bueno vamos a",
            "start": 1591.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "visitar todas las secundarias del pa\u00eds",
            "start": 1595.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1598.559,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "36,000 secundarias vamos a ir a",
            "start": 1599.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "visitarlas junto con los servidores de",
            "start": 1601.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n vamos a convocar asambleas a",
            "start": 1604.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "los padres de familia a los maestros con",
            "start": 1608.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes para explicar qu\u00e9 es lo que",
            "start": 1611.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "necesitamos para recibir esta beca a",
            "start": 1614.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "partir de enero empezar\u00e1n a recibir su",
            "start": 1617.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tarjeta y por lo tanto los apoyos",
            "start": 1619.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero aclarar que todo el",
            "start": 1623.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "programa de becas que estableci\u00f3 el",
            "start": 1626.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador contin\u00faa las",
            "start": 1628.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "becas Benito Ju\u00e1rez para los estudiantes",
            "start": 1631.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n media superior Por supuesto",
            "start": 1635.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que se mantienen se mantiene el programa",
            "start": 1638.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de becas para estudiantes en educaci\u00f3n",
            "start": 1640.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "superior y tambi\u00e9n las becas en",
            "start": 1642.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n eh b\u00e1sica",
            "start": 1646.039,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y nuestra",
            "start": 1649.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "presidenta dijo en su campa\u00f1a no quiero",
            "start": 1650.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "que ning\u00fan estudiante que termine la",
            "start": 1654.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "secundaria se quede sin la posibilidad",
            "start": 1657.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de estudiar la educaci\u00f3n media superior",
            "start": 1660.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de ir a la preparatoria su compromiso",
            "start": 1664.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "fue que el mismo n\u00famero de lugares que",
            "start": 1667.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tenemos para estudiantes de secundaria",
            "start": 1670.159,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "lo haya tambi\u00e9n en preparatoria",
            "start": 1673.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1678.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en",
            "start": 1681.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Hidalgo hay mucha demanda por estudiar",
            "start": 1682.679,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "la preparatoria y les tengo una buena",
            "start": 1686.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "noticia porque f\u00edjense que tuvo la",
            "start": 1688.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidenta una reuni\u00f3n antes de llegar",
            "start": 1691.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el",
            "start": 1695.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cesite del plantel Metropolitan",
            "start": 1697.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Metropolitano del Valle de M\u00e9xico y",
            "start": 1700.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "resulta que ah\u00ed hay una buena extensi\u00f3n",
            "start": 1703.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de terreno solo se utiliza un tercio de",
            "start": 1708.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todo el terreno que est\u00e1 disponible Y",
            "start": 1711.6,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 creen que dijo la presidenta Pues de",
            "start": 1715.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "una vez aqu\u00ed vamos a construir una",
            "start": 1717.799,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "preparatoria para que m\u00e1s j\u00f3venes de",
            "start": 1721.799,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "Hidalgo puedan",
            "start": 1724.399,
            "duration": 12.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1726.69,
            "duration": 14.95
        },
        {
            "text": "estudiar es unor est\u00e1 con",
            "start": 1737.039,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "Ho adem\u00e1s se van a construir talleres de",
            "start": 1741.64,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "de aeron\u00e1utica tambi\u00e9n de Ferrocarril de",
            "start": 1747.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "log\u00edstica para que los j\u00f3venes que",
            "start": 1751.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "salgan de esa preparatoria tengan ya su",
            "start": 1753.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n t\u00e9cnica tengan su c\u00e9dula",
            "start": 1756.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "profesional y puedan integrarse a las",
            "start": 1760.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "actividades econ\u00f3micas que est\u00e1",
            "start": 1763.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desarrollando el Estado de Hidalgo o que",
            "start": 1765.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "puedan continuar sus estudios de",
            "start": 1768.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior pero ese es el",
            "start": 1771.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "compromiso que tiene nuestra presidenta",
            "start": 1773.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "con la educaci\u00f3n as\u00ed que me dio mucho",
            "start": 1777.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "gusto estar con ustedes y sin educaci\u00f3n",
            "start": 1780.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no hay transformaci\u00f3n Muchas gracias",
            "start": 1784.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1790.1,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1797.24,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1807.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el general",
            "start": 1809.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Ricardo trevilla Trejo secretario de la",
            "start": 1812.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "defensa nacional y alto mando del",
            "start": 1814.919,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia",
            "start": 1817.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "nacional vivamos todos",
            "start": 1825.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1837.12,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "iaaaa doctora Claudia sh pardo",
            "start": 1841.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidenta de los Estados Unidos",
            "start": 1845.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandanta Suprema de las",
            "start": 1848.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 1851.32,
            "duration": 11.929
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1852.92,
            "duration": 10.329
        },
        {
            "text": "licenciado Julio Ram\u00f3n Menchaca",
            "start": 1868.399,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Salazar gobernador del estado de",
            "start": 1871.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1875.58,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "Hidalgo integrantes del gabinete legal y",
            "start": 1882.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ampliado del gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 1885.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de armas",
            "start": 1889.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 1892.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores Muy",
            "start": 1894.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 1897.519,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tardes para las y los integrantes del",
            "start": 1899.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional",
            "start": 1902.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "es motivo de satisfacci\u00f3n encontrarnos",
            "start": 1905.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la antigua estaci\u00f3n del tren de",
            "start": 1908.48,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "huitzil con nuestra presidenta y",
            "start": 1911.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "comandanta Suprema de las fuerzas",
            "start": 1914.519,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "armadas la doctora",
            "start": 1916.2,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Claudia pardo qui Quien ser\u00e1 testigo de",
            "start": 1918.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "honor de la firma del convenio marco de",
            "start": 1923.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n que suscribimos con la",
            "start": 1926.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 1929.2,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "comunicaciones y",
            "start": 1931.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "transportes en el que se establecen los",
            "start": 1932.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "los mecanismos de",
            "start": 1936.72,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n para la construcci\u00f3n de",
            "start": 1938.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "diversas obras",
            "start": 1940.639,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas por parte del",
            "start": 1942.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito entre la que se encuentra laa",
            "start": 1944.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "trenes de pasajeros que unir\u00e1 el",
            "start": 1948.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 1951.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "con la ciudad de Pachuca de esta entidad",
            "start": 1954.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "misma que generar\u00e1 una gran cantidad de",
            "start": 1958.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "empleos para trabajadores del Estado de",
            "start": 1961.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Hidalgo",
            "start": 1971.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adem",
            "start": 1973.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "medient F \u00c1ngeles dar\u00e1 inicio a los",
            "start": 1976.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estudios preliminares que permitir\u00e1n",
            "start": 1980.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "obtener la informaci\u00f3n necesaria para el",
            "start": 1983.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "desarrollo del proyecto ejecutivo de",
            "start": 1986.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esta v\u00eda bajo los m\u00e1s altos est\u00e1ndares",
            "start": 1988.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1992.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "seguridad eficiencia y",
            "start": 1993.08,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "sustentabilidad por ello Hoy es un d\u00eda",
            "start": 1997.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sumamente importante Pero adem\u00e1s le da",
            "start": 2000.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "relevancia a esta fecha el hecho de que",
            "start": 2004.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "con este acto las y los soldados de",
            "start": 2007.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico refrendamos nuestro compromiso",
            "start": 2010.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "para sumarnos durante esta",
            "start": 2012.919,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n a la construcci\u00f3n de",
            "start": 2015.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "obras estrat\u00e9gicas que el progreso del",
            "start": 2017.399,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2020.12,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "requiere as\u00ed lo dicta nuestra cuarta",
            "start": 2023.24,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n general establecida en la Ley",
            "start": 2025.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Org\u00e1nica del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 2027.639,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "org\u00e1n la que nos se\u00f1ala realizar",
            "start": 2029.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "acciones c\u00edvicas y Obras sociales que",
            "start": 2034.039,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tiendan al crecimiento y desarrollo del",
            "start": 2037.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "pa\u00eds importante tarea que realizamos sin",
            "start": 2041.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "descuidar nuestras misiones primarias de",
            "start": 2045.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "defensa nacional y seguridad interior",
            "start": 2048.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "como lo hacen otros ej\u00e9rcitos del mundo",
            "start": 2051.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "construyendo diversa infraestructura",
            "start": 2054.359,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica para impulsar la econom\u00eda de",
            "start": 2056.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sus pa\u00edses como ejemplo puedo",
            "start": 2059.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "destacar al ej\u00e9rcito ruso que a finales",
            "start": 2062.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "del siglo XIX y principios del 20",
            "start": 2065.639,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 aproximadamente 6,000 km del",
            "start": 2068.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "ferrocarril transiberiano al cuerpo de",
            "start": 2072.879,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ingenieros militares de los Estados",
            "start": 2076.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Unidos que durante la Segunda Guerra",
            "start": 2077.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Mundial construy\u00f3 una extensi\u00f3n de 2500",
            "start": 2080.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "km de la autopista a Alaska y al",
            "start": 2083.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito de chile que desde la d\u00e9cada de",
            "start": 2087.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "los 70s con su Comando de ingenieros ha",
            "start": 2090.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "colaborado en la construcci\u00f3n de la",
            "start": 2094.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "carretera",
            "start": 2096.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "austral estas obras son solo algunos",
            "start": 2098.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ejemplos de c\u00f3mo muchos pa\u00edses tienen",
            "start": 2101.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "claro el estrecho v\u00ednculo entre",
            "start": 2104.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "seguridad nacional y desarrollo al",
            "start": 2106.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "emplear las capacidades y experiencia de",
            "start": 2109.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "militares para contribuir a su Progreso",
            "start": 2112.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en este contexto M\u00e9xico no es solo la",
            "start": 2116.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n y no solo la cuarta misi\u00f3n de",
            "start": 2119.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la Ley Org\u00e1nica del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 2122.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "a\u00e1rea nos respalda tambi\u00e9n el art\u00edculo",
            "start": 2124.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "29 fracci\u00f3n octava de la Ley Org\u00e1nica de",
            "start": 2127.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la Administraci\u00f3n p\u00fablica Federal es un",
            "start": 2130.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fundamento importante Ya que menciona",
            "start": 2133.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que corresponde a la secretar\u00eda de la",
            "start": 2136.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "defensa nacional asesorar militarmente",
            "start": 2138.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de toda clase de v\u00edas",
            "start": 2141.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n terrestres y",
            "start": 2144.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas doctora Claudia shb",
            "start": 2149.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pardo las mujeres y hombres que",
            "start": 2152.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "integramos el ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y",
            "start": 2154.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Guardia nacional le agradecemos su",
            "start": 2158.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "confianza para sumar las fortalezas del",
            "start": 2161.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "instituto armado a este tipo de",
            "start": 2164.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "proyectos en los que contribuimos con",
            "start": 2166.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "recursos humanos y materiales pero sobre",
            "start": 2169.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "todo con experiencia conocimiento y",
            "start": 2172.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "capacidad",
            "start": 2175.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "laboral as\u00ed se ha demostrado En diversas",
            "start": 2177.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "obras estrat\u00e9gicas de primer nivel en",
            "start": 2180.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "las que se han empleado todas las",
            "start": 2182.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "capacidades de los ingenieros militares",
            "start": 2184.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que se traducen en bajo costo reducidos",
            "start": 2187.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tiempos de construcci\u00f3n y altos",
            "start": 2191.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares de",
            "start": 2194.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "calidad muestra de ello Es que el",
            "start": 2195.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 2199.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "edificado precisamente por militares fue",
            "start": 2202.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "elegido por Prix Versalles de Francia en",
            "start": 2205.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "su premio mundial de arquitectura y",
            "start": 2209.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o edici\u00f3n 2024",
            "start": 2212.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2217.01,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "como uno de los seis m\u00e1s bellos del",
            "start": 2222.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2227.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mundo las fuerzas armadas de tierra aire",
            "start": 2231.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y la guardia Nacional sabedores de la",
            "start": 2235.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "importancia que tienen las v\u00edas de",
            "start": 2237.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n para impulsar el desarrollo",
            "start": 2239.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y",
            "start": 2242.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "social continuaremos impulsando los",
            "start": 2244.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "proyectos prioritarios de su gobierno",
            "start": 2246.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "como este que mejorar\u00e1n la conectividad",
            "start": 2250.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "regional y el transporte en el pa\u00eds el",
            "start": 2253.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito la fuerza a\u00e9rea y la guardia",
            "start": 2256.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "nacional estamos listos para cumplir",
            "start": 2260.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "toda misi\u00f3n que usted nos instruya para",
            "start": 2263.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el beneficio de los mexicanos Muchas",
            "start": 2266.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2268.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ponerse de",
            "start": 2285.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pie el maestro Jes\u00fas Esteban Medina",
            "start": 2289.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "secretario de infraestructura",
            "start": 2293.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes y la",
            "start": 2294.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "maestra Alicia barce Ibarra secretaria",
            "start": 2297.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de medio ambiente y recursos naturales",
            "start": 2300.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1n a cabo la firma del memor\u00e1ndum",
            "start": 2303.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de entendimiento entre ambas secretar\u00edas",
            "start": 2305.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "contando con la presencia de la doctora",
            "start": 2309.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Claudia sh pardo presidenta",
            "start": 2311.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2313.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Mexicanos quien firmar\u00e1 como testigo de",
            "start": 2315.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "honor",
            "start": 2317.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "am",
            "start": 2360.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Asimismo el maestro Jes\u00fas esteba Medina",
            "start": 2367.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "secretario de infraestructura",
            "start": 2371.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes y el",
            "start": 2372.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "general Ricardo trevilla Trejo",
            "start": 2374.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional y alto",
            "start": 2376.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "mando del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y",
            "start": 2379.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Guardia nacional llevar\u00e1n a cabo la",
            "start": 2381.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "firma del convenio de colaboraci\u00f3n entre",
            "start": 2383.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 2385.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes y la",
            "start": 2387.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 2389.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "contando con la presencia de la",
            "start": 2391.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "presidenta de la Rep\u00fablica quien firmar\u00e1",
            "start": 2393.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "como testigo de honor",
            "start": 2395.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2411.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar",
            "start": 2469.92,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "asiento escuchemos el mensaje que dirige",
            "start": 2478.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la doctora Claudia sh pardo presidenta",
            "start": 2481.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2484.88,
            "duration": 2.38
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 2486.68,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2487.26,
            "duration": 13.5
        },
        {
            "text": "sueras Muchas",
            "start": 2497.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "gracias muchas",
            "start": 2501.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "gracias Me da mucho",
            "start": 2505.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gusto si se",
            "start": 2508.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "oye Me da mucho gusto estar con ustedes",
            "start": 2511.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en tiuca",
            "start": 2514.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "primero saludo con gusto cari\u00f1o a",
            "start": 2519.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "nuestro compa\u00f1ero amigo y gran",
            "start": 2525.16,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "gobernador Julio",
            "start": 2528.0,
            "duration": 12.299
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2530.75,
            "duration": 9.549
        },
        {
            "text": "menchac tambi\u00e9n a los compa\u00f1eros",
            "start": 2542.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "en particular al general Ricardo",
            "start": 2548.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "trevilla secretario de la defensa",
            "start": 2551.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nacional y al alirante Raimundo Morales",
            "start": 2553.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "secretario de Marina y a todos los",
            "start": 2557.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y compa\u00f1eras a rosela",
            "start": 2559.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez secretaria de gobernaci\u00f3n a",
            "start": 2562.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "todos y a",
            "start": 2564.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 2566.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cuando estuve aqu\u00ed en",
            "start": 2568.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a dijimos que",
            "start": 2573.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "se trataba de dos ejes",
            "start": 2577.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "fundamentales el primero dar continuidad",
            "start": 2581.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 2584.96,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de M\u00e9xico y el segundo tiempo de",
            "start": 2587.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mujeres Qu\u00e9",
            "start": 2598.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "significa dar continuidad a la cuarta",
            "start": 2601.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n recordar Por qu\u00e9 le",
            "start": 2606.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "llamamos cuarta transformaci\u00f3n de la",
            "start": 2608.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 2610.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablica recordemos que hubo tres",
            "start": 2611.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "transformaciones antes de la que estamos",
            "start": 2615.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "viviendo la",
            "start": 2617.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "primera Cu\u00e1l es la",
            "start": 2620.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "primera la independencia de M\u00e9xico que",
            "start": 2622.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 que M\u00e9xico se",
            "start": 2626.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "constituyera como un pa\u00eds libre soberano",
            "start": 2628.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "independiente de la corona espa\u00f1ola",
            "start": 2633.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "justamente Hace unos d\u00edas celebramos en",
            "start": 2636.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "el puerto de Veracruz Adem\u00e1s del",
            "start": 2640.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "aniversario de la armada de M\u00e9xico el",
            "start": 2643.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aniversario de la promulgaci\u00f3n de la",
            "start": 2646.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de",
            "start": 2649.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "1824 la primera Constituci\u00f3n de la",
            "start": 2652.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica es decir estamos cumpliendo",
            "start": 2655.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "justamente este a\u00f1o y en el mes de",
            "start": 2658.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "octubre la celebraci\u00f3n del M\u00e9xico",
            "start": 2661.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "independiente y de la rep\u00fablica",
            "start": 2664.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "porque una vez que se firm\u00f3 la",
            "start": 2668.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "independencia lleg\u00f3 y turbide al poder",
            "start": 2672.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero Iturbide en poco tiempo quiso",
            "start": 2675.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "constituirse como monarca como emperador",
            "start": 2679.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y desapareci\u00f3 el congreso entonces",
            "start": 2681.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Guadalupe Victoria Vicente Guerrero y",
            "start": 2685.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 2688.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "independentistas decidieron que M\u00e9xico",
            "start": 2689.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no quer\u00eda ser una monarqu\u00eda que desde",
            "start": 2691.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los sentimientos de la naci\u00f3n de Morelos",
            "start": 2694.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "desde la Constituci\u00f3n de Apatzing\u00e1n se",
            "start": 2697.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Hab\u00eda decidido que M\u00e9xico fuera una",
            "start": 2699.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica democr\u00e1tica donde cada estado",
            "start": 2702.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tuviera su Constituci\u00f3n y el pa\u00eds se",
            "start": 2705.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "dividiera en tres poderes El Ejecutivo",
            "start": 2708.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el legislativo y el",
            "start": 2711.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "judicial eso est\u00e1 establecido en la",
            "start": 2713.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de",
            "start": 2715.8,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "1824 justamente en unos d\u00edas el 10 de",
            "start": 2718.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "octubre vamos a celebrar tambi\u00e9n al",
            "start": 2721.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "primer presidente de M\u00e9xico",
            "start": 2725.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "electo como republicano a Guadalupe",
            "start": 2728.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Victoria el 10 de octubre se celebra la",
            "start": 2732.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "entrada del primer presidente de M\u00e9xico",
            "start": 2735.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "As\u00ed que la primera transformaci\u00f3n",
            "start": 2738.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de casi 14 a\u00f1os si consideramos",
            "start": 2740.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica de guerra de rebeliones",
            "start": 2744.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 finalmente la Rep\u00fablica Mexicana y",
            "start": 2748.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n de los Estados Unidos",
            "start": 2751.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Mexicanos la segunda formaci\u00f3n Cu\u00e1l es",
            "start": 2754.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "la reform la reforma Qui\u00e9n es el gran",
            "start": 2759.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "exponente de la",
            "start": 2762.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Reforma Benito Ju\u00e1rez un ind\u00edgena",
            "start": 2763.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "zapoteco que con una visi\u00f3n enorme junto",
            "start": 2767.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "con los liberales mexicanos hizo un",
            "start": 2771.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 2774.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "civil separ\u00f3 la iglesia del estado como",
            "start": 2775.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el presidente a Dios lo que es de",
            "start": 2779.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Dios y a C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar",
            "start": 2782.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "constituy\u00f3 un estado civil tambi\u00e9n hubo",
            "start": 2785.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "una guerra la guerra de reforma y",
            "start": 2787.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s una intervenci\u00f3n de los",
            "start": 2790.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "franceses finalmente triunf\u00f3 la segunda",
            "start": 2792.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Independencia tambi\u00e9n fue violenta la",
            "start": 2796.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "segunda transformaci\u00f3n de la Rep\u00fablica y",
            "start": 2799.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la tercera transformaci\u00f3n Cu\u00e1l",
            "start": 2802.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "es la Revoluci\u00f3n Mexicana que en",
            "start": 2805.079,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "1910 con Francisco y Madero hace el Plan",
            "start": 2809.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de San Luis que justamente tambi\u00e9n se",
            "start": 2814.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "cumple un aniversario de ese plan en",
            "start": 2817.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este mes hace el Plan de San Luis llama",
            "start": 2821.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "los mexicanos y mexicanas a las armas",
            "start": 2824.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "para derrocar al r\u00e9gimen de Porfirio",
            "start": 2827.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "D\u00edaz fueron a\u00f1os de guerra de revoluci\u00f3n",
            "start": 2829.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "hasta que en",
            "start": 2833.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "1917 se hace la nueva constituci\u00f3n de la",
            "start": 2835.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica despu\u00e9s viene un periodo en",
            "start": 2838.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "donde el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 2842.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "realmente consolida a la Revoluci\u00f3n",
            "start": 2845.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Mexicana y despu\u00e9s en",
            "start": 2848.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "1982 comienza un periodo en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2852.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que le llamamos el periodo neoliberal en",
            "start": 2855.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "donde se venden empresas mexicanas a",
            "start": 2858.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "extranjeros y a privados en donde entra",
            "start": 2861.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "un gobierno o gobiernos que se dedican",
            "start": 2864.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "esencialmente a servir a unos cuantos a",
            "start": 2868.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "un grupo peque\u00f1o hasta que en el 2018 el",
            "start": 2872.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico Ahora s\u00ed por la v\u00eda",
            "start": 2876.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica por la v\u00eda electoral llev\u00f3 a la",
            "start": 2879.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presidencia al mejor presidente de",
            "start": 2882.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2885.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Obrador 6 a\u00f1os",
            "start": 2893.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s M\u00e9xico se",
            "start": 2896.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "transform\u00f3 estamos viviendo un nuevo",
            "start": 2898.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "periodo una nueva era en donde el",
            "start": 2901.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gobierno regres\u00f3 a estar al Servicio del",
            "start": 2903.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pue de M\u00e9xico por eso hablamos de la",
            "start": 2906.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "continuidad de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2909.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica y Qu\u00e9 quiere decir la",
            "start": 2911.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "continuidad pues que vamos a mantener",
            "start": 2915.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los principios que dieron origen a la",
            "start": 2917.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n As\u00ed vamos a",
            "start": 2921.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gobernar el principio m\u00e1ximo de por el",
            "start": 2923.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bien de",
            "start": 2927.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres el otro",
            "start": 2929.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "principio m\u00e1ximo de que no puede haber",
            "start": 2932.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobierno rico",
            "start": 2935.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pueblo pobre con pueblo pobre es decir",
            "start": 2937.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que las y los gobernantes debemos vivir",
            "start": 2940.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en la justa median\u00eda nada de lujos nada",
            "start": 2943.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de privilegios nada de recursos p\u00fablicos",
            "start": 2946.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "destinados a los gobernantes el recurso",
            "start": 2949.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "del pueblo es para el pueblo de M\u00e9xico y",
            "start": 2952.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el tercer principio que ya se adelant\u00f3",
            "start": 2955.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la secretaria de recursos naturales",
            "start": 2959.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y medio ambiente con el pueblo todo sin",
            "start": 2961.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el pueblo nada",
            "start": 2965.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Esos son los principios con los cuales",
            "start": 2967.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se constituye el segundo piso de la",
            "start": 2970.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 2973.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2976.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nada de regresiones nada de",
            "start": 2976.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Volver al pasado nada de que regrese el",
            "start": 2980.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y privilegios nada",
            "start": 2983.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de eso vamos a seguir gobernando con los",
            "start": 2986.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "principios qu\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 2989.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "significa continuar con la",
            "start": 2991.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pues significa",
            "start": 2993.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tener consolidar todos los programas del",
            "start": 2996.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bienestar del presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3000.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "es decir vamos a mantener la pensi\u00f3n",
            "start": 3002.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "universal a los adultos mayores a",
            "start": 3005.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mantener el apoyo a personas con",
            "start": 3008.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "discapacidad las becas universales de",
            "start": 3010.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "preparatoria el programa sembrando vida",
            "start": 3013.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "el apoyo al campo fertilizantes",
            "start": 3016.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gratuitos todos los programas de",
            "start": 3018.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "bienestar y adem\u00e1s en unos pocos d\u00edas",
            "start": 3021.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "porque el presidente L\u00f3pez Obrador as\u00ed",
            "start": 3024.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lo envi\u00f3 al congreso van a ser derechos",
            "start": 3027.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "constitucionales van a quedar en la",
            "start": 3031.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n todos los programas de",
            "start": 3034.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "bienestar pero no nos vamos a quedar ah\u00ed",
            "start": 3039.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pues vamos por m\u00e1s pues es el segundo",
            "start": 3043.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "piso de la cuarta",
            "start": 3045.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Entonces qu\u00e9 programas de",
            "start": 3046.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "bienestar nuevos va a haber el primero",
            "start": 3049.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "apoyo a todas las mujeres de 60 64 a\u00f1os",
            "start": 3053.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3057.76,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "edad este mes ya el pr\u00f3ximo la pr\u00f3xima",
            "start": 3061.16,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "semana el lunes ya inicia el registro",
            "start": 3065.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar con las mujeres de 63 y",
            "start": 3071.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "64 a\u00f1os ya muy cerca de aqu\u00ed Tienen que",
            "start": 3074.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "entrar a la p\u00e1gina de bienestar para",
            "start": 3078.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "encontrar D\u00f3nde est\u00e1n los m\u00f3dulos para",
            "start": 3080.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que todas las mujeres de 63 y 64 vayan a",
            "start": 3083.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "registrarse llevan su CURP su acta de",
            "start": 3087.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "nacimiento y pr\u00e1cticamente para que y su",
            "start": 3091.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "su identificaci\u00f3n para que se registren",
            "start": 3095.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "en enero est\u00e9n recibiendo su tarjeta del",
            "start": 3099.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "bienestar para que a partir de enero",
            "start": 3101.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "est\u00e9n recibiendo la pensi\u00f3n para mujeres",
            "start": 3103.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3107.64,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3109.12,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "bienestar sa",
            "start": 3113.839,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 solo a las mujeres",
            "start": 3117.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Bueno ya lo",
            "start": 3123.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "contestaron",
            "start": 3127.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "f\u00edjense Qui\u00e9nes somos no Deber\u00eda ser as\u00ed",
            "start": 3130.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "eh Porque la pareja deber\u00eda trabajar",
            "start": 3134.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "igual en el hogar hace poco",
            "start": 3136.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "un una",
            "start": 3141.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "persona dijo que como si me estuviera",
            "start": 3142.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "haciendo una ofensa dijo Es que es un",
            "start": 3147.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ama de casa que lleg\u00f3 a la presidencia",
            "start": 3149.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Pues a mucho orgullo somos amas de casa",
            "start": 3151.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "las mujeres somos a mucho orgullo m\u00e1s de",
            "start": 3153.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cas Qui\u00e9nes",
            "start": 3159.119,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3162.22,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "somos las que principalmente cuidamos de",
            "start": 3168.28,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "los hijos y las hijas",
            "start": 3171.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3173.91,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "delp Qui\u00e9nes somos las que cuidamos",
            "start": 3179.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hasta de los",
            "start": 3181.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "maridos Verdad que",
            "start": 3184.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed y Qui\u00e9n ha reconocido ese",
            "start": 3187.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "trabajo pues como ahora hay una mujer",
            "start": 3191.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "presidenta vamos a reconocer el trabajo",
            "start": 3194.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de las mujeres",
            "start": 3197.48,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "mexicanas y al llegar a los 60 su apoyo",
            "start": 3202.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para que sea para ellas para que ellas",
            "start": 3206.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "puedan disponer de lo que ellas",
            "start": 3208.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "requieran Bueno ese es el primer",
            "start": 3211.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "programa El segundo ya lo dijo aqu\u00ed",
            "start": 3214.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Mario delgado ahora secretario de",
            "start": 3216.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica vamos a apoyar a todos",
            "start": 3219.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os y ni\u00f1as que van a escuela",
            "start": 3222.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "p\u00fablica a todas las familias vamos a",
            "start": 3224.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "empezar por secundaria ya todos los",
            "start": 3226.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de preparatoria reciben una beca",
            "start": 3229.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Es Universal si van en escuela p\u00fablica",
            "start": 3232.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ahora en el 2025 vamos por los",
            "start": 3235.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "adolescentes de secundaria a todos y a",
            "start": 3238.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "todas los que van en Secundaria van a",
            "start": 3242.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "recibir esta beca las familias si van en",
            "start": 3244.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "escuela p\u00fablica Por qu\u00e9 en escuela",
            "start": 3248.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Pues porque la escuela p\u00fablica",
            "start": 3250.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tiene que ser la mejor de todas las",
            "start": 3252.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "educaciones est\u00e1 bien que hay escuela",
            "start": 3254.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "particular para quien quiera llevar sus",
            "start": 3256.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hijos a escuela particular pero el",
            "start": 3258.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "estado el gobierno tiene una",
            "start": 3261.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "responsabilidad que es la educaci\u00f3n",
            "start": 3263.799,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3265.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y por eso los adolescentes de secundaria",
            "start": 3267.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pues requieren una beca siempre para",
            "start": 3270.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "apoyarlos en sus estudios Para apoyar a",
            "start": 3272.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "las familias despu\u00e9s nos vamos a ir a la",
            "start": 3275.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "primaria y al preescolar entonces la",
            "start": 3277.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "beca universal para ni\u00f1os y ni\u00f1as que",
            "start": 3280.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ahora le pusimos Rita cetina es una",
            "start": 3282.88,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "mujer o fue una mujer yucateca que luch\u00f3",
            "start": 3288.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mucho por la educaci\u00f3n de las mujeres",
            "start": 3292.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ella fue la de Elvia Carrillo Puerto",
            "start": 3294.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ten\u00eda una revista que se llamaba la",
            "start": 3298.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "siempre viva entonces decidimos darle",
            "start": 3300.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este homenaje a una mujer maestra pues",
            "start": 3304.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "porque es tiempo de mujeres Entonces la",
            "start": 3306.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "beca se llama Rita cetina para todos los",
            "start": 3309.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as que van en Secundaria y",
            "start": 3312.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3315.76,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "mes tambi\u00e9n inicia es en homenaje a",
            "start": 3318.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "todas las maestras me acord\u00e9 de mam\u00e1 de",
            "start": 3322.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "rosela que fue fue maestra ah\u00ed en San",
            "start": 3324.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed Bueno entonces este mes",
            "start": 3327.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Vamos a hacer",
            "start": 3331.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "asambleas en todas las secundarias nos",
            "start": 3332.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "vamos a poner de acuerdo con Julio",
            "start": 3335.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "gobernador y su Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n",
            "start": 3337.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "P\u00fablica para que nos abran las puertas",
            "start": 3341.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en las secundarias se convoque a los",
            "start": 3344.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "padres y madres de familia para que",
            "start": 3347.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conozcan de esta nueva beca universal",
            "start": 3349.039,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "van a recibir su tarjeta del banco de",
            "start": 3351.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bienestar las familias y a partir de",
            "start": 3354.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "enero pues ya estar\u00e1n recibiendo estos",
            "start": 3356.88,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "recursos Ese es el segundo programa de",
            "start": 3359.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "bienestar el tercero esc\u00fachenos bien el",
            "start": 3365.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "tercero todos los servidores y",
            "start": 3370.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "servidoras de la naci\u00f3n van a visitar a",
            "start": 3373.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todas y todos los adultos",
            "start": 3376.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mayores los que reciben la beca del",
            "start": 3379.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "bienestar que es universal van a pasar a",
            "start": 3382.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "sus casas y van a hacerles si as\u00ed no lo",
            "start": 3385.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "permiten un cuestionario que fue",
            "start": 3389.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ado por la secretaria de salud Ah\u00ed",
            "start": 3392.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "les van a preguntar sus problemas de",
            "start": 3395.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "salud si son hipertensos si tienen",
            "start": 3398.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "diabetes si tienen otro problema si",
            "start": 3401.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "toman Alg\u00fan medicamento entonces de",
            "start": 3404.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "octubre a diciembre el cuestionario a",
            "start": 3407.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los 12 millones de adultos y adultas",
            "start": 3409.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "mayores en nuestro pa\u00eds la visita a su",
            "start": 3412.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "casa a a partir de enero vamos a abrir",
            "start": 3415.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3418.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "convocatoria para contratar a enfermeras",
            "start": 3419.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "enfermeros m\u00e9dicas m\u00e9dicos van a ser m\u00e1s",
            "start": 3423.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de 20.000 que vamos a estar",
            "start": 3426.119,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "contratando de las",
            "start": 3429.2,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3433.36,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "comunidades y Ellas y ellos van a ir",
            "start": 3436.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s a este programa que se llama",
            "start": 3439.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "salud casa por casa porque van a ir a",
            "start": 3442.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "visitar por lo menos cada dos meses o",
            "start": 3445.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "cada mes dependiendo del estado de salud",
            "start": 3449.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a todas y todos los adultos mayores ah\u00ed",
            "start": 3452.039,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "les van a tomar todos los ex\u00e1menes que",
            "start": 3455.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se requieran e incluso si es necesario",
            "start": 3458.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "porque van a tener esas caracter\u00edsticas",
            "start": 3462.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quienes vamos a contratar para darles la",
            "start": 3464.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "receta m\u00e9dica de lo que requieran Y a",
            "start": 3467.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "partir de mediados del pr\u00f3ximo a\u00f1o junto",
            "start": 3470.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "a los bancos de bienestar vamos a",
            "start": 3474.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "comenzar a construir las farmacias del",
            "start": 3476.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "bienestar para que puedan ir a la",
            "start": 3479.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "farmacia por sus medicamentos",
            "start": 3484.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gratuitos Ese es el tercer programa para",
            "start": 3488.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "las y los adultos mayores adem\u00e1s de la",
            "start": 3490.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n salud casa por casa son tres",
            "start": 3493.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "programas nuevos de bienestar qu\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 3496.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "vamos a hacer pues ya el presidente",
            "start": 3499.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador recuper\u00f3 los trenes se",
            "start": 3502.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "acuerdan que en el pasado los hab\u00edan",
            "start": 3505.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "privatizado nos dijeron que \u00edbamos a",
            "start": 3507.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tener los mejores trenes de pasajeros si",
            "start": 3510.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "se privatizan Y qu\u00e9 ocurri\u00f3",
            "start": 3513.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "desaparecieron los trenes Bueno pues el",
            "start": 3514.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador recuper\u00f3 los",
            "start": 3517.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "trenes de pasajeros se hizo el tren Maya",
            "start": 3519.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 funcionando en el sureste de",
            "start": 3522.799,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que ya da toda la vuelta al",
            "start": 3525.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sureste el tren",
            "start": 3529.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico aqu\u00ed el almirante Morales",
            "start": 3532.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "fue el encargado de ese proyecto porque",
            "start": 3535.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 haciendo la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 3537.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "el tren interoce\u00e1nico que va de Salina",
            "start": 3539.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Cruz a cuatzacoalcos",
            "start": 3543.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a",
            "start": 3548.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "terminar el tren Maya porque lo vamos a",
            "start": 3551.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "hacer tren de carga tambi\u00e9n el tren",
            "start": 3555.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico va a tener una l\u00ednea que",
            "start": 3558.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "va a ir hasta la refiner\u00eda dos bocas que",
            "start": 3561.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hizo el presidente y otra l\u00ednea",
            "start": 3564.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que va a ir hasta Chiapas en la frontera",
            "start": 3566.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con Guatemala a Ciudad de Hidalgo vamos",
            "start": 3569.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a seguir trabajando en el sureste Pero",
            "start": 3572.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s pues vamos a hacer m\u00e1s trenes y",
            "start": 3575.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "uno de los trenes m\u00e1s importantes y por",
            "start": 3578.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eso estoy aqu\u00ed porque queremos mucho al",
            "start": 3581.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Estado de",
            "start": 3583.119,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "Hidalgo a las y los hidalguenses",
            "start": 3585.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presid",
            "start": 3592.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presida",
            "start": 3595.039,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 3596.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "presidenta es el tren M\u00e9xico",
            "start": 3598.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Pachuca que va a tener varias estaciones",
            "start": 3605.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ya me comprometo de una vez a que en",
            "start": 3609.599,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "temascalapa va a haber estaci\u00f3n del",
            "start": 3611.44,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3614.25,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "tren ese",
            "start": 3622.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tren Buena Vista de la estaci\u00f3n",
            "start": 3624.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Buenavista en la Ciudad de M\u00e9xico que",
            "start": 3627.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para todos los que tenemos un poquito de",
            "start": 3630.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "edad que ya estamos medio medio rucos",
            "start": 3633.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Bueno nos acordamos de los trenes que",
            "start": 3638.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "exist\u00edan en el pasado Bueno estamos",
            "start": 3641.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "recuperando esos trenes Solo que este",
            "start": 3644.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tren Pues es de m\u00e1s velocidad entonces",
            "start": 3646.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "va de la Ciudad de M\u00e9xico al",
            "start": 3649.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "aeropuerto aeropuerto internacional",
            "start": 3653.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y luego de ah\u00ed viene hasta Pachuca",
            "start": 3657.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "entonces hay much\u00edsima poblaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 3659.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "en tizayuca van a tener su estaci\u00f3n por",
            "start": 3662.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eso estoy estamos",
            "start": 3664.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3670.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3673.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3682.05,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "entonces ahora firmamos dos convenios un",
            "start": 3684.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "convenio en donde la Secretar\u00eda de",
            "start": 3689.039,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 3691.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Transportes va a colaborar con la",
            "start": 3693.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "secretaria de la defensa nacional porque",
            "start": 3696.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "nos van a ayudar los ingenieros",
            "start": 3699.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "militares que son buen\u00edsimos la verdad",
            "start": 3701.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "construyeron trenes",
            "start": 3704.799,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aeropuertos bancos de bienestar",
            "start": 3708.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hospitales tambi\u00e9n va a haber",
            "start": 3712.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n con empresas privadas en el",
            "start": 3714.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero en este caso tomamos la",
            "start": 3716.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de que una",
            "start": 3719.039,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "eh c\u00f3mo le llaman general Vallejo a",
            "start": 3723.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "su a su",
            "start": 3728.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3731.4,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "agrupamiento agrupamiento de ingenieros",
            "start": 3732.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles que es de un Hidalguense",
            "start": 3735.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles el general Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 3737.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "es Hidalguense",
            "start": 3739.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que su m\u00e1ximo era respetar la",
            "start": 3746.039,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "vida era un general Pac\u00edfico que buscaba",
            "start": 3749.72,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "la paz Bueno tambi\u00e9n nuestros ingenieros",
            "start": 3754.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "militares y el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 3758.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "construye paz en todo el",
            "start": 3761.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Por supuesto que hay ej\u00e9rcito Por",
            "start": 3763.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "supuesto que participa la guardia",
            "start": 3766.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nacional y ahora como parte de la cedena",
            "start": 3768.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero lo que todas y Todos queremos es la",
            "start": 3771.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la paz y las obras",
            "start": 3773.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas pues son parte esencial tambi\u00e9n",
            "start": 3775.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de las labores de la secretar\u00eda de la",
            "start": 3779.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "defensa nacional entonces un convenio es",
            "start": 3782.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la firma de Secretar\u00eda de",
            "start": 3785.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 3787.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Transportes con la Sedena porque juntos",
            "start": 3788.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "van a construir este tren y la otra es",
            "start": 3791.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la Secretar\u00eda de",
            "start": 3795.2,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 3796.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Transportes con medio ambiente porque",
            "start": 3798.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "medio ambiente le est\u00e1 dando",
            "start": 3801.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n a comunicaci\u00f3n y transes",
            "start": 3803.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "para iniciar los estudios en lo que se",
            "start": 3807.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hace la manifestaci\u00f3n de impacto",
            "start": 3809.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ambiental de todo el tren Bueno este",
            "start": 3812.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tren va a tener un mont\u00f3n de puentes de",
            "start": 3815.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pasos a desnivel porque va a estar",
            "start": 3819.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "totalmente confinado va a pasar",
            "start": 3821.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "completamente confinado y despu\u00e9s de",
            "start": 3824.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pues nos vamos a ir hacia el norte",
            "start": 3826.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nos vamos a ir hasta Nuevo Laredo el",
            "start": 3828.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "objetivo es que hay un tren de la Ciudad",
            "start": 3832.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico hasta",
            "start": 3834.079,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Ya pronto vamos a estar en Quer\u00e9taro",
            "start": 3838.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entonces como ven Pues estamos",
            "start": 3842.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "recuperando la capacidad tambi\u00e9n de",
            "start": 3845.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "infraestructura vamos a hacer m\u00e1s cosas",
            "start": 3846.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en Hidalgo ya nos pusimos de acuerdo con",
            "start": 3848.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el gobernador porque vamos a hacer la",
            "start": 3851.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "carretera Pachuca Tampico que pasa por",
            "start": 3854.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Huejutla que llega Tamazunchale Y luego",
            "start": 3858.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hasta Tampico que una parte la hizo el",
            "start": 3861.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "presidente y no nos toca a esta parte",
            "start": 3864.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tan importante de Hidalgo que es la",
            "start": 3867.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "aguasteca",
            "start": 3869.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Hidalguense Entonces vamos a hacer esa",
            "start": 3871.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "carretera vamos tambi\u00e9n a descontaminar",
            "start": 3874.119,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Tula El r\u00edo",
            "start": 3877.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Tula y otros proyectos que ya vamos a ir",
            "start": 3882.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "platicando poco a poco con ustedes lo",
            "start": 3885.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "importante es que sigue la cuarta",
            "start": 3889.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que no hay regresiones y",
            "start": 3892.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que el puesto porque luego preguntan Y",
            "start": 3894.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde vienen los recursos a poco",
            "start": 3897.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "vamos a endeudar a M\u00e9xico no A poco",
            "start": 3899.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vamos a subir impuestos",
            "start": 3902.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tampoco tenemos una m\u00e1xima que es no",
            "start": 3905.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "puede haber gobierno rico con pueblo",
            "start": 3907.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pobre cuando se radica la corrupci\u00f3n y",
            "start": 3909.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los privilegios hay suficientes recursos",
            "start": 3912.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para el desarrollo nacional eso es",
            "start": 3915.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esencia de la cuarta",
            "start": 3917.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n termino con lo siguiente",
            "start": 3921.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que es muy importante",
            "start": 3924.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "antes de irse El presidente firm\u00f3 tres",
            "start": 3927.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 3930.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "constitucionales que ya fueron",
            "start": 3932.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "publicadas en el diario oficial de la",
            "start": 3934.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n la primera empiezo de atr\u00e1s",
            "start": 3937.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para o de adelante para atr\u00e1s de la",
            "start": 3940.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "\u00faltima que firm\u00f3 es la guardia nacional",
            "start": 3943.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 3946.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que es muy importante hay quien critica",
            "start": 3948.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que eso es",
            "start": 3951.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "militarizaci\u00f3n Es falso",
            "start": 3953.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo que queremos es que sea una",
            "start": 3956.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que no est\u00e9 al vaiv\u00e9n de",
            "start": 3958.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "cualquier presidente o presidenta sino",
            "start": 3960.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "que realmente sea una instituci\u00f3n como",
            "start": 3963.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito que tiene sus propias reglas",
            "start": 3965.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sus propias formas Y por supuesto hay",
            "start": 3968.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "una comandancia especial para la guardia",
            "start": 3971.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "nacional Entonces es muy importante que",
            "start": 3973.559,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "haya pasado a la secretar\u00eda de la",
            "start": 3975.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "defensa nacional Esa fue la \u00faltima que",
            "start": 3977.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "firm\u00f3 la otra que es muy importante es",
            "start": 3980.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el que se le da a tod los pueblos",
            "start": 3983.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "originarios de afromexicanos de M\u00e9xico",
            "start": 3986.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "la capacidad de tener derechos plenos",
            "start": 3990.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ser sujetos de derecho el pr\u00f3ximo",
            "start": 3993.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n",
            "start": 3997.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ya tiene que tener presupuestos para los",
            "start": 3999.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pueblos originarios Eso es parte de la",
            "start": 4002.48,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "Reforma",
            "start": 4005.599,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4007.27,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "constitucional y la primera que firm\u00f3",
            "start": 4008.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que estuve ah\u00ed presente el d\u00eda que la",
            "start": 4011.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "firm\u00f3 es que vamos a tener un nuevo",
            "start": 4013.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "poder judicial en",
            "start": 4017.359,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico eso ya es una reforma",
            "start": 4022.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "constitucional ya fue publicada as\u00ed lo",
            "start": 4025.039,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 el pueblo de",
            "start": 4027.64,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico significa que el pr\u00f3ximo a\u00f1o se",
            "start": 4029.319,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "va a votar en junio por jueces por",
            "start": 4034.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "magistrados y por ministros y ministras",
            "start": 4037.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de la suprema corte de justicia de la",
            "start": 4040.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 4042.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a hacer una votaci\u00f3n como lo",
            "start": 4048.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hac\u00edamos en campa\u00f1a para ver si todos",
            "start": 4050.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "estamos de",
            "start": 4054.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "acuerdo Voy a poner a votaci\u00f3n dos uno",
            "start": 4056.119,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n est\u00e1 de acuerdo que los ministros",
            "start": 4060.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y ministras se elijan por el senado de",
            "start": 4062.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica Y qui\u00e9n est\u00e1 de acuerdo con",
            "start": 4065.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que se elijan por el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4068.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "les parece Bueno qui\u00e9n est\u00e1 de acuerdo",
            "start": 4070.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "con que sea el senado de la rep\u00fablica",
            "start": 4073.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quien elija los ministros y",
            "start": 4075.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ministras qui\u00e9n est\u00e1 de acuerdo con que",
            "start": 4077.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sea el pueblo de",
            "start": 4080.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como dijimos con el pueblo todo y",
            "start": 4082.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el pueblo n nada de eso se trata la",
            "start": 4086.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 4089.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico As\u00ed que aunque quieran decir",
            "start": 4091.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que eso no puede ser ya es parte de la",
            "start": 4094.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica As\u00ed que el",
            "start": 4099.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o vamos a elegir al poder",
            "start": 4102.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "judicial qu\u00e9 m\u00e1s democr\u00e1tico puede haber",
            "start": 4104.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que eso M\u00e9xico es un pa\u00eds libre soberano",
            "start": 4107.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 4111.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico y eso es la cuarta",
            "start": 4113.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 4116.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico me dio mucho gusto estar con",
            "start": 4118.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ustedes much\u00edsimo gusto vamos a seguir",
            "start": 4121.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "regresando a Hidalgo somos gobierno de",
            "start": 4124.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "territorio y no solo de escritorio que",
            "start": 4127.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Viva tizayuca Viva que viva Hidalgo viva",
            "start": 4131.279,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Que viva la cuarta transformaci\u00f3n viva",
            "start": 4135.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que viva M\u00e9xico viva que viva M\u00e9xico",
            "start": 4138.759,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "viva que viva",
            "start": 4142.159,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4150.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presida",
            "start": 4152.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presida",
            "start": 4154.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pres favor de ponerse de pie",
            "start": 4160.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "la presidenta de M\u00e9xico dar\u00e1 el",
            "start": 4166.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "banderazo de inicio de los trabajos",
            "start": 4168.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "preliminares para la construcci\u00f3n del",
            "start": 4170.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tren M\u00e9xico",
            "start": 4173.04,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4178.649,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4184.279,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "Pachuca la primera la primera la primera",
            "start": 4189.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4199.99,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4206.93,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "la presidenta de M\u00e9xico dar\u00e1 el",
            "start": 4212.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "banderazo de inicio de los trabajos",
            "start": 4214.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "preliminares para la construcci\u00f3n del",
            "start": 4216.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tren M\u00e9xico Pachuca",
            "start": 4219.36,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4222.32,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "se les invita a permanecer de pie para",
            "start": 4247.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entonar nuestro Himno Nacional al",
            "start": 4249.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "personal civil Se le pide amablemente",
            "start": 4252.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en posici\u00f3n de firmes",
            "start": 4255.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4276.38,
            "duration": 11.819
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4285.92,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "la suas",
            "start": 4289.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "laer al",
            "start": 4292.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Sonor y re suos",
            "start": 4296.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la al",
            "start": 4299.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Sonor sio patria t sienes de oliva de la",
            "start": 4303.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Paz El",
            "start": 4309.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Arc\u00e1ngel en el cielo Tu eterno destino",
            "start": 4311.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "por Elo de Dios",
            "start": 4315.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es\u00f3 m\u00e1 seare un extra\u00f1o",
            "start": 4318.52,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "enemigo profanar con su Plant celo y en",
            "start": 4322.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "su patria queit que el",
            "start": 4327.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cielo un soldado en cada hijo de Dios un",
            "start": 4330.199,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "soldado en cada hijo de",
            "start": 4334.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "dioso de guerra en",
            "start": 4339.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "laer el",
            "start": 4343.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4353.2,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4360.25,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "en este momento observaremos el pase de",
            "start": 4368.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "un helic\u00f3ptero con tecnolog\u00eda lidar que",
            "start": 4371.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "utiza un para mapear objetos y terrenos",
            "start": 4374.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "con alta precisi\u00f3n emitiendo pulsos de",
            "start": 4377.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "luz l\u00e1ser hacia el suelo u otras",
            "start": 4380.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "superficies y midiendo el tiempo que",
            "start": 4382.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tarda la luz en regresar el empleo de",
            "start": 4385.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esta combinaci\u00f3n tecnol\u00f3gica es com\u00fan en",
            "start": 4387.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estudios geol\u00f3gicos ambientales de",
            "start": 4390.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "arqueolog\u00eda y proyectos de",
            "start": 4393.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "infraestructura adem\u00e1s puede capturar",
            "start": 4395.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "datos de alta resoluci\u00f3n para generar",
            "start": 4397.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mapas topogr\u00e1ficos modelos de elevaci\u00f3n",
            "start": 4399.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y detectar estructuras ocultas o cambios",
            "start": 4402.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 4405.28,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "terreno se agradece la asistencia en",
            "start": 4418.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este evento de la presidenta",
            "start": 4421.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 4423.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandanta Suprema de las",
            "start": 4425.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas integrantes del gabinete",
            "start": 4428.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "legal y ampliado del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 4431.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "autoridades y municipales del Estado de",
            "start": 4433.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Hidalgo invitados especiales y p\u00fablico",
            "start": 4436.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en general generales jefes oficiales y",
            "start": 4439.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "personal de tropa pertenecientes al",
            "start": 4443.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos as\u00ed",
            "start": 4445.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "como representantes de los medios de",
            "start": 4448.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y quienes nos siguieron por",
            "start": 4450.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "internet a trav\u00e9s de redes sociales que",
            "start": 4452.52,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "tengan todos una excelente tarde",
            "start": 4455.6,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4460.45,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "la presidenta de M\u00e9xico se dirige a la",
            "start": 4469.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "escolta de bandera para despedirse de",
            "start": 4472.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 4474.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vale bien",
            "start": 4514.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "gracias y",
            "start": 4523.96,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] damos inicio a este evento con los honores correspondientes de los Estados Unidos Mexicanos y comandanta Suprema de las fuerzas armadas [M\u00fasica] [M\u00fasica] y [M\u00fasica] P [M\u00fasica] [M\u00fasica] se les invita a tomar [Aplausos] asiento durante su primer mensaje a la naci\u00f3n como presidenta de M\u00e9xico la doctora Claudia conocer los 100 compromisos que transformar\u00e1n al pa\u00eds en diversos \u00e1mbitos destacando el plan nacional de infraestructura el cual plantea rehabilitar modernizar y potenciar hasta 18,000 km de v\u00edas f\u00e9rreas para mejorar la conectividad regional y el transporte en el pa\u00eds el tren M\u00e9xico Pachuca es uno de los proyectos claves en el plan ferroviario de la presidenta de la rep\u00fablica que busca expandir la red de trenes de pas pasajeros en M\u00e9xico la ruta m\u00e1s destacada es el tren que conectar\u00e1 a la Ciudad de M\u00e9xico con Nuevo Laredo pasando por ciudades importantes como Pachuca San Luis Potos\u00ed Monterrey y Quer\u00e9taro y cubrir\u00e1 alrededor de 113 km es por ello que en esta fecha dar\u00e1n inicio los estudios preliminares para la construcci\u00f3n de las nuevas v\u00edas de tren de pasajero que conectar\u00e1n las principales ciudades del centro y frontera norte del pa\u00eds preside esta ceremonia del banderazo de inicio de los estudios preliminares para la construcci\u00f3n del tren M\u00e9xico Pachuca la presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandanta Suprema de las fuerzas armadas doctora Claudia shba un Pardo lepa de el licenciado Julio Menchaca Salazar gobernador del estado de [Aplausos] [M\u00fasica] Hidalgo general Ricardo trevilla Trejo secretario de la defensa nacional y alto mando del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia [Aplausos] nacional almir secretario de Marina y alto mando de la armada de [Aplausos] M\u00e9xico licenciada rosaisela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de [Aplausos] gobernaci\u00f3n maestra Alicia barcen Ibarra secretaria de medio ambiente y recursos naturales [Aplausos] secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes maestra Raquel buenrostro S\u00e1nchez secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica maestro Mario Delgado Carrillo secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica [Aplausos] doctora etna Elena Vega Rangel secretaria de desarrollo Agrario territorial y urbano general de divisi\u00f3n ingeniero constructor de Estado Mayor Gustavo Ricardo Vallejo Su\u00e1rez comandante del agrupamiento de ingenieros Felipe \u00c1ngeles licenciado mores de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua maestro Roberto capuano trip encargado del proyecto de desarrollo sustentable de los estados de M\u00e9xico Hidalgo y Ciudad de M\u00e9xico y licenciado Andr\u00e9s layus loesa director general de la agencia reguladora de transporte ferroviario De igual forma Contamos con la presencia de autoridades estatales y municipales del Estado de Hidalgo invitados especiales y p\u00fablico en general generales jefes oficiales y personal de tropa pertenecientes al ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos as\u00ed como representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida [Aplausos] hace uso de la palabra el licenciado Julio Menchaca Salazar gobernador del estado de Hidalgo [Aplausos] he tenido el gusto de darle la bienvenida a la doctora Claudia shen como jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico como precandidata como candidata a la presidencia de la rep\u00fablica Y hoy es un d\u00eda muy emocionante para su servidor porque le doy la bienvenida como presidenta de los Estados Unidos Mexicanos bienvenida presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta saludo y doy la bienvenida a las secretarias y secretarios integrantes del gabinete Federal funcionar funcionarios federales estatales y municipales coment\u00e1bamos en una reuni\u00f3n de trabajo le compart\u00eda a la presidenta de la rep\u00fablica que nos sentimos muy contentos en Hidalgo porque de los 100 compromisos que hizo que van a ser muchos m\u00e1s en bien de M\u00e9xico seis se refieren particularmente al Estado de Hidalgo la doctora [M\u00fasica] presida presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta la presidenta Shan conoce cada Rinc\u00f3n de nuestro pa\u00eds cada uno de los municipios y sabe que cuenta con las y los hidalguenses m\u00e1s de un mill\u00f3n de votos respaldan precisamente el que hoy nuestro pa\u00eds tenga una mujer en la presidencia de la Rep\u00fablica pero una mujer con talento con trayectoria y con un gran compromiso con el pa\u00eds por eso presidenta de la Rep\u00fablica de verdad a las y los hidalguenses nos da mucho gusto recibirla Yo s\u00e9 que es la primera en ese car\u00e1cter de muchas m\u00e1s en donde los anuncios y los compromisos van a ir de la mano con la responsabilidad y el trabajo de las y los hidalguenses Somos un pueblo trabajador responsable que estamos visualizando un presente y un futuro mejor y de la mano de usted lo vamos a lograr bienvenida presidente presa presa presidenta maestro Jes\u00fas Esteban Medina secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes har\u00e1 uso de la [Aplausos] [M\u00fasica] palabra con con su permiso [M\u00fasica] con su permiso se\u00f1ora presidenta compa\u00f1eras compa\u00f1eros gobernador eh Buenos d\u00edas a todas y a todos a continuaci\u00f3n informo los principales datos de este tren de este etapa del tren de pasajeros aifa Pachuca el tren de pasajeros conectar\u00e1 las ciudades m\u00e1s importantes del Estado de Hidalgo con la zona metropolitana de la Ciudad de M\u00e9xico beneficiando inmediatamente a m\u00e1s de 100000 personas en todos los d\u00edas que todos los d\u00edas viajan entre ciudades un transporte limpio c\u00f3modo m\u00e1s r\u00e1pido para conectar poblaciones del centro de ciudades segunda siguiente l\u00e1mina aqu\u00ed se puede observar el el trazo la siguiente eh aqu\u00ed se puede observar el trazo de de aifa a Pachuca son 64 km de esos 14 km son en estructura elevada y hay algunos eh pasos de de cruces a nivel e esto se construye sobre el de derecho de v\u00eda existente va a generar cerca de 40,000 empleos entre directos e indirectos y trae una inversi\u00f3n de 50,000 millones de pesos eh a lo [Aplausos] largo eh eh est\u00e1 en proceso de definici\u00f3n las estaciones si bien sale de de aifa y llega a Pachuca estaremos dejando paraderos en los diferentes municipios es una infraestructura ferroviaria de una doble v\u00eda electrificada desde la Ciudad de M\u00e9xico hasta Pachuca son 106 km el tiempo en reducci\u00f3n la reducci\u00f3n de tiempo entre aifa Pachuca ser\u00e1 del orden de 50% Es decir de 40 minutos se va a reducir a 20 minutos y en el caso de la Ciudad de M\u00e9xico a Pachuca eh se calcula una reducci\u00f3n en tiempo de 25% Es decir de cerca de 40 minutos el material rodante ser\u00e1 una flota de trenes el\u00e9ctricos con velocidad m\u00e1xima de 120 km porh y con capacidad de m\u00e1s de 700 pasajeros e se inician a partir de este momento los eh trabajos preliminares los estudios y ya se informar\u00e1 En qu\u00e9 consiste todo este proceso de de inicio de trabajos y estudios estaremos iniciando bueno estar\u00e1 la secretar\u00eda de la defensa esto es muy importante mencionarlo toda esta trabajo se hace en colaboraci\u00f3n con diferentes organismos eh del gobierno del del eh del M\u00e9xico eh en especial el grupo de agrupamiento de ingenieros militares ser\u00e1 quien lo est\u00e9 construyendo eh la fecha estimada de entrega de la obra ser\u00e1 a finales de 2026 y el inicio de operaciones despu\u00e9s de las pruebas y certificaci\u00f3n ser\u00e1 en el primer trimestre de 2027 la [Aplausos] siguiente en cuanto a los municipios por los que pasa el trazo est\u00e1 Zumpango Tecamac Nextlalpan temascalapa tizayuca [Aplausos] cempoala Villa de tesontepec jaltocan Pachuca de Soto y mineral de reforma la poblaci\u00f3n beneficiada son 1.2 millones y la conexi\u00f3n intermodal es decir eh a la llegada de las estaciones en en el aifa hay conexi\u00f3n con el aeropuerto hay conexi\u00f3n con el suburbano A Cuautitl\u00e1n en la terminal Buenavista se conecta con la l\u00ednea b del metro la l\u00ednea 13 y cuatro del metrob\u00fas y ecovis y la conexi\u00f3n del uso bus y y solo aqu\u00ed quiero cerrar con la experiencia y conocimientos adquiridos nos definen es parte de nuestra memoria el legado del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Al haber recuperado los trenes de pasajeros nos compromete a consolidar esta visi\u00f3n de transformaci\u00f3n del pa\u00eds eh agradecemos la confianza de la presid para la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes para ser parte de este equipo que eh junto con Sedatu con semarnat con la secretar\u00eda de la defensa estar\u00e1 eh llevando a buen t\u00e9rmino este proyecto y cierro Esto me llev\u00f3 a reflexionar una frase de Jos\u00e9 saramago que dice Somos la memoria que tenemos y la responsabilidad que asumimos sin memoria no existimos sin responsabilidad quiz\u00e1s no merezcamos existir [Aplausos] a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 un video alusivo al tren M\u00e9xico Pachuca como parte de los compromisos que hizo la presidenta Claudia shb para tener una Rep\u00fablica conectada por trenes de pasajeros el gobierno de M\u00e9xico en colaboraci\u00f3n con la secretar\u00eda de infraestructura comunicaciones y transportes La sec M\u00e9xico en colaboraci\u00f3n la secretara desestructura Comunicaciones y Transportes la secretar\u00eda de la defensa nacional la Secretar\u00eda de Desarrollo Agrario territorial y urbano y la secretar\u00eda de medio ambiente y recursos naturales presentamos el arranque de uno de los proyectos que forma parte de los 100 pasos a la transformaci\u00f3n el tren M\u00e9xico Pachuca tramo aifa Pachuca el tren M\u00e9xico Pachuca conectar\u00e1 desde y hacia Pachuca con el aeropuerto internacional fb \u00c1ngeles y la Ciudad de M\u00e9xico beneficiando a los habitantes de los municipios de la zona se recorta tiempos para poder tocar varios puntos o visitar varios puntos Pues yo creo que ser\u00eda una buena opci\u00f3n de transporte el trambo aifa Pachuca contar\u00e1 con dos terminales y una estaci\u00f3n intermedia reduciendo los tiempos de traslado entre sus destinos con el objetivo de cuidar el medio ambiente el tren M\u00e9xico Pachuca ser\u00e1 un tren el\u00e9ctrico que reducir\u00e1 emisiones de carbono haci\u00e9ndolo m\u00e1s r\u00e1pido c\u00f3modo Y seguro es una opci\u00f3n para poder dar mayor viabilidad a lo que es el tr\u00e1nsito hacia esta zona y yo s\u00ed siento que ser\u00eda m\u00e1s accesible para el gobierno de M\u00e9xico El compromiso es seguir con los trenes de pasajeros trabajamos en la construcci\u00f3n del segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n por el bienestar y desarrollo Regional del pa\u00eds por un humanismo mexicano gobierno de M\u00e9xico hace uso de la palabra la maestra Alicia barce ivarra secretaria de medio ambiente y recursos naturales Buenas tardes c\u00f3mo est\u00e1n eso con su permiso presidenta Claudia shb un saludo afectuoso al gobernador Julio Ram\u00f3n Menchaca y a todas y todos los hidalguenses que hoy est\u00e1n aqu\u00ed eso hace apenas unos d\u00edas fuimos testigos de una jornada que ya se inscribi\u00f3 en la historia de nuestro pa\u00eds nuestra presidenta de M\u00e9xico la primera mujer en 200 a\u00f1os eso dio cuenta en el Z\u00f3calo S\u00ed se pudo S\u00ed se pudo s se pudo y ella dio cuenta de sus 100 de este modelo de humanismo mexicano y por eso Hoy estamos aqu\u00ed en el Estado de Hidalgo para con una oportunidad enorme de arrancar uno de los grandes proyectos de su administraci\u00f3n que es el el banderazo de la construcci\u00f3n de este tren en este magn\u00edfico lugar de tisayuca que creo que quiere decir lugar donde se canta As\u00ed es que esperamos o\u00edrlos cantar y desde luego Verdad que s\u00ed bueno y la otra es que hemos venido trabajando codo a codo con Jes\u00fas estba con Andr\u00e9s layu con Edna Vega con el general Vallejo para que este proyecto verdad incorpore desde su dise\u00f1o y su construcci\u00f3n los m\u00e1s altos est\u00e1ndares de protecci\u00f3n en materia ambiental algo muy necesario para este maravilloso estado y y nos convoca nos convoca la pol\u00edtica ecol\u00f3gica y ambiental humanista que no debe ser percibida como un obst\u00e1culo es una oportunidad para realmente mitigar la contaminaci\u00f3n y el impacto ambiental por eso vamos a complementar esta obra con un desarrollo integral del medio ambiente pero necesitamos su ayuda necesitamos hacerlo con todas y todos ustedes incorporaremos soluciones de restauraci\u00f3n a la naturaleza que den beneficios a la gente y haremos las mejores tecnolog\u00edas f\u00edjense que este tren va a ser el\u00e9ctrico lo cual es una maravilla porque no va a haber contaminaci\u00f3n del aire y el proyecto aifa Pachuca recorrer\u00e1 varias zonas que ya han sido deterioradas ambientalmente y por eso queremos trabajar con ustedes para restaurarlas para mejorarlas para que realmente podamos dedicarnos tambi\u00e9n al futuro a nuestras nuevas generaciones As\u00ed es que quiero compartirles si para los j\u00f3venes para los ni\u00f1os y las ni\u00f1as la doctora shean ha autorizado que una parte importante de Los costos de este proyecto 3.5 por se dediquen a verdaderamente a restaurar estas zonas ecol\u00f3gicas de este maravilloso Estado de Hidalgo As\u00ed es de que construiremos andadores verdes realizaremos monitoreo de la calidad del agua del suelo del aire y se emplear\u00e1n sistemas para el manejo de residuos que tanto nos preocupan residuos urbanos y residuos para la construcci\u00f3n As\u00ed es que iniciamos hoy los estudios que nos permitir\u00e1n evaluar con calidad y en tiempo el proyecto de ferrrocarril es un proyecto precioso ser\u00e1 un emblema de movilidad pero de movilidad distinta ambientalmente sostenible y sobre todo humana as\u00ed es que no hay duda que desde tisayuca hacia Pachuca en el lugar de la leyenda de La Bella Airosa era una mujer La Bella Airosa que le amaba la naturaleza era una joven enamorada de la tierra y su amor a su pueblo la convirti\u00f3 en plata y lo digo fuerte y claro queremos trabajar de la mano con ustedes Las y los hidalguenses nos inspira nos inspira nos inspira la doctora shb porque es la primera mujer en conducir los destinos de nuestra naci\u00f3n doctora usted lo dijo no llega sola llegamos [Aplausos] todas presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta y rescatar el derecho a un medio ambiente sano y como dijo nuestro gran presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador con el pueblo todo sin el pueblo nada Muchas gracias la [Aplausos] prima el maestro Mario Delgado secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica har\u00e1 uso de la palabra [Aplausos] [Aplausos] Muy buenos d\u00edas c\u00f3mo est\u00e1n Me da mucho gusto estar aqu\u00ed con su permiso se\u00f1ora presidenta Claudia sh saludo tambi\u00e9n a mi amigo el gobernador Julio Menchaca a todos los integrantes del gabinete del gabinete Estatal y a todas todos ustedes sab\u00edan ustedes que la doctora Claudia shb es la \u00fanica presidenta cient\u00edfica en todo el mundo para que vean el privilegio que tenemos el lujo que tenemos de presidenta qu\u00e9 raz\u00f3n ten\u00eda nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez obrar cuando dijo que era lo mejor que le pod\u00eda pasar a M\u00e9xico lo estamos [Aplausos] comprobando un est\u00e1 con Claudia hoy es un honor estar con Claudia hoy es un honor estar con Claudia [Aplausos] hoy y su vocaci\u00f3n cient\u00edfica hacen que la educaci\u00f3n sea una de sus alt\u00edsimas prioridades en su gobierno por eso este viernes en el cuarto d\u00eda de su gobierno ya anunci\u00f3 lo que prometi\u00f3 en campa\u00f1a una beca universal para todas y todos los estudiantes que est\u00e1n en educaci\u00f3n b\u00e1sica van a ser m\u00e1s de 20 millones de ni\u00f1os y ni\u00f1as que van a recibir un apoyo y la beca va a tener el nombre de una maestra Rita cetina una maestra yucateca literaria que promovi\u00f3 la educaci\u00f3n para las ni\u00f1as y vamos a empezar con secundaria no se puede empezar con los 20 millones se va a iniciar con secundaria se va a dar una a todas las familias son 10000 pesos para todas las familias Que tengan un ni\u00f1o una ni\u00f1a en Secundaria pero si hay m\u00e1s hijos pues hay m\u00e1s gastos por lo tanto va a haber 700 pesos m\u00e1s por cada ni\u00f1o o ni\u00f1a que est\u00e9 en secundaria o sea 10000 para todas y todos y si hay estudiantes adicionales son 700 m\u00e1s por cada ni\u00f1o est\u00e1 claro Bueno vamos a visitar todas las secundarias del pa\u00eds las 36,000 secundarias vamos a ir a visitarlas junto con los servidores de la naci\u00f3n vamos a convocar asambleas a los padres de familia a los maestros con los j\u00f3venes para explicar qu\u00e9 es lo que necesitamos para recibir esta beca a partir de enero empezar\u00e1n a recibir su tarjeta y por lo tanto los apoyos tambi\u00e9n quiero aclarar que todo el programa de becas que estableci\u00f3 el presidente L\u00f3pez Obrador contin\u00faa las becas Benito Ju\u00e1rez para los estudiantes de educaci\u00f3n media superior Por supuesto que se mantienen se mantiene el programa de becas para estudiantes en educaci\u00f3n superior y tambi\u00e9n las becas en educaci\u00f3n eh b\u00e1sica y nuestra presidenta dijo en su campa\u00f1a no quiero que ning\u00fan estudiante que termine la secundaria se quede sin la posibilidad de estudiar la educaci\u00f3n media superior de ir a la preparatoria su compromiso fue que el mismo n\u00famero de lugares que tenemos para estudiantes de secundaria lo haya tambi\u00e9n en preparatoria [Aplausos] aqu\u00ed en Hidalgo hay mucha demanda por estudiar la preparatoria y les tengo una buena noticia porque f\u00edjense que tuvo la presidenta una reuni\u00f3n antes de llegar aqu\u00ed en el cesite del plantel Metropolitan Metropolitano del Valle de M\u00e9xico y resulta que ah\u00ed hay una buena extensi\u00f3n de terreno solo se utiliza un tercio de todo el terreno que est\u00e1 disponible Y qu\u00e9 creen que dijo la presidenta Pues de una vez aqu\u00ed vamos a construir una preparatoria para que m\u00e1s j\u00f3venes de Hidalgo puedan [Aplausos] estudiar es unor est\u00e1 con Ho adem\u00e1s se van a construir talleres de de aeron\u00e1utica tambi\u00e9n de Ferrocarril de log\u00edstica para que los j\u00f3venes que salgan de esa preparatoria tengan ya su certificaci\u00f3n t\u00e9cnica tengan su c\u00e9dula profesional y puedan integrarse a las actividades econ\u00f3micas que est\u00e1 desarrollando el Estado de Hidalgo o que puedan continuar sus estudios de educaci\u00f3n superior pero ese es el compromiso que tiene nuestra presidenta con la educaci\u00f3n as\u00ed que me dio mucho gusto estar con ustedes y sin educaci\u00f3n no hay transformaci\u00f3n Muchas gracias [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] hace uso de la palabra el general Ricardo trevilla Trejo secretario de la defensa nacional y alto mando del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional vivamos todos [M\u00fasica] iaaaa doctora Claudia sh pardo presidenta de los Estados Unidos Mexicanos y comandanta Suprema de las fuerzas armadas [Aplausos] licenciado Julio Ram\u00f3n Menchaca Salazar gobernador del estado de [Aplausos] Hidalgo integrantes del gabinete legal y ampliado del gobierno de la rep\u00fablica compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de armas representantes de los medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores Muy buenas tardes para las y los integrantes del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional es motivo de satisfacci\u00f3n encontrarnos aqu\u00ed en la antigua estaci\u00f3n del tren de huitzil con nuestra presidenta y comandanta Suprema de las fuerzas armadas la doctora Claudia pardo qui Quien ser\u00e1 testigo de honor de la firma del convenio marco de colaboraci\u00f3n que suscribimos con la secretar\u00eda de infraestructura comunicaciones y transportes en el que se establecen los los mecanismos de coordinaci\u00f3n para la construcci\u00f3n de diversas obras estrat\u00e9gicas por parte del ej\u00e9rcito entre la que se encuentra laa trenes de pasajeros que unir\u00e1 el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles con la ciudad de Pachuca de esta entidad misma que generar\u00e1 una gran cantidad de empleos para trabajadores del Estado de Hidalgo adem medient F \u00c1ngeles dar\u00e1 inicio a los estudios preliminares que permitir\u00e1n obtener la informaci\u00f3n necesaria para el desarrollo del proyecto ejecutivo de esta v\u00eda bajo los m\u00e1s altos est\u00e1ndares de seguridad eficiencia y sustentabilidad por ello Hoy es un d\u00eda sumamente importante Pero adem\u00e1s le da relevancia a esta fecha el hecho de que con este acto las y los soldados de M\u00e9xico refrendamos nuestro compromiso para sumarnos durante esta administraci\u00f3n a la construcci\u00f3n de obras estrat\u00e9gicas que el progreso del pa\u00eds requiere as\u00ed lo dicta nuestra cuarta misi\u00f3n general establecida en la Ley Org\u00e1nica del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea org\u00e1n la que nos se\u00f1ala realizar acciones c\u00edvicas y Obras sociales que tiendan al crecimiento y desarrollo del pa\u00eds importante tarea que realizamos sin descuidar nuestras misiones primarias de defensa nacional y seguridad interior como lo hacen otros ej\u00e9rcitos del mundo construyendo diversa infraestructura estrat\u00e9gica para impulsar la econom\u00eda de sus pa\u00edses como ejemplo puedo destacar al ej\u00e9rcito ruso que a finales del siglo XIX y principios del 20 construy\u00f3 aproximadamente 6,000 km del ferrocarril transiberiano al cuerpo de ingenieros militares de los Estados Unidos que durante la Segunda Guerra Mundial construy\u00f3 una extensi\u00f3n de 2500 km de la autopista a Alaska y al ej\u00e9rcito de chile que desde la d\u00e9cada de los 70s con su Comando de ingenieros ha colaborado en la construcci\u00f3n de la carretera austral estas obras son solo algunos ejemplos de c\u00f3mo muchos pa\u00edses tienen claro el estrecho v\u00ednculo entre seguridad nacional y desarrollo al emplear las capacidades y experiencia de militares para contribuir a su Progreso en este contexto M\u00e9xico no es solo la excepci\u00f3n y no solo la cuarta misi\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e1rea nos respalda tambi\u00e9n el art\u00edculo 29 fracci\u00f3n octava de la Ley Org\u00e1nica de la Administraci\u00f3n p\u00fablica Federal es un fundamento importante Ya que menciona que corresponde a la secretar\u00eda de la defensa nacional asesorar militarmente en la construcci\u00f3n de toda clase de v\u00edas de comunicaci\u00f3n terrestres y a\u00e9reas doctora Claudia shb pardo las mujeres y hombres que integramos el ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional le agradecemos su confianza para sumar las fortalezas del instituto armado a este tipo de proyectos en los que contribuimos con recursos humanos y materiales pero sobre todo con experiencia conocimiento y capacidad laboral as\u00ed se ha demostrado En diversas obras estrat\u00e9gicas de primer nivel en las que se han empleado todas las capacidades de los ingenieros militares que se traducen en bajo costo reducidos tiempos de construcci\u00f3n y altos est\u00e1ndares de calidad muestra de ello Es que el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles edificado precisamente por militares fue elegido por Prix Versalles de Francia en su premio mundial de arquitectura y dise\u00f1o edici\u00f3n 2024 [Aplausos] como uno de los seis m\u00e1s bellos del [Aplausos] mundo las fuerzas armadas de tierra aire y la guardia Nacional sabedores de la importancia que tienen las v\u00edas de comunicaci\u00f3n para impulsar el desarrollo econ\u00f3mico y social continuaremos impulsando los proyectos prioritarios de su gobierno como este que mejorar\u00e1n la conectividad regional y el transporte en el pa\u00eds el ej\u00e9rcito la fuerza a\u00e9rea y la guardia nacional estamos listos para cumplir toda misi\u00f3n que usted nos instruya para el beneficio de los mexicanos Muchas gracias sean tan amables de ponerse de pie el maestro Jes\u00fas Esteban Medina secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes y la maestra Alicia barce Ibarra secretaria de medio ambiente y recursos naturales llevar\u00e1n a cabo la firma del memor\u00e1ndum de entendimiento entre ambas secretar\u00edas contando con la presencia de la doctora Claudia sh pardo presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos quien firmar\u00e1 como testigo de honor am Asimismo el maestro Jes\u00fas esteba Medina secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes y el general Ricardo trevilla Trejo secretario de la defensa nacional y alto mando del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional llevar\u00e1n a cabo la firma del convenio de colaboraci\u00f3n entre la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes y la secretar\u00eda de la defensa nacional contando con la presencia de la presidenta de la Rep\u00fablica quien firmar\u00e1 como testigo de honor ah se les invita a tomar asiento escuchemos el mensaje que dirige la doctora Claudia sh pardo presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos [Aplausos] sueras Muchas gracias muchas gracias Me da mucho gusto si se oye Me da mucho gusto estar con ustedes aqu\u00ed en tiuca primero saludo con gusto cari\u00f1o a nuestro compa\u00f1ero amigo y gran gobernador Julio [Aplausos] menchac tambi\u00e9n a los compa\u00f1eros en particular al general Ricardo trevilla secretario de la defensa nacional y al alirante Raimundo Morales secretario de Marina y a todos los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras a rosela Rodr\u00edguez secretaria de gobernaci\u00f3n a todos y a todas cuando estuve aqu\u00ed en campa\u00f1a dijimos que se trataba de dos ejes fundamentales el primero dar continuidad a la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico y el segundo tiempo de mujeres Qu\u00e9 significa dar continuidad a la cuarta transformaci\u00f3n recordar Por qu\u00e9 le llamamos cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica recordemos que hubo tres transformaciones antes de la que estamos viviendo la primera Cu\u00e1l es la primera la independencia de M\u00e9xico que permiti\u00f3 que M\u00e9xico se constituyera como un pa\u00eds libre soberano independiente de la corona espa\u00f1ola justamente Hace unos d\u00edas celebramos en el puerto de Veracruz Adem\u00e1s del aniversario de la armada de M\u00e9xico el aniversario de la promulgaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n de 1824 la primera Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica es decir estamos cumpliendo justamente este a\u00f1o y en el mes de octubre la celebraci\u00f3n del M\u00e9xico independiente y de la rep\u00fablica porque una vez que se firm\u00f3 la independencia lleg\u00f3 y turbide al poder pero Iturbide en poco tiempo quiso constituirse como monarca como emperador y desapareci\u00f3 el congreso entonces Guadalupe Victoria Vicente Guerrero y otros independentistas decidieron que M\u00e9xico no quer\u00eda ser una monarqu\u00eda que desde los sentimientos de la naci\u00f3n de Morelos desde la Constituci\u00f3n de Apatzing\u00e1n se Hab\u00eda decidido que M\u00e9xico fuera una Rep\u00fablica democr\u00e1tica donde cada estado tuviera su Constituci\u00f3n y el pa\u00eds se dividiera en tres poderes El Ejecutivo el legislativo y el judicial eso est\u00e1 establecido en la constituci\u00f3n de 1824 justamente en unos d\u00edas el 10 de octubre vamos a celebrar tambi\u00e9n al primer presidente de M\u00e9xico electo como republicano a Guadalupe Victoria el 10 de octubre se celebra la entrada del primer presidente de M\u00e9xico As\u00ed que la primera transformaci\u00f3n despu\u00e9s de casi 14 a\u00f1os si consideramos la Rep\u00fablica de guerra de rebeliones logr\u00f3 finalmente la Rep\u00fablica Mexicana y la Constituci\u00f3n de los Estados Unidos Mexicanos la segunda formaci\u00f3n Cu\u00e1l es la reform la reforma Qui\u00e9n es el gran exponente de la Reforma Benito Ju\u00e1rez un ind\u00edgena zapoteco que con una visi\u00f3n enorme junto con los liberales mexicanos hizo un estado civil separ\u00f3 la iglesia del estado como dec\u00eda el presidente a Dios lo que es de Dios y a C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar constituy\u00f3 un estado civil tambi\u00e9n hubo una guerra la guerra de reforma y despu\u00e9s una intervenci\u00f3n de los franceses finalmente triunf\u00f3 la segunda Independencia tambi\u00e9n fue violenta la segunda transformaci\u00f3n de la Rep\u00fablica y la tercera transformaci\u00f3n Cu\u00e1l es la Revoluci\u00f3n Mexicana que en 1910 con Francisco y Madero hace el Plan de San Luis que justamente tambi\u00e9n se cumple un aniversario de ese plan en este mes hace el Plan de San Luis llama los mexicanos y mexicanas a las armas para derrocar al r\u00e9gimen de Porfirio D\u00edaz fueron a\u00f1os de guerra de revoluci\u00f3n hasta que en 1917 se hace la nueva constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica despu\u00e9s viene un periodo en donde el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas realmente consolida a la Revoluci\u00f3n Mexicana y despu\u00e9s en 1982 comienza un periodo en nuestro pa\u00eds que le llamamos el periodo neoliberal en donde se venden empresas mexicanas a extranjeros y a privados en donde entra un gobierno o gobiernos que se dedican esencialmente a servir a unos cuantos a un grupo peque\u00f1o hasta que en el 2018 el pueblo de M\u00e9xico Ahora s\u00ed por la v\u00eda pac\u00edfica por la v\u00eda electoral llev\u00f3 a la presidencia al mejor presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador 6 a\u00f1os despu\u00e9s M\u00e9xico se transform\u00f3 estamos viviendo un nuevo periodo una nueva era en donde el gobierno regres\u00f3 a estar al Servicio del pue de M\u00e9xico por eso hablamos de la continuidad de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica y Qu\u00e9 quiere decir la continuidad pues que vamos a mantener los principios que dieron origen a la cuarta transformaci\u00f3n As\u00ed vamos a gobernar el principio m\u00e1ximo de por el bien de todos primero los pobres el otro principio m\u00e1ximo de que no puede haber gobierno rico pueblo pobre con pueblo pobre es decir que las y los gobernantes debemos vivir en la justa median\u00eda nada de lujos nada de privilegios nada de recursos p\u00fablicos destinados a los gobernantes el recurso del pueblo es para el pueblo de M\u00e9xico y el tercer principio que ya se adelant\u00f3 aqu\u00ed la secretaria de recursos naturales y medio ambiente con el pueblo todo sin el pueblo nada Esos son los principios con los cuales se constituye el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico nada de regresiones nada de Volver al pasado nada de que regrese el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y privilegios nada de eso vamos a seguir gobernando con los principios qu\u00e9 m\u00e1s significa continuar con la transformaci\u00f3n pues significa tener consolidar todos los programas del bienestar del presidente L\u00f3pez Obrador es decir vamos a mantener la pensi\u00f3n universal a los adultos mayores a mantener el apoyo a personas con discapacidad las becas universales de preparatoria el programa sembrando vida el apoyo al campo fertilizantes gratuitos todos los programas de bienestar y adem\u00e1s en unos pocos d\u00edas porque el presidente L\u00f3pez Obrador as\u00ed lo envi\u00f3 al congreso van a ser derechos constitucionales van a quedar en la Constituci\u00f3n todos los programas de bienestar pero no nos vamos a quedar ah\u00ed pues vamos por m\u00e1s pues es el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n Entonces qu\u00e9 programas de bienestar nuevos va a haber el primero apoyo a todas las mujeres de 60 64 a\u00f1os de edad este mes ya el pr\u00f3ximo la pr\u00f3xima semana el lunes ya inicia el registro vamos a iniciar con las mujeres de 63 y 64 a\u00f1os ya muy cerca de aqu\u00ed Tienen que entrar a la p\u00e1gina de bienestar para encontrar D\u00f3nde est\u00e1n los m\u00f3dulos para que todas las mujeres de 63 y 64 vayan a registrarse llevan su CURP su acta de nacimiento y pr\u00e1cticamente para que y su su identificaci\u00f3n para que se registren en enero est\u00e9n recibiendo su tarjeta del bienestar para que a partir de enero est\u00e9n recibiendo la pensi\u00f3n para mujeres del [Aplausos] bienestar sa Por qu\u00e9 solo a las mujeres Bueno ya lo contestaron f\u00edjense Qui\u00e9nes somos no Deber\u00eda ser as\u00ed eh Porque la pareja deber\u00eda trabajar igual en el hogar hace poco un una persona dijo que como si me estuviera haciendo una ofensa dijo Es que es un ama de casa que lleg\u00f3 a la presidencia Pues a mucho orgullo somos amas de casa las mujeres somos a mucho orgullo m\u00e1s de cas Qui\u00e9nes [Aplausos] somos las que principalmente cuidamos de los hijos y las hijas [Aplausos] delp Qui\u00e9nes somos las que cuidamos hasta de los maridos Verdad que s\u00ed y Qui\u00e9n ha reconocido ese trabajo pues como ahora hay una mujer presidenta vamos a reconocer el trabajo de las mujeres mexicanas y al llegar a los 60 su apoyo para que sea para ellas para que ellas puedan disponer de lo que ellas requieran Bueno ese es el primer programa El segundo ya lo dijo aqu\u00ed Mario delgado ahora secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica vamos a apoyar a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as que van a escuela p\u00fablica a todas las familias vamos a empezar por secundaria ya todos los j\u00f3venes de preparatoria reciben una beca Es Universal si van en escuela p\u00fablica ahora en el 2025 vamos por los adolescentes de secundaria a todos y a todas los que van en Secundaria van a recibir esta beca las familias si van en escuela p\u00fablica Por qu\u00e9 en escuela p\u00fablica Pues porque la escuela p\u00fablica tiene que ser la mejor de todas las educaciones est\u00e1 bien que hay escuela particular para quien quiera llevar sus hijos a escuela particular pero el estado el gobierno tiene una responsabilidad que es la educaci\u00f3n p\u00fablica y por eso los adolescentes de secundaria pues requieren una beca siempre para apoyarlos en sus estudios Para apoyar a las familias despu\u00e9s nos vamos a ir a la primaria y al preescolar entonces la beca universal para ni\u00f1os y ni\u00f1as que ahora le pusimos Rita cetina es una mujer o fue una mujer yucateca que luch\u00f3 mucho por la educaci\u00f3n de las mujeres ella fue la de Elvia Carrillo Puerto ten\u00eda una revista que se llamaba la siempre viva entonces decidimos darle este homenaje a una mujer maestra pues porque es tiempo de mujeres Entonces la beca se llama Rita cetina para todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as que van en Secundaria y este mes tambi\u00e9n inicia es en homenaje a todas las maestras me acord\u00e9 de mam\u00e1 de rosela que fue fue maestra ah\u00ed en San Luis Potos\u00ed Bueno entonces este mes Vamos a hacer asambleas en todas las secundarias nos vamos a poner de acuerdo con Julio gobernador y su Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica para que nos abran las puertas en las secundarias se convoque a los padres y madres de familia para que conozcan de esta nueva beca universal van a recibir su tarjeta del banco de bienestar las familias y a partir de enero pues ya estar\u00e1n recibiendo estos recursos Ese es el segundo programa de bienestar el tercero esc\u00fachenos bien el tercero todos los servidores y servidoras de la naci\u00f3n van a visitar a todas y todos los adultos mayores los que reciben la beca del bienestar que es universal van a pasar a sus casas y van a hacerles si as\u00ed no lo permiten un cuestionario que fue dise\u00f1ado por la secretaria de salud Ah\u00ed les van a preguntar sus problemas de salud si son hipertensos si tienen diabetes si tienen otro problema si toman Alg\u00fan medicamento entonces de octubre a diciembre el cuestionario a los 12 millones de adultos y adultas mayores en nuestro pa\u00eds la visita a su casa a a partir de enero vamos a abrir una convocatoria para contratar a enfermeras enfermeros m\u00e9dicas m\u00e9dicos van a ser m\u00e1s de 20.000 que vamos a estar contratando de las [Aplausos] comunidades y Ellas y ellos van a ir despu\u00e9s a este programa que se llama salud casa por casa porque van a ir a visitar por lo menos cada dos meses o cada mes dependiendo del estado de salud a todas y todos los adultos mayores ah\u00ed les van a tomar todos los ex\u00e1menes que se requieran e incluso si es necesario porque van a tener esas caracter\u00edsticas quienes vamos a contratar para darles la receta m\u00e9dica de lo que requieran Y a partir de mediados del pr\u00f3ximo a\u00f1o junto a los bancos de bienestar vamos a comenzar a construir las farmacias del bienestar para que puedan ir a la farmacia por sus medicamentos gratuitos Ese es el tercer programa para las y los adultos mayores adem\u00e1s de la pensi\u00f3n salud casa por casa son tres programas nuevos de bienestar qu\u00e9 m\u00e1s vamos a hacer pues ya el presidente L\u00f3pez Obrador recuper\u00f3 los trenes se acuerdan que en el pasado los hab\u00edan privatizado nos dijeron que \u00edbamos a tener los mejores trenes de pasajeros si se privatizan Y qu\u00e9 ocurri\u00f3 desaparecieron los trenes Bueno pues el presidente L\u00f3pez Obrador recuper\u00f3 los trenes de pasajeros se hizo el tren Maya que ya est\u00e1 funcionando en el sureste de M\u00e9xico que ya da toda la vuelta al sureste el tren interoce\u00e1nico aqu\u00ed el almirante Morales fue el encargado de ese proyecto porque lo est\u00e1 haciendo la Secretar\u00eda de Marina el tren interoce\u00e1nico que va de Salina Cruz a cuatzacoalcos Bueno vamos a terminar el tren Maya porque lo vamos a hacer tren de carga tambi\u00e9n el tren interoce\u00e1nico va a tener una l\u00ednea que va a ir hasta la refiner\u00eda dos bocas que tambi\u00e9n hizo el presidente y otra l\u00ednea que va a ir hasta Chiapas en la frontera con Guatemala a Ciudad de Hidalgo vamos a seguir trabajando en el sureste Pero adem\u00e1s pues vamos a hacer m\u00e1s trenes y uno de los trenes m\u00e1s importantes y por eso estoy aqu\u00ed porque queremos mucho al Estado de Hidalgo a las y los hidalguenses presid presida presidenta presidenta es el tren M\u00e9xico Pachuca que va a tener varias estaciones ya me comprometo de una vez a que en temascalapa va a haber estaci\u00f3n del [Aplausos] tren ese tren Buena Vista de la estaci\u00f3n Buenavista en la Ciudad de M\u00e9xico que para todos los que tenemos un poquito de edad que ya estamos medio medio rucos Bueno nos acordamos de los trenes que exist\u00edan en el pasado Bueno estamos recuperando esos trenes Solo que este tren Pues es de m\u00e1s velocidad entonces va de la Ciudad de M\u00e9xico al aeropuerto aeropuerto internacional y luego de ah\u00ed viene hasta Pachuca entonces hay much\u00edsima poblaci\u00f3n tambi\u00e9n en tizayuca van a tener su estaci\u00f3n por eso estoy estamos aqu\u00ed [M\u00fasica] [M\u00fasica] entonces ahora firmamos dos convenios un convenio en donde la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes va a colaborar con la secretaria de la defensa nacional porque nos van a ayudar los ingenieros militares que son buen\u00edsimos la verdad construyeron trenes aeropuertos bancos de bienestar hospitales tambi\u00e9n va a haber construcci\u00f3n con empresas privadas en el pa\u00eds pero en este caso tomamos la decisi\u00f3n de que una eh c\u00f3mo le llaman general Vallejo a su a su [M\u00fasica] agrupamiento agrupamiento de ingenieros Felipe \u00c1ngeles que es de un Hidalguense Felipe \u00c1ngeles el general Felipe \u00c1ngeles es Hidalguense que su m\u00e1ximo era respetar la vida era un general Pac\u00edfico que buscaba la paz Bueno tambi\u00e9n nuestros ingenieros militares y el ej\u00e9rcito mexicano construye paz en todo el pa\u00eds Por supuesto que hay ej\u00e9rcito Por supuesto que participa la guardia nacional y ahora como parte de la cedena pero lo que todas y Todos queremos es la construcci\u00f3n de la paz y las obras p\u00fablicas pues son parte esencial tambi\u00e9n de las labores de la secretar\u00eda de la defensa nacional entonces un convenio es la firma de Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes con la Sedena porque juntos van a construir este tren y la otra es tambi\u00e9n de la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes con medio ambiente porque medio ambiente le est\u00e1 dando autorizaci\u00f3n a comunicaci\u00f3n y transes para iniciar los estudios en lo que se hace la manifestaci\u00f3n de impacto ambiental de todo el tren Bueno este tren va a tener un mont\u00f3n de puentes de pasos a desnivel porque va a estar totalmente confinado va a pasar completamente confinado y despu\u00e9s de aqu\u00ed pues nos vamos a ir hacia el norte nos vamos a ir hasta Nuevo Laredo el objetivo es que hay un tren de la Ciudad de M\u00e9xico hasta Ya pronto vamos a estar en Quer\u00e9taro tambi\u00e9n entonces como ven Pues estamos recuperando la capacidad tambi\u00e9n de infraestructura vamos a hacer m\u00e1s cosas en Hidalgo ya nos pusimos de acuerdo con el gobernador porque vamos a hacer la carretera Pachuca Tampico que pasa por Huejutla que llega Tamazunchale Y luego hasta Tampico que una parte la hizo el presidente y no nos toca a esta parte tan importante de Hidalgo que es la aguasteca Hidalguense Entonces vamos a hacer esa carretera vamos tambi\u00e9n a descontaminar Tula El r\u00edo Tula y otros proyectos que ya vamos a ir platicando poco a poco con ustedes lo importante es que sigue la cuarta transformaci\u00f3n que no hay regresiones y que el puesto porque luego preguntan Y de d\u00f3nde vienen los recursos a poco vamos a endeudar a M\u00e9xico no A poco vamos a subir impuestos tampoco tenemos una m\u00e1xima que es no puede haber gobierno rico con pueblo pobre cuando se radica la corrupci\u00f3n y los privilegios hay suficientes recursos para el desarrollo nacional eso es esencia de la cuarta transformaci\u00f3n termino con lo siguiente que es muy importante antes de irse El presidente firm\u00f3 tres reformas constitucionales que ya fueron publicadas en el diario oficial de la federaci\u00f3n la primera empiezo de atr\u00e1s para o de adelante para atr\u00e1s de la \u00faltima que firm\u00f3 es la guardia nacional en la secretar\u00eda de la defensa nacional que es muy importante hay quien critica que eso es militarizaci\u00f3n Es falso lo que queremos es que sea una instituci\u00f3n que no est\u00e9 al vaiv\u00e9n de cualquier presidente o presidenta sino que realmente sea una instituci\u00f3n como el ej\u00e9rcito que tiene sus propias reglas sus propias formas Y por supuesto hay una comandancia especial para la guardia nacional Entonces es muy importante que haya pasado a la secretar\u00eda de la defensa nacional Esa fue la \u00faltima que firm\u00f3 la otra que es muy importante es el que se le da a tod los pueblos originarios de afromexicanos de M\u00e9xico la capacidad de tener derechos plenos ser sujetos de derecho el pr\u00f3ximo presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n ya tiene que tener presupuestos para los pueblos originarios Eso es parte de la Reforma [Aplausos] constitucional y la primera que firm\u00f3 que estuve ah\u00ed presente el d\u00eda que la firm\u00f3 es que vamos a tener un nuevo poder judicial en M\u00e9xico eso ya es una reforma constitucional ya fue publicada as\u00ed lo decidi\u00f3 el pueblo de M\u00e9xico significa que el pr\u00f3ximo a\u00f1o se va a votar en junio por jueces por magistrados y por ministros y ministras de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n vamos a hacer una votaci\u00f3n como lo hac\u00edamos en campa\u00f1a para ver si todos estamos de acuerdo Voy a poner a votaci\u00f3n dos uno qui\u00e9n est\u00e1 de acuerdo que los ministros y ministras se elijan por el senado de la rep\u00fablica Y qui\u00e9n est\u00e1 de acuerdo con que se elijan por el pueblo de M\u00e9xico les parece Bueno qui\u00e9n est\u00e1 de acuerdo con que sea el senado de la rep\u00fablica quien elija los ministros y ministras qui\u00e9n est\u00e1 de acuerdo con que sea el pueblo de M\u00e9xico como dijimos con el pueblo todo y el pueblo n nada de eso se trata la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico As\u00ed que aunque quieran decir que eso no puede ser ya es parte de la Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica As\u00ed que el pr\u00f3ximo a\u00f1o vamos a elegir al poder judicial qu\u00e9 m\u00e1s democr\u00e1tico puede haber que eso M\u00e9xico es un pa\u00eds libre soberano independiente democr\u00e1tico y eso es la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico me dio mucho gusto estar con ustedes much\u00edsimo gusto vamos a seguir regresando a Hidalgo somos gobierno de territorio y no solo de escritorio que Viva tizayuca Viva que viva Hidalgo viva Que viva la cuarta transformaci\u00f3n viva que viva M\u00e9xico viva que viva M\u00e9xico viva que viva M\u00e9xico presida presida pres favor de ponerse de pie la presidenta de M\u00e9xico dar\u00e1 el banderazo de inicio de los trabajos preliminares para la construcci\u00f3n del tren M\u00e9xico [M\u00fasica] [Aplausos] Pachuca la primera la primera la primera [M\u00fasica] [M\u00fasica] la presidenta de M\u00e9xico dar\u00e1 el banderazo de inicio de los trabajos preliminares para la construcci\u00f3n del tren M\u00e9xico Pachuca [Aplausos] se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro Himno Nacional al personal civil Se le pide amablemente en posici\u00f3n de firmes [M\u00fasica] en la suas laer al Sonor y re suos la al Sonor sio patria t sienes de oliva de la Paz El Arc\u00e1ngel en el cielo Tu eterno destino por Elo de Dios es\u00f3 m\u00e1 seare un extra\u00f1o enemigo profanar con su Plant celo y en su patria queit que el cielo un soldado en cada hijo de Dios un soldado en cada hijo de dioso de guerra en laer el [M\u00fasica] [M\u00fasica] en este momento observaremos el pase de un helic\u00f3ptero con tecnolog\u00eda lidar que utiza un para mapear objetos y terrenos con alta precisi\u00f3n emitiendo pulsos de luz l\u00e1ser hacia el suelo u otras superficies y midiendo el tiempo que tarda la luz en regresar el empleo de esta combinaci\u00f3n tecnol\u00f3gica es com\u00fan en estudios geol\u00f3gicos ambientales de arqueolog\u00eda y proyectos de infraestructura adem\u00e1s puede capturar datos de alta resoluci\u00f3n para generar mapas topogr\u00e1ficos modelos de elevaci\u00f3n y detectar estructuras ocultas o cambios en el terreno se agradece la asistencia en este evento de la presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandanta Suprema de las fuerzas armadas integrantes del gabinete legal y ampliado del gobierno de M\u00e9xico autoridades y municipales del Estado de Hidalgo invitados especiales y p\u00fablico en general generales jefes oficiales y personal de tropa pertenecientes al ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos as\u00ed como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguieron por internet a trav\u00e9s de redes sociales que tengan todos una excelente tarde [Aplausos] la presidenta de M\u00e9xico se dirige a la escolta de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio vale bien gracias y",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0l2_V2AIL283c6Lxos-_Cb",
    "playlist_title": "Giras nacionales presidenta Claudia Sheinbaum",
    "published_time_text": "Streamed 10 days ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 15:55:16.280044"
}