{
    "video_id": "6Q68g6vGvYE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/6Q68g6vGvYE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCkviDWFo1j37lCZTDdL0d55pWa3w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=6Q68g6vGvYE",
    "video_title": "Evaluaci\u00f3n de Sembrando Vida, desde Petatl\u00e1n, Guerrero",
    "video_length_seconds": 2526,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Sembrando vida, el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 0.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Lo acompa\u00f1an, el gobernador constitucional del Estado de Guerrero, licenciado H\u00e9ctor Astudillo Flores.",
            "start": 12.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " El secretario de Bienestar, Javier May Rodr\u00edguez.",
            "start": 22.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El presidente municipal de Petatl\u00e1n, Christopher Cardenas Garc\u00eda.",
            "start": 26.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed como tambi\u00e9n el presidente de la comunidad de aprendizaje campesino, Campesinos Unidos, Jos\u00e9 Manuel Gonz\u00e1lez V\u00e1zquez.",
            "start": 37.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Asimismo, damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo.",
            "start": 45.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Todas y todos sean bienvenidos.",
            "start": 52.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Por favor, silbanse a ocupar sus lugares.",
            "start": 57.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Escuchemos a la gente que ha estado en la casa de los mexicanos, que ha estado en la casa de los mexicanos.",
            "start": 62.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Por favor, silbanse a ocupar sus lugares.",
            "start": 67.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del Estado de Guerrero, licenciado H\u00e9ctor Astudillo Flores.",
            "start": 74.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Muy buenos d\u00edas a todas y todos, se\u00f1or presidente.",
            "start": 83.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Quiero expresarle a usted la m\u00e1s cordial bienvenida.",
            "start": 89.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed a Petatl\u00e1n, en Guerrero, en esta su primer visita que hace en el a\u00f1o 2021 al Estado de Guerrero.",
            "start": 96.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Es usted bienvenido, se\u00f1or presidente, como siempre, en este estado donde se le aprecia, se le valora como presidente y como un mexicano con buenos prop\u00f3sitos.",
            "start": 104.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Quiero tambi\u00e9n saludar al se\u00f1or secretario de Bienestar, Javier May Rodr\u00edguez, y tambi\u00e9n a Christopher C\u00e1rdenas, presidente municipal de Petatl\u00e1n,",
            "start": 119.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " y a Jos\u00e9, que ha dado tambi\u00e9n una aportaci\u00f3n de qu\u00e9 representa este programa y c\u00f3mo opera en los hechos.",
            "start": 129.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Nos ocupa en esta visita, se\u00f1or presidente, aqu\u00ed en este lugar de Petatl\u00e1n, el programa Sembrando Vida.",
            "start": 139.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Creo que este es un programa que para Guerrero es de seria importancia, principalmente en un estado como el nuestro,",
            "start": 152.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " que buscamos alternativas para sustituir lo que ha sido la ilegalidad, que es la siembra de amapola y la siembra de marihuana.",
            "start": 168.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Hace algunos d\u00edas estuve yo en la parte m\u00e1s alta de la sierra, en el ejido del balc\u00f3n que colinda entre lo que es lo m\u00e1s alto del municipio de Tecpan",
            "start": 178.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " y colindante con el municipio de Ajuchitl\u00e1n en Tierra Caliente.",
            "start": 194.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Se llama el balc\u00f3n porque tal pareciera que est\u00e1 en un balc\u00f3n, en una parte muy alta, mirando hacia la Tierra Caliente.",
            "start": 199.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed en un di\u00e1logo muy sincero con integrantes de este ejido del balc\u00f3n, se hablaba precisamente del buscar alternativas para encontrar caminos",
            "start": 206.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " que evitaran fomentar la confrontaci\u00f3n, la violencia. Y este programa sin duda es muy importante.",
            "start": 219.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Hace alg\u00fan tiempo nos reunimos en Chilpancingo precisamente con el secretario May, con quien era la secretaria,",
            "start": 229.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " y dimos por iniciado este programa tan importante aqu\u00ed en Guerrero.",
            "start": 236.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Actualmente se est\u00e1n en una extensi\u00f3n de 50.000 hect\u00e1reas que comprenden las regiones del estado,",
            "start": 242.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " con cultivos como los que ya se conocieron, 20.000 sembradores y con apoyos mensuales que originan una dispersi\u00f3n de 100 millones de pesos mensuales al a\u00f1o,",
            "start": 251.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " 1.200 millones de pesos en Guerrero, de los 28.000 que usted hablaba hace un momento de la inversi\u00f3n en todo el pa\u00eds.",
            "start": 266.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Quiero decirle que est\u00e1 usted precisamente en una tierra que es muy generosa.",
            "start": 275.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Esta es la tierra del coco y la tierra del mango, precisamente donde somos primer lugar nacional.",
            "start": 281.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Somos primer lugar nacional en mango y en coco.",
            "start": 288.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Guerrero tiene sin duda caracter\u00edsticas muy visibles, es una tierra de contrastes, pero tambi\u00e9n es una tierra generosa.",
            "start": 292.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Primer lugar en coco y primer lugar en mango en este territorio.",
            "start": 302.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Por eso este programa que ofrece alternativas sin duda va a permitir tener otros escenarios.",
            "start": 306.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Sea usted bienvenido se\u00f1or presidente, tambi\u00e9n seguramente tuvo usted oportunidad de observar Iztapas y Guatanejo,",
            "start": 312.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " es un lugar precioso, en verdad es un lugar extraordinario de la costa de Guerrero.",
            "start": 320.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n en este momento en que la pandemia nos ha arreciado, pues sin duda en el renacimiento del turismo,",
            "start": 327.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " que estoy convencido que llegar\u00e1, este ser\u00e1 un lugar mucho muy atractivo.",
            "start": 336.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Lo es y lo va a ser m\u00e1s todav\u00eda cuando las condiciones cambien en esta ruta de enfrentar la pandemia con los cuidados correspondientes.",
            "start": 342.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Concluyo mi intervenci\u00f3n de bienvenida reiter\u00e1ndole a usted que nos es muy grato que est\u00e9 usted en Guerrero,",
            "start": 351.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en esta gira de hoy y de ma\u00f1ana, en la costa grande y tambi\u00e9n decir p\u00fablicamente que estoy muy agradecido y muy reconocido con usted.",
            "start": 358.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Como gobernador, siempre que le he buscado, siempre le he encontrado y he encontrado las mejores respuestas solidarias de su gobierno para con la tierra guerrerense.",
            "start": 367.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Bienvenido se\u00f1or presidente, muchas gracias.",
            "start": 377.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Procedemos con el mensaje del secretario de Bienestar, Javier May Rodr\u00edguez.",
            "start": 387.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Con su permiso se\u00f1or presidente, saludo al gobernador H\u00e9ctor Asturillo, al presidente municipal, Christopher C\u00e1rdenas Garc\u00eda,",
            "start": 392.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " a las autoridades de los diferentes niveles de gobierno que nos acompa\u00f1an especialmente a los habitantes de Petatl\u00e1n,",
            "start": 410.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " ubicado en la costa grande de este extraordinario estado de Guerrero.",
            "start": 419.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente, en el a\u00f1o 2020, respecto a las acciones y alcances de Sembrando Vida, uno de los programas prioritarios a cargo de la Secretar\u00eda de Bienestar, informo lo siguiente.",
            "start": 424.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " El programa Sembrando Vida est\u00e1 operando en 20 estados de la Rep\u00fablica y tiene incorporados a m\u00e1s de 416.000 beneficiarios, de los cuales el 30% son sembradoras y el 70% son hombres.",
            "start": 436.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " El programa tuvo una inversi\u00f3n en el 2020 de 27.604 millones de pesos, que incluye el pago a sembradoras y a sembradores, as\u00ed como de plantas, semillas, herramientas b\u00e1sicas,",
            "start": 451.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " y en su caso la instalaci\u00f3n de sistemas de agua, adem\u00e1s de gastos de operaci\u00f3n del personal operativo.",
            "start": 465.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En total, se\u00f1or presidente, la meta de sembrar m\u00e1s de 1.000 millones de plantas en 1 mill\u00f3n de hect\u00e1reas se lleva plantadas 663 millones de plantas en este a\u00f1o.",
            "start": 473.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Guerrero es una de las entidades donde se puso en marcha el programa Sembrando Vida y actualmente se encuentra operando en 51 municipios, principalmente en zonas de alta marginaci\u00f3n, con presencia ind\u00edgena y de poblaci\u00f3n afromexicana.",
            "start": 487.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " En el estado de Guerrero fueron invertidos el a\u00f1o que concluy\u00f3 un total de 837.185.000 pesos para incorporar un total de 19.500 sembradoras y sembradores, de los cuales el 37% son sembradoras y el 63% sembradores.",
            "start": 503.0,
            "duration": 25.0
        },
        {
            "text": " Esto significa que en Guerrero la participaci\u00f3n de las mujeres es un 7% superior al promedio nacional del programa Sembrando Vida.",
            "start": 529.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Las mujeres de Guerrero se distinguen por su participaci\u00f3n y vocaci\u00f3n por la tierra.",
            "start": 538.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Sembrando Vida es un programa que fue dise\u00f1ado para combatir las causas de la exclusi\u00f3n, las desigualdades y la violencia.",
            "start": 543.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Hoy podemos decir que el programa opera en 980 localidades y abarca 49.475 hect\u00e1reas y opera en 661 localidades ind\u00edgenas y 369 giros.",
            "start": 551.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " En el a\u00f1o que concluy\u00f3 fueron sembradas alrededor de 4.122.000 plantas, pero para este a\u00f1o 2021, se\u00f1or presidente, la meta es lograr sembrar 32 millones de plantas porque los viveros comunitarios y del ej\u00e9rcito totalar\u00e1n de mayor cantidad de planta que nos permitir\u00e1 aumentar exponencialmente la siembra.",
            "start": 569.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Estamos convencidos que la consolidaci\u00f3n del programa Sembrando Vida est\u00e1 contribuyendo de manera firme en la garant\u00eda de los derechos sociales, las cuales permiten vivir con bienestar a las personas del campo.",
            "start": 592.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Espec\u00edficamente en el municipio de Petatl\u00e1n, donde nos encontramos el d\u00eda de hoy, el programa tuvo una inversi\u00f3n durante el a\u00f1o pasado de 42.800.000 pesos, lo que permiti\u00f3 operar en 33 localidades.",
            "start": 605.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " En esta comunidad tenemos un total de 1.000 personas beneficiarias, de las cuales el 29% son sembradoras y el 71% son sembradores.",
            "start": 622.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Actualmente el programa abarca 2.500 hect\u00e1reas cuya supervisi\u00f3n y seguimiento y apoyo t\u00e9cnico se realiza a trav\u00e9s de 40 centros de aprendizaje campesino que denominamos CADS, en donde los t\u00e9cnicos productivos y sociales se re\u00fanen con los beneficiarios de esta regi\u00f3n para la capacitaci\u00f3n, intercambio de saberes y organizaci\u00f3n de las labores y metas a seguir.",
            "start": 632.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Actualmente se han sembrado 138.400 plantas en Petatl\u00e1n Guerrero.",
            "start": 657.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or Presidente, en este ejercicio fiscal correspondiente al a\u00f1o 2021, contamos con un presupuesto aprobado de 28.900 millones de pesos para operar el programa Sembrando Vida en todo el pa\u00eds.",
            "start": 664.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Este presupuesto nos permitir\u00e1 llegar a 430.000 sembradoras y sembradores en todo el pa\u00eds con un ingreso seguro de 5.000 pesos mensuales por sembrador.",
            "start": 679.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Beneficiar\u00e1, por lo que est\u00e1 garantizado su pago, una inversi\u00f3n de 25.800 millones de pesos que van directamente a los sembradores sin intermediarios.",
            "start": 691.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Esto se traducir\u00e1 en 15.000 empleos m\u00e1s adicionalmente para sembradoras y sembradores en este dif\u00edcil momento que ha generado la pandemia.",
            "start": 700.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " La meta es llegar a 1.075.000 hect\u00e1reas, plantar m\u00e1s de 1.250.000 plantas.",
            "start": 709.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " En resumen, se\u00f1or Presidente, en Sembrando Vida vamos a incrementar el n\u00famero de hect\u00e1reas, el n\u00famero de plantas para sembrar y el n\u00famero de sembradoras y sembradores en las 20 entidades donde actualmente opera el programa que tiene como prioridad las zonas degradadas ambientalmente y marquinadas econ\u00f3micamente.",
            "start": 717.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Iniciamos un a\u00f1o en que con la incorporaci\u00f3n de m\u00e1s viveros, m\u00e1s plantas y m\u00e1s beneficiarios alcanzaremos la consolidaci\u00f3n del programa.",
            "start": 735.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or Presidente, la semilla est\u00e1 sembrada. Muchas gracias.",
            "start": 746.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 749.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Por favor, si van a ocupar sus lugares, a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la proyecci\u00f3n de un video testimonio Sembrando Vida.",
            "start": 750.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Para m\u00ed es un honor pertenecer al grupo de Sembrando Vida. Es una oportunidad muy grande para los campesinos ya que \u00e9ramos los m\u00e1s olvidados porque no hab\u00eda oportunidades para nosotros.",
            "start": 767.0,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Y ahora con esto nos motivan a salir adelante para dejarle un mejor futuro a las nuevas generaciones que vienen en camino.",
            "start": 791.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " La gente realmente est\u00e1 acostumbrada a trabajar en campo y pues ahorita tiene esa motivaci\u00f3n, esa alegr\u00eda de plantar \u00e1rboles, de tener un fruto a mediano plazo y poder m\u00e1s adelante tener ese maderable y que realmente lo est\u00e1n aprovechando para beneficio personal y de sus parcelas.",
            "start": 801.0,
            "duration": 29.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Gobierno de M\u00e9xico!",
            "start": 831.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Estimado p\u00fablico, escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "start": 835.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Amigas, amigos de Petatl\u00e1n, de la Costa Grande de Guerrero, me da mucho gusto estar de nuevo en Petatl\u00e1n, este municipio que he visitado desde hace muchos a\u00f1os, varias veces.",
            "start": 852.0,
            "duration": 28.0
        },
        {
            "text": " Ahora estamos en Petatl\u00e1n para evaluar el programa Sembrando Vida. Es un programa excepcional, extraordinario.",
            "start": 881.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s se puede pedir de un programa? Por eso estamos muy contentos de que desde el inicio del gobierno se haya iniciado, se haya comenzado este programa.",
            "start": 937.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Los m\u00e1s de 400.000 sembradores que se tienen en la actualidad y que est\u00e1n cultivando sus propias parcelas reciben mensualmente un apoyo. Vamos a decir un jornal de 5.000 pesos mensuales.",
            "start": 1000.0,
            "duration": 23.0
        },
        {
            "text": " Y tenemos que hacerlo de esa manera y me dirijo a todos los sembradores de M\u00e9xico que no se pierda la oportunidad, que no se deje pasar el tiempo.",
            "start": 1080.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Pero, \u00bfqu\u00e9 suceder\u00eda? Toco madera. Si terminamos, llega un nuevo gobierno y ya cancela el apoyo.",
            "start": 1117.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Y no se aprovech\u00f3 el tiempo. No sembramos, no cultivamos la tierra, dejamos pasar una oportunidad. Por eso debemos de aplicarnos.",
            "start": 1134.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Y qu\u00e9 mejor que heredarles una parcelas cultivadas de coco, de mango. Ya es una forma de obtener un ingreso, de tener un sustento.",
            "start": 1194.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n, como lo mencion\u00f3 el ciudadano gobernador, \u00bfpor qu\u00e9 sembrar la marihuana, la amapola si se puede sembrar el ma\u00edz, el frijol, si podemos sembrar \u00e1rboles frutales, \u00e1rboles maderables?",
            "start": 1213.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Ahora que se tiene este apoyo. En el caso de Guerrero, son 50.000 hect\u00e1reas que se est\u00e1n trabajando y hay 20.000 sembradores.",
            "start": 1235.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Pero en este estado que merece todo nuestro apoyo, por muchas razones, voy a dar una, dos, porque Guerrero merece una atenci\u00f3n especial.",
            "start": 1249.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " Dos ejemplos. Primero, porque no se podr\u00eda saber ni escribir la historia de M\u00e9xico sin la participaci\u00f3n de los guerrerenses en las luchas de transformaci\u00f3n.",
            "start": 1268.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Los guerrerenses estuvieron siempre en la vanguardia, adelante, en todos los movimientos de transformaci\u00f3n nacional. Gracias a ellos se logra la independencia, gracias a ellos se logra el movimiento de reforma, gracias a ellos se consuma la revoluci\u00f3n.",
            "start": 1290.0,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " Entonces, es un pueblo con mucha historia, o con mucha historia de lucha. Y por eso se debe de atender, reconocer por su pasado hist\u00f3rico glorioso.",
            "start": 1317.0,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Me duele decirlo, es de los estados con m\u00e1s desnutrici\u00f3n por no usar la palabra hambre.",
            "start": 1354.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Por eso tenemos que seguir apoyando a Guerrero, atender a todos, escuchar a todos, respetar a todos, pero darle preferencia a la gente humilde.",
            "start": 1368.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Que se aplique en todas las regiones de Guerrero. Porque hay tambi\u00e9n otra circunstancia, que es importante tener presente.",
            "start": 1428.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Ahora, desgraciadamente, ya hay un giro, ya no se consume tanto, o no se demanda tanto de la marihuana y de la amapola.",
            "start": 1446.0,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Esa materia prima, el fentanilo, que se utiliza en laboratorios para crear esa droga, se trae de Asia.",
            "start": 1480.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Nosotros tenemos que tener eso presente.",
            "start": 1492.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Hay muchos que por la necesidad, porque no tuvieron opciones alternativas, se dedicaban al cultivo de la marihuana, de la amapola.",
            "start": 1499.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Hay que buscar opciones que el campesino, el productor, repito, siembre para producir alimentos, para producir vida.",
            "start": 1512.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Que no se ve obligado a la siembra de enervantes, de droga.",
            "start": 1528.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Por eso, repito, aqu\u00ed en Guerrero no hay l\u00edmite, para decirlo con m\u00e1s claridad.",
            "start": 1538.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " En cuanto a la aplicaci\u00f3n del programa Sembrando Vida.",
            "start": 1547.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pero tenemos que apurarnos, y tiene que ser este a\u00f1o, porque ya se pasa el tiempo.",
            "start": 1552.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Nosotros ya estamos pensando en terminar obras, porque no vamos a estar iniciando obras que no se van a poder concluir.",
            "start": 1564.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " No queremos heredar obras en proceso, como nos toc\u00f3 recibir a nosotros muchas obras inconclusas.",
            "start": 1577.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " De modo que hay que aplicarnos, y repito, hago el llamado a los sembradores para aprovechar la oportunidad.",
            "start": 1588.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Que se tiene un gobierno del pueblo para el pueblo, y con el pueblo.",
            "start": 1605.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ya nosotros vamos a ver de d\u00f3nde ampliamos el presupuesto.",
            "start": 1611.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Siempre hay, siempre y cuando no se permita la corrupci\u00f3n.",
            "start": 1618.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense, nada m\u00e1s lo que nos vamos a ahorrar ahora que vamos a revisar los contratos de los reclusorios que se privatizaron.",
            "start": 1626.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Ocho reclusorios privatizados, donde hay 12.000 reclusos, pero hay que pagar 16.000 millones de pesos al a\u00f1o.",
            "start": 1639.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Por mantener esos reclusorios.",
            "start": 1653.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Para tener una idea de lo que significa esta erogaci\u00f3n, la vacuna que se est\u00e1 comprando para aplicarse a todos los mexicanos de manera universal, gratuita, va a significar una inversi\u00f3n de 32.000 millones.",
            "start": 1658.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Y el a\u00f1o pasado tuvimos que pagar por los ocho reclusorios 16.000 millones.",
            "start": 1679.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Por cada recluso, por cada persona en prisi\u00f3n, 3.500 pesos diarios.",
            "start": 1686.0,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Claro que fue un atraco, un abuso.",
            "start": 1702.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y vamos a revisar esos contratos, y ah\u00ed vamos a ahorrar.",
            "start": 1708.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY para qu\u00e9 se va a utilizar ese dinero que vamos a ahorrar?",
            "start": 1714.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Pues para apoyar estos programas.",
            "start": 1720.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Para seguir ayudando a la gente en todo lo que podamos.",
            "start": 1722.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Me da mucho gusto estar aqu\u00ed en Petatl\u00e1n.",
            "start": 1732.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Repito, conozco Petatl\u00e1n hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os.",
            "start": 1735.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Porque nos llev\u00f3 mucho tiempo esta lucha.",
            "start": 1746.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Mucha gente de Petatl\u00e1n, de todos estos pueblos, han luchado para hacer realidad la justicia, la democracia.",
            "start": 1753.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Por eso, no vamos a fallarle al pueblo.",
            "start": 1766.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Nunca, jam\u00e1s.",
            "start": 1769.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Me da mucho gusto compartir este evento, esta reuni\u00f3n con el gobernador H\u00e9ctor Astudillo.",
            "start": 1773.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Con quien hemos llevado muy buena relaci\u00f3n.",
            "start": 1786.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Porque tenemos que unirnos en bien del pueblo.",
            "start": 1792.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Tenemos que tener altura de miras.",
            "start": 1797.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El partido, como su nombre lo indica, es una parte.",
            "start": 1803.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El gobierno es todo.",
            "start": 1808.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Es atender a todos.",
            "start": 1811.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y garantizar las libertades.",
            "start": 1814.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Para que cualquier ciudadano pueda participar libremente en el partido.",
            "start": 1817.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Que m\u00e1s le importe, le convenga.",
            "start": 1825.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " De acuerdo a su manera de pensar, de acuerdo a su criterio.",
            "start": 1831.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Libertad completa.",
            "start": 1835.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y no condicionar los apoyos a la militancia a un determinado partido.",
            "start": 1837.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 1847.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El presupuesto es de todos.",
            "start": 1849.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El presupuesto es p\u00fablico.",
            "start": 1851.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No es un presupuesto partidista.",
            "start": 1854.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Es un presupuesto para todos los mexicanos.",
            "start": 1858.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Sin distinci\u00f3n.",
            "start": 1862.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sin discriminaci\u00f3n.",
            "start": 1864.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Todo esto lo estamos llevando a cabo en Guerrero.",
            "start": 1867.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Porque se est\u00e1 trabajando, repito, de manera coordinada con el gobernador, H\u00e9ctor Astudillo.",
            "start": 1871.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y muchas gracias tambi\u00e9n al presidente municipal.",
            "start": 1879.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " A Christopher C\u00e1rdenas.",
            "start": 1884.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Presidente municipal de Petatlan.",
            "start": 1887.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estamos gobiernos municipales.",
            "start": 1889.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Gobiernos estatales.",
            "start": 1892.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gobierno federal.",
            "start": 1894.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y ya para terminar, decirle tambi\u00e9n a la gente de Petatlan.",
            "start": 1896.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " De todos los pueblos.",
            "start": 1900.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De Guerrero.",
            "start": 1902.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que ya se empez\u00f3 la vacunaci\u00f3n.",
            "start": 1904.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Porque eso es lo \u00fanico que puede ayudarnos a enfrentar en definitiva la pandemia del COVID.",
            "start": 1909.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Es muy importante que nos cuidemos nosotros mismos, la sana distancia.",
            "start": 1921.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Todo eso es importante.",
            "start": 1926.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El que no nos enfermemos.",
            "start": 1929.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Que usemos medidas preventivas.",
            "start": 1932.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Pero lo que nos va a dar m\u00e1s tranquilidad, m\u00e1s seguridad, es la vacuna.",
            "start": 1937.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed como ha sido terrible esta pandemia, ha causado tanto dolor.",
            "start": 1944.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " P\u00e9rdidas de vidas humanas, de familiares, de amigos, de conocidos.",
            "start": 1953.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed tambi\u00e9n tenemos que pensar en lo importante que ha sido el desempe\u00f1o de la comunidad cient\u00edfica en el mundo.",
            "start": 1960.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " De c\u00f3mo en muy poco tiempo, como nunca hab\u00eda sucedido, se logr\u00f3 ya tener una vacuna para enfrentar este virus del COVID-19.",
            "start": 1973.0,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Eso fue un avance.",
            "start": 1991.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ahora es un asunto de disponibilidad de la vacuna.",
            "start": 1995.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Porque en todo el mundo, por eso es una pandemia, en todo el mundo hay afectaciones.",
            "start": 2000.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y todos estamos pidiendo a las empresas farmac\u00e9uticas, a laboratorios, a los gobiernos que cuentan con las vacunas.",
            "start": 2009.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Estamos solicitando que nos manden las dosis suficientes.",
            "start": 2022.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico, por tener muy buenas relaciones con otros pueblos y otros gobiernos del mundo, tiene una atenci\u00f3n especial.",
            "start": 2029.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Por eso nos han llegado vacunas en Am\u00e9rica Latina.",
            "start": 2041.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Somos el pa\u00eds que m\u00e1s vacunas hemos aplicado.",
            "start": 2047.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Pero nos falta, estamos comenzando.",
            "start": 2054.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y empezamos con la vacuna Pfizer, pero ya pronto vamos a tener disponibilidad de otras vacunas.",
            "start": 2058.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " El prop\u00f3sito es que todos los adultos mayores del pa\u00eds, todos estemos vacunados antes de que finalice el mes de marzo.",
            "start": 2069.0,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY por qu\u00e9? Darles preferencia a los adultos mayores.",
            "start": 2088.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ya comenzamos con los m\u00e9dicos.",
            "start": 2095.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Yo espero que en dos semanas, en 15 d\u00edas, tres semanas, cuando mucho terminemos de vacunar, en todos los hospitales COVID,",
            "start": 2098.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " para proteger a enfermeras, a m\u00e9dicos, a trabajadores de la salud que est\u00e1n arriesgando sus vidas, para salvar las vidas de otros.",
            "start": 2108.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Vamos avanzando en ese prop\u00f3sito en todo el pa\u00eds.",
            "start": 2122.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Ya terminando, vamos con adultos mayores.",
            "start": 2127.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y les dec\u00eda, \u00bfpor qu\u00e9 vacunar a 15 millones de adultos mayores primero?",
            "start": 2131.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Porque de acuerdo a los especialistas, si vacunamos a adultos mayores de 60 a\u00f1os, a todos los adultos mayores de 60 a\u00f1os del pa\u00eds,",
            "start": 2135.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " vamos a estar disminuyendo la mortalidad por COVID en un 80%.",
            "start": 2147.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces, por eso es que se le tiene que dar preferencia a los adultos mayores.",
            "start": 2154.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Me da mucho gusto, repito, estar aqu\u00ed en Petatl\u00e1n, en la Costa Grande, iniciar una nueva gira este a\u00f1o por Guerrero,",
            "start": 2163.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " por Guerrero, que vamos a seguir visitando.",
            "start": 2173.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Vamos a estar en Guerrero hoy, ma\u00f1ana, aqu\u00ed en la Costa Grande, y tambi\u00e9n vamos a Tierra Colorada ma\u00f1ana,",
            "start": 2178.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " para inaugurar precisamente una escuela de medicina, de formaci\u00f3n de m\u00e9dicos,",
            "start": 2189.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " porque tambi\u00e9n se est\u00e1 avanzando mucho en el terreno educativo.",
            "start": 2198.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Una de las desgracias que dej\u00f3 de manifiesto esta pandemia es de que en M\u00e9xico no tenemos los m\u00e9dicos suficientes ni los especialistas que necesitamos.",
            "start": 2203.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Tenemos un d\u00e9ficit de profesionales de la salud porque se abandon\u00f3 todo lo relacionado con la ense\u00f1anza,",
            "start": 2224.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " sobre todo en el nivel medio superior y en el nivel superior, con la aplicaci\u00f3n de los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n",
            "start": 2235.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " que rechazaban a los j\u00f3venes que quer\u00edan ingresar a las escuelas de medicina.",
            "start": 2244.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Si presentaban examen 1000, solo le permit\u00edan ingresar a 100, rechazaban 900.",
            "start": 2249.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Ahora viene la pandemia, no tenemos m\u00e9dicos.",
            "start": 2259.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ahora que se han incrementado casos en la Ciudad de M\u00e9xico, acabamos de convertir un nuevo hospital de Liste para atender enfermos de COVID,",
            "start": 2265.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " de 300 camas, equipado completamente, pero nos llev\u00f3 tres meses conseguir los m\u00e9dicos para operar el hospital, para que funcionara el hospital.",
            "start": 2280.0,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Entonces, por eso tenemos que impulsar mucho la educaci\u00f3n, escuelas de medicina en las universidades p\u00fablicas gratuitas del sistema Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 2301.0,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " y tambi\u00e9n que todos los m\u00e9dicos que quieran hacer especialidad tengan posibilidad de hacerlo.",
            "start": 2316.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ya estamos aumentando al doble el n\u00famero de becas para especialidades y si quieren irse al extranjero a hacer una especialidad, van a contar tambi\u00e9n con becas.",
            "start": 2324.0,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Es un plan para que tengamos los m\u00e9dicos que se necesitan para curar a nuestro pueblo.",
            "start": 2338.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias de todo coraz\u00f3n por estar escuch\u00e1ndonos, vi\u00e9ndonos.",
            "start": 2347.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 2377.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Gracias, muchas gracias.",
            "start": 2390.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Le solicitamos a todos guardar el debido respeto para entonar nuestro glorioso Himno Nacional Mexicano.",
            "start": 2392.0,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 2482.0,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Sembrando vida, el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Lo acompa\u00f1an, el gobernador constitucional del Estado de Guerrero, licenciado H\u00e9ctor Astudillo Flores. El secretario de Bienestar, Javier May Rodr\u00edguez. El presidente municipal de Petatl\u00e1n, Christopher Cardenas Garc\u00eda. As\u00ed como tambi\u00e9n el presidente de la comunidad de aprendizaje campesino, Campesinos Unidos, Jos\u00e9 Manuel Gonz\u00e1lez V\u00e1zquez. Asimismo, damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo. Todas y todos sean bienvenidos. Por favor, silbanse a ocupar sus lugares. Escuchemos a la gente que ha estado en la casa de los mexicanos, que ha estado en la casa de los mexicanos. Por favor, silbanse a ocupar sus lugares. Escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del Estado de Guerrero, licenciado H\u00e9ctor Astudillo Flores. Muy buenos d\u00edas a todas y todos, se\u00f1or presidente. Quiero expresarle a usted la m\u00e1s cordial bienvenida. Aqu\u00ed a Petatl\u00e1n, en Guerrero, en esta su primer visita que hace en el a\u00f1o 2021 al Estado de Guerrero. Es usted bienvenido, se\u00f1or presidente, como siempre, en este estado donde se le aprecia, se le valora como presidente y como un mexicano con buenos prop\u00f3sitos. Quiero tambi\u00e9n saludar al se\u00f1or secretario de Bienestar, Javier May Rodr\u00edguez, y tambi\u00e9n a Christopher C\u00e1rdenas, presidente municipal de Petatl\u00e1n, y a Jos\u00e9, que ha dado tambi\u00e9n una aportaci\u00f3n de qu\u00e9 representa este programa y c\u00f3mo opera en los hechos. Nos ocupa en esta visita, se\u00f1or presidente, aqu\u00ed en este lugar de Petatl\u00e1n, el programa Sembrando Vida. Creo que este es un programa que para Guerrero es de seria importancia, principalmente en un estado como el nuestro, que buscamos alternativas para sustituir lo que ha sido la ilegalidad, que es la siembra de amapola y la siembra de marihuana. Hace algunos d\u00edas estuve yo en la parte m\u00e1s alta de la sierra, en el ejido del balc\u00f3n que colinda entre lo que es lo m\u00e1s alto del municipio de Tecpan y colindante con el municipio de Ajuchitl\u00e1n en Tierra Caliente. Se llama el balc\u00f3n porque tal pareciera que est\u00e1 en un balc\u00f3n, en una parte muy alta, mirando hacia la Tierra Caliente. Y ah\u00ed en un di\u00e1logo muy sincero con integrantes de este ejido del balc\u00f3n, se hablaba precisamente del buscar alternativas para encontrar caminos que evitaran fomentar la confrontaci\u00f3n, la violencia. Y este programa sin duda es muy importante. Hace alg\u00fan tiempo nos reunimos en Chilpancingo precisamente con el secretario May, con quien era la secretaria, y dimos por iniciado este programa tan importante aqu\u00ed en Guerrero. Actualmente se est\u00e1n en una extensi\u00f3n de 50.000 hect\u00e1reas que comprenden las regiones del estado, con cultivos como los que ya se conocieron, 20.000 sembradores y con apoyos mensuales que originan una dispersi\u00f3n de 100 millones de pesos mensuales al a\u00f1o, 1.200 millones de pesos en Guerrero, de los 28.000 que usted hablaba hace un momento de la inversi\u00f3n en todo el pa\u00eds. Quiero decirle que est\u00e1 usted precisamente en una tierra que es muy generosa. Esta es la tierra del coco y la tierra del mango, precisamente donde somos primer lugar nacional. Somos primer lugar nacional en mango y en coco. Guerrero tiene sin duda caracter\u00edsticas muy visibles, es una tierra de contrastes, pero tambi\u00e9n es una tierra generosa. Primer lugar en coco y primer lugar en mango en este territorio. Por eso este programa que ofrece alternativas sin duda va a permitir tener otros escenarios. Sea usted bienvenido se\u00f1or presidente, tambi\u00e9n seguramente tuvo usted oportunidad de observar Iztapas y Guatanejo, es un lugar precioso, en verdad es un lugar extraordinario de la costa de Guerrero. Tambi\u00e9n en este momento en que la pandemia nos ha arreciado, pues sin duda en el renacimiento del turismo, que estoy convencido que llegar\u00e1, este ser\u00e1 un lugar mucho muy atractivo. Lo es y lo va a ser m\u00e1s todav\u00eda cuando las condiciones cambien en esta ruta de enfrentar la pandemia con los cuidados correspondientes. Concluyo mi intervenci\u00f3n de bienvenida reiter\u00e1ndole a usted que nos es muy grato que est\u00e9 usted en Guerrero, en esta gira de hoy y de ma\u00f1ana, en la costa grande y tambi\u00e9n decir p\u00fablicamente que estoy muy agradecido y muy reconocido con usted. Como gobernador, siempre que le he buscado, siempre le he encontrado y he encontrado las mejores respuestas solidarias de su gobierno para con la tierra guerrerense. Bienvenido se\u00f1or presidente, muchas gracias. Procedemos con el mensaje del secretario de Bienestar, Javier May Rodr\u00edguez. Con su permiso se\u00f1or presidente, saludo al gobernador H\u00e9ctor Asturillo, al presidente municipal, Christopher C\u00e1rdenas Garc\u00eda, a las autoridades de los diferentes niveles de gobierno que nos acompa\u00f1an especialmente a los habitantes de Petatl\u00e1n, ubicado en la costa grande de este extraordinario estado de Guerrero. Se\u00f1or presidente, en el a\u00f1o 2020, respecto a las acciones y alcances de Sembrando Vida, uno de los programas prioritarios a cargo de la Secretar\u00eda de Bienestar, informo lo siguiente. El programa Sembrando Vida est\u00e1 operando en 20 estados de la Rep\u00fablica y tiene incorporados a m\u00e1s de 416.000 beneficiarios, de los cuales el 30% son sembradoras y el 70% son hombres. El programa tuvo una inversi\u00f3n en el 2020 de 27.604 millones de pesos, que incluye el pago a sembradoras y a sembradores, as\u00ed como de plantas, semillas, herramientas b\u00e1sicas, y en su caso la instalaci\u00f3n de sistemas de agua, adem\u00e1s de gastos de operaci\u00f3n del personal operativo. En total, se\u00f1or presidente, la meta de sembrar m\u00e1s de 1.000 millones de plantas en 1 mill\u00f3n de hect\u00e1reas se lleva plantadas 663 millones de plantas en este a\u00f1o. Guerrero es una de las entidades donde se puso en marcha el programa Sembrando Vida y actualmente se encuentra operando en 51 municipios, principalmente en zonas de alta marginaci\u00f3n, con presencia ind\u00edgena y de poblaci\u00f3n afromexicana. En el estado de Guerrero fueron invertidos el a\u00f1o que concluy\u00f3 un total de 837.185.000 pesos para incorporar un total de 19.500 sembradoras y sembradores, de los cuales el 37% son sembradoras y el 63% sembradores. Esto significa que en Guerrero la participaci\u00f3n de las mujeres es un 7% superior al promedio nacional del programa Sembrando Vida. Las mujeres de Guerrero se distinguen por su participaci\u00f3n y vocaci\u00f3n por la tierra. Sembrando Vida es un programa que fue dise\u00f1ado para combatir las causas de la exclusi\u00f3n, las desigualdades y la violencia. Hoy podemos decir que el programa opera en 980 localidades y abarca 49.475 hect\u00e1reas y opera en 661 localidades ind\u00edgenas y 369 giros. En el a\u00f1o que concluy\u00f3 fueron sembradas alrededor de 4.122.000 plantas, pero para este a\u00f1o 2021, se\u00f1or presidente, la meta es lograr sembrar 32 millones de plantas porque los viveros comunitarios y del ej\u00e9rcito totalar\u00e1n de mayor cantidad de planta que nos permitir\u00e1 aumentar exponencialmente la siembra. Estamos convencidos que la consolidaci\u00f3n del programa Sembrando Vida est\u00e1 contribuyendo de manera firme en la garant\u00eda de los derechos sociales, las cuales permiten vivir con bienestar a las personas del campo. Espec\u00edficamente en el municipio de Petatl\u00e1n, donde nos encontramos el d\u00eda de hoy, el programa tuvo una inversi\u00f3n durante el a\u00f1o pasado de 42.800.000 pesos, lo que permiti\u00f3 operar en 33 localidades. En esta comunidad tenemos un total de 1.000 personas beneficiarias, de las cuales el 29% son sembradoras y el 71% son sembradores. Actualmente el programa abarca 2.500 hect\u00e1reas cuya supervisi\u00f3n y seguimiento y apoyo t\u00e9cnico se realiza a trav\u00e9s de 40 centros de aprendizaje campesino que denominamos CADS, en donde los t\u00e9cnicos productivos y sociales se re\u00fanen con los beneficiarios de esta regi\u00f3n para la capacitaci\u00f3n, intercambio de saberes y organizaci\u00f3n de las labores y metas a seguir. Actualmente se han sembrado 138.400 plantas en Petatl\u00e1n Guerrero. Se\u00f1or Presidente, en este ejercicio fiscal correspondiente al a\u00f1o 2021, contamos con un presupuesto aprobado de 28.900 millones de pesos para operar el programa Sembrando Vida en todo el pa\u00eds. Este presupuesto nos permitir\u00e1 llegar a 430.000 sembradoras y sembradores en todo el pa\u00eds con un ingreso seguro de 5.000 pesos mensuales por sembrador. Beneficiar\u00e1, por lo que est\u00e1 garantizado su pago, una inversi\u00f3n de 25.800 millones de pesos que van directamente a los sembradores sin intermediarios. Esto se traducir\u00e1 en 15.000 empleos m\u00e1s adicionalmente para sembradoras y sembradores en este dif\u00edcil momento que ha generado la pandemia. La meta es llegar a 1.075.000 hect\u00e1reas, plantar m\u00e1s de 1.250.000 plantas. En resumen, se\u00f1or Presidente, en Sembrando Vida vamos a incrementar el n\u00famero de hect\u00e1reas, el n\u00famero de plantas para sembrar y el n\u00famero de sembradoras y sembradores en las 20 entidades donde actualmente opera el programa que tiene como prioridad las zonas degradadas ambientalmente y marquinadas econ\u00f3micamente. Iniciamos un a\u00f1o en que con la incorporaci\u00f3n de m\u00e1s viveros, m\u00e1s plantas y m\u00e1s beneficiarios alcanzaremos la consolidaci\u00f3n del programa. Se\u00f1or Presidente, la semilla est\u00e1 sembrada. Muchas gracias. Muchas gracias. Por favor, si van a ocupar sus lugares, a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la proyecci\u00f3n de un video testimonio Sembrando Vida. Para m\u00ed es un honor pertenecer al grupo de Sembrando Vida. Es una oportunidad muy grande para los campesinos ya que \u00e9ramos los m\u00e1s olvidados porque no hab\u00eda oportunidades para nosotros. Y ahora con esto nos motivan a salir adelante para dejarle un mejor futuro a las nuevas generaciones que vienen en camino. La gente realmente est\u00e1 acostumbrada a trabajar en campo y pues ahorita tiene esa motivaci\u00f3n, esa alegr\u00eda de plantar \u00e1rboles, de tener un fruto a mediano plazo y poder m\u00e1s adelante tener ese maderable y que realmente lo est\u00e1n aprovechando para beneficio personal y de sus parcelas. \u00a1Gobierno de M\u00e9xico! Estimado p\u00fablico, escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Amigas, amigos de Petatl\u00e1n, de la Costa Grande de Guerrero, me da mucho gusto estar de nuevo en Petatl\u00e1n, este municipio que he visitado desde hace muchos a\u00f1os, varias veces. Ahora estamos en Petatl\u00e1n para evaluar el programa Sembrando Vida. Es un programa excepcional, extraordinario. \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s se puede pedir de un programa? Por eso estamos muy contentos de que desde el inicio del gobierno se haya iniciado, se haya comenzado este programa. Los m\u00e1s de 400.000 sembradores que se tienen en la actualidad y que est\u00e1n cultivando sus propias parcelas reciben mensualmente un apoyo. Vamos a decir un jornal de 5.000 pesos mensuales. Y tenemos que hacerlo de esa manera y me dirijo a todos los sembradores de M\u00e9xico que no se pierda la oportunidad, que no se deje pasar el tiempo. Pero, \u00bfqu\u00e9 suceder\u00eda? Toco madera. Si terminamos, llega un nuevo gobierno y ya cancela el apoyo. Y no se aprovech\u00f3 el tiempo. No sembramos, no cultivamos la tierra, dejamos pasar una oportunidad. Por eso debemos de aplicarnos. Y qu\u00e9 mejor que heredarles una parcelas cultivadas de coco, de mango. Ya es una forma de obtener un ingreso, de tener un sustento. Y tambi\u00e9n, como lo mencion\u00f3 el ciudadano gobernador, \u00bfpor qu\u00e9 sembrar la marihuana, la amapola si se puede sembrar el ma\u00edz, el frijol, si podemos sembrar \u00e1rboles frutales, \u00e1rboles maderables? Ahora que se tiene este apoyo. En el caso de Guerrero, son 50.000 hect\u00e1reas que se est\u00e1n trabajando y hay 20.000 sembradores. Pero en este estado que merece todo nuestro apoyo, por muchas razones, voy a dar una, dos, porque Guerrero merece una atenci\u00f3n especial. Dos ejemplos. Primero, porque no se podr\u00eda saber ni escribir la historia de M\u00e9xico sin la participaci\u00f3n de los guerrerenses en las luchas de transformaci\u00f3n. Los guerrerenses estuvieron siempre en la vanguardia, adelante, en todos los movimientos de transformaci\u00f3n nacional. Gracias a ellos se logra la independencia, gracias a ellos se logra el movimiento de reforma, gracias a ellos se consuma la revoluci\u00f3n. Entonces, es un pueblo con mucha historia, o con mucha historia de lucha. Y por eso se debe de atender, reconocer por su pasado hist\u00f3rico glorioso. Me duele decirlo, es de los estados con m\u00e1s desnutrici\u00f3n por no usar la palabra hambre. Por eso tenemos que seguir apoyando a Guerrero, atender a todos, escuchar a todos, respetar a todos, pero darle preferencia a la gente humilde. Que se aplique en todas las regiones de Guerrero. Porque hay tambi\u00e9n otra circunstancia, que es importante tener presente. Ahora, desgraciadamente, ya hay un giro, ya no se consume tanto, o no se demanda tanto de la marihuana y de la amapola. Esa materia prima, el fentanilo, que se utiliza en laboratorios para crear esa droga, se trae de Asia. Nosotros tenemos que tener eso presente. Hay muchos que por la necesidad, porque no tuvieron opciones alternativas, se dedicaban al cultivo de la marihuana, de la amapola. Hay que buscar opciones que el campesino, el productor, repito, siembre para producir alimentos, para producir vida. Que no se ve obligado a la siembra de enervantes, de droga. Por eso, repito, aqu\u00ed en Guerrero no hay l\u00edmite, para decirlo con m\u00e1s claridad. En cuanto a la aplicaci\u00f3n del programa Sembrando Vida. Pero tenemos que apurarnos, y tiene que ser este a\u00f1o, porque ya se pasa el tiempo. Nosotros ya estamos pensando en terminar obras, porque no vamos a estar iniciando obras que no se van a poder concluir. No queremos heredar obras en proceso, como nos toc\u00f3 recibir a nosotros muchas obras inconclusas. De modo que hay que aplicarnos, y repito, hago el llamado a los sembradores para aprovechar la oportunidad. Que se tiene un gobierno del pueblo para el pueblo, y con el pueblo. Ya nosotros vamos a ver de d\u00f3nde ampliamos el presupuesto. Siempre hay, siempre y cuando no se permita la corrupci\u00f3n. Imag\u00ednense, nada m\u00e1s lo que nos vamos a ahorrar ahora que vamos a revisar los contratos de los reclusorios que se privatizaron. Ocho reclusorios privatizados, donde hay 12.000 reclusos, pero hay que pagar 16.000 millones de pesos al a\u00f1o. Por mantener esos reclusorios. Para tener una idea de lo que significa esta erogaci\u00f3n, la vacuna que se est\u00e1 comprando para aplicarse a todos los mexicanos de manera universal, gratuita, va a significar una inversi\u00f3n de 32.000 millones. Y el a\u00f1o pasado tuvimos que pagar por los ocho reclusorios 16.000 millones. Por cada recluso, por cada persona en prisi\u00f3n, 3.500 pesos diarios. Claro que fue un atraco, un abuso. Y vamos a revisar esos contratos, y ah\u00ed vamos a ahorrar. \u00bfY para qu\u00e9 se va a utilizar ese dinero que vamos a ahorrar? Pues para apoyar estos programas. Para seguir ayudando a la gente en todo lo que podamos. Me da mucho gusto estar aqu\u00ed en Petatl\u00e1n. Repito, conozco Petatl\u00e1n hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os. Porque nos llev\u00f3 mucho tiempo esta lucha. Mucha gente de Petatl\u00e1n, de todos estos pueblos, han luchado para hacer realidad la justicia, la democracia. Por eso, no vamos a fallarle al pueblo. Nunca, jam\u00e1s. Me da mucho gusto compartir este evento, esta reuni\u00f3n con el gobernador H\u00e9ctor Astudillo. Con quien hemos llevado muy buena relaci\u00f3n. Porque tenemos que unirnos en bien del pueblo. Tenemos que tener altura de miras. El partido, como su nombre lo indica, es una parte. El gobierno es todo. Es atender a todos. Y garantizar las libertades. Para que cualquier ciudadano pueda participar libremente en el partido. Que m\u00e1s le importe, le convenga. De acuerdo a su manera de pensar, de acuerdo a su criterio. Libertad completa. Y no condicionar los apoyos a la militancia a un determinado partido. No. El presupuesto es de todos. El presupuesto es p\u00fablico. No es un presupuesto partidista. Es un presupuesto para todos los mexicanos. Sin distinci\u00f3n. Sin discriminaci\u00f3n. Todo esto lo estamos llevando a cabo en Guerrero. Porque se est\u00e1 trabajando, repito, de manera coordinada con el gobernador, H\u00e9ctor Astudillo. Y muchas gracias tambi\u00e9n al presidente municipal. A Christopher C\u00e1rdenas. Presidente municipal de Petatlan. Estamos gobiernos municipales. Gobiernos estatales. Gobierno federal. Y ya para terminar, decirle tambi\u00e9n a la gente de Petatlan. De todos los pueblos. De Guerrero. Que ya se empez\u00f3 la vacunaci\u00f3n. Porque eso es lo \u00fanico que puede ayudarnos a enfrentar en definitiva la pandemia del COVID. Es muy importante que nos cuidemos nosotros mismos, la sana distancia. Todo eso es importante. El que no nos enfermemos. Que usemos medidas preventivas. Pero lo que nos va a dar m\u00e1s tranquilidad, m\u00e1s seguridad, es la vacuna. S\u00ed como ha sido terrible esta pandemia, ha causado tanto dolor. P\u00e9rdidas de vidas humanas, de familiares, de amigos, de conocidos. As\u00ed tambi\u00e9n tenemos que pensar en lo importante que ha sido el desempe\u00f1o de la comunidad cient\u00edfica en el mundo. De c\u00f3mo en muy poco tiempo, como nunca hab\u00eda sucedido, se logr\u00f3 ya tener una vacuna para enfrentar este virus del COVID-19. Eso fue un avance. Ahora es un asunto de disponibilidad de la vacuna. Porque en todo el mundo, por eso es una pandemia, en todo el mundo hay afectaciones. Y todos estamos pidiendo a las empresas farmac\u00e9uticas, a laboratorios, a los gobiernos que cuentan con las vacunas. Estamos solicitando que nos manden las dosis suficientes. M\u00e9xico, por tener muy buenas relaciones con otros pueblos y otros gobiernos del mundo, tiene una atenci\u00f3n especial. Por eso nos han llegado vacunas en Am\u00e9rica Latina. Somos el pa\u00eds que m\u00e1s vacunas hemos aplicado. Pero nos falta, estamos comenzando. Y empezamos con la vacuna Pfizer, pero ya pronto vamos a tener disponibilidad de otras vacunas. El prop\u00f3sito es que todos los adultos mayores del pa\u00eds, todos estemos vacunados antes de que finalice el mes de marzo. \u00bfY por qu\u00e9? Darles preferencia a los adultos mayores. Ya comenzamos con los m\u00e9dicos. Yo espero que en dos semanas, en 15 d\u00edas, tres semanas, cuando mucho terminemos de vacunar, en todos los hospitales COVID, para proteger a enfermeras, a m\u00e9dicos, a trabajadores de la salud que est\u00e1n arriesgando sus vidas, para salvar las vidas de otros. Vamos avanzando en ese prop\u00f3sito en todo el pa\u00eds. Ya terminando, vamos con adultos mayores. Y les dec\u00eda, \u00bfpor qu\u00e9 vacunar a 15 millones de adultos mayores primero? Porque de acuerdo a los especialistas, si vacunamos a adultos mayores de 60 a\u00f1os, a todos los adultos mayores de 60 a\u00f1os del pa\u00eds, vamos a estar disminuyendo la mortalidad por COVID en un 80%. Entonces, por eso es que se le tiene que dar preferencia a los adultos mayores. Me da mucho gusto, repito, estar aqu\u00ed en Petatl\u00e1n, en la Costa Grande, iniciar una nueva gira este a\u00f1o por Guerrero, por Guerrero, que vamos a seguir visitando. Vamos a estar en Guerrero hoy, ma\u00f1ana, aqu\u00ed en la Costa Grande, y tambi\u00e9n vamos a Tierra Colorada ma\u00f1ana, para inaugurar precisamente una escuela de medicina, de formaci\u00f3n de m\u00e9dicos, porque tambi\u00e9n se est\u00e1 avanzando mucho en el terreno educativo. Una de las desgracias que dej\u00f3 de manifiesto esta pandemia es de que en M\u00e9xico no tenemos los m\u00e9dicos suficientes ni los especialistas que necesitamos. Tenemos un d\u00e9ficit de profesionales de la salud porque se abandon\u00f3 todo lo relacionado con la ense\u00f1anza, sobre todo en el nivel medio superior y en el nivel superior, con la aplicaci\u00f3n de los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n que rechazaban a los j\u00f3venes que quer\u00edan ingresar a las escuelas de medicina. Si presentaban examen 1000, solo le permit\u00edan ingresar a 100, rechazaban 900. Ahora viene la pandemia, no tenemos m\u00e9dicos. Ahora que se han incrementado casos en la Ciudad de M\u00e9xico, acabamos de convertir un nuevo hospital de Liste para atender enfermos de COVID, de 300 camas, equipado completamente, pero nos llev\u00f3 tres meses conseguir los m\u00e9dicos para operar el hospital, para que funcionara el hospital. Entonces, por eso tenemos que impulsar mucho la educaci\u00f3n, escuelas de medicina en las universidades p\u00fablicas gratuitas del sistema Benito Ju\u00e1rez y tambi\u00e9n que todos los m\u00e9dicos que quieran hacer especialidad tengan posibilidad de hacerlo. Ya estamos aumentando al doble el n\u00famero de becas para especialidades y si quieren irse al extranjero a hacer una especialidad, van a contar tambi\u00e9n con becas. Es un plan para que tengamos los m\u00e9dicos que se necesitan para curar a nuestro pueblo. Muchas gracias de todo coraz\u00f3n por estar escuch\u00e1ndonos, vi\u00e9ndonos. Muchas gracias. Gracias, muchas gracias. Le solicitamos a todos guardar el debido respeto para entonar nuestro glorioso Himno Nacional Mexicano. Gracias.",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2_C3ZkdssKMhsX-RMA2-sEn",
    "playlist_title": "Rescate del campo",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:50.449923"
}