{
    "video_id": "6tVN8Wvsm4c",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/6tVN8Wvsm4c/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBe5r1u-_kyxadxQ1-Amv_qLpwGHQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=6tVN8Wvsm4c",
    "video_title": "Egresa del IPN primera generaci\u00f3n de ingenieros ferroviarios; trabajar\u00e1n en el Tren Maya",
    "video_length_seconds": 1547,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que estamos",
            "start": 0.199,
            "duration": 4.001
        },
        {
            "text": "logrando",
            "start": 2.199,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "rescatar lo que se estaba perdiendo que",
            "start": 4.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es tan",
            "start": 7.68,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "importante ahora adem\u00e1s la",
            "start": 9.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 12.719,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "electa ya se pronunci\u00f3 y tiene un",
            "start": 14.44,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "plan important\u00edsimo porque se van a",
            "start": 19.439,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "hacer trenes de",
            "start": 24.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pasajeros se van a construir trenes de",
            "start": 26.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pasajeros",
            "start": 29.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "como los que van ahora a ver hacia el",
            "start": 30.84,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "norte en todo el",
            "start": 34.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sexenio y",
            "start": 37.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 39.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "planteando est\u00e1 proponiendo",
            "start": 41.0,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "construir 3000 km de v\u00edas",
            "start": 44.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Ferras el doble pr\u00e1cticamente de lo que",
            "start": 51.16,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "nosotros hemos hecho",
            "start": 55.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ingenieras los ingenieros",
            "start": 60.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ferroviarios van a tener",
            "start": 62.8,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "Eh pues mucha",
            "start": 66.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "oportunidad para",
            "start": 68.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "desarrollarse profesionalmente es un",
            "start": 70.96,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "gran gusto estar presente el d\u00eda de hoy",
            "start": 74.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "un honor y adem\u00e1s es un d\u00eda de fiesta",
            "start": 76.759,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para el Instituto Polit\u00e9cnico Nacional",
            "start": 80.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ir\u00eda m\u00e1s all\u00e1 Es un d\u00eda hist\u00f3rico para",
            "start": 82.759,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el polit\u00e9cnico por lo que voy a",
            "start": 86.84,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "mencionar en un momento",
            "start": 88.759,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el primero de enero de",
            "start": 90.479,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "1936 en las p\u00e1ginas del peri\u00f3dico El",
            "start": 93.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Universal se anunciaba la creaci\u00f3n del",
            "start": 96.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Gran Instituto Polit\u00e9cnico Nacional",
            "start": 98.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "manifestando en su objetivo lo siguiente",
            "start": 101.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el Instituto deber\u00e1 ofrecer a la",
            "start": 104.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "juventud mexicana nuevas actividades",
            "start": 106.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "profesionales que contribuyan a la",
            "start": 109.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de los variados recursos",
            "start": 111.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "aprovechando para hacerlo la t\u00e9cnica",
            "start": 114.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica y para crear un nuevo estado",
            "start": 118.039,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "social que sea m\u00e1s humano y m\u00e1s Justo a",
            "start": 120.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de ocho d\u00e9cadas se\u00f1or presidente los",
            "start": 125.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "principios e ideales que cimentaron",
            "start": 128.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nuestra fundaci\u00f3n renacieron con fuerza",
            "start": 130.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para guiarnos hacia un M\u00e9xico actual m\u00e1s",
            "start": 134.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "humano y sobre todo m\u00e1s justo en este",
            "start": 137.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sentido hemos atendido en todo momento",
            "start": 141.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "su llamado de contribuir a los proyectos",
            "start": 144.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 147.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "como el crecimiento y modernizaci\u00f3n del",
            "start": 151.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sistema ferroviario mexicano no solo",
            "start": 154.16,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "somos testigos del resurgimiento de un",
            "start": 157.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sector somos el brazo cient\u00edfico y",
            "start": 159.879,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico que se ha comprometido con",
            "start": 163.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la movilidad segura viable y sustentable",
            "start": 166.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de personas y mercanc\u00edas a trav\u00e9s del",
            "start": 169.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ferrocarril y as\u00ed nos gusta que se nos",
            "start": 172.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "conozca en el polit\u00e9cnico como el brazo",
            "start": 175.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Tecnol\u00f3gico del Gobierno Federal el",
            "start": 178.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "brazo tecnol\u00f3gico de M\u00e9xico despu\u00e9s de",
            "start": 181.599,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "170 a\u00f1os de historia ferroviaria en",
            "start": 185.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el Instituto Polit\u00e9cnico Nacional",
            "start": 187.959,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "se convierte en la primera instituci\u00f3n",
            "start": 191.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n de nivel superior a nivel",
            "start": 194.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "nacional en ofrecer a la juventud",
            "start": 198.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mexicana un programa de ingenier\u00eda",
            "start": 202.239,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "ferroviaria asumimos el reto de dise\u00f1ar",
            "start": 206.56,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "e ar Esta carrera con la finalidad de",
            "start": 209.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "formar profesionistas con conocimientos",
            "start": 211.959,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en los procesos de planeaci\u00f3n dise\u00f1o",
            "start": 214.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desarrollo y operaci\u00f3n as\u00ed como en el",
            "start": 217.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las infraestructuras y",
            "start": 219.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "servicios bajo la filosof\u00eda de una",
            "start": 222.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n tecnol\u00f3gica",
            "start": 224.56,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "interdisciplinaria la carrera dura ocho",
            "start": 227.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "semestres y se imparte en dos de",
            "start": 229.519,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "nuestras escuelas la unidad profesional",
            "start": 231.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "interdisciplinaria de ingenier\u00eda Y",
            "start": 234.64,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ciencias sociales y administrativas upix",
            "start": 237.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico y en la unidad",
            "start": 240.879,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "profesional interdisciplinaria de",
            "start": 243.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda Palenque upip en Chiapas",
            "start": 245.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Quiero decirle se\u00f1or presidente que la",
            "start": 249.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "upip en Palenque es una escuela que",
            "start": 251.68,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "brinda la mejor educaci\u00f3n cient\u00edfica y",
            "start": 254.599,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica y promueve la innovaci\u00f3n",
            "start": 257.639,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Pero tambi\u00e9n es un acto de Justicia",
            "start": 260.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "social hacia una regi\u00f3n marginada y",
            "start": 262.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "relegada de los proyectos modernizadores",
            "start": 266.479,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "debe saber que en la upip se est\u00e1n",
            "start": 270.0,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "formando futuros profesionistas",
            "start": 272.199,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "provenientes de los pueblos chol Maya",
            "start": 274.759,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "lacand\u00f3n y seltal la upip est\u00e1",
            "start": 278.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "impulsando la transformaci\u00f3n con un",
            "start": 282.759,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "enfoque en las necesidades del tren Maya",
            "start": 284.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ofreciendo programas acad\u00e9micos en",
            "start": 286.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda ferroviaria ingenier\u00eda civil",
            "start": 289.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda biotecnol\u00f3gica y licenciatura",
            "start": 292.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "en turismo sustentable que va a abonar",
            "start": 295.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todo ello a los grandes proyectos No",
            "start": 298.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "solo del tren Maya sino tambi\u00e9n de la",
            "start": 301.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en turismo que va a estar",
            "start": 304.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh teniendo lugar all\u00e1 en el sureste del",
            "start": 307.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y que requiere de una visi\u00f3n",
            "start": 310.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sustentable sus instalaciones",
            "start": 313.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "definitivas ser\u00e1n inauguradas en agosto",
            "start": 315.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo podr\u00e1n albergar a",
            "start": 318.56,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "3360 estudiantes de la regi\u00f3n en sus",
            "start": 321.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tres edificios de aulas quienes adem\u00e1s",
            "start": 324.919,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "contar\u00e1n con laboratorios pesados y",
            "start": 327.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ligeros auditorio biblioteca cafeter\u00eda",
            "start": 330.759,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "instalaciones deportivas para aquellos",
            "start": 335.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n familiarizados con los",
            "start": 337.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de Laboratorios pesados pues",
            "start": 339.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "son laboratorios que tienen equipo muy",
            "start": 341.199,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "grande va a incluir un \u00e1rea con unas",
            "start": 343.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "v\u00edas con un metro como el que se usa en",
            "start": 346.039,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico y que ha sido donado",
            "start": 348.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh por parte de la Ciudad de M\u00e9xico una",
            "start": 350.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "locomotora tambi\u00e9n va a tener un",
            "start": 353.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "laboratorio de simulaci\u00f3n de olas porque",
            "start": 356.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "nuestros ingenieros civ ciles salen",
            "start": 358.479,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "capacitados para poder construir en",
            "start": 360.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "lugares como en el mar por ejemplo son",
            "start": 363.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "laboratorios con una un grado muy alto",
            "start": 366.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de tecnificaci\u00f3n y y representa todo",
            "start": 369.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ello los esfuerzos del Gobierno Federal",
            "start": 373.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a manos tambi\u00e9n de la Secretar\u00eda de",
            "start": 375.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica y de su secretaria",
            "start": 377.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestra querida amiga Leticia Ram\u00edrez",
            "start": 380.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Amaya y del Instituto Polit\u00e9cnico",
            "start": 382.4,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Nacional que hace en realidad la",
            "start": 384.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n bajo un proyecto de",
            "start": 386.759,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "crecimiento En beneficio de todas y",
            "start": 388.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "todos con gran entusiasmo quiero",
            "start": 391.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mencionar que del tren Maya nos han",
            "start": 394.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "solicitado los datos de las y los",
            "start": 396.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "egresados para hacerles llegar la",
            "start": 399.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de los requisitos y",
            "start": 401.319,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "documentos para su contrataci\u00f3n y como",
            "start": 403.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ya dijo el general \u00e1guila hemos estado",
            "start": 405.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en constante contacto y trabajando de",
            "start": 407.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "manera frecuente para realizar todas",
            "start": 410.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "estas Eh pues convenios y trabajo en",
            "start": 413.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "conjunto porque el tren maya y cualquier",
            "start": 417.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "obra de esta magnitud de una magnitud",
            "start": 420.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tan grande requiere del personal humano",
            "start": 422.84,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "altamente calificado que solamente en el",
            "start": 425.759,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnico se puede formar eh",
            "start": 428.879,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "finalmente a nombre de la comunidad",
            "start": 432.16,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnica se\u00f1or presidente agradezco",
            "start": 433.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "el valioso apoyo de los especialistas",
            "start": 435.879,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnicos y polit\u00e9cnicas de",
            "start": 438.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "instituciones educativas p\u00fablicas y",
            "start": 440.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "privadas de autoridades de la Secretar\u00eda",
            "start": 443.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 445.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Transportes de la agencia reg adora del",
            "start": 447.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "transporte ferroviario de la asociaci\u00f3n",
            "start": 450.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mexicana de ferrocarriles y la c\u00e1mara de",
            "start": 452.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "la industria de la construcci\u00f3n del",
            "start": 454.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "metro y tren ligero de la Ciudad de",
            "start": 456.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico del tren el insurgente del tren",
            "start": 458.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Maya y del ismo de Tehuantepec de",
            "start": 461.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "consultores y despachos de ingenier\u00eda",
            "start": 464.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "que con solidaridad y compromiso se",
            "start": 466.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "involucraron en el dise\u00f1o del mapa",
            "start": 468.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "curricular de esta ingenier\u00eda queremos",
            "start": 471.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "decirle se\u00f1or presidente mexicanas y",
            "start": 474.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mexicanos los esfuerzos y ici\u00f3n de estos",
            "start": 477.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y estas jovencitas que el d\u00eda de",
            "start": 481.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "hoy nos acompa\u00f1an no solo representan un",
            "start": 483.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "logro personal los felicito porque",
            "start": 486.599,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "representan tambi\u00e9n la renovaci\u00f3n de",
            "start": 489.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso con la transformaci\u00f3n",
            "start": 491.759,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y la encomienda cardenista de",
            "start": 493.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "poner la t\u00e9cnica al servicio de la",
            "start": 497.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "patria el d\u00eda de hoy se\u00f1or presidente",
            "start": 500.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an la primera generaci\u00f3n de",
            "start": 502.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "egresadas y egresados de ingenier\u00eda",
            "start": 504.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ferroviaria 34 de la upix en la Ciudad",
            "start": 507.319,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y 15 en la upip en Palenque",
            "start": 511.12,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Chiapas ellos quisieran se\u00f1or presidente",
            "start": 515.479,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "saludarlos personalmente no s\u00e9 si me lo",
            "start": 518.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "permite que los mencione Y si quisiera",
            "start": 521.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "saludarlos adem\u00e1s tenemos un un caso",
            "start": 524.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "especial Luis Fernando Ram\u00edrez Cruz",
            "start": 527.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "quien se convierte el d\u00eda de hoy en el",
            "start": 529.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "primer ingeniero ferroviario mexicano ya",
            "start": 532.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que ha cumplido con todos los requisitos",
            "start": 535.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Y por supuesto tambi\u00e9n tenemos el d\u00eda de",
            "start": 538.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hoy pues el",
            "start": 541.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "diploma el acta de examen profesional",
            "start": 544.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que quisi\u00e9ramos que tambi\u00e9n usted fuera",
            "start": 547.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "quien se la entregara el d\u00eda de hoy",
            "start": 550.72,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 552.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "presidente si nos acompa\u00f1a por favor",
            "start": 553.519,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tenemos a los directores de la",
            "start": 557.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda ferroviaria del del plantel",
            "start": 559.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ingeniero Francisco bojorques si nos",
            "start": 562.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a y el ingeniero Daniel Castro",
            "start": 566.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "la carrera de ingenier\u00eda ferroviaria",
            "start": 571.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en upix y el ingeniero Daniel",
            "start": 572.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Castro director de la carrera de",
            "start": 574.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "director de la unidad de Palenque all\u00e1",
            "start": 577.079,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "en su ciudad se\u00f1or",
            "start": 580.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidente quisiera pedirles que pasara",
            "start": 582.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el maestro Emanuel quien es",
            "start": 585.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "director de la upix nos acompa\u00f1a el d\u00eda",
            "start": 588.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 590.64,
            "duration": 2.08
        },
        {
            "text": "hoy en primer lugar quisiera pedirle",
            "start": 594.519,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "Cruz que pase aqu\u00ed adelante a recibir su",
            "start": 599.68,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "certificado ya est\u00e1 aqu\u00ed por",
            "start": 604.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "favor muchas gracias y voy a ir",
            "start": 610.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "nombrando a los miembros",
            "start": 613.2,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 617.83,
            "duration": 11.689
        },
        {
            "text": "voy a ir nombrando a los a los miembros",
            "start": 632.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de los egresados de upix todos ellos ya",
            "start": 634.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "son egresados y est\u00e1n en proceso de",
            "start": 637.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "titulaci\u00f3n elid Leticia elid becerril",
            "start": 639.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "s Leticia por favor",
            "start": 650.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 663.08,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "ji Valeria Camacho",
            "start": 669.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 673.08,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez Axel Cer\u00f3n Olgu\u00edn",
            "start": 676.68,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 684.52,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "Carolina Ch\u00e1vez villeda",
            "start": 700.92,
            "duration": 13.229
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 704.74,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "Abigail Cort\u00e9s",
            "start": 721.32,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 724.56,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Ayala Diego Gregorio Cruz Castro",
            "start": 734.68,
            "duration": 12.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 738.8,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "Brian Jes\u00fas Cruz",
            "start": 751.079,
            "duration": 13.781
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 754.77,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "Barrera Carlos Yael Due\u00f1as Torres",
            "start": 766.0,
            "duration": 13.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 770.11,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 782.09,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Fern\u00e1ndez Hern\u00e1ndez",
            "start": 794.48,
            "duration": 12.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 797.25,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "H\u00e9ctor Alejandro Garc\u00eda",
            "start": 810.0,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 813.05,
            "duration": 12.54
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez Leonardo Patricio Garc\u00eda",
            "start": 820.16,
            "duration": 13.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 825.59,
            "duration": 12.39
        },
        {
            "text": "Camarillo N\u00e9stor Alexis Garc\u00eda V\u00e1zquez",
            "start": 833.48,
            "duration": 13.289
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 837.98,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "Julio C\u00e9sar Gonz\u00e1lez",
            "start": 848.839,
            "duration": 12.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 851.98,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez Miguel Joan Gonz\u00e1lez Olivera",
            "start": 861.519,
            "duration": 13.641
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 866.55,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "Kevin Michel guarneros",
            "start": 875.24,
            "duration": 11.859
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 878.22,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "Gonzales Ver\u00f3nica Gabriela guerra P\u00e9rez",
            "start": 888.0,
            "duration": 12.979
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 891.93,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "Cristian Ariel Hern\u00e1ndez",
            "start": 901.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Mar\u00edn N\u00e9mesis Gabriel Hern\u00e1ndez",
            "start": 912.16,
            "duration": 13.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 916.18,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "guadarrama her",
            "start": 926.8,
            "duration": 11.619
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 929.76,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Alberto Hern\u00e1ndez de la",
            "start": 939.68,
            "duration": 11.729
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 942.96,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "Rosa Ariadna Loyola L\u00f3pez",
            "start": 952.24,
            "duration": 11.689
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 956.28,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "naidel Mart\u00ednez",
            "start": 970.8,
            "duration": 11.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 973.71,
            "duration": 13.21
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda \u00c1ngel Francisco Mart\u00ednez Mayoral",
            "start": 982.639,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 986.92,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar mesa",
            "start": 995.639,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 998.51,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Guill\u00e9n Victoria Mercedes Mor\u00e1n Reyes",
            "start": 1011.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Luis Fernando Nicol\u00e1s",
            "start": 1025.52,
            "duration": 12.859
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1028.41,
            "duration": 9.969
        },
        {
            "text": "gastaldi Brian N\u00fa\u00f1ez S\u00e1nchez",
            "start": 1041.079,
            "duration": 13.289
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1044.579,
            "duration": 9.789
        },
        {
            "text": "melit\u00f3n Olmedo",
            "start": 1055.32,
            "duration": 12.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1058.26,
            "duration": 13.42
        },
        {
            "text": "Palestina \u00d3scar Pineda S\u00e1nchez",
            "start": 1068.16,
            "duration": 12.149
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1071.68,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "Luis Fernando Ram\u00edrez",
            "start": 1082.88,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1084.89,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1087.42,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "Cruz Daniel Ramos",
            "start": 1090.96,
            "duration": 13.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1094.45,
            "duration": 9.549
        },
        {
            "text": "Arredondo Jos\u00e9 Carlos Rosaldo tinajero",
            "start": 1104.039,
            "duration": 12.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1107.76,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "As\u00ed",
            "start": 1117.32,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "es son del primer grupo de upix",
            "start": 1121.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1158.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1165.38,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "vamos a mencionar a los siguientes 15",
            "start": 1171.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "egresados de la unidad de",
            "start": 1174.679,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Palenque primer lugar \u00c1ngel Gabriel de",
            "start": 1185.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "Jara Nicol\u00e1s",
            "start": 1188.24,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1190.35,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "Leonel jeso Espinosa",
            "start": 1205.96,
            "duration": 12.539
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1209.68,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "P\u00e9rez Jorge arcos V\u00e1zquez",
            "start": 1222.4,
            "duration": 13.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1226.68,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "Ob betti Cruz",
            "start": 1236.039,
            "duration": 15.601
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1238.93,
            "duration": 16.68
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez Gloria montejo Guzm\u00e1n",
            "start": 1251.64,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1255.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "aenor Castellanos",
            "start": 1264.919,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1268.54,
            "duration": 12.8
        },
        {
            "text": "\u00c1lvaro Yair Aurelio sanaro Morales",
            "start": 1276.919,
            "duration": 13.531
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1281.34,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "lisette S\u00e1nchez zebad\u00faa",
            "start": 1291.4,
            "duration": 12.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1294.72,
            "duration": 11.62
        },
        {
            "text": "Josmar Solano",
            "start": 1303.559,
            "duration": 11.081
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1306.34,
            "duration": 12.06
        },
        {
            "text": "ba\u00f1os Daniela Alicia Angulo Garc\u00eda",
            "start": 1314.64,
            "duration": 12.569
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1318.4,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "Manuel Jim\u00e9nez",
            "start": 1330.279,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "M\u00e9ndez dulce yahaira M\u00e9ndez pe\u00f1ate",
            "start": 1340.0,
            "duration": 12.339
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1344.18,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Alfonso \u00c1lvarez",
            "start": 1353.559,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez Edgar Manuel montejo arcos",
            "start": 1361.52,
            "duration": 13.499
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1366.25,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "y finalmente Jes\u00fas Alejandro Ventura",
            "start": 1379.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 1383.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1406.76,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 1425.799,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1427.79,
            "duration": 12.65
        },
        {
            "text": "felicidades pasa muy bien",
            "start": 1436.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "va a haber un",
            "start": 1444.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "huelo si me permiten vamos a hacer velo",
            "start": 1456.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes polit\u00e9cnicos no nos podemos ir",
            "start": 1459.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 1461.919,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "ello As\u00ed que a la de tres una dos TR",
            "start": 1462.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "polit\u00e9c",
            "start": 1477.159,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "polit agradezco much\u00edsimo la presencia",
            "start": 1484.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de todos los ingenieros ferroviarios que",
            "start": 1487.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hoy estar\u00e1n culminando su formaci\u00f3n",
            "start": 1489.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hemos tenido si el presidente me lo",
            "start": 1491.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "permite agradecer al Instituto",
            "start": 1494.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Polit\u00e9cnico Nacional la relaci\u00f3n tan",
            "start": 1496.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "intensa que hemos eh creado a trav\u00e9s de",
            "start": 1499.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "este tiempo primero con la firma del",
            "start": 1502.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "convenio de colaboraci\u00f3n que que tuvimos",
            "start": 1504.559,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "el gusto de firmar con el Dr Arturo",
            "start": 1506.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Reyes y pues ver el producto de ese",
            "start": 1508.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "esfuerzo ese esfuerzo conjunto para para",
            "start": 1510.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "verlos ustedes aqu\u00ed y el d\u00eda de hoy",
            "start": 1513.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "decirles que el tren Maya est\u00e1 dispuesto",
            "start": 1515.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 m\u00e1s que impaciente por recibirlos",
            "start": 1518.799,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "para la operaci\u00f3n de nuestros 1554 km de",
            "start": 1522.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "infraestructura ferroviaria y las",
            "start": 1526.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples instalaciones Que estaremos",
            "start": 1528.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "operando y que estamos ya operando",
            "start": 1530.52,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente pero que estaremos",
            "start": 1532.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "operando al 100% en el mes de septiembre",
            "start": 1534.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Muchas gracias por estar aqu\u00ed al",
            "start": 1536.88,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Polit\u00e9cnico Nacional y a las dos",
            "start": 1538.12,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "escuelas tanto la de Palenque Como de",
            "start": 1540.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "istacalco que est\u00e1n graduando ingenieros",
            "start": 1541.919,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "ferroviarios el d\u00eda de la fecha",
            "start": 1544.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias",
            "start": 1545.72,
            "duration": 3.24
        }
    ],
    "transcription_text": "imag\u00ednense lo que estamos logrando rescatar lo que se estaba perdiendo que es tan importante ahora adem\u00e1s la presidenta electa ya se pronunci\u00f3 y tiene un plan important\u00edsimo porque se van a hacer trenes de pasajeros se van a construir trenes de pasajeros como los que van ahora a ver hacia el norte en todo el sexenio y est\u00e1 planteando est\u00e1 proponiendo construir 3000 km de v\u00edas Ferras el doble pr\u00e1cticamente de lo que nosotros hemos hecho ingenieras los ingenieros ferroviarios van a tener Eh pues mucha oportunidad para desarrollarse profesionalmente es un gran gusto estar presente el d\u00eda de hoy un honor y adem\u00e1s es un d\u00eda de fiesta para el Instituto Polit\u00e9cnico Nacional ir\u00eda m\u00e1s all\u00e1 Es un d\u00eda hist\u00f3rico para el polit\u00e9cnico por lo que voy a mencionar en un momento m\u00e1s el primero de enero de 1936 en las p\u00e1ginas del peri\u00f3dico El Universal se anunciaba la creaci\u00f3n del Gran Instituto Polit\u00e9cnico Nacional manifestando en su objetivo lo siguiente el Instituto deber\u00e1 ofrecer a la juventud mexicana nuevas actividades profesionales que contribuyan a la transformaci\u00f3n de los variados recursos aprovechando para hacerlo la t\u00e9cnica cient\u00edfica y para crear un nuevo estado social que sea m\u00e1s humano y m\u00e1s Justo a m\u00e1s de ocho d\u00e9cadas se\u00f1or presidente los principios e ideales que cimentaron nuestra fundaci\u00f3n renacieron con fuerza para guiarnos hacia un M\u00e9xico actual m\u00e1s humano y sobre todo m\u00e1s justo en este sentido hemos atendido en todo momento su llamado de contribuir a los proyectos estrat\u00e9gicos de la cuarta transformaci\u00f3n como el crecimiento y modernizaci\u00f3n del sistema ferroviario mexicano no solo somos testigos del resurgimiento de un sector somos el brazo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico que se ha comprometido con la movilidad segura viable y sustentable de personas y mercanc\u00edas a trav\u00e9s del ferrocarril y as\u00ed nos gusta que se nos conozca en el polit\u00e9cnico como el brazo Tecnol\u00f3gico del Gobierno Federal el brazo tecnol\u00f3gico de M\u00e9xico despu\u00e9s de 170 a\u00f1os de historia ferroviaria en M\u00e9xico el Instituto Polit\u00e9cnico Nacional se convierte en la primera instituci\u00f3n de educaci\u00f3n de nivel superior a nivel nacional en ofrecer a la juventud mexicana un programa de ingenier\u00eda ferroviaria asumimos el reto de dise\u00f1ar e ar Esta carrera con la finalidad de formar profesionistas con conocimientos en los procesos de planeaci\u00f3n dise\u00f1o desarrollo y operaci\u00f3n as\u00ed como en el mantenimiento de las infraestructuras y servicios bajo la filosof\u00eda de una educaci\u00f3n tecnol\u00f3gica interdisciplinaria la carrera dura ocho semestres y se imparte en dos de nuestras escuelas la unidad profesional interdisciplinaria de ingenier\u00eda Y ciencias sociales y administrativas upix en la Ciudad de M\u00e9xico y en la unidad profesional interdisciplinaria de ingenier\u00eda Palenque upip en Chiapas Quiero decirle se\u00f1or presidente que la upip en Palenque es una escuela que brinda la mejor educaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica y promueve la innovaci\u00f3n Pero tambi\u00e9n es un acto de Justicia social hacia una regi\u00f3n marginada y relegada de los proyectos modernizadores debe saber que en la upip se est\u00e1n formando futuros profesionistas provenientes de los pueblos chol Maya lacand\u00f3n y seltal la upip est\u00e1 impulsando la transformaci\u00f3n con un enfoque en las necesidades del tren Maya ofreciendo programas acad\u00e9micos en ingenier\u00eda ferroviaria ingenier\u00eda civil ingenier\u00eda biotecnol\u00f3gica y licenciatura en turismo sustentable que va a abonar todo ello a los grandes proyectos No solo del tren Maya sino tambi\u00e9n de la transformaci\u00f3n en turismo que va a estar eh teniendo lugar all\u00e1 en el sureste del pa\u00eds y que requiere de una visi\u00f3n sustentable sus instalaciones definitivas ser\u00e1n inauguradas en agosto pr\u00f3ximo podr\u00e1n albergar a 3360 estudiantes de la regi\u00f3n en sus tres edificios de aulas quienes adem\u00e1s contar\u00e1n con laboratorios pesados y ligeros auditorio biblioteca cafeter\u00eda instalaciones deportivas para aquellos que no est\u00e1n familiarizados con los t\u00e9rminos de Laboratorios pesados pues son laboratorios que tienen equipo muy grande va a incluir un \u00e1rea con unas v\u00edas con un metro como el que se usa en la Ciudad de M\u00e9xico y que ha sido donado eh por parte de la Ciudad de M\u00e9xico una locomotora tambi\u00e9n va a tener un laboratorio de simulaci\u00f3n de olas porque nuestros ingenieros civ ciles salen capacitados para poder construir en lugares como en el mar por ejemplo son laboratorios con una un grado muy alto de tecnificaci\u00f3n y y representa todo ello los esfuerzos del Gobierno Federal a manos tambi\u00e9n de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica y de su secretaria nuestra querida amiga Leticia Ram\u00edrez Amaya y del Instituto Polit\u00e9cnico Nacional que hace en realidad la transformaci\u00f3n bajo un proyecto de crecimiento En beneficio de todas y todos con gran entusiasmo quiero mencionar que del tren Maya nos han solicitado los datos de las y los egresados para hacerles llegar la informaci\u00f3n de los requisitos y documentos para su contrataci\u00f3n y como ya dijo el general \u00e1guila hemos estado en constante contacto y trabajando de manera frecuente para realizar todas estas Eh pues convenios y trabajo en conjunto porque el tren maya y cualquier obra de esta magnitud de una magnitud tan grande requiere del personal humano altamente calificado que solamente en el polit\u00e9cnico se puede formar eh finalmente a nombre de la comunidad polit\u00e9cnica se\u00f1or presidente agradezco el valioso apoyo de los especialistas polit\u00e9cnicos y polit\u00e9cnicas de instituciones educativas p\u00fablicas y privadas de autoridades de la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes de la agencia reg adora del transporte ferroviario de la asociaci\u00f3n mexicana de ferrocarriles y la c\u00e1mara de la industria de la construcci\u00f3n del metro y tren ligero de la Ciudad de M\u00e9xico del tren el insurgente del tren Maya y del ismo de Tehuantepec de consultores y despachos de ingenier\u00eda que con solidaridad y compromiso se involucraron en el dise\u00f1o del mapa curricular de esta ingenier\u00eda queremos decirle se\u00f1or presidente mexicanas y mexicanos los esfuerzos y ici\u00f3n de estos j\u00f3venes y estas jovencitas que el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1an no solo representan un logro personal los felicito porque representan tambi\u00e9n la renovaci\u00f3n de nuestro compromiso con la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico y la encomienda cardenista de poner la t\u00e9cnica al servicio de la patria el d\u00eda de hoy se\u00f1or presidente nos acompa\u00f1an la primera generaci\u00f3n de egresadas y egresados de ingenier\u00eda ferroviaria 34 de la upix en la Ciudad de M\u00e9xico y 15 en la upip en Palenque Chiapas ellos quisieran se\u00f1or presidente saludarlos personalmente no s\u00e9 si me lo permite que los mencione Y si quisiera saludarlos adem\u00e1s tenemos un un caso especial Luis Fernando Ram\u00edrez Cruz quien se convierte el d\u00eda de hoy en el primer ingeniero ferroviario mexicano ya que ha cumplido con todos los requisitos Y por supuesto tambi\u00e9n tenemos el d\u00eda de hoy pues el diploma el acta de examen profesional que quisi\u00e9ramos que tambi\u00e9n usted fuera quien se la entregara el d\u00eda de hoy se\u00f1or presidente si nos acompa\u00f1a por favor tenemos a los directores de la ingenier\u00eda ferroviaria del del plantel ingeniero Francisco bojorques si nos acompa\u00f1a y el ingeniero Daniel Castro la carrera de ingenier\u00eda ferroviaria aqu\u00ed en upix y el ingeniero Daniel Castro director de la carrera de director de la unidad de Palenque all\u00e1 en su ciudad se\u00f1or presidente quisiera pedirles que pasara tambi\u00e9n el maestro Emanuel quien es director de la upix nos acompa\u00f1a el d\u00eda de hoy en primer lugar quisiera pedirle Cruz que pase aqu\u00ed adelante a recibir su certificado ya est\u00e1 aqu\u00ed por favor muchas gracias y voy a ir nombrando a los miembros [Aplausos] voy a ir nombrando a los a los miembros de los egresados de upix todos ellos ya son egresados y est\u00e1n en proceso de titulaci\u00f3n elid Leticia elid becerril s Leticia por favor [Aplausos] ji Valeria Camacho [Aplausos] Ram\u00edrez Axel Cer\u00f3n Olgu\u00edn [Aplausos] Carolina Ch\u00e1vez villeda [Aplausos] Abigail Cort\u00e9s [Aplausos] Ayala Diego Gregorio Cruz Castro [Aplausos] Brian Jes\u00fas Cruz [Aplausos] Barrera Carlos Yael Due\u00f1as Torres [Aplausos] [Aplausos] Andr\u00e9s Fern\u00e1ndez Hern\u00e1ndez [Aplausos] H\u00e9ctor Alejandro Garc\u00eda [Aplausos] S\u00e1nchez Leonardo Patricio Garc\u00eda [Aplausos] Camarillo N\u00e9stor Alexis Garc\u00eda V\u00e1zquez [Aplausos] Julio C\u00e9sar Gonz\u00e1lez [Aplausos] Mart\u00ednez Miguel Joan Gonz\u00e1lez Olivera [Aplausos] Kevin Michel guarneros [Aplausos] Gonzales Ver\u00f3nica Gabriela guerra P\u00e9rez [Aplausos] Cristian Ariel Hern\u00e1ndez Mar\u00edn N\u00e9mesis Gabriel Hern\u00e1ndez [Aplausos] guadarrama her [Aplausos] Jos\u00e9 Alberto Hern\u00e1ndez de la [Aplausos] Rosa Ariadna Loyola L\u00f3pez [Aplausos] naidel Mart\u00ednez [Aplausos] Garc\u00eda \u00c1ngel Francisco Mart\u00ednez Mayoral [Aplausos] C\u00e9sar mesa [Aplausos] Guill\u00e9n Victoria Mercedes Mor\u00e1n Reyes Luis Fernando Nicol\u00e1s [Aplausos] gastaldi Brian N\u00fa\u00f1ez S\u00e1nchez [Aplausos] melit\u00f3n Olmedo [Aplausos] Palestina \u00d3scar Pineda S\u00e1nchez [Aplausos] Luis Fernando Ram\u00edrez [Aplausos] [M\u00fasica] Cruz Daniel Ramos [Aplausos] Arredondo Jos\u00e9 Carlos Rosaldo tinajero [Aplausos] As\u00ed es son del primer grupo de upix gracias [M\u00fasica] vamos a mencionar a los siguientes 15 egresados de la unidad de Palenque primer lugar \u00c1ngel Gabriel de Jara Nicol\u00e1s [Aplausos] Leonel jeso Espinosa [Aplausos] P\u00e9rez Jorge arcos V\u00e1zquez [Aplausos] Ob betti Cruz [Aplausos] G\u00f3mez Gloria montejo Guzm\u00e1n [Aplausos] aenor Castellanos [Aplausos] \u00c1lvaro Yair Aurelio sanaro Morales [Aplausos] lisette S\u00e1nchez zebad\u00faa [Aplausos] Josmar Solano [Aplausos] ba\u00f1os Daniela Alicia Angulo Garc\u00eda [Aplausos] Manuel Jim\u00e9nez M\u00e9ndez dulce yahaira M\u00e9ndez pe\u00f1ate [Aplausos] Alfonso \u00c1lvarez Jim\u00e9nez Edgar Manuel montejo arcos [Aplausos] y finalmente Jes\u00fas Alejandro Ventura L\u00f3pez [Aplausos] Muchas [Aplausos] felicidades pasa muy bien va a haber un huelo si me permiten vamos a hacer velo j\u00f3venes polit\u00e9cnicos no nos podemos ir sin ello As\u00ed que a la de tres una dos TR polit\u00e9c polit agradezco much\u00edsimo la presencia de todos los ingenieros ferroviarios que hoy estar\u00e1n culminando su formaci\u00f3n hemos tenido si el presidente me lo permite agradecer al Instituto Polit\u00e9cnico Nacional la relaci\u00f3n tan intensa que hemos eh creado a trav\u00e9s de este tiempo primero con la firma del convenio de colaboraci\u00f3n que que tuvimos el gusto de firmar con el Dr Arturo Reyes y pues ver el producto de ese esfuerzo ese esfuerzo conjunto para para verlos ustedes aqu\u00ed y el d\u00eda de hoy decirles que el tren Maya est\u00e1 dispuesto y est\u00e1 m\u00e1s que impaciente por recibirlos para la operaci\u00f3n de nuestros 1554 km de infraestructura ferroviaria y las m\u00faltiples instalaciones Que estaremos operando y que estamos ya operando pr\u00e1cticamente pero que estaremos operando al 100% en el mes de septiembre Muchas gracias por estar aqu\u00ed al Polit\u00e9cnico Nacional y a las dos escuelas tanto la de Palenque Como de istacalco que est\u00e1n graduando ingenieros ferroviarios el d\u00eda de la fecha Much\u00edsimas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:20:57.878555"
}