{
    "video_id": "6uXf6U4k3gM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/6uXf6U4k3gM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCxtXGovazxLTDv3igw8a-Ug9ykKA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=6uXf6U4k3gM",
    "video_title": "Continuar\u00e1 di\u00e1logo para proteger sierra de San Miguelito. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8564,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1247.36,
            "duration": 19.949
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a",
            "start": 1292.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "informar el d\u00eda de hoy tenemos tres",
            "start": 1295.179,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 1299.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "uno relacionado con",
            "start": 1305.179,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "el informe",
            "start": 1310.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1312.52,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1314.08,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "documentos que se encontraron en el",
            "start": 1315.94,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "gobierno sobre lo",
            "start": 1319.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de El espionaje que hac\u00eda esta empresa",
            "start": 1324.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de pegasos",
            "start": 1326.659,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "los contratos que",
            "start": 1328.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se hicieron",
            "start": 1333.82,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "desde el gobierno de Calder\u00f3n",
            "start": 1336.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s con el gobierno de",
            "start": 1340.76,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Nieto entonces van a darse a",
            "start": 1345.76,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 1350.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estos contratos",
            "start": 1351.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n entregando",
            "start": 1354.919,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "a la fiscal\u00eda",
            "start": 1357.28,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica",
            "start": 1360.5,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "otro que se va a tratar es el Qui\u00e9n es",
            "start": 1370.1,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en las mentiras",
            "start": 1373.7,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 1377.419,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a informar sobre lo que se",
            "start": 1379.179,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo en San Luis Potos\u00ed lo de",
            "start": 1383.659,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1386.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Sierra de San Miguelito son los tres",
            "start": 1388.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 1392.0,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "este \u00faltimo",
            "start": 1393.94,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "va acompa\u00f1ado",
            "start": 1396.22,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de todo el proceso que se ha llevado a",
            "start": 1399.38,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "cabo para declarar una zona natural",
            "start": 1404.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "protegida entonces",
            "start": 1408.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "comenzamos",
            "start": 1411.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "con Rosa Isela este sobre estos",
            "start": 1413.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 1418.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todas y todos",
            "start": 1426.34,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1429.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1431.299,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "como ustedes saben",
            "start": 1434.84,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la empresa israel\u00ed nco",
            "start": 1437.36,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "desarroll\u00f3 el software de espionaje",
            "start": 1442.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "denominado pegasus que oper\u00f3 entre 2011",
            "start": 1444.86,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y 2018",
            "start": 1449.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en los gobiernos de Felipe Calder\u00f3n y",
            "start": 1451.059,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "Enrique Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 1454.22,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y fue vendido a la entonces procuradur\u00eda",
            "start": 1457.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 1461.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "por medio del grupo",
            "start": 1462.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que es quien tiene el contrato para la",
            "start": 1466.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n del sistema",
            "start": 1468.919,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "no obstante para sus transacciones la",
            "start": 1470.559,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "empresa israel\u00ed us\u00f3 otras compa\u00f1\u00edas",
            "start": 1476.24,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "fachada llevando a cabo as\u00ed una",
            "start": 1480.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n de contratos",
            "start": 1484.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "relacionados con el",
            "start": 1486.039,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "software pegasus en diferentes",
            "start": 1490.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "instancias del Gobierno Federal por",
            "start": 1492.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "conceptos distintos al uso de tecnolog\u00eda",
            "start": 1495.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de inteligencia",
            "start": 1499.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dando cumplimiento a la instrucci\u00f3n del",
            "start": 1502.159,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente el licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 1504.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1506.059,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 1507.34,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ciudadana se dio a la tarea de hacer una",
            "start": 1510.08,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda exhaustiva en sus archivos",
            "start": 1515.179,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "digitales",
            "start": 1517.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "e impresos y pidi\u00f3 lo mismo a sus",
            "start": 1518.98,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos desconcentrados",
            "start": 1523.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "como resultado de esta b\u00fasqueda se",
            "start": 1526.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "encontraron 31 contratos con empresas",
            "start": 1529.88,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "vinculadas en sus actividades",
            "start": 1532.58,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "al grupo nso que vienen de la siguiente",
            "start": 1535.659,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "manera en archivos de la extinta Polic\u00eda",
            "start": 1540.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Federal se encontraron 16 contratos",
            "start": 1543.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "suscritos con dos empresas distintas la",
            "start": 1546.2,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "que cabe h y la comercialdora de",
            "start": 1550.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "soluciones integrales micale S.A de C.V",
            "start": 1554.539,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en la miss en los mismos archivos",
            "start": 1557.36,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "se encontraron dos contratos m\u00e1s",
            "start": 1561.94,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "firmados por la secretar\u00eda de",
            "start": 1565.279,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n de de donde antes depend\u00eda",
            "start": 1566.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la Polic\u00eda Federal",
            "start": 1570.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con las empresas proyecto semilla y",
            "start": 1573.26,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "art\u00edculos textiles equipo y accesorios m",
            "start": 1576.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m b",
            "start": 1579.559,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "en tanto",
            "start": 1581.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la la que sigue",
            "start": 1583.6,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en prevenci\u00f3n y readaptaci\u00f3n social en",
            "start": 1586.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este \u00f3rgano desconcentrado que tiene",
            "start": 1589.58,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "az\u00facar con los penales se encontraron",
            "start": 1592.34,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "siete contratos con cuatro empresas",
            "start": 1595.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "comercializadora ant\u00faa art\u00edculos",
            "start": 1600.279,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "textiles bcd bcd London en el y adelante",
            "start": 1602.419,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "en el servicio de Protecci\u00f3n Federal se",
            "start": 1608.86,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hallaron dos m\u00e1s con una sola empresa",
            "start": 1612.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "art\u00edculos textiles equipos y accesorios",
            "start": 1616.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "accesorios",
            "start": 1619.279,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "en tanto que en el Centro Nacional de",
            "start": 1621.98,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "inteligencia que antes fue el cisen",
            "start": 1624.74,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "report\u00f3 cuatro contratos m\u00e1s de los que",
            "start": 1629.86,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "se tiene el registro de los pagos",
            "start": 1633.919,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "efectuados de la empresa proyectos y",
            "start": 1635.6,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "dise\u00f1os bme",
            "start": 1637.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1639.81,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1641.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "estos 31 contratos involucran al",
            "start": 1642.82,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gobierno de Felipe Calder\u00f3n y de Enrique",
            "start": 1645.799,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Nieto bajo cuya protecci\u00f3n operaba",
            "start": 1649.22,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "el el caso de Felipe Calder\u00f3n el ex",
            "start": 1652.84,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad",
            "start": 1659.539,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Genaro Garc\u00eda luna que est\u00e1 actualmente",
            "start": 1661.24,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "preso en una c\u00e1rcel en un penal en Nueva",
            "start": 1666.279,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "York y est\u00e1 reconocido por sus pr\u00e1cticas",
            "start": 1670.399,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de espionaje pero tambi\u00e9n en el caso de",
            "start": 1675.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Enrique Pe\u00f1a Nieto mantuvo esta",
            "start": 1679.159,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "actividad ilegal durante todo su sexenio",
            "start": 1682.22,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ahora vamos a la afectaci\u00f3n a las arcas",
            "start": 1686.899,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas por lo erogado a trav\u00e9s de",
            "start": 1689.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estos contratos suma",
            "start": 1692.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "alrededor de",
            "start": 1694.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "1970 millones de pesos esto es un poco",
            "start": 1697.0,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 61 millones de d\u00f3lares para las",
            "start": 1701.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de software de Hardware de",
            "start": 1706.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "bases de datos plataformas licencias y",
            "start": 1709.88,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "mantenimiento de estos equipos entre",
            "start": 1714.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 1716.779,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para dar cumplimiento a su mandato se\u00f1or",
            "start": 1718.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1721.399,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Esta es la informaci\u00f3n la que est\u00e1 en",
            "start": 1722.32,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "esta caja",
            "start": 1725.899,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que se entreg\u00f3 a la fiscal\u00eda general de",
            "start": 1727.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica con el prop\u00f3sito de que se",
            "start": 1730.159,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "realicen las investigaciones",
            "start": 1733.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "correspondientes y CD con los",
            "start": 1734.98,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "responsables de esta ilegal pr\u00e1ctica que",
            "start": 1738.559,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "viol\u00f3 la intimidad de periodistas de",
            "start": 1742.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos de luchadores sociales de",
            "start": 1746.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "empresarios de Defensores de derechos de",
            "start": 1749.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos de legisladores",
            "start": 1753.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y as\u00ed este nuevo gobierno tiene como",
            "start": 1756.159,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "premisa fundamental la libertad y la",
            "start": 1760.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "transparencia aqu\u00ed nos esp\u00eda nadie se",
            "start": 1764.539,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 la persecuci\u00f3n pol\u00edtica y el",
            "start": 1768.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "espionaje Muchas gracias por su atenci\u00f3n",
            "start": 1771.14,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "y gracias que nos permiten servirles",
            "start": 1774.14,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Bueno pues ahora Elizabeth",
            "start": 1787.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la",
            "start": 1792.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 1796.399,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1799.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "a todos y a todos las noticias falsas",
            "start": 1800.96,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "son todo aquel contenido pseudo",
            "start": 1803.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "period\u00edstico que se hace pasar como",
            "start": 1806.539,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "noticia difundido a trav\u00e9s de portales",
            "start": 1808.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de noticias prensa escrita radio",
            "start": 1811.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n y redes sociales el prop\u00f3sito",
            "start": 1813.919,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "del Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las noticias de la",
            "start": 1817.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "semana es de es detectar contenidos",
            "start": 1819.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "enga\u00f1osos y las mentiras en torno al",
            "start": 1822.919,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica Y al Gobierno",
            "start": 1825.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Federal como parte de un ejercicio",
            "start": 1827.899,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "period\u00edstico que busca esclarecer hechos",
            "start": 1830.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y dichos para contribuir a garantizar el",
            "start": 1833.419,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "derecho a la informaci\u00f3n del pueblo de",
            "start": 1837.08,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en este espacio no se cuestionan",
            "start": 1839.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "opiniones ni cr\u00edticas aqu\u00ed se respeta la",
            "start": 1842.779,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n y el derecho a la",
            "start": 1845.72,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 1847.88,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "consagrados en el art\u00edculo 6",
            "start": 1848.62,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "constitucional para este gobierno es",
            "start": 1850.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fundamental mantener este di\u00e1logo",
            "start": 1853.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "circular donde se garantice el",
            "start": 1856.1,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "eh el ejercicio de la denuncia y del",
            "start": 1859.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "derecho de r\u00e9plica aqu\u00ed no se denigra el",
            "start": 1862.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajo period\u00edstico se cuestionan y se",
            "start": 1864.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "exhiben las mentiras y la corrupci\u00f3n",
            "start": 1867.559,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "bueno en la secci\u00f3n de hoy tenemos",
            "start": 1869.559,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "varios ejemplos de informaci\u00f3n enga\u00f1osa",
            "start": 1871.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y maliciosa adem\u00e1s presentaremos un",
            "start": 1874.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajo sobre tendencias en medios de",
            "start": 1877.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n en radio televisi\u00f3n y",
            "start": 1880.399,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "prensa escrita en lo que va del mes de",
            "start": 1883.64,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "julio en todo el territorio nacional",
            "start": 1886.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bueno la primera es portada con",
            "start": 1888.1,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n falsa se desinfla",
            "start": 1890.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presupuesto del aeropuerto Felipe",
            "start": 1893.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles en una portada del peri\u00f3dico El",
            "start": 1894.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Universal se asegur\u00f3 que se desinfla el",
            "start": 1898.039,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presupuesto del aeropuerto Felipe",
            "start": 1900.74,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles cuya nota en interiores asegura",
            "start": 1902.299,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "que la obra sufri\u00f3 un recorte del 90%",
            "start": 1905.299,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "del su presupuesto que se asign\u00f3 para",
            "start": 1907.82,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ejercer Durante este a\u00f1o El Universal",
            "start": 1910.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "asegura originalmente se autoriz\u00f3 a la",
            "start": 1914.059,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 1916.94,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "responsable de la obra un gasto por",
            "start": 1919.1,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "37.986.2 millones de pesos sin embargo",
            "start": 1924.399,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "las autoridades hacendarias modificaron",
            "start": 1927.44,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la asignaci\u00f3n y lo dejaron en solo",
            "start": 1930.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "3.780 millones de pesos lo que",
            "start": 1933.34,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "represent\u00f3 un tijeretazo del 90%. esta",
            "start": 1936.26,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es falsa la Secretar\u00eda de",
            "start": 1940.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Hacienda inform\u00f3 que en el per\u00edodo que",
            "start": 1944.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "comprende del 1 de enero al 15 de julio",
            "start": 1945.98,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "del 2021 se han ejercido 851 millones de",
            "start": 1948.799,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pesos de recursos Fiscales y 33",
            "start": 1953.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "33 millones de pesos a trav\u00e9s del",
            "start": 1957.159,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "fideicomiso p\u00fablico de administraci\u00f3n y",
            "start": 1960.08,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "pago de equipo militar la nota del",
            "start": 1962.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "universal tergiversa los n\u00fameros ya",
            "start": 1966.019,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "quede el presupuesto total del",
            "start": 1968.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 1970.58,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "74,535 millones de pesos \u00fanicamente",
            "start": 1975.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "falta que la Secretar\u00eda de Hacienda le",
            "start": 1978.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "asigne 30",
            "start": 1980.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "3.195 millones de pesos que se pedir\u00e1n",
            "start": 1982.36,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo trimestre de este a\u00f1o",
            "start": 1986.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "bueno en la segunda nota es art\u00edculo de",
            "start": 1990.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de economix se volvi\u00f3 una",
            "start": 1993.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "noticia nacional",
            "start": 1995.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tenemos un ejemplo de c\u00f3mo se crean",
            "start": 1997.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "noticias enga\u00f1osas la revista inglesa de",
            "start": 1999.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "economics publica un art\u00edculo de opini\u00f3n",
            "start": 2003.46,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "sobre la consulta popular en M\u00e9xico",
            "start": 2006.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que se volvi\u00f3 una noticia muy difundida",
            "start": 2009.539,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "por los medios mexicanos primero llama",
            "start": 2012.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n que un art\u00edculo de opini\u00f3n",
            "start": 2015.7,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "se volviera a Primera Plana y noticia",
            "start": 2017.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "principal en peri\u00f3dicos",
            "start": 2019.779,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "portales de noticias y noticieros de",
            "start": 2021.84,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "radio y televisi\u00f3n en segundo lugar El",
            "start": 2024.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "art\u00edculo titulado el presidente de",
            "start": 2027.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico monta un espect\u00e1culo de prueba de",
            "start": 2029.559,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sus predecesores escrito por Michael",
            "start": 2032.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Drive se burla del presidente y de",
            "start": 2034.899,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "manera enga\u00f1osa hace ver que la consulta",
            "start": 2037.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "popular del primero de agosto y de la",
            "start": 2040.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pregunta la que dice pudo haber sido",
            "start": 2043.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ideada por Cantinflas son decisiones del",
            "start": 2046.059,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador al que acusa de",
            "start": 2049.24,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "montar una parodia del Estado de derecho",
            "start": 2052.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aclaramos que",
            "start": 2055.139,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "redacci\u00f3n de la pregunta para la",
            "start": 2057.579,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "consulta corri\u00f3 a cargo de la suprema",
            "start": 2059.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "corte de justicia de la naci\u00f3n y la",
            "start": 2061.839,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de la consulta popular del",
            "start": 2064.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional electoral y no del",
            "start": 2067.659,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico",
            "start": 2070.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "bueno queremos dar un dato relevante",
            "start": 2073.599,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "esto es 73 notas negativas sobre el",
            "start": 2076.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "art\u00edculo de The economist de este",
            "start": 2080.619,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "art\u00edculo de opini\u00f3n se produjeron 73",
            "start": 2083.32,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "notas negativas de prensa radio y",
            "start": 2085.659,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n adem\u00e1s de un sinn\u00famero de",
            "start": 2088.419,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "columnas y art\u00edculos de opini\u00f3n en los",
            "start": 2091.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que se hizo eco de la cr\u00edtica al",
            "start": 2094.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2096.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Bueno ahora vamos a pasar al an\u00e1lisis de",
            "start": 2098.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las tendencias en los medios de",
            "start": 2103.24,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 2104.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es un an\u00e1lisis realizado por la empresa",
            "start": 2106.619,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "intelite esta muestra informaci\u00f3n",
            "start": 2109.78,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "generada en medios impresos radio y",
            "start": 2112.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n a nivel nacional en torno al",
            "start": 2116.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2119.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 2121.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "las cifras presentadas en este reporte",
            "start": 2122.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "son el resultado de una revisi\u00f3n de 543",
            "start": 2125.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "medios a nivel nacional divididos de la",
            "start": 2128.2,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "siguiente manera",
            "start": 2131.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "191 programas de radio",
            "start": 2133.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "279 programas de televisi\u00f3n",
            "start": 2136.079,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "28 peri\u00f3dicos 45 revistas y el periodo",
            "start": 2138.9,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "de an\u00e1lisis es del primero al 25 de",
            "start": 2144.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Julio en el rubro de la evoluci\u00f3n de la",
            "start": 2147.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n por mes la cobertura en",
            "start": 2151.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuanto al n\u00famero de notas negativas por",
            "start": 2153.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tema hubo 109 notas",
            "start": 2155.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sobre la cr\u00edtica de la Comisi\u00f3n",
            "start": 2158.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Interamericana de Derechos Humanos al",
            "start": 2160.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "supuesto estigma a los periodistas por",
            "start": 2163.3,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "parte de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2165.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "110 de una nota sobre la postura de",
            "start": 2167.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "coparmex que calific\u00f3 la creaci\u00f3n de gas",
            "start": 2170.5,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "bienestar como una mala estrategia y 73",
            "start": 2173.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "notas sobre un art\u00edculo de opini\u00f3n de la",
            "start": 2177.06,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "revista que ya acabamos de mencionar De",
            "start": 2180.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "economistas que critic\u00f3 al presidente de",
            "start": 2183.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica por la consulta popular del",
            "start": 2185.74,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "primero de agosto",
            "start": 2187.9,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mientras que los temas que se",
            "start": 2189.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "posicionaron en positivo fueron 19 notas",
            "start": 2191.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sobre el tema de que M\u00e9xico va por la",
            "start": 2194.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ruta correcta en el en el primer",
            "start": 2196.66,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "gobierno de izquierda",
            "start": 2199.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "33 notas positivas de la nota sobre que",
            "start": 2200.64,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "El Ejecutivo Federal present\u00f3 el plan",
            "start": 2203.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n integral para Cananea y",
            "start": 2206.02,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "27 notas sobre gas bienestar que sin",
            "start": 2209.079,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "intermediarios permitir\u00e1 un precio",
            "start": 2212.7,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "adecuado",
            "start": 2215.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en cuanto a los medios impresos con m\u00e1s",
            "start": 2217.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "menciones negativas sobre el presidente",
            "start": 2219.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador destacan",
            "start": 2221.56,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "reforma El Universal El Financiero el",
            "start": 2224.82,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "economista y La Cr\u00f3nica por ejemplo por",
            "start": 2230.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuatro menciones positivas del",
            "start": 2234.22,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "presidente el peri\u00f3dico Reforma registr\u00f3",
            "start": 2235.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "99 negativas 20 negativas por una",
            "start": 2238.839,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "positiva en el caso del peri\u00f3dico El",
            "start": 2242.5,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Universal por cinco menciones positivas",
            "start": 2245.02,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "registr\u00f3 101 negativas 20 negativas por",
            "start": 2247.2,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "una positiva tambi\u00e9n",
            "start": 2251.619,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "El Financiero registr\u00f3 cinco menciones",
            "start": 2254.02,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "positivas y 61 negativas 12 negativas",
            "start": 2257.079,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "por una positiva y La Cr\u00f3nica registr\u00f3",
            "start": 2261.579,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "cinco notas positivas por 53 negativas",
            "start": 2265.599,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "una positiva por 10 negativas ahora bien",
            "start": 2269.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "entre los programas de televisi\u00f3n con",
            "start": 2273.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s menciones al presidente de M\u00e9xico",
            "start": 2275.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "destacan con Ortega las 10 que conduce",
            "start": 2277.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Guillermo Ortega en El Financiero",
            "start": 2281.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "bloomberg registr\u00f3 dos menciones",
            "start": 2282.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "positivas y 28 negativas y al sonar de",
            "start": 2285.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la campana con cero menciones positivas",
            "start": 2288.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y cinco negativas",
            "start": 2290.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de acuerdo al an\u00e1lisis en radio es donde",
            "start": 2293.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ocurren menciones negativas contra",
            "start": 2295.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2298.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Obrador este medio destaca por su",
            "start": 2300.339,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desproporcionada equilibrio en la",
            "start": 2303.04,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que presenta sus audiencias",
            "start": 2304.599,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "por ejemplo Noticias MVS primera edici\u00f3n",
            "start": 2306.66,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "29 menciones negativas y una positiva en",
            "start": 2310.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los tiempos de la radio 30 negativas por",
            "start": 2314.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cinco positivas",
            "start": 2316.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Sergio y Lupita en el heraldo radio 18",
            "start": 2318.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "menciones negativas y 5 positivas",
            "start": 2322.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Ciro G\u00f3mez Leyva por las ma\u00f1anas 17",
            "start": 2325.14,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "notas negativas y tres positivas Perd\u00f3n",
            "start": 2327.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "menciones as\u00ed las cosas 28 menciones",
            "start": 2331.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "negativas y una positiva y enfoque",
            "start": 2334.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "noticias primera emisi\u00f3n tres en",
            "start": 2337.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "menciones negativas y una positiva",
            "start": 2340.24,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en tanto que en las columnas de medios",
            "start": 2342.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "impresos 30% de las piezas period\u00edsticas",
            "start": 2345.339,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "mencionan al mandatario Federal de forma",
            "start": 2348.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "negativa mientras solo el 3% de manera",
            "start": 2350.68,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "positiva esto equivale a 617",
            "start": 2354.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "menciones negativas por 55 positivas en",
            "start": 2359.22,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "lo que va del mes aqu\u00ed tambi\u00e9n destacan",
            "start": 2363.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tres medios El Universal El reforma y El",
            "start": 2366.04,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Financiero por ejemplo El Universal",
            "start": 2369.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "registr\u00f3 69 menciones negativas y solo",
            "start": 2372.78,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "tres menciones positivas mientras que",
            "start": 2376.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "reforma produjo 60 menciones negativas y",
            "start": 2379.24,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "una positiva El Financiero 41 menciones",
            "start": 2383.079,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "negativas y una positiva El Heraldo 40",
            "start": 2387.7,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "negativas y seis y seis positivas el",
            "start": 2391.359,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "economista 37 negativas y una positiva",
            "start": 2394.9,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Milenio diario 22 negativas y una",
            "start": 2399.18,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "positiva El Sol de M\u00e9xico 25 negativas y",
            "start": 2402.4,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "dos positivas y La Cr\u00f3nica 26 negativas",
            "start": 2406.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y 0 positivas",
            "start": 2410.619,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "finalmente presentamos en este espacio",
            "start": 2412.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los l\u00edderes de opini\u00f3n con m\u00e1s menciones",
            "start": 2415.839,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "negativas hacia el presidente L\u00f3pez",
            "start": 2418.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Obrador se encuentra acaso Joaqu\u00edn L\u00f3pez",
            "start": 2420.579,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "D\u00f3riga Mari Carmen Cort\u00e9s Mario",
            "start": 2424.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Maldonado entre otros",
            "start": 2427.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "este an\u00e1lisis Habla por s\u00ed solo o sea",
            "start": 2430.3,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que usted sus conclusiones",
            "start": 2433.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todos se\u00f1or presidente",
            "start": 2435.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas con su permiso presidente",
            "start": 2445.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Vamos a abordar el tema de San Miguelito",
            "start": 2448.26,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que justo la compa\u00f1era Elizabeth la",
            "start": 2451.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "semana pasada abord\u00f3 primero Quisiera",
            "start": 2454.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hacer un recuento este concreto y breve",
            "start": 2456.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de lo que es la Sierra de San Miguelito",
            "start": 2459.28,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "para ustedes los periodistas pero",
            "start": 2461.44,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para la gente que nos est\u00e1",
            "start": 2462.819,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "viendo las y los mexicanos",
            "start": 2464.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "empezamos primero colocar que la",
            "start": 2467.46,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda del medio ambiente pone al",
            "start": 2470.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "centro al ser humano a las personas en",
            "start": 2472.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "este caso a las familias a las",
            "start": 2475.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comunidades No puede haber Salud si no",
            "start": 2478.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tenemos un ambiente sano y ese es el",
            "start": 2481.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cuidado que hace la secretar\u00eda del medio",
            "start": 2482.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ambiente la siguiente por favor",
            "start": 2484.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Y pues con qui\u00e9n lo hace con las",
            "start": 2487.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comunidades con las personas",
            "start": 2490.24,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 2492.359,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2494.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "la siguiente aqu\u00ed Aqu\u00ed voy a platicar un",
            "start": 2495.599,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "poquito de la Sierra de San Miguelito",
            "start": 2499.48,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "del proceso de sierra de San Miguelito",
            "start": 2500.859,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "platicar que en una gira el d\u00eda 24 de",
            "start": 2502.619,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "mayo del 2019",
            "start": 2507.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "una servidora todav\u00eda era secretaria de",
            "start": 2509.52,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "bienestar en una de las giras de",
            "start": 2512.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "bienestar la ciudadan\u00eda se acerc\u00f3 al",
            "start": 2514.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presidente como lo hace en sus",
            "start": 2517.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "diferentes giras y hubo una solicitud",
            "start": 2520.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "expresa de que la Sierra de San",
            "start": 2522.099,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Miguelito pudiera ser un \u00e1rea natural",
            "start": 2524.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "protegida",
            "start": 2526.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comentarles que tiempo atr\u00e1s hab\u00eda",
            "start": 2528.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sucedido un incendio Entonces el",
            "start": 2531.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente solicit\u00f3 en este caso a una",
            "start": 2533.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "servidora y a la secretar\u00eda del medio",
            "start": 2536.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ambiente para hacer la \u00e1rea natural",
            "start": 2538.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "protegida en el caso nuestro recordar",
            "start": 2540.94,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que ten\u00edamos a cargo en ese tiempo el",
            "start": 2543.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida el programa",
            "start": 2546.099,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sembrando vida se trata de reforestar y",
            "start": 2548.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en ese sentido desde ese momento",
            "start": 2551.319,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "empezamos a saber de que se requer\u00eda ser",
            "start": 2552.819,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "un \u00e1rea natural protegida cuando se",
            "start": 2556.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 ese trabajo se planteaba que",
            "start": 2559.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pudiera incidir en 12.000 hect\u00e1reas se",
            "start": 2560.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "inicia ese trabajo en el caso de la",
            "start": 2565.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda del medio ambiente en junio",
            "start": 2567.4,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "del 2019",
            "start": 2569.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "revisa directamente con la conam la",
            "start": 2570.66,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional de \u00e1reas naturales",
            "start": 2573.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "protegidas pues es quien se encarga de",
            "start": 2575.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hacer \u00e1reas naturales protegidas y de",
            "start": 2579.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "resguardarlas conservarlas y tener su",
            "start": 2581.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de estas en este sentido el",
            "start": 2584.38,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "d\u00eda en octubre 2019",
            "start": 2587.68,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "buscan que la UNAM a trav\u00e9s del Campus",
            "start": 2590.7,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "morelio Morelia haga un estudio previo",
            "start": 2593.859,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "justificativo este estudio previo",
            "start": 2598.119,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "justificativo es en gabinete es hacer",
            "start": 2601.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una revisi\u00f3n para saber qu\u00e9 superficie",
            "start": 2604.3,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "podr\u00eda entrar en ser \u00e1rea natural",
            "start": 2607.599,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "protegida se hace el estudio previo",
            "start": 2611.74,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "significativo de octubre 2019 a octubre",
            "start": 2614.5,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "2020 una servidora llega a la secretar\u00eda",
            "start": 2618.06,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "del medio ambiente el 3 de septiembre",
            "start": 2621.579,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "del 2020",
            "start": 2623.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para octubre del 2020 justo vamos a la",
            "start": 2625.98,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "ciudad de San Luis Potos\u00ed nos reunimos",
            "start": 2630.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con el gobierno de San Luis Potos\u00ed y Con",
            "start": 2632.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "quienes hab\u00edan hecho el estudio previo",
            "start": 2635.5,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "justificativo y dem\u00e1s centros de",
            "start": 2637.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de San Luis Potos\u00ed llega",
            "start": 2640.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la procuradur\u00eda agraria hacemos",
            "start": 2642.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "una rueda de prensa y",
            "start": 2645.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "damos a conocer un cronograma de",
            "start": 2648.3,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "trabajos Ese es el cronograma de",
            "start": 2650.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "trabajos que si ustedes buscan en l\u00ednea",
            "start": 2652.66,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "es el que a\u00fan llevamos a cabo hablamos",
            "start": 2654.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nosotros de que est\u00e1 el estudio previo",
            "start": 2657.579,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "justificativo un estudio previo",
            "start": 2659.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "justificativo donde no quedan 12.000",
            "start": 2661.96,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas quedan",
            "start": 2664.54,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "109.636 hect\u00e1reas como posible \u00e1rea",
            "start": 2667.859,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "natural protegida entonces donde se da a",
            "start": 2672.22,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "conocer se da a conocer la ruta el 29 de",
            "start": 2675.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "enero se pone el aviso un aviso donde se",
            "start": 2678.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "dice que est\u00e1 el estudio previo",
            "start": 2681.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "justificativo que se puede bajar del",
            "start": 2683.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Diario Oficial y que se es p\u00fablico para",
            "start": 2686.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "toda la ciudadan\u00eda decirles que ha sido",
            "start": 2690.64,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "el proceso m\u00e1s consultado tenemos m\u00e1s de",
            "start": 2693.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "2.800 documentos en respuestas y",
            "start": 2697.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "opiniones de la \u00e1rea natural protegida",
            "start": 2700.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "San Miguelito la cual a\u00fan no est\u00e1",
            "start": 2703.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "decretada y platicarles algo importante",
            "start": 2706.66,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 2709.8,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "109.636 hect\u00e1reas donde est\u00e1n Est\u00e1n en",
            "start": 2712.5,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "cuatro municipios est\u00e1n en mextic de",
            "start": 2716.859,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "Carmona en San Luis Potos\u00ed en Villa de",
            "start": 2720.579,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Arriaga y Villa de Reyes en estos cuatro",
            "start": 2724.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "municipios abarca 36 ejidos",
            "start": 2727.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "dos comunidades tierras comunales y 17",
            "start": 2731.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas propiedad privada cuando se",
            "start": 2735.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hace este estudio previo justificativo",
            "start": 2738.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es en documento cuando se coloque la",
            "start": 2739.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aviso el 29 de enero sigui\u00f3 un proceso",
            "start": 2743.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que se llama consulta que hasta el d\u00eda",
            "start": 2745.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de hoy sigue vigente se empieza la",
            "start": 2748.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "consulta en febrero y seguimos en",
            "start": 2751.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "consulta a quienes tenemos que ir a",
            "start": 2753.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "consultar tenemos que ir a consultar a",
            "start": 2756.4,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "las y los propietarios de la tierra se",
            "start": 2759.64,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "hacen las asambleas ejidales en conjunto",
            "start": 2762.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con la procuradur\u00eda agraria que son los",
            "start": 2765.579,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "visitadores agrarios para dar a conocer",
            "start": 2767.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que es un \u00e1rea natural protegida que",
            "start": 2770.92,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "implicar\u00eda que su territorio",
            "start": 2773.98,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "estar\u00eda en un \u00e1rea natural protegida",
            "start": 2775.98,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Porque despu\u00e9s de un decreto de \u00e1rea",
            "start": 2778.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "natural protegida viene lo que es un",
            "start": 2780.579,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "plan o programa de manejo de \u00e1rea",
            "start": 2782.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "natural protegida en este sentido lo que",
            "start": 2785.26,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se ha hecho es informar directamente a",
            "start": 2788.079,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "asambleas se ha ido tambi\u00e9n a las dos",
            "start": 2791.619,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "comunidades y en ese proceso se est\u00e1",
            "start": 2794.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la ciudadan\u00eda puede tener",
            "start": 2797.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n y se puede recibir la opini\u00f3n",
            "start": 2800.74,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "decirles que ha sido muy muy consultada",
            "start": 2803.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para llegar Si es que llegamos a tener",
            "start": 2806.46,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en s\u00ed el decreto del \u00e1rea natural",
            "start": 2810.24,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "protegida se sigue este proceso la",
            "start": 2812.859,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 2816.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esto es la parte del proceso Este es el",
            "start": 2817.5,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "\u00e1rea natural protegida lo que estamos",
            "start": 2821.619,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "platicando adelante adelante y ahora s\u00ed",
            "start": 2823.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "me voy a ir hasta las tres l\u00e1minas",
            "start": 2827.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "finales",
            "start": 2830.079,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "en donde dice argumentos las tres",
            "start": 2835.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "l\u00e1minas adelante por favor con la",
            "start": 2837.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "primera la primera la primera para darle",
            "start": 2839.859,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "respuesta dice el Se\u00f1or Hern\u00e1ndez",
            "start": 2842.8,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "grandes empresas inmobiliarias",
            "start": 2847.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "depredadoras y especializadas en",
            "start": 2850.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "corromper autoridades y pol\u00edticos",
            "start": 2853.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "candidatos y campa\u00f1as son beneficiados",
            "start": 2856.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "por la semarnat alude a m\u00ed a Mar\u00eda Luisa",
            "start": 2860.26,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez Gonz\u00e1lez urge que el presidente",
            "start": 2863.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nuestro presidente licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 2866.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador cumpla con el",
            "start": 2868.599,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "compromiso as\u00ed de Claro en la cuarta",
            "start": 2870.4,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no estamos nosotros",
            "start": 2874.059,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "coludidos con nadie y hacer un \u00e1rea",
            "start": 2876.9,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "natural protegida es proteger al pueblo",
            "start": 2880.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de San Luis y tambi\u00e9n a las mexicanas y",
            "start": 2884.26,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "a los mexicanos",
            "start": 2886.66,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 2887.859,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "en este argumento dice que se pretende",
            "start": 2892.359,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "convertir la Sierra de San Miguelito en",
            "start": 2896.859,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "una reserva protegida pero quitando",
            "start": 2899.619,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "1805 hect\u00e1reas no hemos quitado nada",
            "start": 2903.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 en proceso de consulta no",
            "start": 2906.16,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 decreto como tal Entonces el",
            "start": 2910.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "proceso donde se puede opinar decirles",
            "start": 2913.78,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que las y los propietarios de la tierra",
            "start": 2916.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tienen el derecho y la Facultad de saber",
            "start": 2918.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se quiere hacer justo en su tierra",
            "start": 2923.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pues son los posesionarios leg\u00edtimos",
            "start": 2925.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "adelante y este s\u00ed es un disparate donde",
            "start": 2928.2,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "compara que lo que se hizo con una",
            "start": 2933.24,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "minera de 373 hect\u00e1reas",
            "start": 2937.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pareciera un \u00e1rea natural protegida es",
            "start": 2941.46,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "un disparate no podemos comparar miner\u00eda",
            "start": 2944.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a cielo abierto termina con la parte",
            "start": 2947.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ambiental",
            "start": 2951.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "termina con el suelo con la flora con la",
            "start": 2952.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fauna hasta el agua qu\u00e9 es lo que hace",
            "start": 2955.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "un \u00e1rea natural protegida",
            "start": 2959.02,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "conserva protege y protege ese espacio",
            "start": 2960.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "como un espacio de vida pero lo protege",
            "start": 2965.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "directamente con la gente por eso entran",
            "start": 2967.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "los planes de manejo porque Quienes se",
            "start": 2970.66,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "vuelven defensoras y Defensores",
            "start": 2973.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "guardianas y Guardianes del \u00e1rea natural",
            "start": 2976.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "protegida es directamente la gente que",
            "start": 2979.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ah\u00ed que est\u00e1 en esos ejidos y en",
            "start": 2982.359,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esas comunidades en ese respeto es lo",
            "start": 2984.94,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que nosotros hacemos directamente con la",
            "start": 2988.059,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional de \u00e1reas naturales",
            "start": 2990.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "protegidas pero tambi\u00e9n como secretar\u00eda",
            "start": 2992.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del medio ambiente no s\u00f3lo San Miguelito",
            "start": 2995.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en este planteamiento Tambi\u00e9n",
            "start": 2997.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenemos el planteamiento de hacer \u00e1rea",
            "start": 3000.18,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "natural protegida lo que es el valle de",
            "start": 3002.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Texcoco y a petici\u00f3n directa de nuestro",
            "start": 3005.819,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente porque ah\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 3008.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "reservorios de agua de la Ciudad de",
            "start": 3010.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con esto terminar\u00eda y s\u00e9 que",
            "start": 3012.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vino gente de San Luis Que",
            "start": 3015.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "estaremos esperando en la secretar\u00eda del",
            "start": 3018.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "medio ambiente para platicar y dialogar",
            "start": 3021.18,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "con ellas y con ellos",
            "start": 3023.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Bueno antes de dar la palabra nada m\u00e1s",
            "start": 3029.579,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "este decir",
            "start": 3033.9,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que los contratos",
            "start": 3036.9,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3040.04,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 3041.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "relacionadas con pegasos van a subirse",
            "start": 3043.46,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "este a la red para que",
            "start": 3048.5,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "todos tengan la informaci\u00f3n",
            "start": 3053.339,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "le pido a",
            "start": 3057.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la secretaria de seguridad p\u00fablica Rosa",
            "start": 3059.46,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Isela Rodr\u00edguez que el d\u00eda de hoy",
            "start": 3062.7,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "se suban los contratos",
            "start": 3066.02,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "acerca de el monitoreo sobre los medios",
            "start": 3070.88,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "pues esto es lo que",
            "start": 3078.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "explica",
            "start": 3081.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "el Por qu\u00e9 la",
            "start": 3082.98,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "decadencia del periodismo en M\u00e9xico",
            "start": 3086.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "el que no haya",
            "start": 3094.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "el m\u00ednimo equilibrio",
            "start": 3096.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el que est\u00e9n",
            "start": 3100.859,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3104.4,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "como rosas excepciones",
            "start": 3105.74,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "atac\u00e1ndonos",
            "start": 3110.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que no hicieron",
            "start": 3115.079,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "en los pasados gobiernos que se",
            "start": 3118.559,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "dedicaban a aplaudir y a callar C\u00f3mo vas",
            "start": 3121.92,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "a ellos",
            "start": 3126.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1l es el fondo",
            "start": 3128.099,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque esta actitud",
            "start": 3130.44,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "porque estamos llevando a cabo una",
            "start": 3134.819,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3136.559,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "porque ya no se permite el influyentismo",
            "start": 3139.859,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "porque no se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 3145.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "porque ya no Se entregan contratos",
            "start": 3151.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "jugosos",
            "start": 3154.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a grupos de intereses creados",
            "start": 3156.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "muchos de estos grupos",
            "start": 3161.04,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "son due\u00f1os de medios de informaci\u00f3n",
            "start": 3166.8,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "o representan",
            "start": 3172.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "a contratistas",
            "start": 3175.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a proveedores del gobierno",
            "start": 3178.559,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n porque ya no",
            "start": 3181.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "destinamos",
            "start": 3185.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las grandes cantidades de dinero",
            "start": 3189.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a la publicidad",
            "start": 3193.8,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "a la subvenci\u00f3n al chayote",
            "start": 3196.14,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 3201.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "es que estamos",
            "start": 3203.819,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "padeciendo",
            "start": 3206.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de estos ataques",
            "start": 3208.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 3213.78,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "dejar en claro que",
            "start": 3215.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "a\u00fan con esta actitud",
            "start": 3220.319,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "completamente inmoral",
            "start": 3226.079,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3230.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "este en vez de informar",
            "start": 3231.859,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "manipula",
            "start": 3237.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3243.11,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "pretende",
            "start": 3245.099,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incidir en la opini\u00f3n de la gente",
            "start": 3252.9,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "a\u00fan con el da\u00f1o que causan",
            "start": 3257.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "lo t\u00f3xico",
            "start": 3260.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que son todas estas",
            "start": 3263.339,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "informaciones el odio que genera",
            "start": 3266.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "De todas formas Vamos a continuar",
            "start": 3274.26,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "respetando la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 3279.14,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la libre manifestaci\u00f3n de las ideas",
            "start": 3282.54,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "nadie va a ser",
            "start": 3287.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "perseguido",
            "start": 3289.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 3293.099,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "va a ser",
            "start": 3295.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sancionados censurado por ejercer el",
            "start": 3298.16,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 3302.4,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 3303.9,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "nos reservamos el derecho",
            "start": 3306.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a la r\u00e9plica",
            "start": 3310.319,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "el que estemos inform\u00e1ndole al pueblo",
            "start": 3314.16,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "del comportamiento de los medios de",
            "start": 3317.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3321.059,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "ayer hablaba yo de c\u00f3mo en un peri\u00f3dico",
            "start": 3323.46,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en el universal",
            "start": 3327.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3330.059,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "me calumnia",
            "start": 3331.799,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "se habla de que mis hijos",
            "start": 3335.94,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "est\u00e1n metidos en negocios",
            "start": 3339.119,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "il\u00edcitos relacionados con el huachicol",
            "start": 3342.799,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "una gran mentira",
            "start": 3349.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y hoy aparece",
            "start": 3353.819,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "un desplegado",
            "start": 3360.059,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de todos los",
            "start": 3362.339,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "columnistas",
            "start": 3364.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de ese peri\u00f3dico diciendo que son libres",
            "start": 3366.9,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed son libres",
            "start": 3371.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 3375.299,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que trabajan",
            "start": 3377.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "en un peri\u00f3dico",
            "start": 3380.4,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "que tiene como m\u00e1xima el que la calumnia",
            "start": 3383.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cuando no Mancha tizna",
            "start": 3388.44,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "un peri\u00f3dico cin\u00e9tica",
            "start": 3391.2,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "que recib\u00eda",
            "start": 3396.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo dinero",
            "start": 3399.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del gobierno anterior",
            "start": 3402.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Y de todos los gobiernos",
            "start": 3405.42,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "era como el predilecto",
            "start": 3408.78,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de los peri\u00f3dicos",
            "start": 3413.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del gobierno de Enrique Pe\u00f1a Nieto El",
            "start": 3416.22,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "Universal",
            "start": 3419.76,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "como 1400 millones de pesos",
            "start": 3423.24,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "en el sexenio",
            "start": 3427.68,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Entonces como ya no hay ese dinero",
            "start": 3433.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Pues ahora",
            "start": 3437.9,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "la gran lanzada vamos a resistir porque",
            "start": 3440.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "afortunadamente la gente cada vez",
            "start": 3445.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s consciente",
            "start": 3449.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3452.46,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "ya Hay muchas formas alternativas de",
            "start": 3454.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 3459.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ya no es como antes",
            "start": 3461.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que eran los medios convencionales Los",
            "start": 3465.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "\u00danicos",
            "start": 3467.099,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "por eso era el cuarto poder",
            "start": 3469.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3474.48,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cercaban",
            "start": 3475.7,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "al opositor",
            "start": 3477.26,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "lo rodeaban",
            "start": 3479.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y lo pod\u00edan destruir pol\u00edticamente",
            "start": 3482.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3488.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3490.5,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "hay muchos medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3492.9,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "todo el que tiene",
            "start": 3498.059,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "un tel\u00e9fono m\u00f3vil",
            "start": 3499.64,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 3503.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "opinar",
            "start": 3505.619,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "existen las benditas redes sociales",
            "start": 3507.72,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "y entre otras cosas tenemos la",
            "start": 3511.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "posibilidad de estar informando",
            "start": 3514.619,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 3517.799,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 3520.619,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y estar desmintiendo",
            "start": 3523.319,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y argumentando",
            "start": 3527.4,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "sobre el por qu\u00e9",
            "start": 3529.98,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de nuestra",
            "start": 3533.46,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "postura entonces quer\u00eda hacer ese",
            "start": 3535.46,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "comentario y ahora s\u00ed V\u00e1monos a las",
            "start": 3541.339,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "preguntas pero primero que viene Julio",
            "start": 3544.38,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez a la r\u00e9plica",
            "start": 3549.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "bien buenas buenos d\u00edas a todos gusto de",
            "start": 3556.4,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "estar entre compa\u00f1eros gusto de",
            "start": 3561.059,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "reivindicar El periodismo justo de decir",
            "start": 3563.339,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que justamente lo que ha dicho el",
            "start": 3566.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica es algo que",
            "start": 3568.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "comparto en lo general y que practicado",
            "start": 3572.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "a lo largo de d\u00e9cadas de ejercer un",
            "start": 3574.74,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "periodismo cr\u00edtico independiente y",
            "start": 3577.92,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "honesto en todos los casos sin excepci\u00f3n",
            "start": 3580.799,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "la semana pasada Fui se\u00f1alado aqu\u00ed de",
            "start": 3586.26,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "mentir en tres ocasiones en un ejercicio",
            "start": 3589.98,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que me parece a m\u00ed",
            "start": 3593.579,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "desproporcionado sin fundamento y sin la",
            "start": 3595.7,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "autoridad period\u00edstica correspondiente",
            "start": 3599.7,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "para ese ejercicio",
            "start": 3602.099,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "vengo Pues aqu\u00ed a se\u00f1alar que no solo no",
            "start": 3604.28,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "he mentido sino que tengo toda la",
            "start": 3608.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n y la argumentaci\u00f3n como",
            "start": 3611.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "periodista para mostrar que el fondo del",
            "start": 3614.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "asunto que es finalmente lo que aqu\u00ed",
            "start": 3617.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "importa y ojal\u00e1 el resultado del",
            "start": 3619.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ejercicio que estamos realizando hoy",
            "start": 3622.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "desemboque en la posibilidad de que se",
            "start": 3625.76,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "frene el proceso de supresi\u00f3n de 1805",
            "start": 3629.64,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas que son las codiciadas que son",
            "start": 3635.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las privilegiadas que son las que",
            "start": 3637.859,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "interesan a los grupos de poder",
            "start": 3640.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico que eso se pueda frenar y se",
            "start": 3642.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pueda impedir",
            "start": 3645.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "tengo tres causas el periodismo cr\u00edtico",
            "start": 3646.68,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "independiente sin chayote sin enga\u00f1o",
            "start": 3649.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Pero tambi\u00e9n sin mentiras",
            "start": 3653.46,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "sin mentiras Por otra parte la defensa",
            "start": 3656.839,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "sin simulaci\u00f3n del medio ambiente y En",
            "start": 3661.339,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "tercer lugar la causa del proceso",
            "start": 3665.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Popular en busca de cambio que se ha",
            "start": 3668.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "instalado en este pa\u00eds que requiere",
            "start": 3671.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "verdad y Justicia no solo los informes",
            "start": 3674.64,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "vehementes no solo la palabrer\u00eda no solo",
            "start": 3679.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el rollo burocr\u00e1tico la verdad",
            "start": 3683.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bajo la historia de lo que quiero",
            "start": 3686.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar de todo esto tengo im\u00e1genes que",
            "start": 3688.38,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "inform\u00e9 al coordinador de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3692.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "social que las ten\u00eda disponibles para",
            "start": 3695.579,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poder manejarlas y presentarlas en la",
            "start": 3698.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pantalla no tuve respuesta para saber",
            "start": 3700.859,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo deber\u00eda procesarse esto lo tengo lo",
            "start": 3703.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presentar\u00e9 en mi propio espacio",
            "start": 3706.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "finalmente en los espacios de las",
            "start": 3708.599,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "benditas redes sociales Pero de aqu\u00ed va",
            "start": 3712.619,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "la historia va el periodismo",
            "start": 3715.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ayer escuch\u00e9 a la secretaria del medio",
            "start": 3717.44,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "ambiente decir que no conoce el proyecto",
            "start": 3720.78,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "las ca\u00f1adas que no lo conoce lo conoce",
            "start": 3723.9,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "medio San Luis lo conoce much\u00edsima gente",
            "start": 3727.94,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "imposible que no lo conozca Pero tratar\u00e9",
            "start": 3731.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de ayudar a que lo conozca",
            "start": 3735.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el 28 de agosto de 2019 en la sede del",
            "start": 3738.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "instituto municipal de planeaci\u00f3n de San",
            "start": 3742.68,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed Carlos L\u00f3pez Medina el",
            "start": 3745.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empresario especializado en convertir",
            "start": 3748.619,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "zonas ejidales o comunales en lujosos",
            "start": 3750.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desarrollos inmobiliarios mostraba los",
            "start": 3754.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "detalles del proyecto las ca\u00f1adas 29 mil",
            "start": 3757.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "lotes para residencias que albergar\u00edan",
            "start": 3762.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "unas 140.000 personas de alto poder",
            "start": 3764.94,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "adquisitivo Esto est\u00e1 en las im\u00e1genes",
            "start": 3768.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que no podemos pasar pero que tengo",
            "start": 3770.819,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "disponibles son del canal 7 de San Luis",
            "start": 3773.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed un ambicioso proyecto a",
            "start": 3776.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "desarrollar en 2068 hect\u00e1reas entre las",
            "start": 3778.859,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "cuales est\u00e1n justamente las 1805 de las",
            "start": 3782.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cuales estamos hablando y que se dice",
            "start": 3786.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 a\u00fan en consulta el empresario",
            "start": 3788.94,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Medina dijo analizamos todo el",
            "start": 3791.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "entorno de San Luis Potos\u00ed todos los",
            "start": 3794.579,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "alrededores y llegamos la conclusi\u00f3n de",
            "start": 3797.039,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que el mejor terreno para hacer un",
            "start": 3799.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "desarrollo grande importante que le",
            "start": 3801.059,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "aporte a la ciudad de San Luis Potos\u00ed",
            "start": 3803.88,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "era precisamente el terreno propiedad de",
            "start": 3805.38,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la comunidad de San Juan de Guadalupe",
            "start": 3809.819,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed est\u00e1 en el video del canal 7 tambi\u00e9n",
            "start": 3811.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "se presumi\u00f3 la conectividad de las",
            "start": 3815.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ca\u00f1adas con la zona industrial de la",
            "start": 3817.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ciudad para ello con fondos p\u00fablicos se",
            "start": 3820.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 construyendo una v\u00eda alterna una",
            "start": 3823.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "s\u00faper carretera financiada por el",
            "start": 3826.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gobierno del estado con el apoyo",
            "start": 3828.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico del gobierno Federal",
            "start": 3831.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la seguridad empresarial de decir que se",
            "start": 3833.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "va a realizar ese proyecto proviene de",
            "start": 3836.88,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "la oportuna compra de votos de los",
            "start": 3839.46,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "comuneros en julio de 2019 secretaria",
            "start": 3842.579,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "albores el constructor L\u00f3pez Medina",
            "start": 3846.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hab\u00eda solicitado los comuneros que",
            "start": 3849.18,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "firmaron un contrato de reconocimiento y",
            "start": 3851.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ratificaci\u00f3n individual del previo",
            "start": 3855.02,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "contrato de asociaci\u00f3n en participaci\u00f3n",
            "start": 3858.14,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "que los hab\u00eda enganchado a cambio de",
            "start": 3861.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ceder sus derechos a las ca\u00f1adas en",
            "start": 3864.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "calidad de socios los comuneros",
            "start": 3868.02,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "recibir\u00edan al firmar",
            "start": 3871.2,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "23.860 pesos con 60 centavos luego",
            "start": 3874.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "recibir\u00edan",
            "start": 3879.5,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "59,700 un pesos con 49 centavos de eso",
            "start": 3882.14,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tengo el testimonio que deber\u00eda estar en",
            "start": 3886.619,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esa pantalla ahora en julio de 2021 en",
            "start": 3888.78,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "este mes",
            "start": 3892.859,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "en este para cerrar para macizar el",
            "start": 3893.819,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "trato la empresa desarrolladora",
            "start": 3896.94,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "denominada Horizontes en el espacio",
            "start": 3899.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "adelant\u00f3 10000 pesos a los comuneros",
            "start": 3901.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mediante una cuenta que se puede",
            "start": 3905.4,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "investigar es la 0052 13 06 10 20 1 del",
            "start": 3907.44,
            "duration": 12.48
        },
        {
            "text": "banco banbaj\u00edo no s\u00f3lo eso puse en mis",
            "start": 3915.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "redes el v\u00eddeo en el que se vea el",
            "start": 3919.92,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "presidente del Consejo de vigilancia de",
            "start": 3923.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la comunidad de San Juan de Guadalupe y",
            "start": 3926.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "anexos recibiendo el a\u00f1o pasado 11.000",
            "start": 3928.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pesos en efectivo para agilizar tr\u00e1mites",
            "start": 3931.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y con la promesa de que luego habr\u00eda m\u00e1s",
            "start": 3934.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 3937.619,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "pero cierro esta parte se\u00f1alando que la",
            "start": 3938.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "propia semarnat comunic\u00f3 por la v\u00eda del",
            "start": 3941.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano desconcentrado de la Comisi\u00f3n",
            "start": 3946.14,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "Nacional de \u00e1reas naturales protegidas",
            "start": 3948.359,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "mediante el oficio de gcd diagonal 250",
            "start": 3951.079,
            "duration": 10.301
        },
        {
            "text": "diagonal 2021 este 4 de junio de este",
            "start": 3956.72,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "a\u00f1o El director general de conservaci\u00f3n",
            "start": 3961.38,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "para el desarrollo C\u00e9sar S\u00e1nchez Ibarra",
            "start": 3964.619,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "comunic\u00f3 que las famosas",
            "start": 3968.24,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "1805 hect\u00e1reas de San Miguelito quedar\u00e1n",
            "start": 3971.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "excluidas de la protecci\u00f3n ecol\u00f3gica de",
            "start": 3974.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esa Sierra as\u00ed lo envolvi\u00f3 para regalo",
            "start": 3978.599,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "secretaria dijo se respetar\u00e1n",
            "start": 3981.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "1805 hect\u00e1reas al norte de la comunidad",
            "start": 3985.819,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "y se excluyen del proyecto presentado en",
            "start": 3988.799,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "el citado aviso",
            "start": 3992.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ese respeto entre comillas significa que",
            "start": 3994.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esas hect\u00e1reas en las que casi dos a\u00f1os",
            "start": 3998.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s se hab\u00eda anunciado que se",
            "start": 4000.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "construir\u00eda el proyecto Residencial de",
            "start": 4002.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "las ca\u00f1adas quedan fuera de La",
            "start": 4005.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n del \u00e1rea natural protegida es",
            "start": 4007.339,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "decir del conjunto amplio y Perm\u00edtame",
            "start": 4010.28,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "decirlo inflado de las m\u00e1s de 100.000",
            "start": 4013.579,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas en las que se incluyeron",
            "start": 4016.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "especies flora y fauna que ni siquiera",
            "start": 4018.64,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "es originaria ni existe ah\u00ed en ese mismo",
            "start": 4022.22,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esquema se sustrajo la franja espec\u00edfica",
            "start": 4025.819,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "la codiciada la deseada por los",
            "start": 4029.66,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "empresarios de las 1805 hect\u00e1reas",
            "start": 4032.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de los comuneros mediante estos",
            "start": 4036.339,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "procesos es muy conocido en San Luis",
            "start": 4039.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed y en todo el pa\u00eds como se",
            "start": 4041.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "realizan este tipo de cosas",
            "start": 4045.14,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "respecto a la comparaci\u00f3n entre lo",
            "start": 4048.28,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "sucedido en cerro de San Pedro donde se",
            "start": 4051.559,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3",
            "start": 4053.9,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n de explotaci\u00f3n depredadora por",
            "start": 4054.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Vicente Fox a la empresa minera San",
            "start": 4057.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Javier ha de decirse que la materia del",
            "start": 4060.26,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "negocio es distinta Claro claro miner\u00eda",
            "start": 4063.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en un caso fraccionamiento de lujo en",
            "start": 4066.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "otro pero son similares los",
            "start": 4068.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "procedimientos similar la legalidad",
            "start": 4071.119,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "entre comillas a modo y similares las",
            "start": 4074.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "excusas",
            "start": 4077.66,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Carlos Covarrubias y Mario Mart\u00ednez",
            "start": 4079.76,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "fundadores y l\u00edderes del frente amplio",
            "start": 4081.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "opositor a la depredaci\u00f3n ya consumada",
            "start": 4084.7,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "del Cerro de San Pedro me pidieron que",
            "start": 4087.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "le dijera al presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 4090.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "que lleva casi tres a\u00f1os en el poder y",
            "start": 4092.119,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "no ha hecho absolutamente nada",
            "start": 4095.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "justiciero en ese tema comillas hoy eres",
            "start": 4097.54,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "presidente pero cerro de San Pedro se",
            "start": 4102.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "mantiene tan olvidado como la \u00fanica vez",
            "start": 4105.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que estuviste ah\u00ed agregan Covarrubias y",
            "start": 4108.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez comillas lo que dijo el",
            "start": 4111.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "periodista Julio Hern\u00e1ndez no es mentira",
            "start": 4114.38,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nosotros reiteramos su dicho dos puntos",
            "start": 4117.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el acto de barbarie que se hizo en cerro",
            "start": 4120.46,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de San Pedro y ahora se pretende con la",
            "start": 4124.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Sierra de San Miguelito es Exactamente",
            "start": 4126.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "igual Don Mario Mart\u00ednez por cierto y",
            "start": 4129.02,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Carlos Covarrubias est\u00e1n aqu\u00ed afuera de",
            "start": 4132.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este Palacio junto con algunos potosinos",
            "start": 4134.779,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que con mantas y pancartas expresan su",
            "start": 4137.179,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "repudio al proyecto las ca\u00f1adas y a la",
            "start": 4140.839,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "complicidad de la semarnat y otras",
            "start": 4144.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 4146.779,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "busqu\u00e9 en ejercicio period\u00edstico por",
            "start": 4148.0,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "equilibrio una entrevista con la",
            "start": 4151.52,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "secretaria albores cancel\u00f3 minutos antes",
            "start": 4153.62,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "del momento en el que estaba concertada",
            "start": 4157.299,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "sin mayor explicaci\u00f3n los activistas con",
            "start": 4159.859,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el senador Eli C\u00e9sar Cervantes",
            "start": 4164.12,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "solicitaron tambi\u00e9n audiencia y no se",
            "start": 4167.739,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "les concedi\u00f3 se les cancel\u00f3 tambi\u00e9n de",
            "start": 4170.779,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "\u00faltimo momento",
            "start": 4173.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "s\u00e9 desde ayer que los va a recibir",
            "start": 4175.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de haberse reunido con el",
            "start": 4177.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "senador Cervantes qu\u00e9 bueno que lo haga",
            "start": 4179.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bueno que lo haga despu\u00e9s de que",
            "start": 4182.44,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "todo esto sucedi\u00f3 sin haber dado la cara",
            "start": 4184.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "antes m\u00e1s que con boletines de prensa y",
            "start": 4187.1,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "con una relator\u00eda que es una relator\u00eda",
            "start": 4191.06,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "francamente",
            "start": 4193.339,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "muy burocr\u00e1tica y que se desentiende de",
            "start": 4197.14,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Lo esencial de que no hay m\u00e1s que una",
            "start": 4202.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aplastante presencia empresarial en San",
            "start": 4206.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed que se va a beneficiar de",
            "start": 4209.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esas 185 hect\u00e1reas yo he escrito y",
            "start": 4211.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reitero aqu\u00ed el punto de la verdad y la",
            "start": 4214.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mentira es muy clara",
            "start": 4217.04,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se va a segregar",
            "start": 4218.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "1805 hect\u00e1reas de ese proyecto del \u00e1rea",
            "start": 4221.86,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nacional protegida en San Luis Potos\u00ed s\u00ed",
            "start": 4225.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "o no uno y dos se va a realizar ah\u00ed ese",
            "start": 4228.62,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "proyecto de las ca\u00f1adas tan cantado s\u00ed o",
            "start": 4233.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no dir\u00e1n la secretaria que a\u00fan no se ha",
            "start": 4236.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "realizado el estudio ambiental",
            "start": 4239.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "correspondiente Claro que no eso es m\u00e1s",
            "start": 4242.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adelante es despu\u00e9s de que se establece",
            "start": 4245.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la la desincorporaci\u00f3n de las tierras la",
            "start": 4247.42,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "parcelizaci\u00f3n y la declaratoria del",
            "start": 4251.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dominio de esas tierras despu\u00e9s es como",
            "start": 4254.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pensar que no se ha pedido un foco en la",
            "start": 4257.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sala cuando todav\u00eda ni siquiera se",
            "start": 4260.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "empieza la construcci\u00f3n todo lo que",
            "start": 4262.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estoy diciendo est\u00e1 fundamentado y est\u00e1",
            "start": 4264.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado quiero cerrar esta intervenci\u00f3n",
            "start": 4267.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "convocando a la se\u00f1ora Elizabeth Garc\u00eda",
            "start": 4272.14,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "vilchis a que tal como lo hacemos los",
            "start": 4275.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "periodistas Es verdad cuando uno se",
            "start": 4278.3,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "equivoca lo reconoce y ofrece disculpas",
            "start": 4281.06,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y despu\u00e9s de todo esto haya",
            "start": 4285.219,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "pues la congruencia en una aut\u00e9ntico",
            "start": 4290.199,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "ejercicio period\u00edstico y haga lo que",
            "start": 4293.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "corresponde se\u00f1ora Garc\u00eda vilches de no",
            "start": 4295.34,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ser as\u00ed",
            "start": 4298.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "continuar\u00e9 con acciones legales en el",
            "start": 4298.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito nacional y ante instancias del",
            "start": 4302.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gremio nacionales e internacionales para",
            "start": 4304.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que no se siga",
            "start": 4307.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "estigmatizando y difamando el ejercicio",
            "start": 4309.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "period\u00edstico recto honesto y cr\u00edtico Por",
            "start": 4312.679,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "otra parte secretaria Ojal\u00e1 y nos",
            "start": 4317.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "responda Nada m\u00e1s eso",
            "start": 4320.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "1805 hect\u00e1reas que van a ser para un",
            "start": 4322.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "proyecto empresarial el tiempo lo va a",
            "start": 4324.98,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "demostrar y los hechos van caminando al",
            "start": 4328.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 4332.179,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "usted estuvo en San Luis Potos\u00ed firm\u00f3 de",
            "start": 4334.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Pu\u00f1o y letra el compromiso de un no a",
            "start": 4338.36,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que se tocara la Sierra de San Miguelito",
            "start": 4341.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "lo hizo firm\u00f3 usted fue la primera firma",
            "start": 4344.14,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se se\u00f1ala ah\u00ed el conocimiento de lo que",
            "start": 4347.659,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pretende el empresario Carlos L\u00f3pez",
            "start": 4350.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Medina y adem\u00e1s con un no con may\u00fasculas",
            "start": 4353.54,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Se comprometi\u00f3 a defender toda la Sierra",
            "start": 4357.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de San Miguelito No solamente la parte",
            "start": 4360.62,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "que no interesa al Se\u00f1or L\u00f3pez Medina y",
            "start": 4363.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "a otros inversionistas tambi\u00e9n debo",
            "start": 4366.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "decirle presidente que a nivel nacional",
            "start": 4369.199,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "hay much\u00edsimos focos rojos respecto a",
            "start": 4371.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "este mismo modus operandi que finalmente",
            "start": 4375.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "permite agredir al medio ambiente",
            "start": 4378.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gracias por su atenci\u00f3n muy bien Bueno",
            "start": 4380.96,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pues miren este",
            "start": 4384.8,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ya se",
            "start": 4386.62,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "garantiza el derecho de r\u00e9plica y",
            "start": 4389.14,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el derecho a di",
            "start": 4391.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que es fundamental para la democracia",
            "start": 4394.76,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 4397.34,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "aclarar que yo no conozco el proyecto",
            "start": 4398.98,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "este inmobiliario",
            "start": 4403.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "no conozco al empresario",
            "start": 4407.3,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero no conozco el proyecto",
            "start": 4411.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante de todo",
            "start": 4415.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "yo jam\u00e1s",
            "start": 4419.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "he actuado",
            "start": 4422.02,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "en contra de la gente en contra del",
            "start": 4424.34,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "medio ambiente",
            "start": 4429.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 4431.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "en toda mi vida",
            "start": 4434.0,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 claro de que no voy yo",
            "start": 4436.34,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "a afectar",
            "start": 4442.84,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ninguna \u00e1rea",
            "start": 4446.739,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "natural",
            "start": 4451.58,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "sea protegida formalmente o no",
            "start": 4455.02,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a dar ninguna",
            "start": 4459.26,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n ning\u00fan permiso",
            "start": 4462.92,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que vaya en contra del medio ambiente",
            "start": 4465.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 4469.42,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy",
            "start": 4471.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este no hemos actuado de esa manera y no",
            "start": 4473.739,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "lo vamos a actuar no lo vamos a hacer",
            "start": 4478.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por convicci\u00f3n",
            "start": 4479.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no somos iguales Julio tampoco de este",
            "start": 4482.54,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "lado somos iguales s\u00ed no somos iguales",
            "start": 4486.38,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4488.739,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "no coincidimos contigo",
            "start": 4490.659,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "y no se puede",
            "start": 4495.28,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "comparar",
            "start": 4498.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "a nuestro gobierno con lo que hizo",
            "start": 4500.54,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Vicente Fox de destruir",
            "start": 4504.199,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "el cerro de San Pedro por la miner\u00eda",
            "start": 4508.46,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nosotros no hemos dado una concesi\u00f3n",
            "start": 4512.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "para este explotaci\u00f3n minero Entonces",
            "start": 4516.38,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "el apostar a que todos son iguales",
            "start": 4520.84,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "que es este uno de los prop\u00f3sitos que",
            "start": 4526.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tienen nuestros",
            "start": 4529.699,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "opositores que todo es lo mismo",
            "start": 4530.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no funciona",
            "start": 4534.62,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "este no se ajusta a la realidad y como",
            "start": 4536.62,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "t\u00fa mismo lo acabas de decir",
            "start": 4542.239,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "los hechos son los que van a hablar",
            "start": 4544.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos de ninguna manera",
            "start": 4548.02,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "afectar a nadie",
            "start": 4551.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se frotan las manos",
            "start": 4554.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nuestros opositores",
            "start": 4557.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "porque quisieran",
            "start": 4560.36,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "que actuaramos igual que los anteriores",
            "start": 4563.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Pero no nosotros llegamos aqu\u00ed para",
            "start": 4567.739,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "transformar",
            "start": 4570.8,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "para cambiar las cosas y eso es lo que",
            "start": 4572.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "estamos haciendo Y",
            "start": 4575.659,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "t\u00fa tienes garantizar todo tu derecho",
            "start": 4578.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a manifestarte expresarte a criticar a",
            "start": 4581.92,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "cuestionar a proceder legalmente S\u00ed eso",
            "start": 4585.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "no lo pregunto eso lo eres nada m\u00e1s que",
            "start": 4589.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este s\u00ed considero yo que es un",
            "start": 4593.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desprop\u00f3sito",
            "start": 4596.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "este compararnos con los que destruyeron",
            "start": 4599.02,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "Pues el cerro de San Pedro en San Luis",
            "start": 4604.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed para la explotaci\u00f3n minero O sea",
            "start": 4607.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "no te adelantes pero ya este todav\u00eda",
            "start": 4611.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "como lo acaba de mencionar Mar\u00eda Luisa",
            "start": 4616.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no hay un decreto",
            "start": 4619.48,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "O sea que tiene que firmar el presidente",
            "start": 4622.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para declarar",
            "start": 4629.179,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "una \u00e1rea",
            "start": 4631.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "natural",
            "start": 4634.0,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "protegida y",
            "start": 4635.62,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "yo no estoy aqu\u00ed para servir a grupos de",
            "start": 4639.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "intereses creados",
            "start": 4644.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "yo no lo represento al sector",
            "start": 4647.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 4650.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a los inmobiliarios",
            "start": 4652.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a los potentados",
            "start": 4656.06,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "yo represento al pueblo de M\u00e9xico para",
            "start": 4659.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "eso me eligieron",
            "start": 4662.179,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "Entonces no te preocupes",
            "start": 4665.179,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "este por convicci\u00f3n Porque llevo Muchos",
            "start": 4668.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a\u00f1os luchando",
            "start": 4673.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Igualmente no vamos nosotros a",
            "start": 4674.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "traicionar al pueblo no le vamos a",
            "start": 4677.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fallar al pueblo y no nos vamos a",
            "start": 4678.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "traicionar a nosotros mismos",
            "start": 4680.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo decir presidente en",
            "start": 4683.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "concreto Si la asamblea ejidal de San",
            "start": 4685.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Juan de Guadalupe decide que ah\u00ed se",
            "start": 4688.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "construya lo que ellos digan en 1805",
            "start": 4692.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas usted lo impedir\u00e1 no no no se",
            "start": 4695.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "va no se va a poder este afectar lo",
            "start": 4698.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "puede decidir la asamblea general lo",
            "start": 4702.26,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "puedes cambiar hay un inter\u00e9s de este",
            "start": 4704.0,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "superior que tiene que ver con el",
            "start": 4710.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de la naci\u00f3n pero el inter\u00e9s",
            "start": 4713.179,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "p\u00fablico pero esto O sea este",
            "start": 4715.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no tiene nada que ver con lo que",
            "start": 4720.1,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "nosotros representamos",
            "start": 4723.44,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "si el presidente de M\u00e9xico",
            "start": 4725.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "fuese un tecn\u00f3crata s\u00ed fuese un t\u00edtere",
            "start": 4728.14,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "un pelele impuesto por grupos de",
            "start": 4732.62,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "intereses creados",
            "start": 4736.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ser\u00eda otra cosa te aviso de que ya no es",
            "start": 4739.1,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "eso lo que sucede en el pa\u00eds hay que ver",
            "start": 4743.54,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el presidente de M\u00e9xico no",
            "start": 4747.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es un florero",
            "start": 4749.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ni es un pelele",
            "start": 4752.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de ning\u00fan grupo de inter\u00e9s creado no",
            "start": 4755.12,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed para facilitar el saqueo el",
            "start": 4759.08,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "robo la corrupci\u00f3n como era antes",
            "start": 4764.3,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es otra nuestra funci\u00f3n y esta se\u00f1ora",
            "start": 4769.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que es la secretaria de medio ambiente",
            "start": 4771.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "viene de un movimiento social viene de",
            "start": 4774.38,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "abajo viene de trabajar Honestamente",
            "start": 4778.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en cooperativas que siempre han estado",
            "start": 4782.679,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "protegiendo el medio ambiente que se ha",
            "start": 4786.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "opuesto siempre",
            "start": 4790.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a la destrucci\u00f3n del territorio",
            "start": 4791.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este me gustar\u00eda",
            "start": 4795.199,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que as\u00ed como Julio va a presentar",
            "start": 4796.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s con todo su derecho su leg\u00edtimo",
            "start": 4801.219,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "derecho este todo el expediente sobre",
            "start": 4804.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "este caso dieras a conocer",
            "start": 4808.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es tu historia",
            "start": 4813.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4817.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "defensora de medio ambiente",
            "start": 4818.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este te pido eso",
            "start": 4823.219,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "porque no es este del sector empresarial",
            "start": 4825.62,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "t\u00edo con todo respeto tambi\u00e9n a los",
            "start": 4830.98,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "empresarios que son gentes",
            "start": 4833.54,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "que emprenden y que invierten y que",
            "start": 4837.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "generan empleos",
            "start": 4840.98,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "pero en este caso el gobierno",
            "start": 4842.9,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4847.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estas funciones",
            "start": 4850.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ha decidido tener como responsable a una",
            "start": 4854.92,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica defensora",
            "start": 4859.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del medio ambiente",
            "start": 4862.58,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "con una trayectoria ejemplar una mujer",
            "start": 4864.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "incorruptible",
            "start": 4869.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces por eso digo no somos iguales",
            "start": 4872.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "muy bien no seamos iguales tambi\u00e9n como",
            "start": 4877.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "periodista no soy igual a todo lo que",
            "start": 4880.219,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se\u00f1ala Pues yo creo que est\u00e1 claro",
            "start": 4883.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 claro y qu\u00e9 bueno que haya la",
            "start": 4885.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "postura que usted se\u00f1ala de que por el",
            "start": 4888.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de la naci\u00f3n podr\u00e1n frenarse",
            "start": 4890.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este tipo de hechos as\u00ed haya una",
            "start": 4893.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "asamblea comunal que apruebe sesi\u00f3n de",
            "start": 4896.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "terrenos en 1805 hect\u00e1reas en la Sierra",
            "start": 4899.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de San Miguel s\u00ed Y es por nuestra",
            "start": 4902.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n pero dos principios de",
            "start": 4904.639,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4907.4,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "porque lo que estimamos m\u00e1s importante",
            "start": 4910.1,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "en la vida",
            "start": 4912.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es nuestra honestidad por eso Hemos",
            "start": 4914.139,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "resistido y vamos a seguir resistiendo",
            "start": 4917.78,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eso es nuestro escudo protector frente a",
            "start": 4920.56,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "toda la andanada",
            "start": 4924.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de los conservadores",
            "start": 4926.9,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y de los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 4930.5,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "al servicio de los potentados de M\u00e9xico",
            "start": 4933.739,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "que se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico y ya",
            "start": 4937.06,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "no lo son",
            "start": 4941.6,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "ahora los due\u00f1os de M\u00e9xico son todos los",
            "start": 4942.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 4946.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la gente m\u00e1s humilde",
            "start": 4948.199,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "hasta el que tiene m\u00e1s ingresos todos",
            "start": 4951.5,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s un grupo una clase un",
            "start": 4956.719,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sector",
            "start": 4961.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ya no es la llamada clase pol\u00edtica ni el",
            "start": 4963.139,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "cuarto poder",
            "start": 4966.56,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Ahora somos todos los due\u00f1os de M\u00e9xico",
            "start": 4968.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Gracias uno bueno qued\u00f3 una una lista",
            "start": 4972.739,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "una lista",
            "start": 4976.48,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "Eduardo Esquivel",
            "start": 4979.3,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4981.21,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de ayer Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente",
            "start": 4982.94,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 4986.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "funcionarias",
            "start": 4987.699,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Eduardo Esquivel ancona sdp noticias yo",
            "start": 4990.159,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle se\u00f1or presidente si",
            "start": 4994.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ya se tom\u00f3 una decisi\u00f3n sobre el",
            "start": 4998.12,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "proyecto del zapotillo tanto la presa",
            "start": 5000.46,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "como el acueducto sobre todo me preocupa",
            "start": 5005.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mucho lo del Acueducto porque el 25 de",
            "start": 5008.26,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "agosto del 2017 el grupo abengoa que es",
            "start": 5012.04,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "una empresa espa\u00f1ola de la realeza",
            "start": 5017.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola este",
            "start": 5019.659,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "renunci\u00f3 sin si sin es responsabilidad",
            "start": 5023.159,
            "duration": 10.781
        },
        {
            "text": "al t\u00edtulo de concesi\u00f3n y solicit\u00f3 a la",
            "start": 5029.44,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Conagua un pago por",
            "start": 5033.94,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "2.378 millones de pesos",
            "start": 5036.42,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "este esta empresa tiene Adem\u00e1s solo",
            "start": 5039.6,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 dos kil\u00f3metros de los 140 que",
            "start": 5044.98,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que hacer desde el 2011 entonces Y",
            "start": 5048.699,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tuvo pr\u00e9stamos y apoyos no recuperables",
            "start": 5053.56,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de fonad\u00edn y",
            "start": 5057.699,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "deban Obras un pr\u00e9stamo y van obras en",
            "start": 5060.42,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "noviembre del 2020 le est\u00e1 pidiendo el",
            "start": 5064.12,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pago porque no han pagado ni les dejaron",
            "start": 5068.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de pagar por 2000 por m\u00e1s de dos mil",
            "start": 5071.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "millones de pesos entonces Quisiera",
            "start": 5074.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "saber si ya ustedes se ha reunido con el",
            "start": 5077.32,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "gobernador de Jalisco",
            "start": 5081.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y este si ya tienen una decisi\u00f3n sobre",
            "start": 5083.699,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ese tema Bueno",
            "start": 5087.58,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es un asunto Ya lo hemos comentado aqu\u00ed",
            "start": 5089.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pues no est\u00e1 de m\u00e1s este",
            "start": 5093.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "repetirlo",
            "start": 5097.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se hizo una Presa",
            "start": 5098.88,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "en Los Altos de Jalisco zapotillo como",
            "start": 5102.88,
            "duration": 10.259
        },
        {
            "text": "todas las obras que se hicieron",
            "start": 5109.62,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "este o muchas de las obras que se",
            "start": 5113.139,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 5117.52,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "sin consulta",
            "start": 5119.639,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 5122.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sin que se toman en cuenta",
            "start": 5125.38,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "al pueblo entonces construyen la presa",
            "start": 5128.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 5131.82,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estamos hablando de dinero del",
            "start": 5133.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 5135.94,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo",
            "start": 5138.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la presa construida",
            "start": 5141.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero desde luego la gente",
            "start": 5144.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en contra sobre todo",
            "start": 5146.58,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5150.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "habitantes del poblado que va",
            "start": 5152.639,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "a afectarse porque se va a inundar",
            "start": 5156.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que como estaba contemplado en el",
            "start": 5161.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "proyecto original",
            "start": 5164.26,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5167.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esto comenz\u00f3 en los gobiernos anteriores",
            "start": 5168.12,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 parada la obra desde hace m\u00e1s de",
            "start": 5173.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os",
            "start": 5178.36,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "es un asunto que se vio en la corte se",
            "start": 5181.56,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "decide de que la cortina de la presa",
            "start": 5185.62,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no tenga m\u00e1s altura de 80 metros",
            "start": 5191.1,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "no 120 como lo estimaba el proyecto",
            "start": 5195.9,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "original de todas maneras la gente no",
            "start": 5200.739,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "est\u00e1 conforme",
            "start": 5205.12,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esa inversi\u00f3n ah\u00ed",
            "start": 5206.52,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "resulta que si se quedan la obra",
            "start": 5210.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "inconclusa como est\u00e1",
            "start": 5217.62,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de todas maneras va a requerir de",
            "start": 5220.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 5223.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "porque se corre un riesgo de que una",
            "start": 5225.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n",
            "start": 5228.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5231.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "se destruye lo construido y se afecte",
            "start": 5233.4,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "este a la poblaci\u00f3n",
            "start": 5238.199,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y se causan desgracias entonces",
            "start": 5241.6,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "esa presa La construyeron porque se",
            "start": 5246.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pretend\u00eda llevar agua",
            "start": 5250.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a Le\u00f3n Guanajuato",
            "start": 5252.76,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "y por eso lo de el acueducto que se",
            "start": 5255.58,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "contrata con una empresa espa\u00f1ola",
            "start": 5260.739,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "para variar este",
            "start": 5263.639,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "nos queda ese problema no ser\u00e1 heredan",
            "start": 5269.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ese problema estamos buscando la forma",
            "start": 5273.94,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de resolverlo voy a",
            "start": 5275.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ir a hablar con la gente",
            "start": 5280.139,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 5282.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este para",
            "start": 5284.04,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "buscar opciones buscar alternativas",
            "start": 5287.58,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de que no se tire a la",
            "start": 5292.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "basura",
            "start": 5297.1,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "todo ese dinero",
            "start": 5297.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a ver si",
            "start": 5301.179,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se busca una opci\u00f3n una alternativa",
            "start": 5302.76,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "como lo hicimos con los gasoductos como",
            "start": 5308.62,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "lo hicimos con los reclusorios",
            "start": 5312.1,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estoy viendo que de los que m\u00e1s me",
            "start": 5317.46,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "atacan",
            "start": 5321.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "es El Financiero imag\u00ednense",
            "start": 5322.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "Pues como no me va a atacar",
            "start": 5326.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "si recibi\u00f3 una concesi\u00f3n el due\u00f1o del",
            "start": 5329.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Financiero",
            "start": 5332.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5334.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "construir un reclusorio",
            "start": 5336.54,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "donde hay que pagarle como",
            "start": 5339.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "4.500 pesos diarios por recluso",
            "start": 5346.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5353.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s al due\u00f1o del Financiero",
            "start": 5354.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "le dieron un cr\u00e9dito en el sexenio",
            "start": 5359.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 5362.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nacional financiera",
            "start": 5363.699,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de 120 millones de d\u00f3lares",
            "start": 5366.34,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Entonces como ya no hay nada de eso",
            "start": 5371.139,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Pues est\u00e1n molestos",
            "start": 5375.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Pero los que nos est\u00e1n este escuchando",
            "start": 5378.52,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 opinan le seguimos dando",
            "start": 5382.36,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "o aguantamos",
            "start": 5387.639,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "los cuestionamientos",
            "start": 5391.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "del periodismo entre comillas",
            "start": 5393.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces en el caso del zapotillo pues",
            "start": 5400.06,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "tenemos este asunto pendiente",
            "start": 5403.84,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "desde luego vamos a defender el que esta",
            "start": 5407.4,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "empresa espa\u00f1ola Pues no lucre porque",
            "start": 5413.199,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "f\u00edjense el colmo",
            "start": 5418.92,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "es que les daban los contratos",
            "start": 5422.56,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "leoninos",
            "start": 5427.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con todas las ventajas Porque si",
            "start": 5430.78,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se paraba la obra",
            "start": 5435.0,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "porque la gente dec\u00eda aqu\u00ed no pasa",
            "start": 5437.62,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "el tubo",
            "start": 5443.94,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "o por cualquier otra raz\u00f3n hab\u00eda que",
            "start": 5447.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 5449.8,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "una multa",
            "start": 5452.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "esto viene en los contratos",
            "start": 5454.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "aparte de eso",
            "start": 5459.12,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "lo que invert\u00edan era dinero de cr\u00e9dito",
            "start": 5462.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que otorgaba el mismo gobierno",
            "start": 5467.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la banca de desarrollo",
            "start": 5470.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "todo por influyentismo y apoyos no",
            "start": 5474.4,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "recuperables del jard\u00edn s\u00ed s\u00ed",
            "start": 5477.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "este apoyos a fondo perdidos es decir",
            "start": 5484.719,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "subsidios que se entregaba Entonces",
            "start": 5488.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estamos viendo eso que t\u00fa acabas de",
            "start": 5491.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "plantear se est\u00e1 analizando estamos",
            "start": 5495.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hablando con el gobierno de Jalisco para",
            "start": 5497.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9",
            "start": 5501.28,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n se encuentra hasta ahora",
            "start": 5503.159,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "este no hemos podido llegar a un acuerdo",
            "start": 5506.82,
            "duration": 10.899
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo es esto pues es",
            "start": 5511.56,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "el resolver el que se siguiera",
            "start": 5517.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "construyendo el tren",
            "start": 5520.659,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Toluca Ciudad de M\u00e9xico arreglar con Los",
            "start": 5522.94,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Campesinos por las afectaciones",
            "start": 5526.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "afortunadamente se resolvi\u00f3 tenemos que",
            "start": 5528.9,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "seguirlo el derecho de v\u00eda y seguimos Ya",
            "start": 5532.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "construyendo y vamos a terminarlo",
            "start": 5535.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la planta de generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 5538.92,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica la termoel\u00e9ctrica de Morelos",
            "start": 5542.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5547.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya",
            "start": 5549.36,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 a un acuerdo pero tuvo la",
            "start": 5552.1,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "planta tanto tiempo parada",
            "start": 5555.219,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que ha costado trabajo",
            "start": 5558.219,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "desde echarle a andar y estamos en eso",
            "start": 5560.699,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "para este que contin\u00fae funcionando",
            "start": 5565.44,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "Entonces es esto de la de la presa y",
            "start": 5570.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "vamos a resolverlo de la mejor forma",
            "start": 5574.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "posible lo estamos atendiendo en una",
            "start": 5577.06,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "siguiente Pregunta",
            "start": 5580.54,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Quisiera saber",
            "start": 5581.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "congresistas de los Estados Unidos",
            "start": 5583.98,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1alan le mandaron una carta al",
            "start": 5586.86,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "presidente byden se\u00f1ala el",
            "start": 5590.38,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "los senadores",
            "start": 5594.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "encabezados por Ted Cruz se\u00f1alan que hay",
            "start": 5597.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "violaciones al Tratado de Libre Comercio",
            "start": 5600.639,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "por parte de M\u00e9xico al Tratado de al",
            "start": 5603.52,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "tecmec No ya que se han sobre todo en la",
            "start": 5606.82,
            "duration": 11.339
        },
        {
            "text": "parte energ\u00e9tica no Ser\u00eda posible que",
            "start": 5613.06,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "como nos explicaron en una ma\u00f1anera",
            "start": 5618.159,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "todos los subsidios si hay algo que va",
            "start": 5621.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "contra el libre comercio es que empresas",
            "start": 5624.699,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "reciban subsidios en la teor\u00eda cl\u00e1sica",
            "start": 5627.639,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "de inicio cl\u00e1sica de de econom\u00eda Pues",
            "start": 5630.639,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "los subsidios van contra el libre",
            "start": 5637.5,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "comercio y seleccionando empresas y",
            "start": 5640.06,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "sobre todo espa\u00f1ol as\u00ed este y no Ser\u00eda",
            "start": 5643.36,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "posible que si hiciera este este",
            "start": 5648.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ejercicio que se hizo una vez aqu\u00ed en",
            "start": 5651.699,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana que",
            "start": 5654.159,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed que se viera que lo vieran los",
            "start": 5655.92,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "congresistas que se est\u00e1 haciendo mucho",
            "start": 5659.739,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "esfuerzo por reactivar la la",
            "start": 5662.5,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "las plantas hidroel\u00e9ctricas que dan",
            "start": 5667.54,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "energ\u00eda limpia y que se est\u00e1 para",
            "start": 5670.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "cumplir con Los acuerdos de Par\u00eds de en",
            "start": 5674.739,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "el medio ambiente",
            "start": 5677.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el mismo reforma dice que sea",
            "start": 5678.96,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s del 50% se ha subido la",
            "start": 5683.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 5687.699,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctrica en comparaci\u00f3n del a\u00f1o",
            "start": 5690.6,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pasado Entonces yo creo que eso es lo",
            "start": 5692.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de saberlos los los",
            "start": 5695.86,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "congresistas y y",
            "start": 5698.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ver que nos est\u00e1 violando en este",
            "start": 5700.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sentido el tecmec no",
            "start": 5703.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 5707.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se van a ir este dando a conocer",
            "start": 5709.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "nuestras acciones Ya",
            "start": 5713.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo una labor de parte de",
            "start": 5717.96,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "nuestro embajador Esteban Moctezuma para",
            "start": 5721.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "informar muchas veces",
            "start": 5725.139,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "eh este es lo mismo No",
            "start": 5727.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 5730.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n",
            "start": 5733.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ayer recib\u00ed un informe de los ingenieros",
            "start": 5736.739,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 5742.139,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de que la asociaci\u00f3n de pilotos",
            "start": 5743.88,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico pidi\u00f3",
            "start": 5748.119,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ir a ver el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 5751.719,
            "duration": 10.821
        },
        {
            "text": "a ver c\u00f3mo se est\u00e1 construyendo y",
            "start": 5757.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5762.54,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "quedaron",
            "start": 5764.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pues muy satisfechos",
            "start": 5765.9,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "que incluso volaron",
            "start": 5769.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "este despegaron del aeropuerto est\u00e1n",
            "start": 5772.239,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "viendo que es una gran obra",
            "start": 5775.36,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Yo quisiera que todos los mexicanos",
            "start": 5778.659,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pudieran ir",
            "start": 5782.26,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5784.54,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 la pista militar",
            "start": 5785.94,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5792.219,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "llegaron aviones",
            "start": 5795.82,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hicimos una",
            "start": 5799.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n",
            "start": 5802.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y al d\u00eda siguiente casi todos los medios",
            "start": 5805.3,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "en vez de dar a conocer la informaci\u00f3n",
            "start": 5809.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "como fue hablaron de que",
            "start": 5812.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "era un montaje un poco lo que esta",
            "start": 5815.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "revista inglesa porque tampoco hay mucha",
            "start": 5819.04,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "diferencia",
            "start": 5820.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entre los peri\u00f3dicos de aqu\u00ed con el New",
            "start": 5822.699,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "York",
            "start": 5826.6,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el Washington",
            "start": 5827.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estas revistas inglesas",
            "start": 5830.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hay una crisis",
            "start": 5833.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "del periodismo en el mundo por falta de",
            "start": 5835.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "\u00e9tica",
            "start": 5839.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "imag\u00edneses lo que este",
            "start": 5841.679,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "plantea la revista",
            "start": 5844.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "completamente desinformando",
            "start": 5847.42,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "no tienen",
            "start": 5853.06,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 5856.02,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "el m\u00ednimo",
            "start": 5858.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5860.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este prop\u00f3sito",
            "start": 5862.32,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "de fundar sus notas no no conocen de que",
            "start": 5865.32,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "existe en la constituci\u00f3n",
            "start": 5870.94,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el derecho a la consulta",
            "start": 5875.08,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "que hay un procedimiento",
            "start": 5879.699,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5882.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este lo solicita El Ejecutivo lo pueden",
            "start": 5884.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "solicitar el legislativo o lo puede",
            "start": 5887.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "solicitar el pueblo si re\u00fane un n\u00famero",
            "start": 5890.8,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "determinado de firmas",
            "start": 5893.8,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y es la corte la que",
            "start": 5896.139,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "este definen como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 la",
            "start": 5900.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era muy bien",
            "start": 5905.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este Qu\u00e9 tipo de pregunta",
            "start": 5906.84,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "si la pregunta es v\u00e1lida no es v\u00e1lida",
            "start": 5910.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Entonces nos atribuyen a nosotros la",
            "start": 5914.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pregunta cuando fue la corte",
            "start": 5916.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la que formul\u00f3 la pregunta Pues estamos",
            "start": 5920.26,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "hablando de una revista supuestamente",
            "start": 5923.32,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "muy famosa importante en el mundo",
            "start": 5927.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pues es un pastel tambi\u00e9n",
            "start": 5930.3,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "al final",
            "start": 5933.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Y a partir",
            "start": 5936.34,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "de esa informaci\u00f3n distorsionada aqu\u00ed se",
            "start": 5938.8,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "le da vuelo porque imag\u00ednense este viene",
            "start": 5943.719,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "de una revista famosa del mundo",
            "start": 5947.619,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Entonces ya por ese hecho",
            "start": 5952.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "hay que dar por cierto",
            "start": 5955.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todo lo que dicen",
            "start": 5958.5,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no entonces este",
            "start": 5961.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 5964.139,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "por eso que",
            "start": 5965.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "estar constantemente",
            "start": 5968.76,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "informando Y yo sostengo que",
            "start": 5971.639,
            "duration": 9.461
        },
        {
            "text": "los legisladores de Estados Unidos en",
            "start": 5977.639,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "este caso pues van a saber me reun\u00ed con",
            "start": 5981.1,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "senadores de los dos partidos hace",
            "start": 5986.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "relativamente poco y hablamos de todo",
            "start": 5989.86,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 5994.139,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5995.94,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "son buenas las relaciones no deja de",
            "start": 5997.5,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "haber diferencias por ejemplo",
            "start": 6001.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a ellos seguramente",
            "start": 6005.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no les parece",
            "start": 6007.94,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "el que nosotros dejemos de comprar las",
            "start": 6010.46,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 6014.28,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "en el extranjero porque durante mucho",
            "start": 6017.4,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 6020.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica petrolera consisti\u00f3 sobre",
            "start": 6021.26,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "todo en el per\u00edodo neoliberal en vender",
            "start": 6024.48,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo crudo",
            "start": 6026.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y comprar gasolina es como si",
            "start": 6028.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "vendi\u00e9ramos naranja y compr\u00e1ramos jugo",
            "start": 6031.8,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de naranja",
            "start": 6033.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Eso era lo que hac\u00eda",
            "start": 6035.1,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros ahora lo que queremos",
            "start": 6037.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es procesar",
            "start": 6039.619,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "toda nuestra materia prima en M\u00e9xico",
            "start": 6042.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para no comprar la gasolina",
            "start": 6045.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Entonces eso pues",
            "start": 6048.42,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6051.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 6052.76,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "gusta algunos no a todos",
            "start": 6054.5,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "entonces por eso los cuestionamientos",
            "start": 6059.82,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "pero tenemos que ir informando",
            "start": 6061.739,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y al final tambi\u00e9n",
            "start": 6065.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 6068.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "vaya",
            "start": 6072.3,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de nuevo",
            "start": 6074.119,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "Estableciendo el que M\u00e9xico es un pa\u00eds",
            "start": 6076.46,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "libre independiente y soberano",
            "start": 6080.1,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que este no vamos a seguir gobernando a",
            "start": 6085.26,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6090.119,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "con la agenda",
            "start": 6090.98,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de los organismos financieros",
            "start": 6094.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 6096.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tenemos que gobernar a M\u00e9xico con",
            "start": 6099.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "nuestra agenda",
            "start": 6102.48,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "con lo que le conviene al pueblo de",
            "start": 6105.42,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no con lo que le conviene a",
            "start": 6107.4,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "extranjeros o a grupos de intereses",
            "start": 6112.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "creados del pa\u00eds",
            "start": 6114.9,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pero esto sin balandro nada si pelearnos",
            "start": 6117.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6121.58,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "afortunadamente tenemos muy buenos",
            "start": 6123.98,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos",
            "start": 6126.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y yo cada vez hablo hasta m\u00e1s despacio",
            "start": 6128.159,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6132.06,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "no me enojo",
            "start": 6135.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Entonces como dec\u00eda Ju\u00e1rez nada por la",
            "start": 6139.1,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho",
            "start": 6143.82,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "F\u00e1tima",
            "start": 6147.84,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente F\u00e1tima",
            "start": 6156.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez del Canal despertar pol\u00edtico",
            "start": 6158.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Charro pol\u00edtico redes sociales En d\u00edas",
            "start": 6160.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pasados el consejo general del INE",
            "start": 6163.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "acredit\u00f3 que Samuel Garc\u00eda financi\u00f3 su",
            "start": 6165.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a electoral mediante un esquema",
            "start": 6168.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ilegal de triangulaci\u00f3n de recursos que",
            "start": 6169.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "incluy\u00f3 a su madre Berta Sep\u00falveda a su",
            "start": 6172.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hermana Silvia Garc\u00eda y a Roberto Garc\u00eda",
            "start": 6174.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "su hermano as\u00ed como tres empresas",
            "start": 6177.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fachada que comparten domicilio fiscal y",
            "start": 6179.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de las cuales dichos familiares Incluso",
            "start": 6182.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "el candidato son socios y accionistas de",
            "start": 6184.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "las mismas de acuerdo con los datos",
            "start": 6187.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mostrados Samuel Garc\u00eda recibi\u00f3",
            "start": 6189.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "il\u00edcitamente 14 millones de pesos",
            "start": 6192.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "superando el tope que la ley marca para",
            "start": 6193.94,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "las aportaciones privadas fijado en",
            "start": 6196.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "siete millones de pesos por la comisi\u00f3n",
            "start": 6198.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "electoral Estatal de Nuevo Le\u00f3n la",
            "start": 6200.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "unidad de inteligencia financiera y la",
            "start": 6203.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n bancaria detect\u00f3 que las",
            "start": 6205.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "personas morales firma jur\u00eddica y fiscal",
            "start": 6207.96,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "abogados sociedad civil saga tierras y",
            "start": 6209.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bienes inmuebles S.A de C.V y firma",
            "start": 6212.699,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "contable y fiscal sociedad civil",
            "start": 6215.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "depositaron el recurso a las cuentas de",
            "start": 6217.46,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "los familiares en cantidades diferentes",
            "start": 6220.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para despu\u00e9s ellos transferir el recurso",
            "start": 6221.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a la cuenta del comit\u00e9 ejecutivo",
            "start": 6225.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Nacional de movimiento ciudadano y as\u00ed",
            "start": 6226.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el partido hacia la aportaciones a la",
            "start": 6228.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y simular aportaciones legales",
            "start": 6231.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "provenientes de entes prohibidos como si",
            "start": 6233.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fuera poco el sodio la unidad de",
            "start": 6235.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera confirmaron que",
            "start": 6237.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ni la madre ni los dos hermanos tienen",
            "start": 6239.76,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "capacidad pecuniaria para solventar la",
            "start": 6241.86,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "observaciones que hicieron con lo que",
            "start": 6244.139,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "estaremos hablando de un proceso",
            "start": 6245.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "probable financiamiento con recursos de",
            "start": 6246.98,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "procedencia il\u00edcita paralelo a este caso",
            "start": 6249.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presidente Elena impuso una multa a",
            "start": 6252.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda de 448 mil pesos y otra de 55",
            "start": 6255.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "millones al partido de movimiento",
            "start": 6258.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ciudadano por la propaganda irregular",
            "start": 6261.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "realizada en redes sociales por su",
            "start": 6263.639,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "esposa Mariana Rodr\u00edguez ya que es un",
            "start": 6265.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ente prohibido para realizar tales",
            "start": 6267.78,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "aportaciones al ser una persona f\u00edsica",
            "start": 6269.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con actividad empresarial",
            "start": 6271.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente esta noticia ha",
            "start": 6273.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "generado una gran discusi\u00f3n en las redes",
            "start": 6276.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "sociales ya que se hace la comparaci\u00f3n",
            "start": 6278.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con lo sucedido con F\u00e9lix Salgado en",
            "start": 6280.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Guerrero y Ra\u00fal Mor\u00f3n en Michoac\u00e1n y",
            "start": 6282.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "como los consejeros del INE actuaron de",
            "start": 6284.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "manera muy diferente y probablemente",
            "start": 6286.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tendenciosa es indignante que Samuel",
            "start": 6288.92,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda sea el candidato con mayores",
            "start": 6292.199,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "irregulares en los ingresos y en la",
            "start": 6293.699,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "gastos de campa\u00f1a que se le haya",
            "start": 6295.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "comprobado estos il\u00edcitos que haya",
            "start": 6297.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "participado el partido pol\u00edtico pero lo",
            "start": 6299.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grave presidente es que el INE con",
            "start": 6301.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "su actuar este vulnerando al pueblo",
            "start": 6304.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mexicano vulnerando la democracia que",
            "start": 6306.9,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tanto nos ha costado conseguir",
            "start": 6309.06,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "presidente Este es un sentimiento vivo",
            "start": 6310.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "del pueblo no queremos seguir teniendo",
            "start": 6313.199,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "funcionarios arbitrarios que son",
            "start": 6315.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "parciales y que est\u00e1n solapando las",
            "start": 6317.219,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "irregularidades de Samuel Garc\u00eda al no",
            "start": 6319.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "querer sancionar con la pena m\u00e1xima la",
            "start": 6321.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de la gubernatura y minimizar",
            "start": 6324.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los agravios presidente La pregunta es",
            "start": 6326.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 6329.52,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto presentar\u00e1 la reforma electoral",
            "start": 6330.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que en ma\u00f1aneras atr\u00e1s dio a conocer",
            "start": 6332.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para limpiar a este instituto y terminar",
            "start": 6334.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "con la con la impunidad de Dentro de",
            "start": 6337.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este \u00f3rgano aut\u00f3nomo Y si esta reforma",
            "start": 6339.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "va a contemplar modificaciones al",
            "start": 6341.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tribunal electoral ya que el presidente",
            "start": 6343.56,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de la suprema corte Arturo Sald\u00edvar dio",
            "start": 6345.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a conocer que el consejo de la",
            "start": 6348.179,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "judicatura no tiene facultades de",
            "start": 6349.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "disciplina ni vigilancia sobre este",
            "start": 6351.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tribunal cosa anomal\u00eda que ha generado",
            "start": 6353.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que crezcan los abusos internos la",
            "start": 6356.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n impunidad Dentro de este",
            "start": 6358.44,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "tribunal",
            "start": 6360.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "bueno son dos cosas Una la denuncia que",
            "start": 6361.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "haces sobre irregularidades supuestas o",
            "start": 6364.38,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "presuntas en",
            "start": 6367.86,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "las elecciones locales de Nuevo Le\u00f3n eso",
            "start": 6370.4,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "lo tiene que resolver ya lo est\u00e1 este",
            "start": 6375.54,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "atendiendo el Instituto electoral y el",
            "start": 6379.28,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "tribunal electoral Y si",
            "start": 6384.9,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "este hay denuncias la fiscal\u00eda general",
            "start": 6389.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica denuncias que ameriten",
            "start": 6394.739,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que este caso sea atendido por la",
            "start": 6397.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la de la Rep\u00fablica",
            "start": 6400.619,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "lo que yo opino es que se debe tambi\u00e9n",
            "start": 6404.34,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "de tomar en cuenta",
            "start": 6409.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 6412.04,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 6413.96,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "que vot\u00f3",
            "start": 6416.46,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que este fue",
            "start": 6419.699,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de la elecci\u00f3n y",
            "start": 6423.32,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "ejerci\u00f3 su derecho a votar",
            "start": 6427.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Y eso es importante es la esencia",
            "start": 6432.9,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "de la Democracia puede ser que haya",
            "start": 6437.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "irregularidades que este haya",
            "start": 6441.119,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este manipulaci\u00f3n",
            "start": 6445.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Pero al final",
            "start": 6451.02,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "fueron los ciudadanos los que decidieron",
            "start": 6453.5,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Y la verdad el pueblo no es tonto",
            "start": 6458.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tonto es el que piensa que el pueblo es",
            "start": 6462.78,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tonto",
            "start": 6464.699,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "una cosa es que",
            "start": 6468.48,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "falsifiquen las actas que rellenen las",
            "start": 6472.58,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "urnas",
            "start": 6476.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3 cuando nos robaron la",
            "start": 6477.9,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 6481.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en el 2006",
            "start": 6482.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que no quisieron contar los votos",
            "start": 6485.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed en Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 6488.179,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "en Guadalupe",
            "start": 6491.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de acuerdo de una casilla",
            "start": 6493.04,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 6496.56,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "viv\u00edan o se registraron",
            "start": 6499.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "500 ciudadanos",
            "start": 6507.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y votaron 600 a favor",
            "start": 6509.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 6513.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y as\u00ed muchas",
            "start": 6517.139,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "Entonces eso es fraude",
            "start": 6520.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y a\u00fan as\u00ed este se aval\u00f3",
            "start": 6524.52,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "ese fraude muchos de los que ahora",
            "start": 6529.92,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en contra de nosotros casi todos",
            "start": 6533.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "firmaron",
            "start": 6539.1,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "avalando",
            "start": 6540.9,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ese fraude y adem\u00e1s este",
            "start": 6543.06,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "presum\u00edan de que eran dem\u00f3cratas",
            "start": 6547.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y liberales por eso es tambi\u00e9n muy",
            "start": 6549.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "interesante lo que est\u00e1 pasando",
            "start": 6554.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 6557.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de que se han tenido que quitar la",
            "start": 6560.58,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "m\u00e1scara",
            "start": 6562.38,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "de mostrar su rostro",
            "start": 6564.78,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "verdadero",
            "start": 6570.3,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y en algunos casos siniestro",
            "start": 6572.58,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque ese",
            "start": 6578.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Este cubr\u00edan",
            "start": 6579.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aban simulaban",
            "start": 6584.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6587.219,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "con la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 6589.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "es de definici\u00f3n",
            "start": 6593.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ya cada quien",
            "start": 6597.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ocupa su sitio",
            "start": 6600.179,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "ahora por eso lo de los medios Entonces",
            "start": 6604.86,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "esta paliza que nos acomodan",
            "start": 6609.0,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "como juego b\u00e9isbol pues ya s\u00e9",
            "start": 6612.599,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "de cuando se trata de una paliza",
            "start": 6616.699,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6621.239,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6624.239,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones este",
            "start": 6627.179,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para ver el equilibrio que existe este",
            "start": 6630.139,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "de los comentaristas",
            "start": 6634.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "es interesante esto que nunca hab\u00eda",
            "start": 6639.659,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 6644.159,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "saben el antecedente",
            "start": 6646.56,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cercano a lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 6650.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "ahora con los medios",
            "start": 6653.219,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "es lo que padeci\u00f3 el presidente Madero",
            "start": 6655.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda visto esto",
            "start": 6661.86,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Ese es bueno no pero hay uno en donde",
            "start": 6667.26,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 opini\u00f3n a favor y en contra",
            "start": 6670.139,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "s\u00ed la de radio que esa es buen\u00edsima la",
            "start": 6676.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de radio",
            "start": 6680.04,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "f\u00edjense Cu\u00e1nta objetividad",
            "start": 6683.4,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto profesionalismo",
            "start": 6686.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9",
            "start": 6694.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "buen periodismo",
            "start": 6696.139,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 6699.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "rendirle homenaje",
            "start": 6702.06,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "a Zarco a Daniel Cabrera",
            "start": 6703.94,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a los Flores Mag\u00f3n",
            "start": 6708.599,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "que estar\u00eda diciendo por ejemplo Miguel",
            "start": 6712.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "\u00c1ngel Granados chapa",
            "start": 6715.08,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "de los \u00faltimos",
            "start": 6719.719,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "Aunque hay todav\u00eda algunos este",
            "start": 6724.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Aut\u00e9nticos periodistas",
            "start": 6729.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pero esa de qui\u00e9n",
            "start": 6733.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "M M De qui\u00e9n es este de qui\u00e9n",
            "start": 6742.92,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn Vargas",
            "start": 6747.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "29",
            "start": 6751.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a 1",
            "start": 6754.02,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "son bastante bastante equilibrados",
            "start": 6758.699,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "en los tiempos de la radio de qui\u00e9n es",
            "start": 6764.159,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "Radio F\u00f3rmula",
            "start": 6772.56,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy equilibrados 30/9",
            "start": 6775.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pero este de ac\u00e1",
            "start": 6780.119,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "as\u00ed las cosas",
            "start": 6783.119,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es",
            "start": 6786.3,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de Qu\u00e9 radio",
            "start": 6789.96,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "doble w radio",
            "start": 6797.54,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "No pues est\u00e1 muy bien de qui\u00e9n creen que",
            "start": 6800.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es doble Blu radio",
            "start": 6802.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "del grupo prisa",
            "start": 6807.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de Espa\u00f1a",
            "start": 6810.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del que edite el pa\u00eds que defiende a las",
            "start": 6812.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "empresas espa\u00f1olas como esa que este",
            "start": 6816.54,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "es exactamente y como iberdrola y como",
            "start": 6820.639,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "todas es que ve\u00edan a M\u00e9xico como tierra",
            "start": 6824.94,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de conquista y saquearon",
            "start": 6827.94,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "repsol y todas",
            "start": 6831.32,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "Entonces esto",
            "start": 6835.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "es bueno",
            "start": 6838.619,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque antes",
            "start": 6841.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6843.719,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se disfrazaban de dem\u00f3cratas",
            "start": 6847.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "e independientes yo Hubo un tiempo",
            "start": 6852.3,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en que se us\u00f3 mucho eso",
            "start": 6857.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que eran independientes",
            "start": 6861.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 6864.679,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "no de la mafia del poder",
            "start": 6868.5,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6873.599,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6875.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1n saliendo estas cosas en tu",
            "start": 6876.739,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "pregunta sobre Nuevo Le\u00f3n hay que tomar",
            "start": 6879.78,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "en cuenta a la gente siempre la opini\u00f3n",
            "start": 6882.599,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "de la gente y",
            "start": 6886.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "este tener cuidado",
            "start": 6888.86,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "porque cuando se trata de esto siempre",
            "start": 6891.9,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "como todav\u00eda no termina de irse el viejo",
            "start": 6895.099,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 6899.34,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "Siempre hay alguien detr\u00e1s",
            "start": 6902.04,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a quien le conviene",
            "start": 6905.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "descalificar",
            "start": 6908.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a el gobernador electo de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 6911.88,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n ganar\u00eda",
            "start": 6915.56,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que de parte de qui\u00e9n",
            "start": 6919.139,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 6923.82,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "es como lo de San Luis Potos\u00ed",
            "start": 6927.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que este est\u00e1n tambi\u00e9n molestos",
            "start": 6932.52,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "con el gobernador electo",
            "start": 6937.619,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es igual",
            "start": 6941.58,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y la pregunta es",
            "start": 6944.34,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de parte de qui\u00e9n a qui\u00e9n no le gusta",
            "start": 6947.699,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "que estuvo en la c\u00e1rcel",
            "start": 6954.56,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed estuvo en la c\u00e1rcel",
            "start": 6958.32,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el gobernador electo de",
            "start": 6960.9,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "San Luis",
            "start": 6966.119,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "pero la versi\u00f3n",
            "start": 6969.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que \u00e9l sostiene",
            "start": 6972.3,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "es de que lo metieron a la c\u00e1rcel porque",
            "start": 6975.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan que se inscribiera",
            "start": 6977.219,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "para ser candidato",
            "start": 6979.98,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y le compitiera",
            "start": 6984.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "a quien quer\u00eda este el r\u00e9gimen que fuese",
            "start": 6987.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el candidato",
            "start": 6992.159,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y que por eso",
            "start": 6995.52,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "este le fabricaron un delito y al tambo",
            "start": 6998.099,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "y lo sacaron cuando ya hab\u00eda candidato",
            "start": 7003.38,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Ese es una versi\u00f3n entonces",
            "start": 7008.42,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 7014.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "aprender",
            "start": 7016.84,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "a leer el peri\u00f3dico",
            "start": 7018.639,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a escuchar la radio y a ver la",
            "start": 7021.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 7024.139,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "porque pues son muchos los inter\u00e9s",
            "start": 7028.46,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "intereses y si nosotros vamos a seguir",
            "start": 7031.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "este insistiendo en que tiene que haber",
            "start": 7035.619,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "democracia plena",
            "start": 7038.06,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y vamos a promover la reforma",
            "start": 7040.639,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "en lo electoral",
            "start": 7046.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 7049.04,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "los consejeros",
            "start": 7050.56,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "los magistrados electorales sean",
            "start": 7054.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "verdadero jueces",
            "start": 7057.94,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9n al servicio de los grupos",
            "start": 7060.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de intereses creados",
            "start": 7063.619,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 7066.86,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "se simul\u00f3 durante mucho tiempo",
            "start": 7071.179,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de que eran los partidos",
            "start": 7074.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "los que manejaban",
            "start": 7077.78,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 7080.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "y la pol\u00edtica econ\u00f3mica no",
            "start": 7083.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "los partidos eran instrumentos",
            "start": 7087.8,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "de los grupos de intereses creados",
            "start": 7091.04,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "incluso los medios",
            "start": 7095.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "dos legisladores",
            "start": 7099.679,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "los que mandaban",
            "start": 7102.98,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "eran este los potentados",
            "start": 7106.84,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "a ver que se tengan dem\u00f3cratas",
            "start": 7118.699,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gente honesta \u00edntegra",
            "start": 7125.719,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "en el INE en el tribunal",
            "start": 7129.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ahora que se va a llevar a cabo una",
            "start": 7135.26,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "consulta el domingo",
            "start": 7138.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "es de veras",
            "start": 7143.139,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "este lamentable el papel de los medios",
            "start": 7145.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "nadie habla de eso",
            "start": 7150.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 7155.179,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones lo de",
            "start": 7160.34,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "la revista inglesa S\u00ed pero de c\u00f3mo",
            "start": 7163.659,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "El Milenio",
            "start": 7170.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "destaca la nota",
            "start": 7174.82,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "en vez",
            "start": 7179.599,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de estar",
            "start": 7182.06,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "alentando porque es democracia",
            "start": 7183.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "participativa",
            "start": 7185.599,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "para que avancemos y que sea el pueblo",
            "start": 7191.06,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "El que siempre tenga las riendas del",
            "start": 7194.239,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "poder en sus manos",
            "start": 7196.219,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "en vez de eso",
            "start": 7200.42,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "eso lo observe",
            "start": 7203.54,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es",
            "start": 7209.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Ah Yo pensaba que era el peri\u00f3dico",
            "start": 7210.639,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "una cantante Cantinflas",
            "start": 7217.82,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "la consulta",
            "start": 7222.139,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Este es el periodismo",
            "start": 7223.48,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "es una verg\u00fcenza entonces",
            "start": 7228.26,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "que encontremos que s\u00ed los hay",
            "start": 7231.4,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "mujeres hombres",
            "start": 7236.139,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "\u00edntegros",
            "start": 7239.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "rectos",
            "start": 7243.8,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "dem\u00f3cratas sinceros",
            "start": 7247.179,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "para que sean los que conduzcan los",
            "start": 7251.0,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "procesos electorales",
            "start": 7253.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7258.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ahora supuestamente los nombran los",
            "start": 7260.32,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "partidos bueno",
            "start": 7263.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "la simulaci\u00f3n est\u00e1ndar que es el",
            "start": 7266.78,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "nombramiento lo hacen los legisladores",
            "start": 7269.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 7271.699,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "son los partidos pero tampoco son los",
            "start": 7273.86,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "partidos al final son los grupos",
            "start": 7275.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "de intereses creados",
            "start": 7280.219,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7284.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n participan",
            "start": 7286.0,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "a krause y Aguilar camino",
            "start": 7291.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "le apoyan los empresarios",
            "start": 7296.06,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "las corporaciones",
            "start": 7302.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7307.4,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "tenemos que buscar que en la reforma",
            "start": 7308.5,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "pues este haya elecciones limpias se",
            "start": 7312.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "logre que haya elecciones limpias y",
            "start": 7316.699,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "libres y que no haya",
            "start": 7318.5,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fraude electoral",
            "start": 7321.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Porque si la democracia",
            "start": 7324.34,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "una real democracia proviene tiene que",
            "start": 7327.32,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "ser garantizada por este \u00f3rgano",
            "start": 7329.36,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "electoral que hasta el momento Y",
            "start": 7330.619,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "actualmente no lo estamos viendo me",
            "start": 7332.0,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "parece grav\u00edsimo primero que no se hable",
            "start": 7334.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del tema la consejera del INE Karla",
            "start": 7336.139,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "homerie dio a conocer que a pesar que el",
            "start": 7339.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "INE impuso las multas m\u00e1s altas de todos",
            "start": 7342.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los procesos electorales se qued\u00f3 corto",
            "start": 7344.06,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "en las alcances y sanciones porque ten\u00eda",
            "start": 7345.86,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "evidencia de lavado de dinero",
            "start": 7348.139,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "financiamiento il\u00edcito proveniente de",
            "start": 7349.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "triangulaciones ilegales del gobierno de",
            "start": 7351.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Tamaulipas y operaciones con empresa",
            "start": 7353.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "fachada para esconder aportaciones",
            "start": 7355.639,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "irregulares resulta que tambi\u00e9n la",
            "start": 7357.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "unidad de inteligencia financiera hizo",
            "start": 7360.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "esta investigaci\u00f3n y advirti\u00f3 un",
            "start": 7361.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "entramado de operaciones il\u00edcitas para",
            "start": 7363.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que desde cuentas asociadas a altos",
            "start": 7365.54,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "funcionarios del gobierno de Tamaulipas",
            "start": 7367.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "financiar en la campa\u00f1a electoral del",
            "start": 7369.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "candidato de pan en San Luis Potos\u00ed para",
            "start": 7372.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la gubernatura y a pesar de esto a pesar",
            "start": 7374.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda 62 transferencias de 52",
            "start": 7377.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "personas f\u00edsicas y de tres personas",
            "start": 7379.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "morales ligadas altos funcionarios del",
            "start": 7381.38,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "gobierno de Tamaulipas los consejeros",
            "start": 7383.54,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del INE pues decidieron",
            "start": 7385.159,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "pues no decidieron seguir con el",
            "start": 7388.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "expediente lo de lo decidieron",
            "start": 7391.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "archivarlo entonces me parece grav\u00edsimo",
            "start": 7393.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que al hablar primero de que tenemos a",
            "start": 7395.599,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "un gobernador que es Cabeza de Vaca que",
            "start": 7397.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados le quit\u00f3 el fuero",
            "start": 7399.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de un juicio pol\u00edtico que la",
            "start": 7401.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "suprema corte no resuelva el tema que se",
            "start": 7403.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e9 que est\u00e9 dando vueltas Pues que",
            "start": 7405.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estemos hablando de dinero tambi\u00e9n pobre",
            "start": 7408.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "probablemente desviado del gobierno de",
            "start": 7410.9,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Tamaulipas y la autoridad electoral que",
            "start": 7413.239,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "es la que debe de actuar facultad",
            "start": 7415.219,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "exhaustivamente para investigar estos",
            "start": 7417.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "casos pues decida archivar el expediente",
            "start": 7419.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y que no se hable de esto en el en los",
            "start": 7421.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n ni tampoco por los",
            "start": 7424.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "consejeros del INE S\u00ed pero este",
            "start": 7426.139,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "esperemos que",
            "start": 7429.32,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "las autoridades",
            "start": 7431.079,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "respondan",
            "start": 7433.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "yo no pierdo",
            "start": 7435.699,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "este las esperanzas en que se reforma el",
            "start": 7438.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 7442.88,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hace falta la reforma al poder judicial",
            "start": 7445.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y que la fiscal\u00eda act\u00fae",
            "start": 7449.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "este con",
            "start": 7453.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "rectitud y le tengo confianza fiscal es",
            "start": 7457.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "lo que puedo comentar a gente",
            "start": 7460.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Y si vamos a presentar en su momento la",
            "start": 7466.699,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 7469.579,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "electoral en el congreso",
            "start": 7472.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que no",
            "start": 7476.02,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "les va a gustar a muchos pero",
            "start": 7478.119,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "tenemos que hacerlo este",
            "start": 7483.739,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "entre otras cosas es mucho el gasto",
            "start": 7487.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "cuesta mucho el aparato",
            "start": 7492.639,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "electoral 20.000 millones de pesos",
            "start": 7496.06,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "Entonces eso no puede este seguir",
            "start": 7501.26,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "sucediendo",
            "start": 7506.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y sobre todo pues tiene que ser",
            "start": 7508.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un organismo independiente",
            "start": 7512.5,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "verdaderamente independiente aut\u00f3nomo",
            "start": 7514.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que d\u00e9 este",
            "start": 7517.599,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "seguridad garant\u00edas a todos los",
            "start": 7520.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "mexicanos que no sea tendencioso",
            "start": 7523.219,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "este que no est\u00e9 al servicio de nadie",
            "start": 7527.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que del pueblo",
            "start": 7531.98,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Entonces eso lo vamos a presentar",
            "start": 7534.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "viene de demi\u00e1n Duarte",
            "start": 7537.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "S\u00ed buenos d\u00edas se\u00f1or presidente demian",
            "start": 7545.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Duarte del Sonora Power de Hermosillo",
            "start": 7548.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Bueno un par de buenas noticias tres",
            "start": 7550.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dir\u00eda pues gan\u00f3 M\u00e9xico pas\u00f3 a la",
            "start": 7552.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "siguiente ronda en f\u00fatbol este lo cual",
            "start": 7555.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "seguramente todo el pa\u00eds celebra la otra",
            "start": 7556.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es que empieza el b\u00e9isbol este yo s\u00e9 que",
            "start": 7559.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pues es el deporte de su afici\u00f3n empieza",
            "start": 7561.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la selecci\u00f3n de M\u00e9xico a competir y",
            "start": 7564.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "bueno el b\u00e9isbol regresa a las",
            "start": 7567.26,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "olimpiadas creo que es una gran una gran",
            "start": 7568.88,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "noticia tambi\u00e9n eh se\u00f1or presidente la",
            "start": 7570.619,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 7573.139,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se dio a conocer el indicador global de",
            "start": 7574.179,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "actividad econ\u00f3mica para el mes de mayo",
            "start": 7577.159,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "y es un buen indicador tenemos un",
            "start": 7578.659,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "crecimiento del 25.3% para ese mes",
            "start": 7580.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "parece en coincidencia con lo que usted",
            "start": 7584.06,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "hablaba Hace unos d\u00edas de la",
            "start": 7586.76,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del empleo bueno que",
            "start": 7588.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "tenemos un ritmo este que nos marca",
            "start": 7589.94,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "V\u00e1lgame Pues esta idea de que podemos",
            "start": 7592.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recuperar todo lo que se perdi\u00f3 al calor",
            "start": 7594.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de la pandemia Y bueno pues siguen los",
            "start": 7597.02,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "distintos grupos financieros instancias",
            "start": 7599.9,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "instituciones este marcando y",
            "start": 7601.639,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "corrigiendo pues las proyecciones",
            "start": 7603.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tienen verdad este parece que el",
            "start": 7605.54,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "consenso es que vamos a crecer arriba",
            "start": 7607.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "del 6% o incluso en algunos casos se",
            "start": 7608.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "habla del 7%. entonces este \u00e1mbito de",
            "start": 7610.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "buenas noticias econ\u00f3micas hay un",
            "start": 7613.099,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "indicador que me ha llamado",
            "start": 7615.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "poderosamente la atenci\u00f3n hoy aparece el",
            "start": 7616.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "reporte trimestral eh de la mayor",
            "start": 7619.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "empresa minera de nuestro pa\u00eds que es",
            "start": 7621.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "industrial de grupo M\u00e9xico que controla",
            "start": 7623.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las acciones las actividades de la mina",
            "start": 7627.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de Cananea entre algunas otras tambi\u00e9n",
            "start": 7629.9,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en una cosa Ari y en distintos",
            "start": 7631.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "proyectos mineros del pa\u00eds es su",
            "start": 7633.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "principal producto es el cobre el cobre",
            "start": 7636.619,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "y bueno tuvo un repunte important\u00edsimo",
            "start": 7638.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en los precios a futuro a 4 d\u00f3lares con",
            "start": 7640.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "63 centavos la libra es un dato muy",
            "start": 7643.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "importante Porque obvio tiene que ver",
            "start": 7646.219,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "con la recuperaci\u00f3n global este el cobre",
            "start": 7647.78,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "es un commodity indispensable para para",
            "start": 7650.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n del desarrollo industrial",
            "start": 7652.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "persiste en Sonora y y lo tratamos aqu\u00ed",
            "start": 7653.92,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "la \u00faltima vez que que tuve el gusto de",
            "start": 7657.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed en la ma\u00f1anera el tema de el",
            "start": 7659.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contrato colectivo de trabajo de la mina",
            "start": 7661.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de Cananea",
            "start": 7664.34,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "hubo pl\u00e1ticas incluso mediadas este por",
            "start": 7665.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda Luisa Mar\u00eda alcalde en",
            "start": 7668.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "donde se busc\u00f3 que se respete esto que",
            "start": 7671.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "dice la Constituci\u00f3n que el reparto de",
            "start": 7673.28,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "utilidades debe contemplar el 10% de las",
            "start": 7675.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "utilidades de las empresas en el caso de",
            "start": 7679.099,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "grupo M\u00e9xico las utilidades al segundo",
            "start": 7680.96,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "trimestre y repuntaron de tal modo",
            "start": 7682.639,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "gracias a estos precios que son del 200%",
            "start": 7685.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que lo que se observ\u00f3 el a\u00f1o pasado",
            "start": 7687.579,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "en este sentido se\u00f1or presidente V\u00e1lgame",
            "start": 7690.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Se le pide a su gobierno ver la",
            "start": 7693.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "posibilidad de que haga de mediador",
            "start": 7696.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "porque grupo M\u00e9xico no quiere entregar",
            "start": 7699.02,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "el 10% que les corresponde a los",
            "start": 7701.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "trabajadores incluso con la mediaci\u00f3n de",
            "start": 7703.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la secretaria Luisa Mar\u00eda alcalde no",
            "start": 7705.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hubo un acuerdo y y alarma porque mire",
            "start": 7708.02,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "usted estuvo muy recientemente en",
            "start": 7710.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Cananea Ya ah\u00ed en mi tierra y nos dio",
            "start": 7712.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mucho gusto ver el plan eh V\u00e1lgame pues",
            "start": 7714.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "integral de Justicia para Cananea pero",
            "start": 7716.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "corremos el riesgo de que esto se vaya a",
            "start": 7718.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "segundo t\u00e9rmino por la inestabilidad",
            "start": 7722.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "laboral que pudi en el mineral el 5 de",
            "start": 7724.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "agosto hay un emplazamiento a huelga",
            "start": 7727.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "este y bueno los d\u00edas corren r\u00e1pido Ah\u00ed",
            "start": 7729.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estamos S\u00ed s\u00ed mal no recuerdo a d\u00eda 27",
            "start": 7731.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de Julio le quedan nueve d\u00edas V\u00e1lgame",
            "start": 7734.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pues para este plazo perentorio y no se",
            "start": 7736.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ve un acuerdo los trabajadores no",
            "start": 7738.98,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "quieren firmar el contrato si no se da",
            "start": 7740.42,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la instancia del 10%, y la empresa no lo",
            "start": 7742.579,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "quiere dar preguntarle se\u00f1or presidente",
            "start": 7744.739,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "si existe la posibilidad de que nadie y",
            "start": 7746.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "bueno que este fantasma de la huelga que",
            "start": 7749.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se presenta nuevamente en Cananea Bueno",
            "start": 7751.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pues puede hacer eh hecho un lado",
            "start": 7754.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Gracias precisamente un buen acuerdo s\u00ed",
            "start": 7756.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vamos a seguir Ya se est\u00e1",
            "start": 7759.02,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "interviniendo",
            "start": 7763.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pues buscando mediar",
            "start": 7765.639,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "entre las partes y vamos a tomar en",
            "start": 7768.94,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "cuenta lo que t\u00fa est\u00e1s planteando no de",
            "start": 7772.94,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este seguirlo haciendo",
            "start": 7775.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para que no estalle la la huelga",
            "start": 7776.98,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "la huelga es un instrumento",
            "start": 7782.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "legal es una conquista del movimiento",
            "start": 7785.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "revolucionario de M\u00e9xico",
            "start": 7788.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "del movimiento laboral pero",
            "start": 7791.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se puede evitar",
            "start": 7795.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "si hay",
            "start": 7799.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mediaci\u00f3n si hay buena voluntad si hay",
            "start": 7801.699,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n y lo vamos a seguir",
            "start": 7804.5,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 7807.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "en el tiempo que llevo en el gobierno",
            "start": 7808.179,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "tenemos registradas nada m\u00e1s 20 vueltas",
            "start": 7810.88,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds la verdad Muy pocas",
            "start": 7815.48,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 7819.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sea mediado y se ha buscado el acuerdo",
            "start": 7822.219,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de las partes y vamos a hacer lo mismo",
            "start": 7826.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "S\u00ed porque en efecto Este no nos conviene",
            "start": 7829.36,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "que este en",
            "start": 7835.36,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "Cananea que estamos buscando la",
            "start": 7839.98,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n de todas las partes",
            "start": 7843.619,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7845.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este hubo una confrontaci\u00f3n",
            "start": 7846.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se parti\u00f3 todo",
            "start": 7851.5,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "en pedazos",
            "start": 7854.199,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "se dividieron",
            "start": 7856.639,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "los representantes de los trabajadores",
            "start": 7858.34,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "se crearon varios sindicatos Este",
            "start": 7861.82,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "Se gener\u00f3 un movimiento en defensa del",
            "start": 7867.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "medio ambiente por actos de",
            "start": 7871.52,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n de la empresa",
            "start": 7875.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la autoridad",
            "start": 7879.4,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "siempre tom\u00f3 partido",
            "start": 7882.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "desde actuar con",
            "start": 7885.699,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "parcialidad",
            "start": 7889.88,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "siempre tom\u00f3 partido",
            "start": 7892.28,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "incluso eso llev\u00f3 a la expulsi\u00f3n de",
            "start": 7894.699,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Napole\u00f3n G\u00f3mez Urrutia",
            "start": 7902.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Entonces ya regres\u00f3 Napole\u00f3n Ya se est\u00e1",
            "start": 7905.78,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "buscando un acuerdo es buena la relaci\u00f3n",
            "start": 7909.8,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "con los empresarios mineros Entonces",
            "start": 7913.34,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "vamos que",
            "start": 7916.179,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "hacer todo lo que est\u00e9 de nuestra parte",
            "start": 7919.659,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "en este caso para que no estalle la",
            "start": 7922.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "huelga y se logre es un acuerdo y que se",
            "start": 7924.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "toma en cuenta los trabajadores",
            "start": 7930.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que se considere que son muy importantes",
            "start": 7933.32,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 7936.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9 hacen las empresas si los",
            "start": 7939.139,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 7942.56,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "es muy importante la tecnolog\u00eda",
            "start": 7945.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Pero y los trabajadores",
            "start": 7949.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "son un factor decisivo en el proceso",
            "start": 7951.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "productivo",
            "start": 7955.28,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 7957.079,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 7958.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hay utilidades",
            "start": 7960.579,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "si es un tiempo de prosperidad pues hay",
            "start": 7963.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que compartirla no que con todos pero",
            "start": 7967.579,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "bueno vamos a",
            "start": 7971.239,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "intervenir y me gusta mucho el estilo",
            "start": 7973.54,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ese no Porque primero eso se llama este",
            "start": 7975.98,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "engode y ah\u00ed se los dejo de tarea este",
            "start": 7981.32,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "que busquen Qu\u00e9 cosa es el lenguado",
            "start": 7985.639,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "porque me gusta mucho eso de que este",
            "start": 7987.739,
            "duration": 10.521
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 este M\u00e9xico en f\u00fatbol este",
            "start": 7992.079,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "te falt\u00f3 decir de que quedamos en cuarto",
            "start": 7998.26,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "lugar en softball las mujeres fueron muy",
            "start": 8001.42,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "bien la socialistas muy bien a punto de",
            "start": 8004.719,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "ganar medalla con las",
            "start": 8008.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "soforistas de Canad\u00e1",
            "start": 8013.679,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "este y ahora viene el b\u00e9isbol vamos",
            "start": 8015.9,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "con Rep\u00fablica Dominicana",
            "start": 8023.579,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "no est\u00e1",
            "start": 8026.86,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil No es papita pero",
            "start": 8028.5,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 8033.699,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nos crecemos cuando se trata de",
            "start": 8036.179,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "competencias internacionales",
            "start": 8040.239,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "y yo les deseo lo mejor a todos los",
            "start": 8043.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "deportistas maestros tan",
            "start": 8048.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "haciendo un gran esfuerzo",
            "start": 8051.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "luego de jugar con dominicana nos toca",
            "start": 8054.52,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "con Jap\u00f3n",
            "start": 8058.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n este",
            "start": 8059.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pues es un buen equipo pero",
            "start": 8063.04,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "se puede se puede este salir adelante y",
            "start": 8066.96,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "vamos a verlo de lo de la huelga vamos a",
            "start": 8074.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "echarle todos los kilos precisamente",
            "start": 8077.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sinaloenses entonces la regi\u00f3n noroeste",
            "start": 8081.54,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy presente ah\u00ed en las olimpiadas",
            "start": 8083.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con el equipo nacional de b\u00e9isbol se\u00f1or",
            "start": 8085.599,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "presidente ya que estoy en la regi\u00f3n",
            "start": 8088.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "noreste de mi estado y Cananea Pues",
            "start": 8090.659,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "usted sabe est\u00e1 muy cerca de Agua Prieta",
            "start": 8094.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "este recientemente hubo una serie de",
            "start": 8095.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "trombas este muy fuertes este esta",
            "start": 8098.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "temporada en nuestros vecinos en Arizona",
            "start": 8101.199,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "le llaman la temporada de los monzones y",
            "start": 8103.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "llueve mucho este hace poquito nos",
            "start": 8106.3,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "quej\u00e1bamos de que no estaba lloviendo",
            "start": 8108.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "este ahora la queja parad\u00f3jicamente es",
            "start": 8109.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que llovi\u00f3 y est\u00e1 lloviendo demasiado",
            "start": 8112.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hubo destrozos este fuertes en Agua",
            "start": 8114.54,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "Prieta 5000 viviendas este resultaron",
            "start": 8118.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "da\u00f1adas tambi\u00e9n ocurri\u00f3 anoche tengo",
            "start": 8120.52,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "entendido aunque no tengo el balance en",
            "start": 8123.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Nogales ocurri\u00f3 o ocurri\u00f3 Algo similar",
            "start": 8124.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "eh el se\u00f1or presidente de la petici\u00f3n",
            "start": 8126.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que se le hace a su gobierno es si se",
            "start": 8128.86,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "puede intervenir la verdad la situaci\u00f3n",
            "start": 8130.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "es muy grave en Agua Prieta en",
            "start": 8132.579,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "particular ya estamos Este ah\u00ed ayudando",
            "start": 8134.679,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "en los dos casos",
            "start": 8138.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 protecci\u00f3n civil y lo mismo en",
            "start": 8141.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Jalisco y lo veo mucho hace dos d\u00edas",
            "start": 8145.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "inundaciones en Zapopan y en otras",
            "start": 8148.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "partes estamos tambi\u00e9n este ayudando",
            "start": 8151.42,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a los gobiernos estatales este a los",
            "start": 8154.619,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales estamos pendientes",
            "start": 8158.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero sin efecto este est\u00e1 lloviendo en",
            "start": 8161.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Sonora como no ser\u00eda este visto en mucho",
            "start": 8164.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tiempo estaba la queja no solo de la",
            "start": 8169.06,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "sequ\u00eda sino de incendios",
            "start": 8172.96,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "forestales este en todo el norte y est\u00e1",
            "start": 8175.119,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "lloviendo mucho ahora no estamos en eso",
            "start": 8180.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estamos en eso el Se\u00f1or presidente en el",
            "start": 8183.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "caso de Agua Prieta en particular Bueno",
            "start": 8186.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estamos en sonorenses muy ilusionados",
            "start": 8188.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este con todo esto que se viene el",
            "start": 8191.26,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "desarrollo la competitividad en el caso",
            "start": 8193.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de Agua Prieta Existen dos asuntos que",
            "start": 8195.519,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pendientes uno es bueno el plan de",
            "start": 8198.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mejora urbana que que impulsa el hace",
            "start": 8201.219,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "dato es muy importante para esta",
            "start": 8203.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "frontera vimos el resultado en San Luis",
            "start": 8205.66,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "R\u00edo Colorado lo hemos visto en Nogales",
            "start": 8207.28,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "donde acaba usted de estar tambi\u00e9n el",
            "start": 8209.26,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "caso de Agua Prieta no quisiera decirlo",
            "start": 8211.179,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "as\u00ed pero pareciera ser que esa frontera",
            "start": 8213.639,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "es como el Patito feo no en el caso de",
            "start": 8215.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en el caso de Sonora quisi\u00e9ramos saber",
            "start": 8217.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "si existe la posibilidad de que se tome",
            "start": 8219.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "este tema que fue pospuesto al calor",
            "start": 8221.859,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "valgame Pues de la de la pandemia y hay",
            "start": 8223.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "un plan muy espec\u00edfico muy importante",
            "start": 8226.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para Agua Prieta que es la ampliaci\u00f3n a",
            "start": 8228.28,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "dos puertas de la garita este elemento",
            "start": 8231.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh simplemente de ser aprobado e",
            "start": 8235.059,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "impulsado por su gobierno le dar\u00eda un",
            "start": 8237.7,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "factor de competitividad muy importante",
            "start": 8239.62,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "a esta regi\u00f3n del noreste de Sonora que",
            "start": 8241.599,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "bueno tiene elementos muy fuertes de",
            "start": 8245.319,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "competitividad la frontera con Douglas",
            "start": 8247.899,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "la cercan\u00eda con el estado Nuevo M\u00e9xico",
            "start": 8249.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "sin embargo desde hace mucho tiempo ha",
            "start": 8251.46,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "estado posponi\u00e9ndose esta posibilidad",
            "start": 8254.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hay di\u00e1logos hay acuerdos ya por ejemplo",
            "start": 8255.939,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con el caso de Nogales tengo entendido",
            "start": 8258.34,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "que el Gobernador electo Alfonso durazo",
            "start": 8260.019,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se lo plante\u00f3 el tema de de la cuesti\u00f3n",
            "start": 8261.939,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de sacar las v\u00edas del ferrocarril",
            "start": 8263.979,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "construir una serie de cuestiones de",
            "start": 8265.899,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "infraestructuras Sin embargo Agua Prieta",
            "start": 8268.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "parece seguir siendo pospuesto eh eh Hay",
            "start": 8269.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "alt\u00edsimo inter\u00e9s de los pobladores de la",
            "start": 8272.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n en que se tome este caso y sobre",
            "start": 8274.059,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todo para Sonora no que se impulse y se",
            "start": 8276.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "aproveche la enorme capacidad",
            "start": 8278.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "competitiva que tiene mi estado se\u00f1or",
            "start": 8279.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias S\u00ed Agua Prieta",
            "start": 8281.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cinco cosas",
            "start": 8284.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una que ya se vacun\u00f3",
            "start": 8286.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 8289.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de Agua Prieta mayores de 18 a\u00f1os dos se",
            "start": 8291.7,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 la cl\u00ednica del seguro",
            "start": 8295.66,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "social que fue una petici\u00f3n tres ya se",
            "start": 8297.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "autoriz\u00f3 el programa de intervenciones",
            "start": 8303.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para el desarrollo urbano",
            "start": 8305.46,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "4 ya se cre\u00f3 la universidad 5 estamos",
            "start": 8309.04,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "construyendo el camino de Agua Prieta",
            "start": 8316.019,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "avavispe y resolviendo un problema",
            "start": 8319.3,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de esos a\u00f1ejos de un Amparo que",
            "start": 8323.2,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "impide la ampliaci\u00f3n de la carretera",
            "start": 8327.88,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "Agua Prieta aprovecho para que",
            "start": 8332.219,
            "duration": 12.481
        },
        {
            "text": "el consejero jur\u00eddico Julio que es muy",
            "start": 8336.899,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "eficaz ni un buen servidor p\u00fablico este",
            "start": 8345.42,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "vea c\u00f3mo estamos en este asunto son unos",
            "start": 8350.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "amparos ah\u00ed para la ampliaci\u00f3n del",
            "start": 8353.319,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "camino de Agua Prieta y tomamos en",
            "start": 8355.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cuenta lo que est\u00e1s planteando del apoyo",
            "start": 8357.46,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "por las inundaciones y no descartamos",
            "start": 8360.0,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo de la garita lo que t\u00fa est\u00e1s",
            "start": 8364.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "planteando Voy a seguir visitando Agua",
            "start": 8367.3,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "Prieta este Por cierto",
            "start": 8370.84,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "voy a estar",
            "start": 8375.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 8378.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana el viernes no vamos a tener aqu\u00ed",
            "start": 8380.28,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "conferencia Porque el viernes en la",
            "start": 8384.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a tener",
            "start": 8389.14,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de seguridad en Culiac\u00e1n",
            "start": 8391.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Sinaloa y vamos a tener este la",
            "start": 8396.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "conferencia en Culiac\u00e1n",
            "start": 8399.88,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "el viernes",
            "start": 8402.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y voy a supervisar caminos",
            "start": 8403.979,
            "duration": 10.301
        },
        {
            "text": "voy a batir a gato voy a Tamazula voy a",
            "start": 8408.28,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "San Ignacio",
            "start": 8414.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "toda la parte de la Sierra que se est\u00e1n",
            "start": 8416.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "construyendo caminos",
            "start": 8419.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de Badiraguato a Guadalupe calvo",
            "start": 8422.939,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "el camino de Tamazula a canelas el",
            "start": 8427.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 8432.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de San Ignacio tayoltita",
            "start": 8433.62,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "Dos Caminos en la Sierra de Nayarit",
            "start": 8438.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "al nayar",
            "start": 8444.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Entonces voy el fin de semana",
            "start": 8446.979,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "a Sinaloa Durango",
            "start": 8451.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Nayarit y el lunes",
            "start": 8456.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8461.46,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de seguridad se va a llevar a",
            "start": 8463.5,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cabo en Puerto Vallarta en Jalisco",
            "start": 8468.46,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "Porque queremos ir all\u00e1 la reuni\u00f3n de",
            "start": 8472.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 8477.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en Vallarta",
            "start": 8478.68,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "y la conferencia de prensa de lunes",
            "start": 8481.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en Vallarta de modo que vamos a",
            "start": 8483.939,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "estar en conferencia ma\u00f1ana aqu\u00ed y luego",
            "start": 8486.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "hasta el martes",
            "start": 8490.12,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "aprovecho para",
            "start": 8491.46,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "informar y decirle a los ciudadanos de",
            "start": 8493.2,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "Chihuahua que voy",
            "start": 8499.479,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "de esta semana la pr\u00f3xima porque se nos",
            "start": 8501.54,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "complicaron las agendas pero s\u00ed voy a",
            "start": 8506.22,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez este ya qued\u00e9 ya este estamos",
            "start": 8509.979,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "organizando la gira para ir a Chihuahua",
            "start": 8514.78,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de este fin de semana al que sigue hoy a",
            "start": 8517.5,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "Chihuahua y voy a estar tambi\u00e9n en",
            "start": 8522.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Colima",
            "start": 8525.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 8526.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima Y si es posible a Baja",
            "start": 8530.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "California sur",
            "start": 8534.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este dentro de 15 d\u00edas Ese es el plan",
            "start": 8536.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 8540.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "este Muchas gracias este",
            "start": 8541.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Muchas gracias Julio por estar aqu\u00ed",
            "start": 8545.46,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 8547.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "luego nos vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana",
            "start": 8550.42,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8557.08,
            "duration": 2.42
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] Bueno vamos a informar el d\u00eda de hoy tenemos tres temas uno relacionado con el informe de los documentos que se encontraron en el gobierno sobre lo de El espionaje que hac\u00eda esta empresa de pegasos los contratos que se hicieron desde el gobierno de Calder\u00f3n y m\u00e1s con el gobierno de Pe\u00f1a Nieto entonces van a darse a conocer estos contratos que se est\u00e1n entregando a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica otro que se va a tratar es el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras Y tambi\u00e9n vamos a informar sobre lo que se est\u00e1 haciendo en San Luis Potos\u00ed lo de la Sierra de San Miguelito son los tres temas este \u00faltimo va acompa\u00f1ado de todo el proceso que se ha llevado a cabo para declarar una zona natural protegida entonces comenzamos con Rosa Isela este sobre estos contratos muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes con su permiso se\u00f1or presidente como ustedes saben la empresa israel\u00ed nco desarroll\u00f3 el software de espionaje denominado pegasus que oper\u00f3 entre 2011 y 2018 en los gobiernos de Felipe Calder\u00f3n y Enrique Pe\u00f1a Nieto y fue vendido a la entonces procuradur\u00eda general por medio del grupo que es quien tiene el contrato para la adquisici\u00f3n del sistema no obstante para sus transacciones la empresa israel\u00ed us\u00f3 otras compa\u00f1\u00edas fachada llevando a cabo as\u00ed una simulaci\u00f3n de contratos relacionados con el software pegasus en diferentes instancias del Gobierno Federal por conceptos distintos al uso de tecnolog\u00eda de inteligencia dando cumplimiento a la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana se dio a la tarea de hacer una b\u00fasqueda exhaustiva en sus archivos digitales e impresos y pidi\u00f3 lo mismo a sus \u00f3rganos desconcentrados como resultado de esta b\u00fasqueda se encontraron 31 contratos con empresas vinculadas en sus actividades al grupo nso que vienen de la siguiente manera en archivos de la extinta Polic\u00eda Federal se encontraron 16 contratos suscritos con dos empresas distintas la que cabe h y la comercialdora de soluciones integrales micale S.A de C.V adem\u00e1s en la miss en los mismos archivos se encontraron dos contratos m\u00e1s firmados por la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n de de donde antes depend\u00eda la Polic\u00eda Federal con las empresas proyecto semilla y art\u00edculos textiles equipo y accesorios m m b en tanto la la que sigue en prevenci\u00f3n y readaptaci\u00f3n social en este \u00f3rgano desconcentrado que tiene az\u00facar con los penales se encontraron siete contratos con cuatro empresas comercializadora ant\u00faa art\u00edculos textiles bcd bcd London en el y adelante en el servicio de Protecci\u00f3n Federal se hallaron dos m\u00e1s con una sola empresa art\u00edculos textiles equipos y accesorios accesorios en tanto que en el Centro Nacional de inteligencia que antes fue el cisen report\u00f3 cuatro contratos m\u00e1s de los que se tiene el registro de los pagos efectuados de la empresa proyectos y dise\u00f1os bme [M\u00fasica] adelante estos 31 contratos involucran al gobierno de Felipe Calder\u00f3n y de Enrique Pe\u00f1a Nieto bajo cuya protecci\u00f3n operaba el el caso de Felipe Calder\u00f3n el ex secretario de seguridad Genaro Garc\u00eda luna que est\u00e1 actualmente preso en una c\u00e1rcel en un penal en Nueva York y est\u00e1 reconocido por sus pr\u00e1cticas de espionaje pero tambi\u00e9n en el caso de Enrique Pe\u00f1a Nieto mantuvo esta actividad ilegal durante todo su sexenio ahora vamos a la afectaci\u00f3n a las arcas p\u00fablicas por lo erogado a trav\u00e9s de estos contratos suma alrededor de 1970 millones de pesos esto es un poco m\u00e1s de 61 millones de d\u00f3lares para las adquisici\u00f3n de software de Hardware de bases de datos plataformas licencias y mantenimiento de estos equipos entre otros para dar cumplimiento a su mandato se\u00f1or presidente Esta es la informaci\u00f3n la que est\u00e1 en esta caja que se entreg\u00f3 a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica con el prop\u00f3sito de que se realicen las investigaciones correspondientes y CD con los responsables de esta ilegal pr\u00e1ctica que viol\u00f3 la intimidad de periodistas de pol\u00edticos de luchadores sociales de empresarios de Defensores de derechos de servidores p\u00fablicos de legisladores y as\u00ed este nuevo gobierno tiene como premisa fundamental la libertad y la transparencia aqu\u00ed nos esp\u00eda nadie se acab\u00f3 la persecuci\u00f3n pol\u00edtica y el espionaje Muchas gracias por su atenci\u00f3n y gracias que nos permiten servirles Bueno pues ahora Elizabeth en Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos y a todos las noticias falsas son todo aquel contenido pseudo period\u00edstico que se hace pasar como noticia difundido a trav\u00e9s de portales de noticias prensa escrita radio televisi\u00f3n y redes sociales el prop\u00f3sito del Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las noticias de la semana es de es detectar contenidos enga\u00f1osos y las mentiras en torno al presidente de la rep\u00fablica Y al Gobierno Federal como parte de un ejercicio period\u00edstico que busca esclarecer hechos y dichos para contribuir a garantizar el derecho a la informaci\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico en este espacio no se cuestionan opiniones ni cr\u00edticas aqu\u00ed se respeta la libertad de expresi\u00f3n y el derecho a la informaci\u00f3n consagrados en el art\u00edculo 6 constitucional para este gobierno es fundamental mantener este di\u00e1logo circular donde se garantice el eh el ejercicio de la denuncia y del derecho de r\u00e9plica aqu\u00ed no se denigra el trabajo period\u00edstico se cuestionan y se exhiben las mentiras y la corrupci\u00f3n bueno en la secci\u00f3n de hoy tenemos varios ejemplos de informaci\u00f3n enga\u00f1osa y maliciosa adem\u00e1s presentaremos un trabajo sobre tendencias en medios de comunicaci\u00f3n en radio televisi\u00f3n y prensa escrita en lo que va del mes de julio en todo el territorio nacional bueno la primera es portada con informaci\u00f3n falsa se desinfla presupuesto del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles en una portada del peri\u00f3dico El Universal se asegur\u00f3 que se desinfla el presupuesto del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles cuya nota en interiores asegura que la obra sufri\u00f3 un recorte del 90% del su presupuesto que se asign\u00f3 para ejercer Durante este a\u00f1o El Universal asegura originalmente se autoriz\u00f3 a la secretar\u00eda de la defensa nacional responsable de la obra un gasto por 37.986.2 millones de pesos sin embargo las autoridades hacendarias modificaron la asignaci\u00f3n y lo dejaron en solo 3.780 millones de pesos lo que represent\u00f3 un tijeretazo del 90%. esta informaci\u00f3n es falsa la Secretar\u00eda de Hacienda inform\u00f3 que en el per\u00edodo que comprende del 1 de enero al 15 de julio del 2021 se han ejercido 851 millones de pesos de recursos Fiscales y 33 33 millones de pesos a trav\u00e9s del fideicomiso p\u00fablico de administraci\u00f3n y pago de equipo militar la nota del universal tergiversa los n\u00fameros ya quede el presupuesto total del Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles 74,535 millones de pesos \u00fanicamente falta que la Secretar\u00eda de Hacienda le asigne 30 3.195 millones de pesos que se pedir\u00e1n en el \u00faltimo trimestre de este a\u00f1o bueno en la segunda nota es art\u00edculo de opini\u00f3n de economix se volvi\u00f3 una noticia nacional tenemos un ejemplo de c\u00f3mo se crean noticias enga\u00f1osas la revista inglesa de economics publica un art\u00edculo de opini\u00f3n sobre la consulta popular en M\u00e9xico que se volvi\u00f3 una noticia muy difundida por los medios mexicanos primero llama la atenci\u00f3n que un art\u00edculo de opini\u00f3n se volviera a Primera Plana y noticia principal en peri\u00f3dicos portales de noticias y noticieros de radio y televisi\u00f3n en segundo lugar El art\u00edculo titulado el presidente de M\u00e9xico monta un espect\u00e1culo de prueba de sus predecesores escrito por Michael Drive se burla del presidente y de manera enga\u00f1osa hace ver que la consulta popular del primero de agosto y de la pregunta la que dice pudo haber sido ideada por Cantinflas son decisiones del presidente L\u00f3pez Obrador al que acusa de montar una parodia del Estado de derecho aclaramos que redacci\u00f3n de la pregunta para la consulta corri\u00f3 a cargo de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n y la organizaci\u00f3n de la consulta popular del Instituto Nacional electoral y no del presidente de M\u00e9xico bueno queremos dar un dato relevante esto es 73 notas negativas sobre el art\u00edculo de The economist de este art\u00edculo de opini\u00f3n se produjeron 73 notas negativas de prensa radio y televisi\u00f3n adem\u00e1s de un sinn\u00famero de columnas y art\u00edculos de opini\u00f3n en los que se hizo eco de la cr\u00edtica al presidente Bueno ahora vamos a pasar al an\u00e1lisis de las tendencias en los medios de comunicaci\u00f3n es un an\u00e1lisis realizado por la empresa intelite esta muestra informaci\u00f3n generada en medios impresos radio y televisi\u00f3n a nivel nacional en torno al presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador las cifras presentadas en este reporte son el resultado de una revisi\u00f3n de 543 medios a nivel nacional divididos de la siguiente manera 191 programas de radio 279 programas de televisi\u00f3n 28 peri\u00f3dicos 45 revistas y el periodo de an\u00e1lisis es del primero al 25 de Julio en el rubro de la evoluci\u00f3n de la informaci\u00f3n por mes la cobertura en cuanto al n\u00famero de notas negativas por tema hubo 109 notas sobre la cr\u00edtica de la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos al supuesto estigma a los periodistas por parte de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador 110 de una nota sobre la postura de coparmex que calific\u00f3 la creaci\u00f3n de gas bienestar como una mala estrategia y 73 notas sobre un art\u00edculo de opini\u00f3n de la revista que ya acabamos de mencionar De economistas que critic\u00f3 al presidente de la rep\u00fablica por la consulta popular del primero de agosto mientras que los temas que se posicionaron en positivo fueron 19 notas sobre el tema de que M\u00e9xico va por la ruta correcta en el en el primer gobierno de izquierda 33 notas positivas de la nota sobre que El Ejecutivo Federal present\u00f3 el plan para la atenci\u00f3n integral para Cananea y 27 notas sobre gas bienestar que sin intermediarios permitir\u00e1 un precio adecuado en cuanto a los medios impresos con m\u00e1s menciones negativas sobre el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador destacan reforma El Universal El Financiero el economista y La Cr\u00f3nica por ejemplo por cuatro menciones positivas del presidente el peri\u00f3dico Reforma registr\u00f3 99 negativas 20 negativas por una positiva en el caso del peri\u00f3dico El Universal por cinco menciones positivas registr\u00f3 101 negativas 20 negativas por una positiva tambi\u00e9n El Financiero registr\u00f3 cinco menciones positivas y 61 negativas 12 negativas por una positiva y La Cr\u00f3nica registr\u00f3 cinco notas positivas por 53 negativas una positiva por 10 negativas ahora bien entre los programas de televisi\u00f3n con m\u00e1s menciones al presidente de M\u00e9xico destacan con Ortega las 10 que conduce Guillermo Ortega en El Financiero bloomberg registr\u00f3 dos menciones positivas y 28 negativas y al sonar de la campana con cero menciones positivas y cinco negativas de acuerdo al an\u00e1lisis en radio es donde m\u00e1s ocurren menciones negativas contra el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador este medio destaca por su desproporcionada equilibrio en la informaci\u00f3n que presenta sus audiencias por ejemplo Noticias MVS primera edici\u00f3n 29 menciones negativas y una positiva en los tiempos de la radio 30 negativas por cinco positivas Sergio y Lupita en el heraldo radio 18 menciones negativas y 5 positivas Ciro G\u00f3mez Leyva por las ma\u00f1anas 17 notas negativas y tres positivas Perd\u00f3n menciones as\u00ed las cosas 28 menciones negativas y una positiva y enfoque noticias primera emisi\u00f3n tres en menciones negativas y una positiva en tanto que en las columnas de medios impresos 30% de las piezas period\u00edsticas mencionan al mandatario Federal de forma negativa mientras solo el 3% de manera positiva esto equivale a 617 menciones negativas por 55 positivas en lo que va del mes aqu\u00ed tambi\u00e9n destacan tres medios El Universal El reforma y El Financiero por ejemplo El Universal registr\u00f3 69 menciones negativas y solo tres menciones positivas mientras que reforma produjo 60 menciones negativas y una positiva El Financiero 41 menciones negativas y una positiva El Heraldo 40 negativas y seis y seis positivas el economista 37 negativas y una positiva Milenio diario 22 negativas y una positiva El Sol de M\u00e9xico 25 negativas y dos positivas y La Cr\u00f3nica 26 negativas y 0 positivas finalmente presentamos en este espacio los l\u00edderes de opini\u00f3n con m\u00e1s menciones negativas hacia el presidente L\u00f3pez Obrador se encuentra acaso Joaqu\u00edn L\u00f3pez D\u00f3riga Mari Carmen Cort\u00e9s Mario Maldonado entre otros este an\u00e1lisis Habla por s\u00ed solo o sea que usted sus conclusiones todos se\u00f1or presidente Buenos d\u00edas con su permiso presidente Vamos a abordar el tema de San Miguelito que justo la compa\u00f1era Elizabeth la semana pasada abord\u00f3 primero Quisiera hacer un recuento este concreto y breve de lo que es la Sierra de San Miguelito para ustedes los periodistas pero tambi\u00e9n para la gente que nos est\u00e1 viendo las y los mexicanos empezamos primero colocar que la secretar\u00eda del medio ambiente pone al centro al ser humano a las personas en este caso a las familias a las comunidades No puede haber Salud si no tenemos un ambiente sano y ese es el cuidado que hace la secretar\u00eda del medio ambiente la siguiente por favor Y pues con qui\u00e9n lo hace con las comunidades con las personas la siguiente y la siguiente aqu\u00ed Aqu\u00ed voy a platicar un poquito de la Sierra de San Miguelito del proceso de sierra de San Miguelito platicar que en una gira el d\u00eda 24 de mayo del 2019 una servidora todav\u00eda era secretaria de bienestar en una de las giras de bienestar la ciudadan\u00eda se acerc\u00f3 al presidente como lo hace en sus diferentes giras y hubo una solicitud expresa de que la Sierra de San Miguelito pudiera ser un \u00e1rea natural protegida comentarles que tiempo atr\u00e1s hab\u00eda sucedido un incendio Entonces el presidente solicit\u00f3 en este caso a una servidora y a la secretar\u00eda del medio ambiente para hacer la \u00e1rea natural protegida en el caso nuestro recordar que ten\u00edamos a cargo en ese tiempo el programa sembrando vida el programa sembrando vida se trata de reforestar y en ese sentido desde ese momento empezamos a saber de que se requer\u00eda ser un \u00e1rea natural protegida cuando se inici\u00f3 ese trabajo se planteaba que pudiera incidir en 12.000 hect\u00e1reas se inicia ese trabajo en el caso de la secretar\u00eda del medio ambiente en junio del 2019 revisa directamente con la conam la Comisi\u00f3n Nacional de \u00e1reas naturales protegidas pues es quien se encarga de hacer \u00e1reas naturales protegidas y de resguardarlas conservarlas y tener su direcci\u00f3n de estas en este sentido el d\u00eda en octubre 2019 buscan que la UNAM a trav\u00e9s del Campus morelio Morelia haga un estudio previo justificativo este estudio previo justificativo es en gabinete es hacer una revisi\u00f3n para saber qu\u00e9 superficie podr\u00eda entrar en ser \u00e1rea natural protegida se hace el estudio previo significativo de octubre 2019 a octubre 2020 una servidora llega a la secretar\u00eda del medio ambiente el 3 de septiembre del 2020 para octubre del 2020 justo vamos a la ciudad de San Luis Potos\u00ed nos reunimos con el gobierno de San Luis Potos\u00ed y Con quienes hab\u00edan hecho el estudio previo justificativo y dem\u00e1s centros de investigaci\u00f3n de San Luis Potos\u00ed llega tambi\u00e9n la procuradur\u00eda agraria hacemos una rueda de prensa y damos a conocer un cronograma de trabajos Ese es el cronograma de trabajos que si ustedes buscan en l\u00ednea es el que a\u00fan llevamos a cabo hablamos nosotros de que est\u00e1 el estudio previo justificativo un estudio previo justificativo donde no quedan 12.000 hect\u00e1reas quedan 109.636 hect\u00e1reas como posible \u00e1rea natural protegida entonces donde se da a conocer se da a conocer la ruta el 29 de enero se pone el aviso un aviso donde se dice que est\u00e1 el estudio previo justificativo que se puede bajar del Diario Oficial y que se es p\u00fablico para toda la ciudadan\u00eda decirles que ha sido el proceso m\u00e1s consultado tenemos m\u00e1s de 2.800 documentos en respuestas y opiniones de la \u00e1rea natural protegida San Miguelito la cual a\u00fan no est\u00e1 decretada y platicarles algo importante estas 109.636 hect\u00e1reas donde est\u00e1n Est\u00e1n en cuatro municipios est\u00e1n en mextic de Carmona en San Luis Potos\u00ed en Villa de Arriaga y Villa de Reyes en estos cuatro municipios abarca 36 ejidos dos comunidades tierras comunales y 17 hect\u00e1reas propiedad privada cuando se hace este estudio previo justificativo es en documento cuando se coloque la aviso el 29 de enero sigui\u00f3 un proceso que se llama consulta que hasta el d\u00eda de hoy sigue vigente se empieza la consulta en febrero y seguimos en consulta a quienes tenemos que ir a consultar tenemos que ir a consultar a las y los propietarios de la tierra se hacen las asambleas ejidales en conjunto con la procuradur\u00eda agraria que son los visitadores agrarios para dar a conocer que es un \u00e1rea natural protegida que implicar\u00eda que su territorio estar\u00eda en un \u00e1rea natural protegida Porque despu\u00e9s de un decreto de \u00e1rea natural protegida viene lo que es un plan o programa de manejo de \u00e1rea natural protegida en este sentido lo que se ha hecho es informar directamente a asambleas se ha ido tambi\u00e9n a las dos comunidades y en ese proceso se est\u00e1 tambi\u00e9n la ciudadan\u00eda puede tener opini\u00f3n y se puede recibir la opini\u00f3n decirles que ha sido muy muy consultada para llegar Si es que llegamos a tener en s\u00ed el decreto del \u00e1rea natural protegida se sigue este proceso la siguiente por favor esto es la parte del proceso Este es el \u00e1rea natural protegida lo que estamos platicando adelante adelante y ahora s\u00ed me voy a ir hasta las tres l\u00e1minas finales en donde dice argumentos las tres l\u00e1minas adelante por favor con la primera la primera la primera para darle respuesta dice el Se\u00f1or Hern\u00e1ndez grandes empresas inmobiliarias depredadoras y especializadas en corromper autoridades y pol\u00edticos candidatos y campa\u00f1as son beneficiados por la semarnat alude a m\u00ed a Mar\u00eda Luisa \u00c1lvarez Gonz\u00e1lez urge que el presidente nuestro presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador cumpla con el compromiso as\u00ed de Claro en la cuarta transformaci\u00f3n no estamos nosotros coludidos con nadie y hacer un \u00e1rea natural protegida es proteger al pueblo de San Luis y tambi\u00e9n a las mexicanas y a los mexicanos la siguiente por favor en este argumento dice que se pretende convertir la Sierra de San Miguelito en una reserva protegida pero quitando 1805 hect\u00e1reas no hemos quitado nada porque se est\u00e1 en proceso de consulta no se est\u00e1 decreto como tal Entonces el proceso donde se puede opinar decirles que las y los propietarios de la tierra tienen el derecho y la Facultad de saber qu\u00e9 se quiere hacer justo en su tierra pues son los posesionarios leg\u00edtimos adelante y este s\u00ed es un disparate donde compara que lo que se hizo con una minera de 373 hect\u00e1reas pareciera un \u00e1rea natural protegida es un disparate no podemos comparar miner\u00eda a cielo abierto termina con la parte ambiental termina con el suelo con la flora con la fauna hasta el agua qu\u00e9 es lo que hace un \u00e1rea natural protegida conserva protege y protege ese espacio como un espacio de vida pero lo protege directamente con la gente por eso entran los planes de manejo porque Quienes se vuelven defensoras y Defensores guardianas y Guardianes del \u00e1rea natural protegida es directamente la gente que est\u00e1 ah\u00ed que est\u00e1 en esos ejidos y en esas comunidades en ese respeto es lo que nosotros hacemos directamente con la Comisi\u00f3n Nacional de \u00e1reas naturales protegidas pero tambi\u00e9n como secretar\u00eda del medio ambiente no s\u00f3lo San Miguelito est\u00e1 en este planteamiento Tambi\u00e9n tenemos el planteamiento de hacer \u00e1rea natural protegida lo que es el valle de Texcoco y a petici\u00f3n directa de nuestro presidente porque ah\u00ed est\u00e1n los reservorios de agua de la Ciudad de M\u00e9xico con esto terminar\u00eda y s\u00e9 que tambi\u00e9n vino gente de San Luis Que estaremos esperando en la secretar\u00eda del medio ambiente para platicar y dialogar con ellas y con ellos Bueno antes de dar la palabra nada m\u00e1s este decir que los contratos de las empresas relacionadas con pegasos van a subirse este a la red para que todos tengan la informaci\u00f3n le pido a la secretaria de seguridad p\u00fablica Rosa Isela Rodr\u00edguez que el d\u00eda de hoy se suban los contratos acerca de el monitoreo sobre los medios pues esto es lo que explica el Por qu\u00e9 la decadencia del periodismo en M\u00e9xico el que no haya el m\u00ednimo equilibrio el que est\u00e9n todos como rosas excepciones atac\u00e1ndonos lo que no hicieron en los pasados gobiernos que se dedicaban a aplaudir y a callar C\u00f3mo vas a ellos y cu\u00e1l es el fondo porque esta actitud porque estamos llevando a cabo una transformaci\u00f3n porque ya no se permite el influyentismo porque no se permite la corrupci\u00f3n porque ya no Se entregan contratos jugosos a grupos de intereses creados muchos de estos grupos son due\u00f1os de medios de informaci\u00f3n o representan a contratistas a proveedores del gobierno y tambi\u00e9n porque ya no destinamos las grandes cantidades de dinero a la publicidad a la subvenci\u00f3n al chayote entonces por eso es que estamos padeciendo de estos ataques quiero dejar en claro que a\u00fan con esta actitud completamente inmoral que este en vez de informar manipula [M\u00fasica] pretende incidir en la opini\u00f3n de la gente a\u00fan con el da\u00f1o que causan lo t\u00f3xico que son todas estas informaciones el odio que genera De todas formas Vamos a continuar respetando la libertad de expresi\u00f3n la libre manifestaci\u00f3n de las ideas nadie va a ser perseguido nadie va a ser sancionados censurado por ejercer el periodismo solo nos reservamos el derecho a la r\u00e9plica el que estemos inform\u00e1ndole al pueblo del comportamiento de los medios de informaci\u00f3n ayer hablaba yo de c\u00f3mo en un peri\u00f3dico en el universal se me calumnia se habla de que mis hijos est\u00e1n metidos en negocios il\u00edcitos relacionados con el huachicol una gran mentira y hoy aparece un desplegado de todos los columnistas de ese peri\u00f3dico diciendo que son libres Pues s\u00ed son libres nada m\u00e1s que trabajan en un peri\u00f3dico que tiene como m\u00e1xima el que la calumnia cuando no Mancha tizna un peri\u00f3dico cin\u00e9tica que recib\u00eda much\u00edsimo dinero del gobierno anterior Y de todos los gobiernos era como el predilecto de los peri\u00f3dicos del gobierno de Enrique Pe\u00f1a Nieto El Universal como 1400 millones de pesos en el sexenio Entonces como ya no hay ese dinero Pues ahora la gran lanzada vamos a resistir porque afortunadamente la gente cada vez est\u00e1 m\u00e1s consciente y ya Hay muchas formas alternativas de comunicaci\u00f3n ya no es como antes que eran los medios convencionales Los \u00danicos por eso era el cuarto poder Entonces cercaban al opositor lo rodeaban y lo pod\u00edan destruir pol\u00edticamente ahora ya hay muchos medios de comunicaci\u00f3n todo el que tiene un tel\u00e9fono m\u00f3vil puede opinar existen las benditas redes sociales y entre otras cosas tenemos la posibilidad de estar informando todos los d\u00edas a la gente y estar desmintiendo y argumentando sobre el por qu\u00e9 de nuestra postura entonces quer\u00eda hacer ese comentario y ahora s\u00ed V\u00e1monos a las preguntas pero primero que viene Julio Hern\u00e1ndez a la r\u00e9plica bien buenas buenos d\u00edas a todos gusto de estar entre compa\u00f1eros gusto de reivindicar El periodismo justo de decir que justamente lo que ha dicho el presidente de la rep\u00fablica es algo que comparto en lo general y que practicado a lo largo de d\u00e9cadas de ejercer un periodismo cr\u00edtico independiente y honesto en todos los casos sin excepci\u00f3n la semana pasada Fui se\u00f1alado aqu\u00ed de mentir en tres ocasiones en un ejercicio que me parece a m\u00ed desproporcionado sin fundamento y sin la autoridad period\u00edstica correspondiente para ese ejercicio vengo Pues aqu\u00ed a se\u00f1alar que no solo no he mentido sino que tengo toda la documentaci\u00f3n y la argumentaci\u00f3n como periodista para mostrar que el fondo del asunto que es finalmente lo que aqu\u00ed importa y ojal\u00e1 el resultado del ejercicio que estamos realizando hoy desemboque en la posibilidad de que se frene el proceso de supresi\u00f3n de 1805 hect\u00e1reas que son las codiciadas que son las privilegiadas que son las que interesan a los grupos de poder econ\u00f3mico que eso se pueda frenar y se pueda impedir tengo tres causas el periodismo cr\u00edtico independiente sin chayote sin enga\u00f1o Pero tambi\u00e9n sin mentiras sin mentiras Por otra parte la defensa sin simulaci\u00f3n del medio ambiente y En tercer lugar la causa del proceso Popular en busca de cambio que se ha instalado en este pa\u00eds que requiere verdad y Justicia no solo los informes vehementes no solo la palabrer\u00eda no solo el rollo burocr\u00e1tico la verdad bajo la historia de lo que quiero se\u00f1alar de todo esto tengo im\u00e1genes que inform\u00e9 al coordinador de comunicaci\u00f3n social que las ten\u00eda disponibles para poder manejarlas y presentarlas en la pantalla no tuve respuesta para saber c\u00f3mo deber\u00eda procesarse esto lo tengo lo presentar\u00e9 en mi propio espacio finalmente en los espacios de las benditas redes sociales Pero de aqu\u00ed va la historia va el periodismo ayer escuch\u00e9 a la secretaria del medio ambiente decir que no conoce el proyecto las ca\u00f1adas que no lo conoce lo conoce medio San Luis lo conoce much\u00edsima gente imposible que no lo conozca Pero tratar\u00e9 de ayudar a que lo conozca el 28 de agosto de 2019 en la sede del instituto municipal de planeaci\u00f3n de San Luis Potos\u00ed Carlos L\u00f3pez Medina el empresario especializado en convertir zonas ejidales o comunales en lujosos desarrollos inmobiliarios mostraba los detalles del proyecto las ca\u00f1adas 29 mil lotes para residencias que albergar\u00edan unas 140.000 personas de alto poder adquisitivo Esto est\u00e1 en las im\u00e1genes que no podemos pasar pero que tengo disponibles son del canal 7 de San Luis Potos\u00ed un ambicioso proyecto a desarrollar en 2068 hect\u00e1reas entre las cuales est\u00e1n justamente las 1805 de las cuales estamos hablando y que se dice que est\u00e1 a\u00fan en consulta el empresario L\u00f3pez Medina dijo analizamos todo el entorno de San Luis Potos\u00ed todos los alrededores y llegamos la conclusi\u00f3n de que el mejor terreno para hacer un desarrollo grande importante que le aporte a la ciudad de San Luis Potos\u00ed era precisamente el terreno propiedad de la comunidad de San Juan de Guadalupe Ah\u00ed est\u00e1 en el video del canal 7 tambi\u00e9n se presumi\u00f3 la conectividad de las ca\u00f1adas con la zona industrial de la ciudad para ello con fondos p\u00fablicos se est\u00e1 construyendo una v\u00eda alterna una s\u00faper carretera financiada por el gobierno del estado con el apoyo econ\u00f3mico del gobierno Federal la seguridad empresarial de decir que se va a realizar ese proyecto proviene de la oportuna compra de votos de los comuneros en julio de 2019 secretaria albores el constructor L\u00f3pez Medina hab\u00eda solicitado los comuneros que firmaron un contrato de reconocimiento y ratificaci\u00f3n individual del previo contrato de asociaci\u00f3n en participaci\u00f3n que los hab\u00eda enganchado a cambio de ceder sus derechos a las ca\u00f1adas en calidad de socios los comuneros recibir\u00edan al firmar 23.860 pesos con 60 centavos luego recibir\u00edan 59,700 un pesos con 49 centavos de eso tengo el testimonio que deber\u00eda estar en esa pantalla ahora en julio de 2021 en este mes en este para cerrar para macizar el trato la empresa desarrolladora denominada Horizontes en el espacio adelant\u00f3 10000 pesos a los comuneros mediante una cuenta que se puede investigar es la 0052 13 06 10 20 1 del banco banbaj\u00edo no s\u00f3lo eso puse en mis redes el v\u00eddeo en el que se vea el presidente del Consejo de vigilancia de la comunidad de San Juan de Guadalupe y anexos recibiendo el a\u00f1o pasado 11.000 pesos en efectivo para agilizar tr\u00e1mites y con la promesa de que luego habr\u00eda m\u00e1s dinero pero cierro esta parte se\u00f1alando que la propia semarnat comunic\u00f3 por la v\u00eda del \u00f3rgano desconcentrado de la Comisi\u00f3n Nacional de \u00e1reas naturales protegidas mediante el oficio de gcd diagonal 250 diagonal 2021 este 4 de junio de este a\u00f1o El director general de conservaci\u00f3n para el desarrollo C\u00e9sar S\u00e1nchez Ibarra comunic\u00f3 que las famosas 1805 hect\u00e1reas de San Miguelito quedar\u00e1n excluidas de la protecci\u00f3n ecol\u00f3gica de esa Sierra as\u00ed lo envolvi\u00f3 para regalo secretaria dijo se respetar\u00e1n 1805 hect\u00e1reas al norte de la comunidad y se excluyen del proyecto presentado en el citado aviso ese respeto entre comillas significa que esas hect\u00e1reas en las que casi dos a\u00f1os atr\u00e1s se hab\u00eda anunciado que se construir\u00eda el proyecto Residencial de las ca\u00f1adas quedan fuera de La regulaci\u00f3n del \u00e1rea natural protegida es decir del conjunto amplio y Perm\u00edtame decirlo inflado de las m\u00e1s de 100.000 hect\u00e1reas en las que se incluyeron especies flora y fauna que ni siquiera es originaria ni existe ah\u00ed en ese mismo esquema se sustrajo la franja espec\u00edfica la codiciada la deseada por los empresarios de las 1805 hect\u00e1reas decisi\u00f3n de los comuneros mediante estos procesos es muy conocido en San Luis Potos\u00ed y en todo el pa\u00eds como se realizan este tipo de cosas respecto a la comparaci\u00f3n entre lo sucedido en cerro de San Pedro donde se aprob\u00f3 sesi\u00f3n de explotaci\u00f3n depredadora por Vicente Fox a la empresa minera San Javier ha de decirse que la materia del negocio es distinta Claro claro miner\u00eda en un caso fraccionamiento de lujo en otro pero son similares los procedimientos similar la legalidad entre comillas a modo y similares las excusas Carlos Covarrubias y Mario Mart\u00ednez fundadores y l\u00edderes del frente amplio opositor a la depredaci\u00f3n ya consumada del Cerro de San Pedro me pidieron que le dijera al presidente L\u00f3pez Obrador que lleva casi tres a\u00f1os en el poder y no ha hecho absolutamente nada justiciero en ese tema comillas hoy eres presidente pero cerro de San Pedro se mantiene tan olvidado como la \u00fanica vez que estuviste ah\u00ed agregan Covarrubias y Mart\u00ednez comillas lo que dijo el periodista Julio Hern\u00e1ndez no es mentira nosotros reiteramos su dicho dos puntos el acto de barbarie que se hizo en cerro de San Pedro y ahora se pretende con la Sierra de San Miguelito es Exactamente igual Don Mario Mart\u00ednez por cierto y Carlos Covarrubias est\u00e1n aqu\u00ed afuera de este Palacio junto con algunos potosinos que con mantas y pancartas expresan su repudio al proyecto las ca\u00f1adas y a la complicidad de la semarnat y otras autoridades busqu\u00e9 en ejercicio period\u00edstico por equilibrio una entrevista con la secretaria albores cancel\u00f3 minutos antes del momento en el que estaba concertada sin mayor explicaci\u00f3n los activistas con el senador Eli C\u00e9sar Cervantes solicitaron tambi\u00e9n audiencia y no se les concedi\u00f3 se les cancel\u00f3 tambi\u00e9n de \u00faltimo momento s\u00e9 desde ayer que los va a recibir despu\u00e9s de haberse reunido con el senador Cervantes qu\u00e9 bueno que lo haga Qu\u00e9 bueno que lo haga despu\u00e9s de que todo esto sucedi\u00f3 sin haber dado la cara antes m\u00e1s que con boletines de prensa y con una relator\u00eda que es una relator\u00eda francamente muy burocr\u00e1tica y que se desentiende de Lo esencial de que no hay m\u00e1s que una aplastante presencia empresarial en San Luis Potos\u00ed que se va a beneficiar de esas 185 hect\u00e1reas yo he escrito y reitero aqu\u00ed el punto de la verdad y la mentira es muy clara se va a segregar 1805 hect\u00e1reas de ese proyecto del \u00e1rea nacional protegida en San Luis Potos\u00ed s\u00ed o no uno y dos se va a realizar ah\u00ed ese proyecto de las ca\u00f1adas tan cantado s\u00ed o no dir\u00e1n la secretaria que a\u00fan no se ha realizado el estudio ambiental correspondiente Claro que no eso es m\u00e1s adelante es despu\u00e9s de que se establece la la desincorporaci\u00f3n de las tierras la parcelizaci\u00f3n y la declaratoria del dominio de esas tierras despu\u00e9s es como pensar que no se ha pedido un foco en la sala cuando todav\u00eda ni siquiera se empieza la construcci\u00f3n todo lo que estoy diciendo est\u00e1 fundamentado y est\u00e1 se\u00f1alado quiero cerrar esta intervenci\u00f3n convocando a la se\u00f1ora Elizabeth Garc\u00eda vilchis a que tal como lo hacemos los periodistas Es verdad cuando uno se equivoca lo reconoce y ofrece disculpas Ojal\u00e1 y despu\u00e9s de todo esto haya pues la congruencia en una aut\u00e9ntico ejercicio period\u00edstico y haga lo que corresponde se\u00f1ora Garc\u00eda vilches de no ser as\u00ed continuar\u00e9 con acciones legales en el \u00e1mbito nacional y ante instancias del gremio nacionales e internacionales para que no se siga estigmatizando y difamando el ejercicio period\u00edstico recto honesto y cr\u00edtico Por otra parte secretaria Ojal\u00e1 y nos responda Nada m\u00e1s eso 1805 hect\u00e1reas que van a ser para un proyecto empresarial el tiempo lo va a demostrar y los hechos van caminando al presidente de la rep\u00fablica usted estuvo en San Luis Potos\u00ed firm\u00f3 de Pu\u00f1o y letra el compromiso de un no a que se tocara la Sierra de San Miguelito lo hizo firm\u00f3 usted fue la primera firma se se\u00f1ala ah\u00ed el conocimiento de lo que pretende el empresario Carlos L\u00f3pez Medina y adem\u00e1s con un no con may\u00fasculas Se comprometi\u00f3 a defender toda la Sierra de San Miguelito No solamente la parte que no interesa al Se\u00f1or L\u00f3pez Medina y a otros inversionistas tambi\u00e9n debo decirle presidente que a nivel nacional hay much\u00edsimos focos rojos respecto a este mismo modus operandi que finalmente permite agredir al medio ambiente gracias por su atenci\u00f3n muy bien Bueno pues miren este ya se garantiza el derecho de r\u00e9plica y tambi\u00e9n el derecho a di que es fundamental para la democracia solo aclarar que yo no conozco el proyecto este inmobiliario no conozco al empresario S\u00ed pero no conozco el proyecto lo m\u00e1s importante de todo yo jam\u00e1s he actuado en contra de la gente en contra del medio ambiente jam\u00e1s en toda mi vida y est\u00e1 claro de que no voy yo a afectar ninguna \u00e1rea natural sea protegida formalmente o no nosotros no vamos a dar ninguna concesi\u00f3n ning\u00fan permiso que vaya en contra del medio ambiente hasta ahora hasta el d\u00eda de hoy este no hemos actuado de esa manera y no lo vamos a actuar no lo vamos a hacer por convicci\u00f3n no somos iguales Julio tampoco de este lado somos iguales s\u00ed no somos iguales este no coincidimos contigo y no se puede comparar a nuestro gobierno con lo que hizo Vicente Fox de destruir el cerro de San Pedro por la miner\u00eda nosotros no hemos dado una concesi\u00f3n para este explotaci\u00f3n minero Entonces el apostar a que todos son iguales que es este uno de los prop\u00f3sitos que tienen nuestros opositores que todo es lo mismo no funciona este no se ajusta a la realidad y como t\u00fa mismo lo acabas de decir los hechos son los que van a hablar nosotros no vamos de ninguna manera afectar a nadie se frotan las manos nuestros opositores porque quisieran que actuaramos igual que los anteriores Pero no nosotros llegamos aqu\u00ed para transformar para cambiar las cosas y eso es lo que estamos haciendo Y t\u00fa tienes garantizar todo tu derecho a manifestarte expresarte a criticar a cuestionar a proceder legalmente S\u00ed eso no lo pregunto eso lo eres nada m\u00e1s que este s\u00ed considero yo que es un desprop\u00f3sito este compararnos con los que destruyeron Pues el cerro de San Pedro en San Luis Potos\u00ed para la explotaci\u00f3n minero O sea no te adelantes pero ya este todav\u00eda como lo acaba de mencionar Mar\u00eda Luisa no hay un decreto O sea que tiene que firmar el presidente para declarar una \u00e1rea natural protegida y yo no estoy aqu\u00ed para servir a grupos de intereses creados yo no lo represento al sector empresarial a los inmobiliarios a los potentados yo represento al pueblo de M\u00e9xico para eso me eligieron Entonces no te preocupes este por convicci\u00f3n Porque llevo Muchos a\u00f1os luchando Igualmente no vamos nosotros a traicionar al pueblo no le vamos a fallar al pueblo y no nos vamos a traicionar a nosotros mismos eso es lo que puedo decir presidente en concreto Si la asamblea ejidal de San Juan de Guadalupe decide que ah\u00ed se construya lo que ellos digan en 1805 hect\u00e1reas usted lo impedir\u00e1 no no no se va no se va a poder este afectar lo puede decidir la asamblea general lo puedes cambiar hay un inter\u00e9s de este superior que tiene que ver con el inter\u00e9s de la naci\u00f3n pero el inter\u00e9s p\u00fablico pero esto O sea este no tiene nada que ver con lo que nosotros representamos si el presidente de M\u00e9xico fuese un tecn\u00f3crata s\u00ed fuese un t\u00edtere un pelele impuesto por grupos de intereses creados ser\u00eda otra cosa te aviso de que ya no es eso lo que sucede en el pa\u00eds hay que ver el presidente de M\u00e9xico no es un florero ni es un pelele de ning\u00fan grupo de inter\u00e9s creado no estamos aqu\u00ed para facilitar el saqueo el robo la corrupci\u00f3n como era antes es otra nuestra funci\u00f3n y esta se\u00f1ora que es la secretaria de medio ambiente viene de un movimiento social viene de abajo viene de trabajar Honestamente en cooperativas que siempre han estado protegiendo el medio ambiente que se ha opuesto siempre a la destrucci\u00f3n del territorio este me gustar\u00eda que as\u00ed como Julio va a presentar y adem\u00e1s con todo su derecho su leg\u00edtimo derecho este todo el expediente sobre este caso dieras a conocer cu\u00e1l es tu historia como defensora de medio ambiente este te pido eso porque no es este del sector empresarial t\u00edo con todo respeto tambi\u00e9n a los empresarios que son gentes que emprenden y que invierten y que generan empleos pero en este caso el gobierno para estas funciones ha decidido tener como responsable a una aut\u00e9ntica defensora del medio ambiente con una trayectoria ejemplar una mujer incorruptible entonces por eso digo no somos iguales muy bien no seamos iguales tambi\u00e9n como periodista no soy igual a todo lo que aqu\u00ed se\u00f1ala Pues yo creo que est\u00e1 claro est\u00e1 claro y qu\u00e9 bueno que haya la postura que usted se\u00f1ala de que por el inter\u00e9s de la naci\u00f3n podr\u00e1n frenarse este tipo de hechos as\u00ed haya una asamblea comunal que apruebe sesi\u00f3n de terrenos en 1805 hect\u00e1reas en la Sierra de San Miguel s\u00ed Y es por nuestra convicci\u00f3n pero dos principios de siempre porque lo que estimamos m\u00e1s importante en la vida es nuestra honestidad por eso Hemos resistido y vamos a seguir resistiendo eso es nuestro escudo protector frente a toda la andanada de los conservadores y de los medios de informaci\u00f3n al servicio de los potentados de M\u00e9xico que se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico y ya no lo son ahora los due\u00f1os de M\u00e9xico son todos los mexicanos la gente m\u00e1s humilde hasta el que tiene m\u00e1s ingresos todos no es nada m\u00e1s un grupo una clase un sector ya no es la llamada clase pol\u00edtica ni el cuarto poder Ahora somos todos los due\u00f1os de M\u00e9xico Gracias uno bueno qued\u00f3 una una lista una lista Eduardo Esquivel [M\u00fasica] de ayer Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas funcionarias Eduardo Esquivel ancona sdp noticias yo quisiera preguntarle se\u00f1or presidente si ya se tom\u00f3 una decisi\u00f3n sobre el proyecto del zapotillo tanto la presa como el acueducto sobre todo me preocupa mucho lo del Acueducto porque el 25 de agosto del 2017 el grupo abengoa que es una empresa espa\u00f1ola de la realeza espa\u00f1ola este renunci\u00f3 sin si sin es responsabilidad al t\u00edtulo de concesi\u00f3n y solicit\u00f3 a la Conagua un pago por 2.378 millones de pesos este esta empresa tiene Adem\u00e1s solo construy\u00f3 dos kil\u00f3metros de los 140 que ten\u00eda que hacer desde el 2011 entonces Y tuvo pr\u00e9stamos y apoyos no recuperables de fonad\u00edn y deban Obras un pr\u00e9stamo y van obras en noviembre del 2020 le est\u00e1 pidiendo el pago porque no han pagado ni les dejaron de pagar por 2000 por m\u00e1s de dos mil millones de pesos entonces Quisiera saber si ya ustedes se ha reunido con el gobernador de Jalisco y este si ya tienen una decisi\u00f3n sobre ese tema Bueno es un asunto Ya lo hemos comentado aqu\u00ed pues no est\u00e1 de m\u00e1s este repetirlo se hizo una Presa en Los Altos de Jalisco zapotillo como todas las obras que se hicieron este o muchas de las obras que se hicieron sin consulta a la gente sin que se toman en cuenta al pueblo entonces construyen la presa ya est\u00e1 estamos hablando de dinero del presupuesto dinero del pueblo est\u00e1 la presa construida pero desde luego la gente est\u00e1 en contra sobre todo los habitantes del poblado que va a afectarse porque se va a inundar que como estaba contemplado en el proyecto original Entonces esto comenz\u00f3 en los gobiernos anteriores est\u00e1 parada la obra desde hace m\u00e1s de tres a\u00f1os es un asunto que se vio en la corte se decide de que la cortina de la presa no tenga m\u00e1s altura de 80 metros no 120 como lo estimaba el proyecto original de todas maneras la gente no est\u00e1 conforme est\u00e1 esa inversi\u00f3n ah\u00ed resulta que si se quedan la obra inconclusa como est\u00e1 de todas maneras va a requerir de mantenimiento porque se corre un riesgo de que una inundaci\u00f3n este se destruye lo construido y se afecte este a la poblaci\u00f3n y se causan desgracias entonces esa presa La construyeron porque se pretend\u00eda llevar agua a Le\u00f3n Guanajuato y por eso lo de el acueducto que se contrata con una empresa espa\u00f1ola para variar este nos queda ese problema no ser\u00e1 heredan ese problema estamos buscando la forma de resolverlo voy a ir a hablar con la gente all\u00e1 este para buscar opciones buscar alternativas con el prop\u00f3sito de que no se tire a la basura todo ese dinero a ver si se busca una opci\u00f3n una alternativa como lo hicimos con los gasoductos como lo hicimos con los reclusorios estoy viendo que de los que m\u00e1s me atacan es El Financiero imag\u00ednense Pues como no me va a atacar si recibi\u00f3 una concesi\u00f3n el due\u00f1o del Financiero para construir un reclusorio donde hay que pagarle como 4.500 pesos diarios por recluso este y adem\u00e1s al due\u00f1o del Financiero le dieron un cr\u00e9dito en el sexenio pasado nacional financiera de 120 millones de d\u00f3lares Entonces como ya no hay nada de eso Pues est\u00e1n molestos Pero los que nos est\u00e1n este escuchando Qu\u00e9 opinan le seguimos dando o aguantamos los cuestionamientos del periodismo entre comillas entonces en el caso del zapotillo pues tenemos este asunto pendiente desde luego vamos a defender el que esta empresa espa\u00f1ola Pues no lucre porque f\u00edjense el colmo es que les daban los contratos leoninos con todas las ventajas Porque si se paraba la obra porque la gente dec\u00eda aqu\u00ed no pasa el tubo o por cualquier otra raz\u00f3n hab\u00eda que pagar una multa esto viene en los contratos aparte de eso lo que invert\u00edan era dinero de cr\u00e9dito que otorgaba el mismo gobierno a trav\u00e9s de la banca de desarrollo todo por influyentismo y apoyos no recuperables del jard\u00edn s\u00ed s\u00ed este apoyos a fondo perdidos es decir subsidios que se entregaba Entonces estamos viendo eso que t\u00fa acabas de plantear se est\u00e1 analizando estamos hablando con el gobierno de Jalisco para ver qu\u00e9 soluci\u00f3n se encuentra hasta ahora este no hemos podido llegar a un acuerdo y no s\u00f3lo es esto pues es el resolver el que se siguiera construyendo el tren Toluca Ciudad de M\u00e9xico arreglar con Los Campesinos por las afectaciones afortunadamente se resolvi\u00f3 tenemos que seguirlo el derecho de v\u00eda y seguimos Ya construyendo y vamos a terminarlo la planta de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica la termoel\u00e9ctrica de Morelos tambi\u00e9n afortunadamente ya se lleg\u00f3 a un acuerdo pero tuvo la planta tanto tiempo parada que ha costado trabajo desde echarle a andar y estamos en eso para este que contin\u00fae funcionando Entonces es esto de la de la presa y vamos a resolverlo de la mejor forma posible lo estamos atendiendo en una siguiente Pregunta Quisiera saber congresistas de los Estados Unidos se\u00f1alan le mandaron una carta al presidente byden se\u00f1ala el los senadores encabezados por Ted Cruz se\u00f1alan que hay violaciones al Tratado de Libre Comercio por parte de M\u00e9xico al Tratado de al tecmec No ya que se han sobre todo en la parte energ\u00e9tica no Ser\u00eda posible que como nos explicaron en una ma\u00f1anera todos los subsidios si hay algo que va contra el libre comercio es que empresas reciban subsidios en la teor\u00eda cl\u00e1sica de inicio cl\u00e1sica de de econom\u00eda Pues los subsidios van contra el libre comercio y seleccionando empresas y sobre todo espa\u00f1ol as\u00ed este y no Ser\u00eda posible que si hiciera este este ejercicio que se hizo una vez aqu\u00ed en esta ma\u00f1ana que pues s\u00ed que se viera que lo vieran los congresistas que se est\u00e1 haciendo mucho esfuerzo por reactivar la la las plantas hidroel\u00e9ctricas que dan energ\u00eda limpia y que se est\u00e1 para cumplir con Los acuerdos de Par\u00eds de en el medio ambiente el mismo reforma dice que sea este m\u00e1s del 50% se ha subido la generaci\u00f3n de energ\u00eda hidroel\u00e9ctrica en comparaci\u00f3n del a\u00f1o pasado Entonces yo creo que eso es lo deber\u00edan de saberlos los los congresistas y y ver que nos est\u00e1 violando en este sentido el tecmec no yo creo que se van a ir este dando a conocer nuestras acciones Ya se est\u00e1 haciendo una labor de parte de nuestro embajador Esteban Moctezuma para informar muchas veces eh este es lo mismo No es este desinformaci\u00f3n Ayer recib\u00ed un informe de los ingenieros militares de que la asociaci\u00f3n de pilotos de M\u00e9xico pidi\u00f3 ir a ver el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles a ver c\u00f3mo se est\u00e1 construyendo y este quedaron pues muy satisfechos que incluso volaron este despegaron del aeropuerto est\u00e1n viendo que es una gran obra Yo quisiera que todos los mexicanos pudieran ir cuando se termin\u00f3 la pista militar este llegaron aviones hicimos una evaluaci\u00f3n y al d\u00eda siguiente casi todos los medios en vez de dar a conocer la informaci\u00f3n como fue hablaron de que era un montaje un poco lo que esta revista inglesa porque tampoco hay mucha diferencia entre los peri\u00f3dicos de aqu\u00ed con el New York el Washington estas revistas inglesas hay una crisis del periodismo en el mundo por falta de \u00e9tica imag\u00edneses lo que este plantea la revista completamente desinformando no tienen ni el m\u00ednimo [M\u00fasica] este prop\u00f3sito de fundar sus notas no no conocen de que existe en la constituci\u00f3n el derecho a la consulta que hay un procedimiento que este lo solicita El Ejecutivo lo pueden solicitar el legislativo o lo puede solicitar el pueblo si re\u00fane un n\u00famero determinado de firmas y es la corte la que este definen como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 la compa\u00f1era muy bien este Qu\u00e9 tipo de pregunta si la pregunta es v\u00e1lida no es v\u00e1lida Entonces nos atribuyen a nosotros la pregunta cuando fue la corte la que formul\u00f3 la pregunta Pues estamos hablando de una revista supuestamente muy famosa importante en el mundo pues es un pastel tambi\u00e9n al final Y a partir de esa informaci\u00f3n distorsionada aqu\u00ed se le da vuelo porque imag\u00ednense este viene de una revista famosa del mundo Entonces ya por ese hecho hay que dar por cierto todo lo que dicen no entonces este tenemos por eso que estar constantemente informando Y yo sostengo que los legisladores de Estados Unidos en este caso pues van a saber me reun\u00ed con senadores de los dos partidos hace relativamente poco y hablamos de todo muy bien este son buenas las relaciones no deja de haber diferencias por ejemplo a ellos seguramente no les parece el que nosotros dejemos de comprar las gasolinas en el extranjero porque durante mucho tiempo la pol\u00edtica petrolera consisti\u00f3 sobre todo en el per\u00edodo neoliberal en vender petr\u00f3leo crudo y comprar gasolina es como si vendi\u00e9ramos naranja y compr\u00e1ramos jugo de naranja Eso era lo que hac\u00eda Entonces nosotros ahora lo que queremos es procesar toda nuestra materia prima en M\u00e9xico para no comprar la gasolina Entonces eso pues no les gusta algunos no a todos entonces por eso los cuestionamientos pero tenemos que ir informando y al final tambi\u00e9n que se vaya de nuevo Estableciendo el que M\u00e9xico es un pa\u00eds libre independiente y soberano que este no vamos a seguir gobernando a M\u00e9xico con la agenda de los organismos financieros internacionales tenemos que gobernar a M\u00e9xico con nuestra agenda con lo que le conviene al pueblo de M\u00e9xico no con lo que le conviene a extranjeros o a grupos de intereses creados del pa\u00eds pero esto sin balandro nada si pelearnos este afortunadamente tenemos muy buenos diplom\u00e1ticos y yo cada vez hablo hasta m\u00e1s despacio este no me enojo Entonces como dec\u00eda Ju\u00e1rez nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho F\u00e1tima Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente F\u00e1tima Ram\u00edrez del Canal despertar pol\u00edtico Charro pol\u00edtico redes sociales En d\u00edas pasados el consejo general del INE acredit\u00f3 que Samuel Garc\u00eda financi\u00f3 su campa\u00f1a electoral mediante un esquema ilegal de triangulaci\u00f3n de recursos que incluy\u00f3 a su madre Berta Sep\u00falveda a su hermana Silvia Garc\u00eda y a Roberto Garc\u00eda su hermano as\u00ed como tres empresas fachada que comparten domicilio fiscal y de las cuales dichos familiares Incluso el candidato son socios y accionistas de las mismas de acuerdo con los datos mostrados Samuel Garc\u00eda recibi\u00f3 il\u00edcitamente 14 millones de pesos superando el tope que la ley marca para las aportaciones privadas fijado en siete millones de pesos por la comisi\u00f3n electoral Estatal de Nuevo Le\u00f3n la unidad de inteligencia financiera y la comisi\u00f3n bancaria detect\u00f3 que las personas morales firma jur\u00eddica y fiscal abogados sociedad civil saga tierras y bienes inmuebles S.A de C.V y firma contable y fiscal sociedad civil depositaron el recurso a las cuentas de los familiares en cantidades diferentes para despu\u00e9s ellos transferir el recurso a la cuenta del comit\u00e9 ejecutivo Nacional de movimiento ciudadano y as\u00ed el partido hacia la aportaciones a la campa\u00f1a y simular aportaciones legales provenientes de entes prohibidos como si fuera poco el sodio la unidad de inteligencia financiera confirmaron que ni la madre ni los dos hermanos tienen capacidad pecuniaria para solventar la observaciones que hicieron con lo que estaremos hablando de un proceso probable financiamiento con recursos de procedencia il\u00edcita paralelo a este caso presidente Elena impuso una multa a Garc\u00eda de 448 mil pesos y otra de 55 millones al partido de movimiento ciudadano por la propaganda irregular realizada en redes sociales por su esposa Mariana Rodr\u00edguez ya que es un ente prohibido para realizar tales aportaciones al ser una persona f\u00edsica con actividad empresarial se\u00f1or presidente esta noticia ha generado una gran discusi\u00f3n en las redes sociales ya que se hace la comparaci\u00f3n con lo sucedido con F\u00e9lix Salgado en Guerrero y Ra\u00fal Mor\u00f3n en Michoac\u00e1n y como los consejeros del INE actuaron de manera muy diferente y probablemente tendenciosa es indignante que Samuel Garc\u00eda sea el candidato con mayores irregulares en los ingresos y en la gastos de campa\u00f1a que se le haya comprobado estos il\u00edcitos que haya participado el partido pol\u00edtico pero lo m\u00e1s grave presidente es que el INE con su actuar este vulnerando al pueblo mexicano vulnerando la democracia que tanto nos ha costado conseguir presidente Este es un sentimiento vivo del pueblo no queremos seguir teniendo funcionarios arbitrarios que son parciales y que est\u00e1n solapando las irregularidades de Samuel Garc\u00eda al no querer sancionar con la pena m\u00e1xima la p\u00e9rdida de la gubernatura y minimizar los agravios presidente La pregunta es la siguiente cu\u00e1nto presentar\u00e1 la reforma electoral que en ma\u00f1aneras atr\u00e1s dio a conocer para limpiar a este instituto y terminar con la con la impunidad de Dentro de este \u00f3rgano aut\u00f3nomo Y si esta reforma va a contemplar modificaciones al tribunal electoral ya que el presidente de la suprema corte Arturo Sald\u00edvar dio a conocer que el consejo de la judicatura no tiene facultades de disciplina ni vigilancia sobre este tribunal cosa anomal\u00eda que ha generado que crezcan los abusos internos la corrupci\u00f3n impunidad Dentro de este tribunal bueno son dos cosas Una la denuncia que haces sobre irregularidades supuestas o presuntas en las elecciones locales de Nuevo Le\u00f3n eso lo tiene que resolver ya lo est\u00e1 este atendiendo el Instituto electoral y el tribunal electoral Y si este hay denuncias la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica denuncias que ameriten que este caso sea atendido por la fiscal\u00eda general de la de la Rep\u00fablica lo que yo opino es que se debe tambi\u00e9n de tomar en cuenta al pueblo de Nuevo Le\u00f3n que vot\u00f3 que este fue el d\u00eda de la elecci\u00f3n y ejerci\u00f3 su derecho a votar Y eso es importante es la esencia de la Democracia puede ser que haya irregularidades que este haya este manipulaci\u00f3n Pero al final fueron los ciudadanos los que decidieron Y la verdad el pueblo no es tonto tonto es el que piensa que el pueblo es tonto una cosa es que falsifiquen las actas que rellenen las urnas lo que sucedi\u00f3 cuando nos robaron la presidencia en el 2006 que no quisieron contar los votos que ah\u00ed en Nuevo Le\u00f3n en Guadalupe de acuerdo de una casilla donde viv\u00edan o se registraron 500 ciudadanos y votaron 600 a favor de Felipe Calder\u00f3n y as\u00ed muchas Entonces eso es fraude y a\u00fan as\u00ed este se aval\u00f3 ese fraude muchos de los que ahora est\u00e1n en contra de nosotros casi todos firmaron avalando ese fraude y adem\u00e1s este presum\u00edan de que eran dem\u00f3cratas y liberales por eso es tambi\u00e9n muy interesante lo que est\u00e1 pasando en los \u00faltimos tiempos de que se han tenido que quitar la m\u00e1scara de mostrar su rostro verdadero y en algunos casos siniestro porque ese Este cubr\u00edan enga\u00f1aban simulaban ahora con la cuarta transformaci\u00f3n es de definici\u00f3n ya cada quien ocupa su sitio ahora por eso lo de los medios Entonces esta paliza que nos acomodan como juego b\u00e9isbol pues ya s\u00e9 de cuando se trata de una paliza pero de Por qu\u00e9 no pones este para ver el equilibrio que existe este de los comentaristas es interesante esto que nunca hab\u00eda pasado saben el antecedente m\u00e1s cercano a lo que est\u00e1 sucediendo ahora con los medios es lo que padeci\u00f3 el presidente Madero nunca se hab\u00eda visto esto Ese es bueno no pero hay uno en donde est\u00e1 opini\u00f3n a favor y en contra s\u00ed la de radio que esa es buen\u00edsima la de radio f\u00edjense Cu\u00e1nta objetividad cu\u00e1nto profesionalismo Qu\u00e9 buen periodismo es como rendirle homenaje a Zarco a Daniel Cabrera a los Flores Mag\u00f3n que estar\u00eda diciendo por ejemplo Miguel \u00c1ngel Granados chapa de los \u00faltimos Aunque hay todav\u00eda algunos este Aut\u00e9nticos periodistas pero esa de qui\u00e9n M M De qui\u00e9n es este de qui\u00e9n Joaqu\u00edn Vargas 29 a 1 son bastante bastante equilibrados en los tiempos de la radio de qui\u00e9n es Radio F\u00f3rmula tambi\u00e9n muy equilibrados 30/9 pero este de ac\u00e1 as\u00ed las cosas qui\u00e9n es de Qu\u00e9 radio doble w radio No pues est\u00e1 muy bien de qui\u00e9n creen que es doble Blu radio del grupo prisa de Espa\u00f1a del que edite el pa\u00eds que defiende a las empresas espa\u00f1olas como esa que este es exactamente y como iberdrola y como todas es que ve\u00edan a M\u00e9xico como tierra de conquista y saquearon repsol y todas Entonces esto es bueno porque antes este se disfrazaban de dem\u00f3cratas e independientes yo Hubo un tiempo en que se us\u00f3 mucho eso que eran independientes del pueblo no de la mafia del poder entonces ahora est\u00e1n saliendo estas cosas en tu pregunta sobre Nuevo Le\u00f3n hay que tomar en cuenta a la gente siempre la opini\u00f3n de la gente y este tener cuidado porque cuando se trata de esto siempre como todav\u00eda no termina de irse el viejo r\u00e9gimen Siempre hay alguien detr\u00e1s a quien le conviene descalificar a el gobernador electo de Nuevo Le\u00f3n Qui\u00e9n ganar\u00eda ahora s\u00ed que de parte de qui\u00e9n o sea es como lo de San Luis Potos\u00ed que este est\u00e1n tambi\u00e9n molestos con el gobernador electo es igual y la pregunta es de parte de qui\u00e9n a qui\u00e9n no le gusta que estuvo en la c\u00e1rcel S\u00ed s\u00ed estuvo en la c\u00e1rcel el gobernador electo de San Luis pero la versi\u00f3n que \u00e9l sostiene es de que lo metieron a la c\u00e1rcel porque no quer\u00edan que se inscribiera para ser candidato y le compitiera a quien quer\u00eda este el r\u00e9gimen que fuese el candidato y que por eso este le fabricaron un delito y al tambo y lo sacaron cuando ya hab\u00eda candidato Ese es una versi\u00f3n entonces hay que aprender a leer el peri\u00f3dico a escuchar la radio y a ver la televisi\u00f3n porque pues son muchos los inter\u00e9s intereses y si nosotros vamos a seguir este insistiendo en que tiene que haber democracia plena y vamos a promover la reforma en lo electoral para que los consejeros los magistrados electorales sean verdadero jueces que no est\u00e9n al servicio de los grupos de intereses creados porque tambi\u00e9n se simul\u00f3 durante mucho tiempo de que eran los partidos los que manejaban la situaci\u00f3n pol\u00edtica y la pol\u00edtica econ\u00f3mica no los partidos eran instrumentos de los grupos de intereses creados incluso los medios dos legisladores los que mandaban eran este los potentados a ver que se tengan dem\u00f3cratas gente honesta \u00edntegra en el INE en el tribunal ahora que se va a llevar a cabo una consulta el domingo es de veras este lamentable el papel de los medios nadie habla de eso al contrario Por qu\u00e9 no pones lo de la revista inglesa S\u00ed pero de c\u00f3mo El Milenio destaca la nota en vez de estar alentando porque es democracia participativa para que avancemos y que sea el pueblo El que siempre tenga las riendas del poder en sus manos en vez de eso eso lo observe Qui\u00e9n es Ah Yo pensaba que era el peri\u00f3dico una cantante Cantinflas la consulta Este es el periodismo es una verg\u00fcenza entonces que encontremos que s\u00ed los hay mujeres hombres \u00edntegros rectos dem\u00f3cratas sinceros para que sean los que conduzcan los procesos electorales porque ahora supuestamente los nombran los partidos bueno la simulaci\u00f3n est\u00e1ndar que es el nombramiento lo hacen los legisladores pero no son los partidos pero tampoco son los partidos al final son los grupos de intereses creados porque pues tambi\u00e9n participan a krause y Aguilar camino le apoyan los empresarios las corporaciones Entonces tenemos que buscar que en la reforma pues este haya elecciones limpias se logre que haya elecciones limpias y libres y que no haya fraude electoral se\u00f1or presidente Porque si la democracia una real democracia proviene tiene que ser garantizada por este \u00f3rgano electoral que hasta el momento Y actualmente no lo estamos viendo me parece grav\u00edsimo primero que no se hable del tema la consejera del INE Karla homerie dio a conocer que a pesar que el INE impuso las multas m\u00e1s altas de todos los procesos electorales se qued\u00f3 corto en las alcances y sanciones porque ten\u00eda evidencia de lavado de dinero financiamiento il\u00edcito proveniente de triangulaciones ilegales del gobierno de Tamaulipas y operaciones con empresa fachada para esconder aportaciones irregulares resulta que tambi\u00e9n la unidad de inteligencia financiera hizo esta investigaci\u00f3n y advirti\u00f3 un entramado de operaciones il\u00edcitas para que desde cuentas asociadas a altos funcionarios del gobierno de Tamaulipas financiar en la campa\u00f1a electoral del candidato de pan en San Luis Potos\u00ed para la gubernatura y a pesar de esto a pesar de que hab\u00eda 62 transferencias de 52 personas f\u00edsicas y de tres personas morales ligadas altos funcionarios del gobierno de Tamaulipas los consejeros del INE pues decidieron pues no decidieron seguir con el expediente lo de lo decidieron archivarlo entonces me parece grav\u00edsimo que al hablar primero de que tenemos a un gobernador que es Cabeza de Vaca que la c\u00e1mara de diputados le quit\u00f3 el fuero a trav\u00e9s de un juicio pol\u00edtico que la suprema corte no resuelva el tema que se est\u00e9 que est\u00e9 dando vueltas Pues que estemos hablando de dinero tambi\u00e9n pobre probablemente desviado del gobierno de Tamaulipas y la autoridad electoral que es la que debe de actuar facultad exhaustivamente para investigar estos casos pues decida archivar el expediente y que no se hable de esto en el en los medios de informaci\u00f3n ni tampoco por los consejeros del INE S\u00ed pero este esperemos que las autoridades respondan yo no pierdo este las esperanzas en que se reforma el poder judicial hace falta la reforma al poder judicial y que la fiscal\u00eda act\u00fae este con rectitud y le tengo confianza fiscal es lo que puedo comentar a gente Y si vamos a presentar en su momento la reforma electoral en el congreso s\u00e9 que no les va a gustar a muchos pero tenemos que hacerlo este entre otras cosas es mucho el gasto cuesta mucho el aparato electoral 20.000 millones de pesos Entonces eso no puede este seguir sucediendo y sobre todo pues tiene que ser un organismo independiente verdaderamente independiente aut\u00f3nomo que d\u00e9 este seguridad garant\u00edas a todos los mexicanos que no sea tendencioso este que no est\u00e9 al servicio de nadie m\u00e1s que del pueblo Entonces eso lo vamos a presentar viene de demi\u00e1n Duarte S\u00ed buenos d\u00edas se\u00f1or presidente demian Duarte del Sonora Power de Hermosillo Bueno un par de buenas noticias tres dir\u00eda pues gan\u00f3 M\u00e9xico pas\u00f3 a la siguiente ronda en f\u00fatbol este lo cual seguramente todo el pa\u00eds celebra la otra es que empieza el b\u00e9isbol este yo s\u00e9 que pues es el deporte de su afici\u00f3n empieza la selecci\u00f3n de M\u00e9xico a competir y bueno el b\u00e9isbol regresa a las olimpiadas creo que es una gran una gran noticia tambi\u00e9n eh se\u00f1or presidente la econom\u00eda se dio a conocer el indicador global de actividad econ\u00f3mica para el mes de mayo y es un buen indicador tenemos un crecimiento del 25.3% para ese mes parece en coincidencia con lo que usted hablaba Hace unos d\u00edas de la recuperaci\u00f3n del empleo bueno que tenemos un ritmo este que nos marca V\u00e1lgame Pues esta idea de que podemos recuperar todo lo que se perdi\u00f3 al calor de la pandemia Y bueno pues siguen los distintos grupos financieros instancias instituciones este marcando y corrigiendo pues las proyecciones tienen verdad este parece que el consenso es que vamos a crecer arriba del 6% o incluso en algunos casos se habla del 7%. entonces este \u00e1mbito de buenas noticias econ\u00f3micas hay un indicador que me ha llamado poderosamente la atenci\u00f3n hoy aparece el reporte trimestral eh de la mayor empresa minera de nuestro pa\u00eds que es industrial de grupo M\u00e9xico que controla las acciones las actividades de la mina de Cananea entre algunas otras tambi\u00e9n est\u00e1n en una cosa Ari y en distintos proyectos mineros del pa\u00eds es su principal producto es el cobre el cobre y bueno tuvo un repunte important\u00edsimo en los precios a futuro a 4 d\u00f3lares con 63 centavos la libra es un dato muy importante Porque obvio tiene que ver con la recuperaci\u00f3n global este el cobre es un commodity indispensable para para la cuesti\u00f3n del desarrollo industrial persiste en Sonora y y lo tratamos aqu\u00ed la \u00faltima vez que que tuve el gusto de estar aqu\u00ed en la ma\u00f1anera el tema de el contrato colectivo de trabajo de la mina de Cananea hubo pl\u00e1ticas incluso mediadas este por la secretar\u00eda Luisa Mar\u00eda alcalde en donde se busc\u00f3 que se respete esto que dice la Constituci\u00f3n que el reparto de utilidades debe contemplar el 10% de las utilidades de las empresas en el caso de grupo M\u00e9xico las utilidades al segundo trimestre y repuntaron de tal modo gracias a estos precios que son del 200% m\u00e1s que lo que se observ\u00f3 el a\u00f1o pasado en este sentido se\u00f1or presidente V\u00e1lgame Se le pide a su gobierno ver la posibilidad de que haga de mediador porque grupo M\u00e9xico no quiere entregar el 10% que les corresponde a los trabajadores incluso con la mediaci\u00f3n de la secretaria Luisa Mar\u00eda alcalde no hubo un acuerdo y y alarma porque mire usted estuvo muy recientemente en Cananea Ya ah\u00ed en mi tierra y nos dio mucho gusto ver el plan eh V\u00e1lgame pues integral de Justicia para Cananea pero corremos el riesgo de que esto se vaya a segundo t\u00e9rmino por la inestabilidad laboral que pudi en el mineral el 5 de agosto hay un emplazamiento a huelga este y bueno los d\u00edas corren r\u00e1pido Ah\u00ed estamos S\u00ed s\u00ed mal no recuerdo a d\u00eda 27 de Julio le quedan nueve d\u00edas V\u00e1lgame pues para este plazo perentorio y no se ve un acuerdo los trabajadores no quieren firmar el contrato si no se da la instancia del 10%, y la empresa no lo quiere dar preguntarle se\u00f1or presidente si existe la posibilidad de que nadie y bueno que este fantasma de la huelga que se presenta nuevamente en Cananea Bueno pues puede hacer eh hecho un lado Gracias precisamente un buen acuerdo s\u00ed vamos a seguir Ya se est\u00e1 interviniendo pues buscando mediar entre las partes y vamos a tomar en cuenta lo que t\u00fa est\u00e1s planteando no de este seguirlo haciendo para que no estalle la la huelga la huelga es un instrumento legal es una conquista del movimiento revolucionario de M\u00e9xico del movimiento laboral pero se puede evitar si hay mediaci\u00f3n si hay buena voluntad si hay conciliaci\u00f3n y lo vamos a seguir haciendo en el tiempo que llevo en el gobierno tenemos registradas nada m\u00e1s 20 vueltas en todo el pa\u00eds la verdad Muy pocas porque este sea mediado y se ha buscado el acuerdo de las partes y vamos a hacer lo mismo S\u00ed porque en efecto Este no nos conviene que este en Cananea que estamos buscando la reconciliaci\u00f3n de todas las partes porque este hubo una confrontaci\u00f3n se parti\u00f3 todo en pedazos se dividieron los representantes de los trabajadores se crearon varios sindicatos Este Se gener\u00f3 un movimiento en defensa del medio ambiente por actos de contaminaci\u00f3n de la empresa la autoridad siempre tom\u00f3 partido desde actuar con parcialidad siempre tom\u00f3 partido incluso eso llev\u00f3 a la expulsi\u00f3n de Napole\u00f3n G\u00f3mez Urrutia Entonces ya regres\u00f3 Napole\u00f3n Ya se est\u00e1 buscando un acuerdo es buena la relaci\u00f3n con los empresarios mineros Entonces vamos que hacer todo lo que est\u00e9 de nuestra parte en este caso para que no estalle la huelga y se logre es un acuerdo y que se toma en cuenta los trabajadores que se considere que son muy importantes las empresas Pero qu\u00e9 hacen las empresas si los trabajadores es muy importante la tecnolog\u00eda Pero y los trabajadores son un factor decisivo en el proceso productivo adem\u00e1s si hay utilidades si es un tiempo de prosperidad pues hay que compartirla no que con todos pero bueno vamos a intervenir y me gusta mucho el estilo ese no Porque primero eso se llama este engode y ah\u00ed se los dejo de tarea este que busquen Qu\u00e9 cosa es el lenguado porque me gusta mucho eso de que este gan\u00f3 este M\u00e9xico en f\u00fatbol este te falt\u00f3 decir de que quedamos en cuarto lugar en softball las mujeres fueron muy bien la socialistas muy bien a punto de ganar medalla con las soforistas de Canad\u00e1 este y ahora viene el b\u00e9isbol vamos con Rep\u00fablica Dominicana no est\u00e1 f\u00e1cil No es papita pero los mexicanos nos crecemos cuando se trata de competencias internacionales y yo les deseo lo mejor a todos los deportistas maestros tan haciendo un gran esfuerzo luego de jugar con dominicana nos toca con Jap\u00f3n que tambi\u00e9n este pues es un buen equipo pero se puede se puede este salir adelante y vamos a verlo de lo de la huelga vamos a echarle todos los kilos precisamente sinaloenses entonces la regi\u00f3n noroeste est\u00e1 muy presente ah\u00ed en las olimpiadas con el equipo nacional de b\u00e9isbol se\u00f1or presidente ya que estoy en la regi\u00f3n noreste de mi estado y Cananea Pues usted sabe est\u00e1 muy cerca de Agua Prieta este recientemente hubo una serie de trombas este muy fuertes este esta temporada en nuestros vecinos en Arizona le llaman la temporada de los monzones y llueve mucho este hace poquito nos quej\u00e1bamos de que no estaba lloviendo este ahora la queja parad\u00f3jicamente es que llovi\u00f3 y est\u00e1 lloviendo demasiado hubo destrozos este fuertes en Agua Prieta 5000 viviendas este resultaron da\u00f1adas tambi\u00e9n ocurri\u00f3 anoche tengo entendido aunque no tengo el balance en Nogales ocurri\u00f3 o ocurri\u00f3 Algo similar eh el se\u00f1or presidente de la petici\u00f3n que se le hace a su gobierno es si se puede intervenir la verdad la situaci\u00f3n es muy grave en Agua Prieta en particular ya estamos Este ah\u00ed ayudando en los dos casos est\u00e1 protecci\u00f3n civil y lo mismo en Jalisco y lo veo mucho hace dos d\u00edas inundaciones en Zapopan y en otras partes estamos tambi\u00e9n este ayudando a los gobiernos estatales este a los gobiernos municipales estamos pendientes pero sin efecto este est\u00e1 lloviendo en Sonora como no ser\u00eda este visto en mucho tiempo estaba la queja no solo de la sequ\u00eda sino de incendios forestales este en todo el norte y est\u00e1 lloviendo mucho ahora no estamos en eso estamos en eso el Se\u00f1or presidente en el caso de Agua Prieta en particular Bueno estamos en sonorenses muy ilusionados este con todo esto que se viene el desarrollo la competitividad en el caso de Agua Prieta Existen dos asuntos que est\u00e1n pendientes uno es bueno el plan de mejora urbana que que impulsa el hace dato es muy importante para esta frontera vimos el resultado en San Luis R\u00edo Colorado lo hemos visto en Nogales donde acaba usted de estar tambi\u00e9n el caso de Agua Prieta no quisiera decirlo as\u00ed pero pareciera ser que esa frontera es como el Patito feo no en el caso de en el caso de Sonora quisi\u00e9ramos saber si existe la posibilidad de que se tome este tema que fue pospuesto al calor valgame Pues de la de la pandemia y hay un plan muy espec\u00edfico muy importante para Agua Prieta que es la ampliaci\u00f3n a dos puertas de la garita este elemento eh simplemente de ser aprobado e impulsado por su gobierno le dar\u00eda un factor de competitividad muy importante a esta regi\u00f3n del noreste de Sonora que bueno tiene elementos muy fuertes de competitividad la frontera con Douglas la cercan\u00eda con el estado Nuevo M\u00e9xico sin embargo desde hace mucho tiempo ha estado posponi\u00e9ndose esta posibilidad hay di\u00e1logos hay acuerdos ya por ejemplo con el caso de Nogales tengo entendido que el Gobernador electo Alfonso durazo se lo plante\u00f3 el tema de de la cuesti\u00f3n de sacar las v\u00edas del ferrocarril construir una serie de cuestiones de infraestructuras Sin embargo Agua Prieta parece seguir siendo pospuesto eh eh Hay alt\u00edsimo inter\u00e9s de los pobladores de la regi\u00f3n en que se tome este caso y sobre todo para Sonora no que se impulse y se aproveche la enorme capacidad competitiva que tiene mi estado se\u00f1or presidente Muchas gracias S\u00ed Agua Prieta cinco cosas una que ya se vacun\u00f3 a toda la poblaci\u00f3n de Agua Prieta mayores de 18 a\u00f1os dos se termin\u00f3 la cl\u00ednica del seguro social que fue una petici\u00f3n tres ya se autoriz\u00f3 el programa de intervenciones para el desarrollo urbano 4 ya se cre\u00f3 la universidad 5 estamos construyendo el camino de Agua Prieta avavispe y resolviendo un problema tambi\u00e9n de esos a\u00f1ejos de un Amparo que impide la ampliaci\u00f3n de la carretera Agua Prieta aprovecho para que el consejero jur\u00eddico Julio que es muy eficaz ni un buen servidor p\u00fablico este vea c\u00f3mo estamos en este asunto son unos amparos ah\u00ed para la ampliaci\u00f3n del camino de Agua Prieta y tomamos en cuenta lo que est\u00e1s planteando del apoyo por las inundaciones y no descartamos tambi\u00e9n lo de la garita lo que t\u00fa est\u00e1s planteando Voy a seguir visitando Agua Prieta este Por cierto voy a estar desde ma\u00f1ana el viernes no vamos a tener aqu\u00ed conferencia Porque el viernes en la ma\u00f1ana vamos a tener la reuni\u00f3n de seguridad en Culiac\u00e1n Sinaloa y vamos a tener este la conferencia en Culiac\u00e1n el viernes y voy a supervisar caminos voy a batir a gato voy a Tamazula voy a San Ignacio toda la parte de la Sierra que se est\u00e1n construyendo caminos de Badiraguato a Guadalupe calvo el camino de Tamazula a canelas el camino de San Ignacio tayoltita Dos Caminos en la Sierra de Nayarit al nayar Entonces voy el fin de semana a Sinaloa Durango Nayarit y el lunes la reuni\u00f3n de seguridad se va a llevar a cabo en Puerto Vallarta en Jalisco Porque queremos ir all\u00e1 la reuni\u00f3n de seguridad en Vallarta y la conferencia de prensa de lunes tambi\u00e9n en Vallarta de modo que vamos a estar en conferencia ma\u00f1ana aqu\u00ed y luego hasta el martes aprovecho para informar y decirle a los ciudadanos de Chihuahua que voy de esta semana la pr\u00f3xima porque se nos complicaron las agendas pero s\u00ed voy a Ju\u00e1rez este ya qued\u00e9 ya este estamos organizando la gira para ir a Chihuahua de este fin de semana al que sigue hoy a Chihuahua y voy a estar tambi\u00e9n en Colima para la pr\u00f3xima Y si es posible a Baja California sur este dentro de 15 d\u00edas Ese es el plan Bueno este Muchas gracias este Muchas gracias Julio por estar aqu\u00ed hasta luego nos vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana s\u00ed ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:23:00.576146"
}