{
    "video_id": "6vZBMYf54VY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/6vZBMYf54VY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAXxxhjfvuWiUi7FnlugJRO_Qw1rg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=6vZBMYf54VY",
    "video_title": "Conferencia de prensa matutina, desde Guerrero. Viernes 25 de agosto 2023 | Presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8882,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 567.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mucho mucho \u00e1nimo",
            "start": 575.3,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3",
            "start": 579.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "primero la vanguardia",
            "start": 580.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy bien Acapulco Acapulco",
            "start": 587.339,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 592.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mientras exista el mundo parafraseando",
            "start": 601.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a los mexicas",
            "start": 607.26,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no terminar\u00e1 la belleza y la gloria",
            "start": 610.32,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "del puerto de Acapulco",
            "start": 614.42,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a informar Me da much\u00edsimo",
            "start": 618.24,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 622.62,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en Guerrero",
            "start": 625.62,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "El almirante Ojeda Jos\u00e9 Rafael Ojeda",
            "start": 629.24,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n secretario de Marina va a informar",
            "start": 634.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n de seguridad en el",
            "start": 639.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Estado de Guerrero",
            "start": 641.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 643.56,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 646.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gobernadora de Guerrero",
            "start": 648.62,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "nuestra amiga compa\u00f1era hermana",
            "start": 651.6,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "Evelyn Salgado va a informar",
            "start": 656.399,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n",
            "start": 660.38,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el estado en",
            "start": 663.62,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con seguridad y con",
            "start": 668.22,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "la gobernabilidad en Guerrero Y tambi\u00e9n",
            "start": 670.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 676.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ser testigos de",
            "start": 677.94,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "un acuerdo que vamos a",
            "start": 680.36,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "suscribir para que en Guerrero",
            "start": 683.06,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "contin\u00fae",
            "start": 687.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "avanzando y se consolide el programa",
            "start": 690.26,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "IMSS bienestar todo lo relacionado con",
            "start": 694.16,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "la salud que es muy importante y este",
            "start": 697.86,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es uno de los estados",
            "start": 702.5,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s rezagos de materia de salud y",
            "start": 705.38,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 709.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajando para que se garantice el",
            "start": 711.079,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "derecho de los guerrerenses a la salud",
            "start": 715.92,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "Ese es el programa y vamos a comenzar",
            "start": 719.24,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "con el almirante ojed",
            "start": 723.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente vamos a",
            "start": 732.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "informarles de la situaci\u00f3n de seguridad",
            "start": 735.24,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "p\u00fablica aqu\u00ed en el Estado de Guerrero",
            "start": 738.06,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 740.65,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "Guerrero es el catorceavo estado",
            "start": 743.3,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a esta acci\u00f3n",
            "start": 746.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n territorial en el pa\u00eds con",
            "start": 748.86,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "63.595 kil\u00f3metros cuadrados",
            "start": 753.2,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "81 municipios y m\u00e1s de tres y medio",
            "start": 755.899,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "millones de habitantes los municipios",
            "start": 759.959,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "m\u00e1s poblados los podemos ver en pantalla",
            "start": 762.54,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Acapulco de Ju\u00e1rez Chilpancingo de Los",
            "start": 765.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Bravos igual la de la independencia",
            "start": 768.779,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Zihuatanejo de azueta y Chilapa de",
            "start": 772.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez entre los cinco m\u00e1s o menos",
            "start": 775.86,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "est\u00e1n estamos hablando del",
            "start": 778.7,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "41.4% de habitantes en el estado en",
            "start": 781.579,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "cuanto a la incidencia delictiva Aqu\u00ed",
            "start": 786.54,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "vamos a ver los diez delitos cinco con",
            "start": 789.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mayor frecuencia en el estado y otros",
            "start": 792.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cinco con menor incidencia de diciembre",
            "start": 795.6,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "del 10 de 2018 a Julio del 2023",
            "start": 798.24,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "los cinco delitos de mayor incidencia en",
            "start": 805.1,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Guerrero estamos hablando de homicidio",
            "start": 808.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "doloso",
            "start": 810.899,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n secuestro trata de personas y",
            "start": 812.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "narcomenudeo los de menos incidencia",
            "start": 815.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "violencia familiar robo de transporte",
            "start": 818.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "robo a transportistas",
            "start": 821.399,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "feminicidio y robo a casa habitaci\u00f3n",
            "start": 823.279,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "vamos a ir viendo uno por uno en lo que",
            "start": 825.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se refiere a homicidio doloso en el mes",
            "start": 828.66,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "de julio 126 casos es una constante como",
            "start": 832.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo podemos ver en la Gr\u00e1fica que se",
            "start": 836.639,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presenta Aqu\u00ed m\u00e1s o menos es una",
            "start": 839.7,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "constante ocupa el noveno lugar con",
            "start": 842.519,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "respecto a todos los estados",
            "start": 845.579,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere extorsi\u00f3n",
            "start": 847.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "catorce casos en lo que va del mes de",
            "start": 850.339,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "julio en el a\u00f1o 102 tambi\u00e9n podemos ver",
            "start": 853.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que es una constante",
            "start": 857.1,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "y ocupa el doceavo lugar",
            "start": 859.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a secuestro en el",
            "start": 862.519,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mes de julio \u00fanicamente uno en el a\u00f1o",
            "start": 865.56,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ocho ocupa el treceavo lugar va",
            "start": 868.32,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "decreciendo en lo que se refiere a trata",
            "start": 872.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de personas cero casos en el mes de",
            "start": 875.459,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "julio incluso cero casos Perd\u00f3n tres",
            "start": 877.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "casos en el a\u00f1o va decreciendo ocupa un",
            "start": 880.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "treceavo lugar",
            "start": 884.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a narcomenudeo 58",
            "start": 887.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "casos s\u00ed es uno de los delitos que va",
            "start": 889.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "creciendo",
            "start": 892.5,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "517 casos en lo que va del a\u00f1o tambi\u00e9n",
            "start": 894.38,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "ocupa el 19avo lugar violencia familiar",
            "start": 898.139,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "319 casos en el mes de julio va",
            "start": 903.139,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "creciendo",
            "start": 907.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "dos mil doscientos treinta y tres casos",
            "start": 909.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en lo que va del a\u00f1o 27avo lugar",
            "start": 913.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "el robo a transporte en el mes de julio",
            "start": 916.38,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "dos casos en el a\u00f1o nueve ocupa el 27avo",
            "start": 919.26,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "lugar tambi\u00e9n va decreciendo",
            "start": 925.139,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "robo a transportistas cero casos en el",
            "start": 927.62,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mes de julio cero casos en el a\u00f1o Aunque",
            "start": 930.959,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "lo podemos ver no ha habido casos en el",
            "start": 934.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 29 abo lugar con respecto a los",
            "start": 937.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estados y en lo que se refiere a",
            "start": 941.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "feminicidio un caso en el mes de julio",
            "start": 943.76,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "siete en lo que va del a\u00f1o va",
            "start": 947.1,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "decreciendo 29 a un lugar",
            "start": 948.899,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "robo a casa habitaci\u00f3n cuarenta casos en",
            "start": 951.899,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "el mes de julio es una constante tambi\u00e9n",
            "start": 955.86,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 lugar",
            "start": 958.22,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "223 casos en lo que va del a\u00f1o en lo que",
            "start": 961.22,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "se refiere a cantidad de homicidio",
            "start": 964.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "doloso por entidad de federativa en la",
            "start": 967.44,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "presente administraci\u00f3n al mes de julio",
            "start": 970.86,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "ocupamos el estado ocupa el octavo lugar",
            "start": 973.82,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "con respecto a la media nacional y en",
            "start": 977.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "homicidio del oso por cada cien mil",
            "start": 981.18,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "habitantes en la presente administraci\u00f3n",
            "start": 982.68,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "y al mes de julio ocupa el noveno lugar",
            "start": 984.779,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "los municipios con mayor incidencia aqu\u00ed",
            "start": 990.899,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en el estado Acapulco de Ju\u00e1rez 395",
            "start": 993.779,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 996.66,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Chilpancingo de Los Bravos con 148",
            "start": 997.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Zihuatanejo de azueta 67 total en el",
            "start": 1001.6,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "estado 989 delitos y en esos municipios",
            "start": 1005.72,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "seiscientos diez ocupando el 61% en lo",
            "start": 1010.06,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "que se refiere a seguridad p\u00fablica aqu\u00ed",
            "start": 1014.899,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en el estado tenemos la polic\u00eda estatal",
            "start": 1017.839,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la Polic\u00eda Municipal y la Polic\u00eda Naval",
            "start": 1020.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "con un total real de siete mil",
            "start": 1023.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "seiscientos ochenta y un personas de los",
            "start": 1026.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cuales siete mil cuatrocientos treinta y",
            "start": 1028.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "seis son los operativos",
            "start": 1031.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desde luego ocho coordinaciones",
            "start": 1033.799,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "operativas en el estado tenemos en",
            "start": 1035.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Acapulco en centro en el centro del",
            "start": 1038.059,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "estado en el norte Costa Grande Tierra",
            "start": 1041.36,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Caliente Costa Chica en la monta\u00f1a y en",
            "start": 1044.959,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "la sierra en lo que se refiere a fuerzas",
            "start": 1047.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "federales",
            "start": 1051.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo podemos ver aqu\u00ed de lo que es la",
            "start": 1052.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa cuenta con dos",
            "start": 1055.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mil trescientos ochenta y dos elementos",
            "start": 1058.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de los cuales 1910 son operativos el",
            "start": 1060.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito siete mil doscientos cuarenta y",
            "start": 1064.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuatro seis mil quinientos cuarenta y",
            "start": 1066.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "uno operativos la guardia nacional",
            "start": 1068.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuatro mil quinientos cincuenta y seis",
            "start": 1071.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de los cuales cuatro mil cien son los",
            "start": 1073.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "operativos en total tanto las fuerzas",
            "start": 1075.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "federales como las fuerzas de seguridad",
            "start": 1078.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del estado operativamente",
            "start": 1080.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hablando tenemos diecinueve mil",
            "start": 1082.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "novecientos ochenta y siete elementos el",
            "start": 1084.98,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "despliegue de la guardia nacional",
            "start": 1088.4,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el estado",
            "start": 1091.179,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "4556 elementos y lo podemos ver ah\u00ed cada",
            "start": 1093.7,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "uno de los despliegues en cada uno de",
            "start": 1098.059,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los lugares en Guerrero en Acapulco en",
            "start": 1100.1,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "chilapa podemos ver la cantidad de",
            "start": 1102.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "elementos que hay en cada uno de esos",
            "start": 1104.539,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 1106.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a compa\u00f1\u00edas o la",
            "start": 1107.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas de la",
            "start": 1111.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "guardia nacional aqu\u00ed en el estado hay",
            "start": 1112.82,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "cuarenta y una instalaciones",
            "start": 1115.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "doce compa\u00f1\u00edas terminadas",
            "start": 1117.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "diez que est\u00e1n Fueron asignadas de",
            "start": 1120.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "predios de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1123.679,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "Nacional para la guardia nacional una",
            "start": 1125.66,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n estatal en construcci\u00f3n",
            "start": 1128.66,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tres coordinaciones de de Batall\u00f3n en",
            "start": 1130.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n siete compa\u00f1\u00edas en",
            "start": 1134.419,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n tambi\u00e9n se tienen siete",
            "start": 1136.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas pendientes por iniciar su",
            "start": 1139.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y una coordinaci\u00f3n de",
            "start": 1141.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Batall\u00f3n pendiente tambi\u00e9n por iniciar",
            "start": 1143.9,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "su construcci\u00f3n",
            "start": 1145.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en los aseguramientos aqu\u00ed en el estado",
            "start": 1147.1,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "como lo podemos ver de diferentes drogas",
            "start": 1149.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "como es marihuana coca\u00edna metanfetamina",
            "start": 1153.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pueden ver ustedes ah\u00ed las cifras en lo",
            "start": 1156.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que se refiere a recursos econ\u00f3micos",
            "start": 1158.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "moneda nacional o d\u00f3lares americanos",
            "start": 1160.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo podemos ver dos mil",
            "start": 1163.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "novecientos noventa y ocho detenidos",
            "start": 1165.62,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se pueden ver los veh\u00edculos",
            "start": 1167.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "asegurados son 2000 embarcaciones 51",
            "start": 1169.22,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "aeronaves 2 y armas de fuego cartuchos",
            "start": 1173.66,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "cargadores laboratorios clandestinos",
            "start": 1176.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que fueron este desmantelados nueve",
            "start": 1181.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "combustibles y lo dem\u00e1s en lo que se",
            "start": 1183.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "refiere a eventos relevantes aqu\u00ed en el",
            "start": 1187.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estado se tienen dos en total unos",
            "start": 1188.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "resultado positivo con alertamiento",
            "start": 1191.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo por parte de la secretar\u00eda de la",
            "start": 1193.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "defensa donde se detuvo una aeronave un",
            "start": 1196.1,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo",
            "start": 1199.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "290.15 kilogramos de coca\u00edna y setenta",
            "start": 1201.039,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "litros de combustible y en lo que va de",
            "start": 1204.98,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "julio del 2023 al 23 de agosto tambi\u00e9n",
            "start": 1208.1,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o en el estado aqu\u00ed en las",
            "start": 1213.44,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "costas",
            "start": 1216.919,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "se han decomisado m\u00e1s de diez",
            "start": 1218.14,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "toneladas de coca\u00edna",
            "start": 1222.28,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a b\u00fasqueda y",
            "start": 1226.46,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "rescate",
            "start": 1228.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el estado se cuentan con dos",
            "start": 1230.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estaciones de rescate una en Acapulco y",
            "start": 1232.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "otra en Ixtapa Zihuatanejo donde tenemos",
            "start": 1235.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "treinta y un elementos dieciocho en una",
            "start": 1238.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y tres en la otra se han realizado 564",
            "start": 1240.98,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "operaciones de las cuales rescatadas 261",
            "start": 1245.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "personas y evacuaciones m\u00e9dicas entre",
            "start": 1248.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "las dos diecinueve Igualmente la",
            "start": 1251.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de defensa cuenta con un",
            "start": 1255.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "subcentro Regional de b\u00fasqueda y rescate",
            "start": 1256.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en pie de la cuesta han hecho",
            "start": 1259.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "diez eventos y han rescatado a 19",
            "start": 1261.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personas en lo que se refiere a los",
            "start": 1264.38,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "planes de ayuda a la poblaci\u00f3n civil",
            "start": 1267.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tanto de la Secretar\u00eda de Marina como la",
            "start": 1269.419,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "defensa como la guardia nacional",
            "start": 1272.84,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "se han beneficiado a 11.529 personas en",
            "start": 1274.9,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "345 eventos como lo podemos ver en",
            "start": 1280.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "incendios urbanos veintiuno Huracanes",
            "start": 1283.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "dos y lluvias fuertes setenta y seis",
            "start": 1286.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sismos 17 incendios forestales 191 y as\u00ed",
            "start": 1289.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "como se puede ver ah\u00ed",
            "start": 1294.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a un evento que se",
            "start": 1296.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "llama atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer contacto",
            "start": 1299.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el estado que se lleva a cabo",
            "start": 1301.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "por esta Secretar\u00eda de Marina en",
            "start": 1304.1,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "conjunto con bienestar con el IMSS con",
            "start": 1306.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "el insavi y con la secretar\u00eda de salud",
            "start": 1309.679,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "del estado se han beneficiado a",
            "start": 1311.6,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "23,442 personas en 23 comunidades que se",
            "start": 1315.34,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "Han atendido se han dado dos mil",
            "start": 1319.82,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "doscientas once consultas",
            "start": 1322.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "personas donde se les da pl\u00e1ticas de",
            "start": 1324.22,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica m\u00e1s de ocho mil personas y",
            "start": 1327.919,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "otras atenciones casi doce mil",
            "start": 1330.74,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "atenciones extras eso es lo que podemos",
            "start": 1333.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "decir en lo que se refiere a la",
            "start": 1335.659,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "seguridad aqu\u00ed en el Estado de Guerrero",
            "start": 1338.0,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 1350.299,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas a todos compa\u00f1eras",
            "start": 1353.0,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros periodistas",
            "start": 1355.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "miembros del gabinete Hoy estamos pues",
            "start": 1357.82,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "muy contentos Por recibir a nuestro",
            "start": 1361.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1364.46,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "a quienes le damos la m\u00e1s cordial",
            "start": 1365.559,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "bienvenida a nuestro hermoso Estado de",
            "start": 1367.659,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Guerrero cuna de la patria y de la",
            "start": 1370.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bandera que los recibe siempre con el",
            "start": 1373.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n y con los brazos abiertos sean",
            "start": 1376.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todas y todos Bienvenidos a este estado",
            "start": 1379.34,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que los quiere tanto Much\u00edsimas gracias",
            "start": 1381.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el eje medular de toda estrategia desde",
            "start": 1384.7,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el inicio de este gobierno ha sido el",
            "start": 1388.22,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "bienestar por eso esta administraci\u00f3n",
            "start": 1391.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "abraz\u00f3 y seguir\u00e1 abrazando la pol\u00edtica",
            "start": 1394.059,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "humanista impulsada desde el gobierno de",
            "start": 1397.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y materializada en los programas",
            "start": 1400.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sociales que hoy no son privilegios sino",
            "start": 1403.58,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que son derechos reconocidos en la",
            "start": 1407.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en Guerrero operan 36",
            "start": 1411.26,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "programas federales y cincuenta y cinco",
            "start": 1413.9,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "subprogramas que han beneficiado a un",
            "start": 1417.7,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n cien mil guerrerenses lo que",
            "start": 1420.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quiere decir que al menos un miembro de",
            "start": 1423.02,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "cada hogar en Guerrero recibe el apoyo",
            "start": 1426.559,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de un programa social esto es un apoyo",
            "start": 1429.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico esto nunca antes se hab\u00eda dado",
            "start": 1433.22,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "nunca antes se hab\u00eda visto y que bajo",
            "start": 1437.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ninguna otra pol\u00edtica social pues se",
            "start": 1440.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hab\u00eda podido lograr Por eso nos hemos",
            "start": 1442.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sumado con decisi\u00f3n con entusiasmo para",
            "start": 1445.7,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "complementar los programas y",
            "start": 1448.7,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "profundizarlos como es el caso de la",
            "start": 1450.94,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para personas con discapacidad",
            "start": 1453.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que cuenta con una contraparte del 50%",
            "start": 1456.26,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "por parte del Estado para garantizar su",
            "start": 1459.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "universalidad aqu\u00ed en Guerrero la",
            "start": 1463.48,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n Es Universal porque sabemos las",
            "start": 1466.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dificultades a las que se enfrentan",
            "start": 1469.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque sostenemos que una limitante",
            "start": 1471.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "f\u00edsica no puede convertirse en una",
            "start": 1474.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "limitante de vida las becas Ignacio",
            "start": 1477.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Manuel Altamirano que atienden a",
            "start": 1480.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estudiantes sin otro tipo de apoyo para",
            "start": 1482.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "garantizar el acceso a la educaci\u00f3n y",
            "start": 1484.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el programa pensi\u00f3n Guerrero que",
            "start": 1487.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "atiende a nuestros adultos mayores que",
            "start": 1490.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a\u00fan no cumplen con el requisito de edad",
            "start": 1492.559,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "para poder ingresar al programa para el",
            "start": 1494.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bienestar que maneja el gobierno de",
            "start": 1497.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico este esfuerzo que hemos logrado",
            "start": 1499.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en estos dos a\u00f1os un esfuerzo en",
            "start": 1502.94,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "conjunto de acuerdo con las cifras",
            "start": 1505.52,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "publicadas por el coneval sobre el dos",
            "start": 1507.7,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la disminuci\u00f3n de casi 190.000",
            "start": 1511.299,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "guerrerenses que han salido de la",
            "start": 1515.26,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de pobreza logro que condensa",
            "start": 1517.94,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la lucha elemental de nuestro movimiento",
            "start": 1521.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los pobres",
            "start": 1524.059,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se ha mejorado la infraestructura de",
            "start": 1527.799,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "salud entregando hospitales que llevaban",
            "start": 1530.779,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en el abandono en construcci\u00f3n como",
            "start": 1533.059,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "es el caso del hospital general de",
            "start": 1536.779,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "Chilapa en nuestra monta\u00f1a o que fueron",
            "start": 1538.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "compromiso Tambi\u00e9n de administraci\u00f3n",
            "start": 1541.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "como el hospital general de Ayutla que",
            "start": 1544.34,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "tuvo una inversi\u00f3n total de 219 millones",
            "start": 1547.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuatrocientos cuarenta y un mil pesos",
            "start": 1550.779,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "centros de salud que como el de",
            "start": 1552.799,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "marquelia que estuvimos Hace unos d\u00edas",
            "start": 1555.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en la Costa Chica que tambi\u00e9n hab\u00edan",
            "start": 1557.659,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "permanecido hasta doce a\u00f1os en total",
            "start": 1560.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "abandono y la rehabilitaci\u00f3n de los",
            "start": 1564.1,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hospitales generales de Zihuatanejo y de",
            "start": 1567.02,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Tlapa que este a\u00f1o fueron realizados",
            "start": 1570.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n estamos cumpliendo con el",
            "start": 1572.779,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "compromiso de construir una cl\u00ednica de",
            "start": 1575.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hemodi\u00e1lisis en cada regi\u00f3n del estado",
            "start": 1579.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "van a ser ocho cl\u00ednicas y si se puede",
            "start": 1582.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "van a ser m\u00e1s cl\u00ednicas de hemodi\u00e1lisis",
            "start": 1585.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sobre lo que a la fecha ya hay tres",
            "start": 1588.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nuevos centros terminados en Ometepec en",
            "start": 1592.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Chilpancingo y en Acapulco los dos",
            "start": 1595.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00faltimos en funcionamiento ya al cien por",
            "start": 1598.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ciento dando servicios gratuitos a la",
            "start": 1600.86,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y en los pr\u00f3ximos d\u00edas tambi\u00e9n",
            "start": 1603.86,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ya va a estar funcionando la unidad de",
            "start": 1606.279,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "Ometepec para la atenci\u00f3n en las",
            "start": 1609.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "regiones y municipios de dif\u00edcil acceso",
            "start": 1612.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pusimos en marcha las caravanas de la",
            "start": 1614.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "salud que han sido todo un \u00e9xito que al",
            "start": 1617.48,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy han visitado 98 localidades",
            "start": 1619.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de los 81 municipios quiere decir que",
            "start": 1623.14,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "han recorrido el 100% del territorio",
            "start": 1627.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "guerrerense realizando m\u00e1s de treinta y",
            "start": 1630.52,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "cuatro mil consultas m\u00e9dicas quince mil",
            "start": 1633.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mastograf\u00edas quince mil",
            "start": 1636.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "electrocardiogramas entre otros",
            "start": 1637.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "servicios que se est\u00e1n acercando a la",
            "start": 1639.679,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n Y en este sentido Yo quiero",
            "start": 1642.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hacer un reconocimiento muy especial a",
            "start": 1644.779,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "todos los que integran este de la salud",
            "start": 1647.9,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en especial al doctor Alcocer por",
            "start": 1651.08,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "supuesto por su apoyo al maestro Zo\u00e9",
            "start": 1653.779,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Robledo al maestro Ferrer al doctor",
            "start": 1656.539,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Centeno as\u00ed como a todo el equipo que en",
            "start": 1658.7,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "materia de salud ha apoyado de manera",
            "start": 1661.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "decidida a nuestro estado y que por",
            "start": 1664.039,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "cierto pues ya firmamos ese contrato",
            "start": 1667.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "este convenio de adhesi\u00f3n al IMSS",
            "start": 1670.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bienestar y que hoy pues hacemos ya la",
            "start": 1674.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "firma final de este convenio que va a",
            "start": 1676.58,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "beneficiar a todos los guerrerenses",
            "start": 1679.34,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "construimos escuelas se est\u00e1n atendiendo",
            "start": 1681.559,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticas hist\u00f3ricas como el",
            "start": 1685.12,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "saneamiento de nuestra Bah\u00eda en este",
            "start": 1687.86,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "hermoso puerto de Acapulco proyecto para",
            "start": 1690.38,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "el cual se autorizaron m\u00e1s de 700",
            "start": 1693.559,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "millones de pesos de inversi\u00f3n",
            "start": 1696.559,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tripartita desde el a\u00f1o 2021 y que ya",
            "start": 1698.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hemos intervenido con el apoyo de",
            "start": 1702.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Conagua y del municipio con austeridad",
            "start": 1704.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hemos disminuido en un veinti ciento la",
            "start": 1707.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "deuda p\u00fablica de largo plazo no se",
            "start": 1711.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tolera la corrupci\u00f3n en ning\u00fan nivel no",
            "start": 1714.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se solapan los privilegios y no se",
            "start": 1717.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "permite el derroche de los recursos",
            "start": 1720.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos porque son sagrados y por qu\u00e9",
            "start": 1722.12,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "es dinero del pueblo aumentamos en m\u00e1s",
            "start": 1725.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de un doscientos setenta por ciento la",
            "start": 1728.059,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "capacidad de recaudaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 1730.58,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "mejoramos nuestra calificaci\u00f3n",
            "start": 1732.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "crediticia y disminuimos el gasto",
            "start": 1734.419,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "corriente para aumentar el gasto de",
            "start": 1737.36,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n estamos impulsando estamos",
            "start": 1740.539,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando tambi\u00e9n importantes",
            "start": 1743.539,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "proyectos de infraestructura en especial",
            "start": 1746.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Yo quiero reconocer un programa que nos",
            "start": 1748.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "llena el coraz\u00f3n de alegr\u00eda es el",
            "start": 1752.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "programa de caminos artesanales que est\u00e1",
            "start": 1754.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "impactando a los 23 municipios m\u00e1s",
            "start": 1758.179,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pobres de nuestra monta\u00f1a y de nuestra",
            "start": 1761.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Costa Chica beneficiando a m\u00e1s de medio",
            "start": 1764.059,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de guerrerenses en el logramos un",
            "start": 1767.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "avance del cien por ciento en la",
            "start": 1771.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n de 1084 millones de pesos ya",
            "start": 1774.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "con treinta y nueve caminos terminados y",
            "start": 1777.679,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "doscientos treinta y dos punto siete",
            "start": 1781.36,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros concluidos para el 2023 ya",
            "start": 1783.279,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "tenemos un avance financiero del 31% y",
            "start": 1787.22,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "un avance del veinticuatro por ciento",
            "start": 1791.179,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en las obras iniciadas Este",
            "start": 1793.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "programa es la esperanza de miles de",
            "start": 1796.399,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "familias que hoy est\u00e1n mejor conectadas",
            "start": 1799.399,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que hoy tienen un mejor nivel de vida y",
            "start": 1802.039,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues la gran noticia que ya ha",
            "start": 1804.799,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "anunciado nuestro presidente Andr\u00e9s",
            "start": 1807.74,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador sobre la",
            "start": 1809.179,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de este Hospital Regional",
            "start": 1811.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de Tercer nivel para Acapulco que es una",
            "start": 1813.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gran noticia Por supuesto que nos va a",
            "start": 1817.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "permitir garantizar el derecho a la",
            "start": 1819.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "salud a cientos de miles de familias",
            "start": 1821.96,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "para evitar que tengan que acudir que se",
            "start": 1824.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tengan que trasladar",
            "start": 1827.899,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "otros estados como Morelos Puebla o la",
            "start": 1829.82,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico de esta manera",
            "start": 1833.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "atendemos el objetivo central de generar",
            "start": 1835.419,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "mejores condiciones para todas y para",
            "start": 1838.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todos de garantizar la justicia social",
            "start": 1841.399,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "en Guerrero y como estamos plenamente",
            "start": 1844.22,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "convencidos de que la paz es producto de",
            "start": 1847.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la justicia as\u00ed tambi\u00e9n atendemos al",
            "start": 1851.179,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "complejo fen\u00f3meno de la violencia porque",
            "start": 1853.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n de la estrategia para la",
            "start": 1856.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la Paz es la atenci\u00f3n a",
            "start": 1859.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "las causas que la originan la pobreza la",
            "start": 1863.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desigualdad la falta de oportunidades",
            "start": 1866.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Tambi\u00e9n aprovecho para hacer un",
            "start": 1868.58,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "gran reconocimiento a todo el gabinete",
            "start": 1871.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de seguridad del gobierno de M\u00e9xico con",
            "start": 1873.799,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "quienes hemos mantenido una coordinaci\u00f3n",
            "start": 1876.5,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eficaz que ha sido de enorme beneficio",
            "start": 1878.62,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "para Guerrero a la Secretar\u00eda de",
            "start": 1881.299,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana a",
            "start": 1884.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Sedena a Marina a Guardia nacional al",
            "start": 1887.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de ejecutivo del Sistema",
            "start": 1890.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Nacional de seguridad p\u00fablica y a sus",
            "start": 1891.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "titulares y por supuesto a todo el",
            "start": 1894.74,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "gabinete Federal que nos ha apoyado con",
            "start": 1897.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "programas sociales con Salud Educaci\u00f3n y",
            "start": 1899.779,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "caminos en Guerrero implementamos la",
            "start": 1903.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de seguridad sin",
            "start": 1906.679,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "rehuir de nuestra responsabilidad",
            "start": 1909.14,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "destacamos por ejemplo los resultados",
            "start": 1911.98,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "del operativo de reforzamiento a la",
            "start": 1914.659,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "seguridad en la autopista del sol mismo",
            "start": 1917.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que garantiz\u00f3 un tr\u00e1nsito seguro a las",
            "start": 1921.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "familias que visitaron nuestro estado",
            "start": 1924.2,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Quiero informarles que con este",
            "start": 1925.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "operativo en el que participaron 700",
            "start": 1928.039,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional tres",
            "start": 1931.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aeronaves ciento cuarenta veh\u00edculos un",
            "start": 1934.46,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "equipo de rayos x disminuimos a quince",
            "start": 1937.46,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "accidentes y dos robos al tiempo de",
            "start": 1941.419,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "realizar tres aseguramientos y treinta y",
            "start": 1944.059,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dos apoyos viales en esta carretera",
            "start": 1947.659,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "nuestro reconocimiento tambi\u00e9n a la",
            "start": 1950.419,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "guardia nacional que nos ha apoyado en",
            "start": 1953.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todo momento adem\u00e1s asumimos el trabajo",
            "start": 1955.399,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "y la coordinaci\u00f3n con programas de",
            "start": 1958.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n como el protocolo Violeta que",
            "start": 1960.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ustedes ya lo conocen Que es un modelo",
            "start": 1962.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "\u00fanico en el pa\u00eds para la localizaci\u00f3n de",
            "start": 1964.7,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as de mujeres de adolescentes que al",
            "start": 1968.24,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy tiene una eficacia del 94% en",
            "start": 1971.179,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda y localizaci\u00f3n de ni\u00f1as",
            "start": 1975.98,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "adolescentes y mujeres impactando de",
            "start": 1978.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "manera positiva sobre las incidencias de",
            "start": 1982.039,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "feminicidio en Guerrero delito que en",
            "start": 1985.1,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con el periodo de enero a",
            "start": 1987.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Julio del 2018 este a\u00f1o ha disminuido en",
            "start": 1989.899,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "un 70 por ciento en Guerrero S\u00ed hay",
            "start": 1994.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "avances importantes hay avances que sin",
            "start": 1998.539,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "duda son el resultado del apoyo que en",
            "start": 2001.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todo momento nos ha brindado el gobierno",
            "start": 2003.58,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico de la coordinaci\u00f3n de los tres",
            "start": 2006.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "niveles de gobierno de la pol\u00edtica de",
            "start": 2008.919,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo permanente siempre decimos",
            "start": 2011.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo di\u00e1logo y m\u00e1s di\u00e1logo del",
            "start": 2014.519,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ejercicio transparente del poder p\u00fablico",
            "start": 2018.22,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n y unidad es lo que requiere",
            "start": 2020.7,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nuestro estado Por supuesto que hay",
            "start": 2023.799,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "retos pendientes hay resistencias sin",
            "start": 2026.98,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "embargo el compromiso con la",
            "start": 2029.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de Guerrero Hoy est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 2031.779,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "firme que nunca recordando la frase de",
            "start": 2035.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "otro gran referente de nuestro",
            "start": 2038.62,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "movimiento de Don Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda",
            "start": 2040.24,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "una voluntad firme y constante de hacer",
            "start": 2043.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el bien superar\u00e1 las m\u00e1s graves",
            "start": 2047.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dificultades por eso Hoy les decimos que",
            "start": 2049.74,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "nuestras convicciones nuestros",
            "start": 2053.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "principios no se han movido un solo",
            "start": 2055.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cent\u00edmetro hoy seguimos fuertes hoy",
            "start": 2058.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "seguimos firmes seguimos siempre",
            "start": 2061.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "adelante con la transformaci\u00f3n siempre",
            "start": 2062.98,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "adelante con el gran pueblo de Guerrero",
            "start": 2066.159,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "siempre adelante con el mejor presidente",
            "start": 2070.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que hemos tenido en M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2072.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador que viva Guerrero",
            "start": 2075.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias",
            "start": 2076.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 2092.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "gobernadora secretarias secretarios",
            "start": 2094.3,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras compa\u00f1eros para solamente",
            "start": 2097.359,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "informar de esta firma que se va a dar",
            "start": 2100.859,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "en este momento con el \u00f3rgano p\u00fablico",
            "start": 2106.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "descentralizado el bienestar la nueva",
            "start": 2108.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n del Gobierno Federal de la",
            "start": 2110.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n para la atenci\u00f3n",
            "start": 2113.74,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica de las personas que no cuentan",
            "start": 2115.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con seguridad social con esta firma se",
            "start": 2118.599,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "establecen Los criterios para la",
            "start": 2121.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "transferencia de diferentes aspectos los",
            "start": 2122.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes el asunto del personal",
            "start": 2125.56,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ya aqu\u00ed en Guerrero se han enviado 449",
            "start": 2128.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas el tema",
            "start": 2132.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de la infraestructura que ya lo ha",
            "start": 2134.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comentado la gobernadora se han",
            "start": 2136.54,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "invertido cerca de",
            "start": 2139.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "2.479 millones de pesos tanto para la",
            "start": 2142.14,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de hospitales como para",
            "start": 2145.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el equipamiento de los mismos y desde",
            "start": 2147.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "luego para mejorar sustancialmente de",
            "start": 2150.579,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "medicamentos el d\u00eda de hoy ya se est\u00e1",
            "start": 2153.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "interviniendo y operando en hospitales",
            "start": 2156.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muy importantes que llevaban mucho",
            "start": 2159.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tiempo esperando en Petatl\u00e1n en chilapa",
            "start": 2160.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en Tecpan los hospitales de",
            "start": 2163.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Renacimiento con su unidad de",
            "start": 2166.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "hemodi\u00e1lisis el hospital",
            "start": 2167.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Raymundo abarca en Chilpancingo y Obras",
            "start": 2170.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "prioritarias para el 2023 y el 2024 el",
            "start": 2174.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "instituto estatal de cancerolog\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 2177.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en Acapulco la unidad de quemados en el",
            "start": 2179.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hospital general de Chilpancingo y el",
            "start": 2181.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hospital general de Ayutla Adem\u00e1s desde",
            "start": 2184.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "luego del hospital de Tlapa de Comonfort",
            "start": 2185.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 construyendo la secretar\u00eda de",
            "start": 2187.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la defensa nacional el hospital",
            "start": 2190.66,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "comunitario de San Luis Acatl\u00e1n el banco",
            "start": 2191.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de sangre de Tlapa el hospital",
            "start": 2193.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "comunitario de olinal\u00e1 la unidad de",
            "start": 2195.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hemodi\u00e1lisis de Ometepec que ya se ha",
            "start": 2197.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mencionado en ese sentido ya con El",
            "start": 2199.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Avance que tenemos y con la firma que se",
            "start": 2201.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "va a hacer en este momento la intenci\u00f3n",
            "start": 2203.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es seguir incrementando el n\u00famero de",
            "start": 2205.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "atenciones que se hacen en estas",
            "start": 2208.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "unidades con el modelo",
            "start": 2210.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "llevamos de enero a la fecha ciento seis",
            "start": 2213.119,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "mil consultas de especialidad aqu\u00ed en",
            "start": 2215.98,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Guerrero ciento doce mil consultas de",
            "start": 2218.38,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Medicina familiar en el primer nivel",
            "start": 2220.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Diez mil setecientos noventa y tres",
            "start": 2222.099,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "partos 13.000 cirug\u00edas Pero esto de de",
            "start": 2224.2,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "una manera muy importante solidifica la",
            "start": 2229.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "voluntad que hay por parte del gobierno",
            "start": 2232.5,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "del Estado para la transferencia de este",
            "start": 2235.119,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "de estas unidades se trata de 42",
            "start": 2238.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hospitales 983 centros de salud y todo",
            "start": 2240.66,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "lo que lo acompa\u00f1an por eso muchas",
            "start": 2245.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "gracias por su confianza se\u00f1ora",
            "start": 2247.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "gobernadora se\u00f1or presidente pasar\u00edamos",
            "start": 2249.46,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "directamente a la firma",
            "start": 2251.5,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2277.26,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2290.77,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2299.26,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "abierto",
            "start": 2310.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "totalmente",
            "start": 2313.3,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2317.17,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2325.48,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2326.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 por favor",
            "start": 2328.72,
            "duration": 14.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2331.35,
            "duration": 14.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2343.61,
            "duration": 1.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2345.47,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2345.59,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "Bueno pues vamos a",
            "start": 2352.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "abrir para preguntas si les parece",
            "start": 2354.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una compa\u00f1era un compa\u00f1ero de Guerrero y",
            "start": 2363.04,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "uno de la prensa nacional T\u00fa empiezas",
            "start": 2366.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de MVS noticias Acapulco y veo",
            "start": 2375.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n presidente Hay un problema",
            "start": 2378.339,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que sigue que sigue constante llevamos",
            "start": 2380.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ya dos a\u00f1os se va a cumplir el problema",
            "start": 2382.839,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de canta luna y desafortunadamente el",
            "start": 2384.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Infonavit no le hace caso a lo que usted",
            "start": 2388.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 diciendo no no los atienden la",
            "start": 2390.16,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "delegada estatal talina s\u00e1mano No no ha",
            "start": 2394.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dado la atenci\u00f3n correcta como lo que",
            "start": 2398.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "piden los vecinos est\u00e1n aqu\u00ed afuera lo",
            "start": 2400.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "recibieron cuando usted estaba estaba",
            "start": 2402.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "llegando ellos quieren que se haga lo",
            "start": 2404.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mismo lo mismo que se hizo en el",
            "start": 2406.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Fovissste Esa es mi primer pregunta la",
            "start": 2408.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "segunda es el proyecto el corredor",
            "start": 2411.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico de corredor tur\u00edstico de",
            "start": 2414.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Acapulco San Marcos usted va a ser parte",
            "start": 2416.5,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de Esto va a invertirle qu\u00e9 se",
            "start": 2419.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "va a hacer es un trabajo importante que",
            "start": 2421.599,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo la gobernadora Evelyn",
            "start": 2423.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Salgado Pineda Gracias bueno lo de",
            "start": 2425.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cantar una",
            "start": 2427.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se ha venido atendiendo",
            "start": 2430.18,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "vamos a avanzando tengo el informe",
            "start": 2433.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 2437.859,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "inclusive",
            "start": 2439.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desalojaron",
            "start": 2442.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sus viviendas",
            "start": 2444.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el 70 por ciento",
            "start": 2447.82,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2450.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "las familias",
            "start": 2451.859,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 2454.78,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hay un acuerdo general",
            "start": 2456.18,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tanto con Fovissste como",
            "start": 2459.66,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2464.14,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "el Infonavit",
            "start": 2466.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y fue un acuerdo",
            "start": 2469.119,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2471.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "devolverles el dinero",
            "start": 2474.24,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "no hay que",
            "start": 2477.339,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "olvidar que ellos fueron defraudados",
            "start": 2479.099,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2483.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "se construyeron estas",
            "start": 2486.24,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "esta unidad habitacional en una zona de",
            "start": 2490.92,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "mucho riesgo y",
            "start": 2495.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no pueden estar ah\u00ed",
            "start": 2499.9,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2503.099,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "corren peligro y se hab\u00eda dejado el",
            "start": 2504.72,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "problema no los plantearon y nos",
            "start": 2509.5,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "comprometimos a resolverlo y ya se est\u00e1",
            "start": 2513.579,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 2517.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1 devolviendo el dinero y van",
            "start": 2519.119,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "a tener ellos tambi\u00e9n",
            "start": 2524.02,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "oportunidad para poder tener",
            "start": 2526.14,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "otro departamento",
            "start": 2533.14,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "otra unidad habitacional como en todo",
            "start": 2536.339,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "siempre pasa",
            "start": 2541.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y es adem\u00e1s",
            "start": 2544.119,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "consustancial a la democracia hay quince",
            "start": 2546.06,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 2549.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "quince nada m\u00e1s inconformes",
            "start": 2550.079,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 2555.04,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "el grupo",
            "start": 2556.68,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "y vamos a seguirlos atendiendo Hasta",
            "start": 2560.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "convencerlos qu\u00e9 es lo que hay tambi\u00e9n",
            "start": 2564.359,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "siempre que",
            "start": 2568.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se dan estos procesos",
            "start": 2571.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando",
            "start": 2574.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sea En beneficio de la gente",
            "start": 2577.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "aparecen abogados",
            "start": 2579.9,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "reguleyos",
            "start": 2583.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Tranzas para decirlo",
            "start": 2586.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "como hablamos",
            "start": 2590.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Guerrero",
            "start": 2593.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y en otras partes",
            "start": 2595.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "casi en todo el pa\u00eds",
            "start": 2598.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de manera directa y con franqueza",
            "start": 2601.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que quieren sacar raja",
            "start": 2604.3,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que quieren",
            "start": 2607.42,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "sacar provecho entonces",
            "start": 2610.2,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "es importante que las 15 familias sepan",
            "start": 2615.099,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "que ese fue el trato justo",
            "start": 2619.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que no creo yo les hubiesen dado",
            "start": 2624.88,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "en otros tiempos con otros gobiernos",
            "start": 2630.579,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "y que no le hagan caso a estos coyotes",
            "start": 2634.54,
            "duration": 10.819
        },
        {
            "text": "que los est\u00e1n queriendo extorsionar",
            "start": 2640.119,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "aprovecho porque esto",
            "start": 2645.359,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "Lamentablemente",
            "start": 2649.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se presenta",
            "start": 2652.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en varias partes del pa\u00eds",
            "start": 2657.339,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de a\u00f1os",
            "start": 2661.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de que no regularizaban",
            "start": 2663.7,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "las posesiones",
            "start": 2667.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2670.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "como dos mil familias en Huatulco",
            "start": 2672.819,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tomamos la decisi\u00f3n",
            "start": 2677.14,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2679.66,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entregarle sus terrenos",
            "start": 2681.48,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "sus escrituras",
            "start": 2685.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "les vamos a ayudar con la",
            "start": 2689.2,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "infraestructura b\u00e1sica",
            "start": 2691.839,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2694.9,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "con cr\u00e9dito para vivienda",
            "start": 2696.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a largo plazo sin intereses",
            "start": 2702.64,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "bueno la mayor\u00eda de la gente",
            "start": 2706.9,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en Huatulco ya",
            "start": 2710.579,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 y est\u00e1 muy contentos pero tambi\u00e9n",
            "start": 2714.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "llegaron",
            "start": 2718.42,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "abogados coyotes l\u00edderes",
            "start": 2721.38,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "nylon",
            "start": 2726.28,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tranzas",
            "start": 2729.76,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "y como viv\u00edan de eso",
            "start": 2732.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de estar extorsionando",
            "start": 2735.819,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 2738.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no quieren",
            "start": 2742.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que se regularice",
            "start": 2743.819,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de m\u00e1s de dos mil familias",
            "start": 2746.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "vamos avanzando porque la gente ya est\u00e1",
            "start": 2751.42,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "muy despierta y la instrucci\u00f3n que di es",
            "start": 2755.28,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "no hablen con los dirigentes",
            "start": 2759.579,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Porque esos",
            "start": 2762.94,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "trafican",
            "start": 2767.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con la necesidad del pueblo",
            "start": 2769.72,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "y sacan rajas sacan provecho vayan",
            "start": 2772.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 2777.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "casa por casa informando",
            "start": 2778.98,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndoles que yo hago el compromiso de",
            "start": 2783.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "antes de terminar van a tener su lote",
            "start": 2786.46,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sus escrituras",
            "start": 2789.24,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y as\u00ed est\u00e1 avanz\u00e1ndose pero estos",
            "start": 2793.06,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "dirigentes chafas",
            "start": 2798.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1n presion\u00e1ndolos",
            "start": 2801.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndoles no te censes",
            "start": 2805.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no te muevas de d\u00f3nde est\u00e1s",
            "start": 2812.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que son lugares",
            "start": 2816.94,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pues que no son apropiados",
            "start": 2821.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "porque corren riesgos",
            "start": 2826.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2830.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "como la gente se est\u00e1 revelando y no les",
            "start": 2831.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo caso Ya empezaron",
            "start": 2835.42,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "a amenazarlos les cortan la luz",
            "start": 2838.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "decirle a la gente que ya",
            "start": 2844.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de instrucciones",
            "start": 2847.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de que los protejan para que",
            "start": 2849.359,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "contin\u00fae el proceso de regularizaci\u00f3n en",
            "start": 2853.319,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "Huatulco y que vamos hacia adelante",
            "start": 2857.579,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "contin\u00faa la transformaci\u00f3n entonces en",
            "start": 2862.06,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el caso de Acapulco lo mismo vamos a",
            "start": 2866.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguir hablando",
            "start": 2869.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "con la gente y son 15",
            "start": 2871.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no pero es que ya hay arreglo",
            "start": 2877.54,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no no no no no no no C\u00f3mo no me van a",
            "start": 2882.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "informar bien si este a m\u00ed no me",
            "start": 2885.16,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "juegan el dedo en la boca",
            "start": 2888.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2891.78,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tengo el informe ya incluso 70 por",
            "start": 2893.339,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ciento salieron",
            "start": 2897.579,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Y tenemos",
            "start": 2899.26,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "las diferencias hoy todav\u00eda en la ma\u00f1ana",
            "start": 2901.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tengo reportes del director",
            "start": 2905.28,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "del FOVISSSTE tengo informaci\u00f3n del",
            "start": 2908.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Infonavit",
            "start": 2912.819,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "inform\u00f3",
            "start": 2913.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la directora estuvo ayer incluso",
            "start": 2915.42,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "de visita de gira",
            "start": 2918.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2922.33,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "la directora de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 2923.64,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "entonces pero de todas maneras lo vamos",
            "start": 2925.92,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "a atender",
            "start": 2929.74,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "lo que me preguntas sobre",
            "start": 2932.14,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "el desarrollo de la Costa Chica S\u00ed vamos",
            "start": 2935.46,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a estar hoy precisamente vamos a hacer",
            "start": 2939.579,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "una gira por toda la Costa Chica vamos a",
            "start": 2943.54,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "estar en Ayutla vamos a estar en cuaji",
            "start": 2947.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "en xochis la huaca",
            "start": 2951.18,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "vamos a estar",
            "start": 2955.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "toda la Costa Chica",
            "start": 2959.94,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "de para ver obras que se est\u00e1n llevando",
            "start": 2966.46,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "a cabo ya se terminaron caminos",
            "start": 2969.7,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando con Los Caminos",
            "start": 2974.92,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "se va a ampliar la carretera es un",
            "start": 2978.78,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 2982.06,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hasta los l\u00edmites con Oaxaca la",
            "start": 2984.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "carretera",
            "start": 2989.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de la Costa Chica",
            "start": 2990.0,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "Quiero ver El Avance que llevamos",
            "start": 2992.52,
            "duration": 12.28
        },
        {
            "text": "y estamos apoyando A Evelyn que es una",
            "start": 2998.319,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "muy buena gobernadora",
            "start": 3004.8,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se rayaron",
            "start": 3007.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y decir tambi\u00e9n que estoy muy contento",
            "start": 3011.54,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de estar aqu\u00ed en Guerrero porque siempre",
            "start": 3013.859,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "hemos tenido apoyo",
            "start": 3018.319,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "del pueblo de Guerrero",
            "start": 3021.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y es rec\u00edproco",
            "start": 3023.579,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "porque Amor con amor se paga me siento",
            "start": 3026.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "muy contento",
            "start": 3030.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 3032.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que Guerrero",
            "start": 3034.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sea de los estados en donde ha habido",
            "start": 3039.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s reducci\u00f3n de pobreza",
            "start": 3042.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en el tiempo que llevo",
            "start": 3046.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3050.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "siete por ciento",
            "start": 3053.099,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de reducci\u00f3n de pobreza",
            "start": 3055.74,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que salieron de la pobreza miles de",
            "start": 3058.98,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "guerreros y es por",
            "start": 3061.859,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "una combinaci\u00f3n",
            "start": 3065.339,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de factores",
            "start": 3067.04,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "son los programas de bienestar como aqu\u00ed",
            "start": 3069.839,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "lo coment\u00f3 Evelyn hay tres estados",
            "start": 3072.18,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en donde m\u00e1s",
            "start": 3076.339,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n social",
            "start": 3079.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "se destina",
            "start": 3083.48,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que es Chiapas es Oaxaca y es Guerrero",
            "start": 3085.64,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "Entonces eso ya est\u00e1 dando resultados",
            "start": 3089.94,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "luego Guerrero de manera especial",
            "start": 3093.5,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "es el estado",
            "start": 3098.579,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "precursor iniciador de el programa",
            "start": 3101.599,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "del fertilizante gratuito",
            "start": 3105.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para todos los que redenses Y eso ayuda",
            "start": 3110.579,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 3114.0,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "puedo probar que",
            "start": 3116.04,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos ya no solo era",
            "start": 3119.059,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sembrar",
            "start": 3124.02,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en Guerrero ma\u00edz para el autoconsumo",
            "start": 3125.119,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "sino ya era para el autoconsumo y",
            "start": 3129.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3133.68,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "excedentes para vender para el mercado",
            "start": 3135.119,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "entonces esto ha sido excepcional",
            "start": 3140.099,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "Guerrero era el estado con",
            "start": 3144.359,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "m\u00e1s deficiencias",
            "start": 3148.559,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "en alimentaci\u00f3n",
            "start": 3151.98,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ya no lo es a nivel nacional",
            "start": 3153.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3159.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de el programa social como los",
            "start": 3160.94,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "guerrerenses son muy trabajadores no",
            "start": 3165.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "solo est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 3167.7,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1n todo el pa\u00eds y en Estados Unidos",
            "start": 3169.619,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3173.579,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ahora que se est\u00e1 reactivando la",
            "start": 3175.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 3179.579,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mejorando tambi\u00e9n el salario",
            "start": 3181.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 3183.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n increment\u00e1ndose como nunca",
            "start": 3187.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "las remesas",
            "start": 3191.42,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lo que env\u00edan los guerrerenses que est\u00e1n",
            "start": 3193.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en el extranjero a sus familiares",
            "start": 3197.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "entonces todo eso",
            "start": 3199.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ha permitido",
            "start": 3202.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que mejoren las condiciones de vida y de",
            "start": 3204.559,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "trabajo en Guerrero por eso estoy muy",
            "start": 3207.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "contento y vamos a continuar apoyando",
            "start": 3209.819,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "nos quedaba pendiente lo de la salud",
            "start": 3213.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "como les dec\u00eda y ya",
            "start": 3216.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ya comenzamos",
            "start": 3219.319,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se pas\u00f3",
            "start": 3221.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dar el informe de dos hospitales hay uno",
            "start": 3225.8,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "que es un centro de rehabilitaci\u00f3n para",
            "start": 3231.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os personas con discapacidad",
            "start": 3235.619,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "muy grande",
            "start": 3239.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo en Tlapa",
            "start": 3241.859,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "en una",
            "start": 3246.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n que tenemos",
            "start": 3248.3,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "con el Telet\u00f3n es el \u00fanico caso",
            "start": 3250.7,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "en que hemos establecido convenio con",
            "start": 3256.099,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "organizaciones no gubernamentales de la",
            "start": 3261.0,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "llamada sociedad civil porque se trata",
            "start": 3263.579,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de una atenci\u00f3n",
            "start": 3268.22,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "muy necesario",
            "start": 3270.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la de",
            "start": 3273.359,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "ofrecer terapias para ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 3277.26,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "discapacidad atenci\u00f3n y eso se est\u00e1",
            "start": 3281.7,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "haciendo en la monta\u00f1a y otra",
            "start": 3284.579,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n muy especial se vendi\u00f3",
            "start": 3288.319,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n presidencial se hab\u00eda un",
            "start": 3292.099,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "lujos\u00edsimo",
            "start": 3295.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ya los medios convencionales no los de",
            "start": 3297.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Guerrero O sea ya",
            "start": 3301.44,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "los machuchones",
            "start": 3304.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las grandes cadenas",
            "start": 3306.02,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la llamada prensa nacional medios",
            "start": 3309.44,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 3312.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bueno no se dice nada pero se vendi\u00f3 el",
            "start": 3314.819,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n presidencial que era lujos\u00edsimo es",
            "start": 3318.9,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ya lo tienen",
            "start": 3322.7,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "otro pa\u00eds",
            "start": 3327.319,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "en Asia",
            "start": 3330.14,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n imag\u00ednense de este ancho",
            "start": 3334.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3338.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 3340.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "este un poco m\u00e1s",
            "start": 3342.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 3345.15,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3348.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "grande grande Eso s\u00ed",
            "start": 3350.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "setenta y cinco metros de largo 75",
            "start": 3354.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "metros de",
            "start": 3358.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "largo con",
            "start": 3361.859,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "salas de junta rec\u00e1mara",
            "start": 3363.8,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "80",
            "start": 3371.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lugares pero",
            "start": 3373.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "para ir de a jefe",
            "start": 3378.059,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "no cualquier silla de los aviones",
            "start": 3380.94,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "en donde se traslada la gente no",
            "start": 3385.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 3388.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "caminadora todo",
            "start": 3392.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se vendi\u00f3",
            "start": 3397.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque era",
            "start": 3400.14,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "una verg\u00fcenza",
            "start": 3403.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que un pueblo pobre",
            "start": 3407.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "exista un gobierno rico",
            "start": 3410.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ostentoso saben que se atrevieron eso no",
            "start": 3413.119,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "lo dec\u00edan los medios antes a ponerle al",
            "start": 3417.119,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n",
            "start": 3421.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n",
            "start": 3422.7,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el que luch\u00f3 por la igualdad",
            "start": 3426.3,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "el que aqu\u00ed en Chilpancingo",
            "start": 3430.14,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "dict\u00f3 y dio a conocer",
            "start": 3434.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los sentimientos de la naci\u00f3n que dec\u00eda",
            "start": 3437.18,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que se modere la indigencia y la",
            "start": 3440.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "opulencia",
            "start": 3443.22,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pues se atrevieron a ponerle porque",
            "start": 3445.02,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "yo creo que no conoc\u00edan este ni siquiera",
            "start": 3447.92,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "la historia ni les interesaba o",
            "start": 3452.099,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no la internalizaba",
            "start": 3457.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no utilizaban pues las ense\u00f1anzas de",
            "start": 3462.119,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "nuestros pr\u00f3ceres para gobernar para",
            "start": 3465.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "transformar",
            "start": 3469.14,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "bueno se vendi\u00f3 ese avi\u00f3n y",
            "start": 3470.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo que se recibi\u00f3 por ese avi\u00f3n",
            "start": 3477.3,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "como dos mil seiscientos millones de",
            "start": 3481.099,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3484.319,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "la mitad para un hospital de",
            "start": 3485.94,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "especialidades",
            "start": 3490.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en Tuxtepec",
            "start": 3495.14,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "Oaxaca que es tambi\u00e9n una zona muy pobre",
            "start": 3498.24,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3501.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la otra mitad para un hospital de",
            "start": 3502.94,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "especialidades en Tlapa",
            "start": 3506.339,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "que ya se est\u00e1 iniciando la construcci\u00f3n",
            "start": 3509.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y antes de que termine",
            "start": 3513.9,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "vamos a tener ese hospital para eso se",
            "start": 3516.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "us\u00f3",
            "start": 3520.799,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "el dinero del avi\u00f3n",
            "start": 3521.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidencial para dos hospitales y uno",
            "start": 3524.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Guerrero y ya se habl\u00f3 algo que",
            "start": 3526.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "me tiene tambi\u00e9n muy contento el que se",
            "start": 3530.96,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "va a hacer un hospital de especialidades",
            "start": 3535.2,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "del ISSSTE",
            "start": 3538.7,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Acapulco",
            "start": 3540.619,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "un hospital de alrededor",
            "start": 3544.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "creo que es una inversi\u00f3n de 2500",
            "start": 3548.099,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 3551.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los seis",
            "start": 3553.4,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "Aproximadamente en lo que era el centro",
            "start": 3555.96,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de convenciones que qued\u00f3 abandonado",
            "start": 3561.66,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "lleva ocho diez a\u00f1os ah\u00ed abandonado como",
            "start": 3563.54,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3568.799,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "edificio hist\u00f3rico importante se va a",
            "start": 3571.14,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "recuperar pero queda terreno para hacer",
            "start": 3576.119,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "este hospital fue parte de una",
            "start": 3579.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n que se hizo con hoteleros",
            "start": 3582.78,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "con la gente de",
            "start": 3585.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Acapulco con la presidenta municipal",
            "start": 3589.22,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "desde luego la gobernadora Ya se lleg\u00f3 a",
            "start": 3592.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ese acuerdo ya est\u00e1n trabajando y",
            "start": 3595.559,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3598.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "antes de que yo termine mi mandato",
            "start": 3600.14,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a",
            "start": 3603.5,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "concluir ese hospital igual el de Tlapa",
            "start": 3606.78,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "va a quedar terminado y ya",
            "start": 3611.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el hospital de especialidad para atender",
            "start": 3614.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad ya lleva",
            "start": 3618.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "bastante avance Entonces estamos",
            "start": 3621.599,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "trabajando en eso",
            "start": 3624.559,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tengo que decir de que aqu\u00ed ya",
            "start": 3628.68,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "est\u00e1 funcionando la secretar\u00eda de salud",
            "start": 3632.819,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 3634.819,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Federal ya se mud\u00f3",
            "start": 3637.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el secretario de salud el doctor Alcocer",
            "start": 3641.299,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Acapulco como parte de la",
            "start": 3644.7,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "descentralizaci\u00f3n porque",
            "start": 3648.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3651.54,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tenemos un afecto",
            "start": 3653.24,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "un cari\u00f1o especial por los guerreros",
            "start": 3657.059,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s siempre lo he dicho",
            "start": 3660.18,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se podr\u00eda escribir la historia",
            "start": 3665.52,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 3669.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "si la historia de Guerrero vamos a",
            "start": 3670.819,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "yutela de Los libres",
            "start": 3674.46,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "vamos hoy",
            "start": 3677.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense sin ayuda de los libros",
            "start": 3679.04,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "sin Juan \u00c1lvarez que fue el que le puso",
            "start": 3683.22,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "un hasta aqu\u00ed a Santana",
            "start": 3687.359,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "vino Santana porque los conservadores ya",
            "start": 3691.619,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "lo hab\u00edan ido a buscar a Colombia",
            "start": 3695.099,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la tragedia despu\u00e9s de que",
            "start": 3697.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por culpa de \u00e9l perdimos m\u00e1s de la mitad",
            "start": 3701.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del territorio",
            "start": 3704.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 3706.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "como se va al exilio los conservadores",
            "start": 3707.18,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "lo van a buscar",
            "start": 3710.22,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "y se convierte en su alteza seren\u00edsima",
            "start": 3712.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "no Qui\u00e9n",
            "start": 3714.839,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "le puso",
            "start": 3716.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un tatequiato",
            "start": 3719.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el pueblo de Ayutla",
            "start": 3722.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ese pueblo",
            "start": 3726.059,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Guerrero aqu\u00ed en Acapulco",
            "start": 3727.98,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Juan \u00c1lvarez",
            "start": 3730.92,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "Comonfort lo enfrentaron vino",
            "start": 3732.68,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "prepotente con un ej\u00e9rcito C\u00f3mo de cinco",
            "start": 3736.819,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "mil soldados",
            "start": 3741.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que supuestamente",
            "start": 3744.119,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "iba a tomar Acapulco y iba a derrotar a",
            "start": 3746.4,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "los Rebeldes guerrerenses",
            "start": 3753.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no pudo",
            "start": 3757.2,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "se tuvo que regresar Y al poco tiempo",
            "start": 3759.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "para fuera",
            "start": 3763.619,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "tuvo que dejar la presidencia",
            "start": 3767.0,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ya por \u00faltima vez porque hab\u00eda estado",
            "start": 3771.78,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "once veces como presidente",
            "start": 3774.18,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en donde le dijeron basta aqu\u00ed",
            "start": 3778.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo no",
            "start": 3783.299,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 3785.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a estar contento estar en Guerrero y de",
            "start": 3786.92,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "respetar este estado",
            "start": 3790.38,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 3792.78,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed me pod\u00eda pasar hablando de la",
            "start": 3794.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "historia de Guerrero todo el d\u00eda pero",
            "start": 3797.819,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "bueno tenemos otras cosas este tambi\u00e9n",
            "start": 3798.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de Guerrero qui\u00e9n m\u00e1s",
            "start": 3802.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos",
            "start": 3805.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ya dos y luego vamos con este",
            "start": 3807.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3812.119,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas Bienvenido a",
            "start": 3813.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Guerrero en la \u00faltima vez que estuvo",
            "start": 3817.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "usted aqu\u00ed Precisamente en este lugar en",
            "start": 3819.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "una ma\u00f1anera le pregunt\u00e9 sobre el",
            "start": 3822.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "saneamiento de la Bah\u00eda recordando un",
            "start": 3824.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "poquito hace unos d\u00edas al iniciar la",
            "start": 3827.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "temporada tur\u00edstica la cofepris dijo que",
            "start": 3828.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "una de nuestras playas estaba",
            "start": 3831.359,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "contaminada y que no era apta para el",
            "start": 3832.68,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "recreo el problema de la contaminaci\u00f3n",
            "start": 3834.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en Acapulco sigue siendo grave s\u00ed Y",
            "start": 3837.059,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le dije aquella vez que una",
            "start": 3839.52,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "manera de promover Acapulco ser\u00eda",
            "start": 3841.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "limpiar nuestra Bah\u00eda usted autoriz\u00f3 en",
            "start": 3842.819,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "ese momento recursos para hacerlo la",
            "start": 3846.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "presidenta municipal de Acapulco ayer",
            "start": 3848.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hablaba de que necesita quinientos",
            "start": 3849.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "millones de pesos quinientos millones o",
            "start": 3852.839,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 cantidad de millones alguna cantidad",
            "start": 3855.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed arriba de quinientos millones para",
            "start": 3858.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sanear la Bah\u00eda trabajar con los",
            "start": 3860.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "colectores que est\u00e1n a lo largo de La",
            "start": 3863.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Costera que siguen siendo un problema",
            "start": 3865.92,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3867.359,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "hoy vi que anunciaron ah\u00ed que hay un",
            "start": 3868.339,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "proyecto esto comprende esta inversi\u00f3n",
            "start": 3871.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comprende el saneamiento de toda la",
            "start": 3873.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Bah\u00eda eso por un lado y ahorita le",
            "start": 3876.18,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pregunto otra cosita",
            "start": 3878.579,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "T\u00fa tienes m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 3879.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "divertido a ver millones de pesos",
            "start": 3883.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todo respeto",
            "start": 3889.88,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "mi querido Misael muy buenos d\u00edas buenos",
            "start": 3894.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos Bueno",
            "start": 3897.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "efectivamente estamos atendiendo estas",
            "start": 3899.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticas pues hist\u00f3ricas en",
            "start": 3903.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Acapulco es el tema del agua y por",
            "start": 3905.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "supuesto el tema del saneamiento de",
            "start": 3907.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nuestra Bah\u00eda en este proyecto se han",
            "start": 3908.7,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "autorizado desde el 2021 m\u00e1s de 700",
            "start": 3912.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "millones de pesos este es una inversi\u00f3n",
            "start": 3915.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tripartita estamos los tres niveles de",
            "start": 3918.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Gobierno ya hemos intervenido con el",
            "start": 3922.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "apoyo de Conagua con agua nos est\u00e1",
            "start": 3924.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "apoyando much\u00edsimo el municipio Pues",
            "start": 3926.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos est\u00e1 apoyando much\u00edsimo y",
            "start": 3929.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "hemos estado en reuniones precisamente",
            "start": 3932.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con Conagua con capa sec y con el",
            "start": 3934.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "municipio con la presidenta avelina",
            "start": 3938.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sabemos que hacen falta algunos millones",
            "start": 3940.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para lograr un saneamiento total de la",
            "start": 3943.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Bah\u00eda pero nosotros ya estamos poniendo",
            "start": 3946.14,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la parte que nos corresponde",
            "start": 3948.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para que se logre Pues el saneamiento",
            "start": 3950.339,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "total de esta hermosa ba que bueno pues",
            "start": 3953.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es un referente tur\u00edstico importante a",
            "start": 3955.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nivel nacional y agradecemos por",
            "start": 3958.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "supuesto el apoyo de Conagua y del",
            "start": 3960.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal de por supuesto de",
            "start": 3962.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3964.859,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Obrador que estoy segura Pues de que",
            "start": 3966.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vamos a continuar hasta que ya est\u00e9",
            "start": 3968.7,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "saneada en su totalidad Gracias",
            "start": 3970.38,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "gobernadora Gracias Ahora s\u00ed este retomo",
            "start": 3972.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de nuevo no que tienen una solidaridad",
            "start": 3976.28,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "de gobernadora y lo de la Bah\u00eda s\u00ed",
            "start": 3979.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sabemos Pues que es una prioridad ya",
            "start": 3982.619,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "estamos ayudando S\u00ed y vamos a seguir",
            "start": 3985.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ayudando Ya para lo \u00faltimo nada m\u00e1s ya",
            "start": 3987.5,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 usted de este tema pero me",
            "start": 3991.14,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que se precisara en Acapulco",
            "start": 3992.339,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "como en todas partes tenemos",
            "start": 3994.5,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "conservadores tenemos una oligarqu\u00eda que",
            "start": 3995.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "yo le llamo la oligarqu\u00eda cevichera que",
            "start": 3998.039,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tiene digamos que es un segmento",
            "start": 4000.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "minoritario pero activo molesto no ellos",
            "start": 4002.539,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "dijeron que iban a acercar el toda la el",
            "start": 4006.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de",
            "start": 4009.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "del centro de convenciones para oponerse",
            "start": 4010.359,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "a la construcci\u00f3n del hospital al menos",
            "start": 4013.819,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y trasladar otro lugar claro nunca",
            "start": 4015.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "alcanzaron a acercar con los brazos son",
            "start": 4017.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda Pues en cambio hay maestros",
            "start": 4019.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hay este que est\u00e1n a favor de la",
            "start": 4022.039,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de esto de este hospital",
            "start": 4023.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tan necesario en la entidad C\u00f3mo va el",
            "start": 4026.059,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "hospital porque no se informan",
            "start": 4028.579,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "exactamente qu\u00e9 se ha hecho dijeron que",
            "start": 4029.66,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "el 15 de agosto este Y por qu\u00e9 nos dicen",
            "start": 4031.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ve el avance porque tengo entendido",
            "start": 4033.559,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed que ya se est\u00e1 trabajando s\u00ed se",
            "start": 4035.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando incluso este me",
            "start": 4038.059,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "equivoqu\u00e9 porque habl\u00e9 de 2500",
            "start": 4041.18,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "millones y aqu\u00ed me corrigi\u00f3",
            "start": 4044.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Rosa Isela",
            "start": 4049.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1 ayudando en todo lo que es",
            "start": 4051.559,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n del ISSSTE",
            "start": 4054.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que era el peor de los sistemas de salud",
            "start": 4057.46,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "por eso los maestros tienen raz\u00f3n y",
            "start": 4061.599,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "todos los Trabajadores al Servicio del",
            "start": 4064.579,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Estado pero no son dos mil quinientos",
            "start": 4067.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "son tres mil doscientos cuarenta y tres",
            "start": 4070.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 4073.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 4075.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n autorizados para el hospital va a",
            "start": 4076.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tener 250 camas",
            "start": 4080.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 4083.24,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya comenz\u00f3",
            "start": 4084.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el trabajo la construcci\u00f3n",
            "start": 4086.74,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y se termina",
            "start": 4090.7,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en agosto del 24 o sea",
            "start": 4094.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o",
            "start": 4099.04,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "es un contrato llave en mano Qu\u00e9",
            "start": 4102.219,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "significa esto significa que ya se tiene",
            "start": 4106.279,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "la empresa",
            "start": 4111.02,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "lo va a terminar lo va a equipar",
            "start": 4113.98,
            "duration": 10.779
        },
        {
            "text": "lo entrega y se le paga ese es llave",
            "start": 4118.239,
            "duration": 10.421
        },
        {
            "text": "malo o sea y es el compromiso que",
            "start": 4124.759,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4128.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Yo entiendo Pues que hay gente que se",
            "start": 4130.299,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "oponga pero si",
            "start": 4133.58,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan lugar hace falta atenci\u00f3n",
            "start": 4138.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica para maestros",
            "start": 4140.9,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "o hace falta",
            "start": 4143.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que haya servicios en el ISSSTE es en",
            "start": 4146.14,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 4149.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Guerrero Oaxaca",
            "start": 4151.52,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4154.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "por ejemplo para las hemodi\u00e1lisis",
            "start": 4157.699,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "se tienen que trasladar",
            "start": 4163.239,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "mucho por eso se est\u00e1n poniendo estas",
            "start": 4166.719,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "unidades de modi\u00e1lisis",
            "start": 4175.839,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Pues porque hay quienes necesitan este",
            "start": 4178.779,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tratamiento dos veces a la semana s\u00ed",
            "start": 4182.239,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese nada m\u00e1s el traslado bueno",
            "start": 4186.339,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "a los infartados en Acapulco",
            "start": 4191.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tienen que ir",
            "start": 4195.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a Cuernavaca",
            "start": 4197.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "As\u00ed estaba",
            "start": 4200.66,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en muchas otras partes",
            "start": 4206.179,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "pues muchos no llegaban",
            "start": 4210.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque atender un infarto depende mucho",
            "start": 4215.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "del tiempo",
            "start": 4218.48,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Entonces ya",
            "start": 4221.179,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "centros",
            "start": 4223.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4226.179,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hacer cateterismos y atender a",
            "start": 4228.46,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "infartados o sea todo eso va a tener",
            "start": 4231.86,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "este hospital podr\u00edas t\u00fa informar",
            "start": 4234.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente",
            "start": 4247.159,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "decir una bueno varias cuestiones sobre",
            "start": 4250.12,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "este proyecto de este gran hospital aqu\u00ed",
            "start": 4254.98,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "en Acapulco",
            "start": 4260.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "primero decir que la construcci\u00f3n que se",
            "start": 4262.699,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "va a hacer que se est\u00e1 haciendo ya",
            "start": 4266.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque ya iniciaron los trabajos los",
            "start": 4269.3,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "estudios preliminares los permisos",
            "start": 4272.239,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "y todos los estudios a que haga haya",
            "start": 4276.4,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "lugar se est\u00e1n haciendo el levantamiento",
            "start": 4280.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "geom\u00e9trico",
            "start": 4283.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las calas en cimentaci\u00f3n que es",
            "start": 4285.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "actualmente lo que se est\u00e1 trabajando la",
            "start": 4288.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "detecci\u00f3n de acero en refuerzo los",
            "start": 4291.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la mec\u00e1nica de suelos el espectro",
            "start": 4296.08,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "s\u00edsmico el dictamen estructural todo",
            "start": 4299.36,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "para recuperar precisamente el espacio",
            "start": 4303.62,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "escult\u00f3rico y la historia de este centro",
            "start": 4310.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de convenciones",
            "start": 4313.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todo esto se va a trabajar en este",
            "start": 4315.64,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "hospital que tiene un monto el contrato",
            "start": 4319.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda el se\u00f1or presidente de tres",
            "start": 4323.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mil doscientos cuarenta y tres millones",
            "start": 4326.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de pesos era muy necesario",
            "start": 4328.58,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "realizar este hospital muy urgente Y",
            "start": 4332.679,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "actualmente pues est\u00e1 ya con un",
            "start": 4338.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "anteproyecto no s\u00e9 si los compa\u00f1eros",
            "start": 4341.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "quieran poner los renders as\u00ed",
            "start": 4343.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de c\u00f3mo est\u00e1n iniciando los",
            "start": 4346.719,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "trabajos pero me interesaba C\u00f3mo va a ir",
            "start": 4349.64,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "quedando el hospital del ISSSTE de",
            "start": 4353.179,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "Acapulco adelante si pueden tener ya hay",
            "start": 4356.239,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "un anteproyecto arquitect\u00f3nico",
            "start": 4360.08,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 4362.42,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "con El Avance",
            "start": 4364.179,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n As\u00ed va a quedar para",
            "start": 4368.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hacer la recuperaci\u00f3n Estoy buscando",
            "start": 4371.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4373.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "efectivamente como",
            "start": 4374.38,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "estamos ya trabajando con la sociedad",
            "start": 4377.32,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Acapulco para",
            "start": 4382.34,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "ver a ver si me lo pueden pasar que lo",
            "start": 4386.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ped\u00ed impreso",
            "start": 4390.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todos toda la recuperaci\u00f3n",
            "start": 4392.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nica precisamente",
            "start": 4396.159,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "porque durante la construcci\u00f3n",
            "start": 4398.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4402.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este centro de convenciones que exist\u00eda",
            "start": 4404.62,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pues participaron este ingenieros",
            "start": 4407.48,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "arquitectos y ahora no se va a",
            "start": 4411.199,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "desperdiciar toda esta historia que hay",
            "start": 4416.02,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s de este centro se va a recuperar",
            "start": 4418.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se va a tomar en cuenta y bueno qu\u00e9",
            "start": 4421.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 4423.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aprovechar esto en un Aqu\u00ed est\u00e1 Muchas",
            "start": 4424.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "gracias en un hospital para esto",
            "start": 4428.6,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "Entonces ya est\u00e1 terminado autorizado",
            "start": 4432.44,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4436.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todo lo que el presidente Nos mand\u00f3 a",
            "start": 4438.34,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ver al al indavi a ver con Hacienda",
            "start": 4442.1,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed tambi\u00e9n fue muy importante",
            "start": 4446.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de la presidenta",
            "start": 4448.659,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "municipal de aqu\u00ed de Acapulco por",
            "start": 4450.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "supuesto de la se\u00f1ora gobernadora y de",
            "start": 4453.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "las autoridades",
            "start": 4456.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "agradecer mucho a la sociedad de",
            "start": 4457.719,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "Acapulco que tiene inter\u00e9s en que la",
            "start": 4460.4,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "salud de los guerrerenses sea",
            "start": 4464.3,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "debidamente atendida Entonces nosotros",
            "start": 4468.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "consideramos que",
            "start": 4471.52,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "esta utilizaci\u00f3n del centro de",
            "start": 4473.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "convenciones de Acapulco abandonado por",
            "start": 4475.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os los que viven aqu\u00ed lo",
            "start": 4478.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "conocen lo saben Y que ahora se vaya a",
            "start": 4480.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "utilizar para precisamente la atenci\u00f3n",
            "start": 4483.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "de la salud de los guerrerenses es muy",
            "start": 4487.28,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "importante pues desde esa \u00e9poca ahora",
            "start": 4490.96,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 qu\u00e9 es lo que va a atender que era",
            "start": 4496.9,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lo que quer\u00eda decir no de memoria",
            "start": 4500.48,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "se dar\u00e1 servicio a m\u00e1s de seiscientos",
            "start": 4504.4,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "treinta mil derechohabientes de Guerrero",
            "start": 4508.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y de la costa de Oaxaca contando con 36",
            "start": 4510.739,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "especialidades m\u00e9dicas y creando m\u00e1s de",
            "start": 4515.8,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "mil quinientos empleos directos y cuatro",
            "start": 4521.06,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mil quinientos empleos indirectos y pues",
            "start": 4524.36,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "se proyecta respetar la arquitectura del",
            "start": 4528.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edgono sus jardines creando \u00e1reas",
            "start": 4532.1,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "verdes",
            "start": 4535.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n atendiendo las problem\u00e1ticas",
            "start": 4536.679,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "que pudieran haber sobre el tema de agua",
            "start": 4540.679,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "sobre el tema de vialidad todo esto se",
            "start": 4546.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "va a atender eso quer\u00edamos",
            "start": 4549.14,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "decirlo porque no vamos a construir un",
            "start": 4551.02,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "edificio que tenga problemas para los",
            "start": 4556.06,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "vecinos al contrario estamos viendo",
            "start": 4558.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "todos los temas que se relacionan con",
            "start": 4561.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una construcci\u00f3n de este tipo estamos",
            "start": 4564.739,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "convencidos de atender con la Comisi\u00f3n",
            "start": 4567.62,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Nacional del Agua las problem\u00e1ticas que",
            "start": 4571.1,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "hayan al respecto Y s\u00ed el n\u00famero de",
            "start": 4575.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de especialidades",
            "start": 4580.239,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda el se\u00f1or presidente es muy",
            "start": 4582.52,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "importante Ya habr\u00e1 atenci\u00f3n para la",
            "start": 4585.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "salud de las ni\u00f1as de los ni\u00f1os de las",
            "start": 4588.739,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "mujeres de los adultos mayores de los",
            "start": 4590.659,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "enfermos que requieran atenci\u00f3n por",
            "start": 4593.3,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "parte del ISSSTE muy importante para la",
            "start": 4596.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de los maestros y de los",
            "start": 4599.659,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Trabajadores al Servicio del Estado As\u00ed",
            "start": 4602.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "que esa es la buena noticia para el",
            "start": 4604.1,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Estado de Guerrero",
            "start": 4606.739,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "Bueno pues vamos con lo nacional lo",
            "start": 4611.0,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4614.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 4616.219,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "y luego tienen que ser mujeres porque ya",
            "start": 4619.52,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "fueron hombres Gracias Presidente buenos",
            "start": 4624.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "d\u00edas Pues hablaba sobre la reducci\u00f3n de",
            "start": 4626.96,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "la pobreza en el estado sin embargo",
            "start": 4629.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay un aumento de la inseguridad",
            "start": 4631.699,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y la violencia este a\u00f1o con respecto al",
            "start": 4633.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado ha aumentado 20% seg\u00fan cifras",
            "start": 4636.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de enero a junio",
            "start": 4639.14,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4641.02,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "666 homicidios a 800 homicidios este a\u00f1o",
            "start": 4643.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se han registrado pues hechos de",
            "start": 4647.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "violencia de alto impacto ejecuciones",
            "start": 4649.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "extorsiones narco bloqueos quema de",
            "start": 4651.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos qu\u00e9 balance tiene sobre este",
            "start": 4653.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno que lo atribuye toda vez que",
            "start": 4655.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pues vemos que hay un despliegue",
            "start": 4658.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "importante de fuerzas federales y a\u00fan",
            "start": 4659.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed se est\u00e1 aumentando la violencia en",
            "start": 4662.54,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "esta entidad presidente se Est\u00e1",
            "start": 4663.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "avanzando a m\u00ed me gustar\u00eda que pongan",
            "start": 4665.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "toda la serie",
            "start": 4670.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de lo de",
            "start": 4672.02,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "homicidio en Guerrero",
            "start": 4674.679,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y estamos trabajando pero yo coincido",
            "start": 4680.36,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "con lo que mencion\u00f3 la gobernadora",
            "start": 4687.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "acerca de que la paz es fruto de la",
            "start": 4691.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "justicia no a ver si",
            "start": 4694.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1 pero me gustar\u00eda",
            "start": 4709.48,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "decir que",
            "start": 4713.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ha habido",
            "start": 4716.659,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n poca",
            "start": 4719.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 4722.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "homicidios no s\u00e9 si as\u00ed es por cien mil",
            "start": 4725.38,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "habitantes noveno lugar Guerrero y",
            "start": 4729.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 4732.8,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este",
            "start": 4735.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 4738.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nada que ver por ejemplo con Guanajuato",
            "start": 4739.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no quiere decir que no haya problemas no",
            "start": 4746.9,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Pero vamos a seguir trabajando",
            "start": 4750.62,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "atendiendo las causas",
            "start": 4753.1,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "regresa la otra la",
            "start": 4756.46,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "que se puso anteriormente",
            "start": 4761.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4766.82,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "miren este es importante esta gr\u00e1fica",
            "start": 4769.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed estaba Guerrero antes de que",
            "start": 4783.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "llegaran",
            "start": 4786.679,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "en homicidio",
            "start": 4792.14,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "nosotros entramos",
            "start": 4797.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "a finales del 18",
            "start": 4800.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ya aqu\u00ed estamos nosotros",
            "start": 4802.82,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque si no se ve as\u00ed",
            "start": 4808.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4813.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entendemos bien las cosas",
            "start": 4816.86,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "bien se dice",
            "start": 4820.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que no hay",
            "start": 4822.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "texto sin contexto",
            "start": 4824.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y en el periodismo igual",
            "start": 4828.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 4830.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tenerse el contexto los antecedentes",
            "start": 4832.82,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "miren c\u00f3mo estaba",
            "start": 4837.64,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4842.659,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "lo vemos de manera diferente la m\u00e1s que",
            "start": 4844.94,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es Pedirle mucho a reforma No a ti",
            "start": 4847.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pues dir\u00edamos",
            "start": 4852.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la nota es",
            "start": 4854.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 2000",
            "start": 4857.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a mil ciento treinta y siete el a\u00f1o",
            "start": 4862.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 4864.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "O sea la mitad de homicidios",
            "start": 4866.54,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4871.82,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "no Y si hemos tenido porque aqu\u00ed todav\u00eda",
            "start": 4874.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "no concluimos",
            "start": 4879.5,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "el informe es a Julio",
            "start": 4882.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Julio",
            "start": 4893.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ya llevamos ochocientos cinco",
            "start": 4894.94,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "hay un repunte presidente hay un repunte",
            "start": 4898.58,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o Aqu\u00ed s\u00ed s\u00ed se ve con Claridad",
            "start": 4901.88,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "pero no vamos a llegar",
            "start": 4906.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a eso",
            "start": 4911.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "A qu\u00e9 le atribuye presidente mande a que",
            "start": 4917.199,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "lo atribuye se habla de una expansi\u00f3n",
            "start": 4919.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "criminal este",
            "start": 4921.62,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "no les gusta los conservadores",
            "start": 4923.32,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "a los de tu peri\u00f3dico pero",
            "start": 4927.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "nos dejaron",
            "start": 4931.82,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds",
            "start": 4936.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con mucha violencia porque",
            "start": 4939.5,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "los anteriores gobernantes",
            "start": 4943.46,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "estaban a mafiados con la delincuencia",
            "start": 4946.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no se debe de olvidar pero tambi\u00e9n ni",
            "start": 4953.659,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "modo que",
            "start": 4957.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se haga ese an\u00e1lisis en reforma",
            "start": 4959.54,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que durante el gobierno de Calder\u00f3n",
            "start": 4963.44,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 en M\u00e9xico un narco estado",
            "start": 4966.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4972.26,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or",
            "start": 4975.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 4977.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 preso por eso",
            "start": 4980.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Entonces estamos",
            "start": 4986.36,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "avanzando a pesar",
            "start": 4990.26,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de esa Herencia",
            "start": 4993.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4997.64,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 5001.54,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que se fueron tolerando",
            "start": 5003.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 5008.14,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 5010.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y el gobierno anterior",
            "start": 5013.48,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pero vamos avanzando nada m\u00e1s que no es",
            "start": 5017.38,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "un asunto que se pueda resolver como",
            "start": 5021.1,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "quisieran los conservadores no que",
            "start": 5025.78,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuando estaba",
            "start": 5028.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Guerrero as\u00ed",
            "start": 5030.3,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de",
            "start": 5033.52,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "dos mil homicidios al a\u00f1o no dec\u00edan nada",
            "start": 5036.04,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "guardaban silencio",
            "start": 5040.659,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Entonces ahora se Est\u00e1 avanzando y yo",
            "start": 5044.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 5048.48,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "atribuyo El Avance que hemos logrado",
            "start": 5050.1,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "a lo que comentaba la gobernadora a los",
            "start": 5055.659,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "programas de bienestar a la atenci\u00f3n a",
            "start": 5059.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 5061.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "al combate a la pobreza",
            "start": 5064.12,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "del que casi en todos los hogares de",
            "start": 5067.54,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Guerrero llegue cuando menos",
            "start": 5071.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un apoyo",
            "start": 5074.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ya sea un programa de bienestar o una",
            "start": 5077.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porci\u00f3n peque\u00f1a del presupuesto nacional",
            "start": 5080.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que antes no llegaba",
            "start": 5083.14,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces la Paz es fruto de la justicia",
            "start": 5087.219,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pero es un proceso Hay que seguir",
            "start": 5089.56,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "limpiando",
            "start": 5092.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ahora me entero por ejemplo Para que",
            "start": 5094.659,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "vean lo",
            "start": 5097.9,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "complicado que es",
            "start": 5099.9,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "purificar la vida p\u00fablica",
            "start": 5105.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 5108.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de gobiernos corruptos",
            "start": 5109.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "porque llevamos",
            "start": 5115.739,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no cumplimos cinco a\u00f1os",
            "start": 5118.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hemos avanzado much\u00edsimo",
            "start": 5121.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pero era bastante",
            "start": 5123.9,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el atraso",
            "start": 5127.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el rezago",
            "start": 5129.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "los vicios",
            "start": 5130.86,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "no les gusta a los conservadores pero me",
            "start": 5133.659,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "acabo de enterar",
            "start": 5138.699,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "que la presidenta de la suprema corte",
            "start": 5140.86,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "contrato",
            "start": 5146.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acaba de este",
            "start": 5148.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "darle trabajo",
            "start": 5151.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "a uno de los brazos derechos",
            "start": 5153.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de Garc\u00eda Luna",
            "start": 5157.719,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en el poder judicial",
            "start": 5161.08,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ya les voy a dar la informaci\u00f3n porque",
            "start": 5164.139,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "yo tengo que andar ah\u00ed este pidi\u00e9ndole a",
            "start": 5167.08,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "la gente que me ayude ya no hay",
            "start": 5170.26,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "el espionaje nada m\u00e1s inteligencia",
            "start": 5177.639,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "Y nada m\u00e1s me ayuda a la gente que es la",
            "start": 5181.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que me informa",
            "start": 5184.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "los Trabajadores al Servicio del Estado",
            "start": 5185.8,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "los mismos trabajadores",
            "start": 5187.96,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "del poder judicial que eso no son",
            "start": 5191.139,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "tratados como los de arriba porque los",
            "start": 5195.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de arriba llegan a ganar hasta 700 mil",
            "start": 5199.6,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 5201.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ellos se dan cuenta y no est\u00e1n de",
            "start": 5205.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "acuerdo con los abusos",
            "start": 5207.219,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pues me mandan informaci\u00f3n y los",
            "start": 5210.639,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 5214.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que acaban de contratar",
            "start": 5215.98,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora presidenta",
            "start": 5219.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a uno de los m\u00e1s cercanos de Garc\u00eda Luna",
            "start": 5224.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que por cierto",
            "start": 5228.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se va a tener que investigar si no est\u00e1",
            "start": 5229.199,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "involucrado",
            "start": 5232.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5236.739,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "delitos o no est\u00e1 en carpetas de",
            "start": 5241.56,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 5245.44,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed vamos",
            "start": 5247.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "poco a poco retomo el tema presidente",
            "start": 5249.42,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "entonces usted a la luz de estos",
            "start": 5252.04,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "acontecimientos no ve focos rojos en la",
            "start": 5254.62,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "entidades en materia de inseguridad No",
            "start": 5256.659,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "no vamos avanzando vamos muy bien Vamos",
            "start": 5258.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 5266.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "contracorriente pero avanzando y le",
            "start": 5269.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "reitero la pregunta qu\u00e9 atribuye el",
            "start": 5272.44,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "aumento de la violencia actual en",
            "start": 5274.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Guerrero en d\u00f3nde a qu\u00e9 atribuye el",
            "start": 5275.739,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "aumento de la violencia actual en el",
            "start": 5277.9,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Estado de Guerrero porque tenemos",
            "start": 5279.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "repuntes Porque Todav\u00eda existen estos",
            "start": 5281.679,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 5285.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que vienen de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 5286.38,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ya se ha ido avanzando bueno ya les",
            "start": 5290.38,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "mostr\u00e9 que no es lo mismo que antes pero",
            "start": 5293.62,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "bueno ahora",
            "start": 5298.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en el caso de homicidio",
            "start": 5301.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no por ejemplo en el caso de secuestro A",
            "start": 5304.659,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ver por qu\u00e9 no pone secuestro",
            "start": 5308.38,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "a ver feminicidio",
            "start": 5312.219,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5322.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "es feminicidio guerrero",
            "start": 5326.38,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "lugar 29",
            "start": 5329.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5331.33,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "de 32 estados",
            "start": 5333.88,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en el lugar 29",
            "start": 5336.699,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "es que todo depende c\u00f3mo se haga",
            "start": 5340.84,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "la evaluaci\u00f3n",
            "start": 5345.639,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero en el caso de ustedes no es tu caso",
            "start": 5349.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "t\u00fa eres un trabajador que vende su",
            "start": 5354.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "trabajo no tu conciencia",
            "start": 5357.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el caso de ustedes es si la ensarto",
            "start": 5361.659,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "pierdo Y si no le ensarto perd\u00ed",
            "start": 5365.28,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no hay",
            "start": 5370.38,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "este salvaci\u00f3n",
            "start": 5372.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque ustedes",
            "start": 5376.6,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "Mejor dicho",
            "start": 5378.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tu empresa",
            "start": 5380.219,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os para ser m\u00e1s preciso de tu",
            "start": 5382.78,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "empresa se\u00f1or Junco",
            "start": 5385.84,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5388.659,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es un negociante",
            "start": 5391.179,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s como",
            "start": 5398.08,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 5402.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "negociantes que tienen como Dios",
            "start": 5404.699,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "al dinero",
            "start": 5408.58,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "son muy conservadores",
            "start": 5410.56,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "conservadurismo no lo olviden",
            "start": 5414.719,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "es sin\u00f3nimo",
            "start": 5417.88,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 5420.219,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que tambi\u00e9n es sin\u00f3nimo de",
            "start": 5423.82,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda",
            "start": 5426.4,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5430.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "se dan Aires de",
            "start": 5432.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de de pureza",
            "start": 5437.08,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y se hacen pasar como gente decente",
            "start": 5444.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "gente de bien que no pierden su",
            "start": 5448.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "respetabilidad",
            "start": 5452.199,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "Ese es la doctrina",
            "start": 5455.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del conservadurismo de la derecha la",
            "start": 5457.5,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda la verdadera doctrina",
            "start": 5460.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5462.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "No es f\u00e1cil pero esto es el caso de",
            "start": 5465.34,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "feminicidio a ver Pon secuestro",
            "start": 5468.94,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "estamos hablando desde el",
            "start": 5473.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "2005",
            "start": 5476.8,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "15 perd\u00f3n",
            "start": 5479.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "13 lugar",
            "start": 5485.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Miren la tendencia aqu\u00ed",
            "start": 5486.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "quiero hacer un reconocimiento",
            "start": 5490.679,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "al gobernador que ya no est\u00e1 que sali\u00f3",
            "start": 5494.8,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "astudillo porque",
            "start": 5500.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pude pudimos trabajar bien con \u00e9l",
            "start": 5503.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "este Y estos resultados pues",
            "start": 5511.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5515.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "anteriores a la llegada de Evelyn",
            "start": 5517.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 5521.44,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "son muy buenos resultados y con Evelyn",
            "start": 5523.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Pues con m\u00e1s raz\u00f3n",
            "start": 5529.139,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ya es nuestra compa\u00f1era nuestra amiga",
            "start": 5532.0,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "nuestra hermana o sea",
            "start": 5536.139,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "le tenemos toda la confianza",
            "start": 5539.139,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5543.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "es esta situaci\u00f3n puede ser",
            "start": 5545.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5549.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 5550.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "repuntes no",
            "start": 5553.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en algunos casos pero",
            "start": 5555.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 5559.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n delictuosa",
            "start": 5562.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ya no est\u00e1 mezclada no se permite",
            "start": 5565.12,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 5569.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "alimenten que se nutra nutran",
            "start": 5572.219,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "delincuencia y autoridad ya est\u00e1 pintada",
            "start": 5576.78,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la raya entonces",
            "start": 5579.88,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hab\u00eda por ejemplo",
            "start": 5583.54,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Para que vean c\u00f3mo le estamos dando",
            "start": 5586.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a Guerrero",
            "start": 5589.659,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "ayudando a Evelyn y lo vamos a seguir",
            "start": 5592.38,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "haciendo hab\u00eda muchos asaltos en las",
            "start": 5596.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "carreteras",
            "start": 5599.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la autopista",
            "start": 5601.12,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a ver si puede alguien",
            "start": 5604.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 5607.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda explicar lo que se hizo",
            "start": 5609.96,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos para dar",
            "start": 5615.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "seguridad en la carretera",
            "start": 5618.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "S\u00ed se\u00f1or con gusto",
            "start": 5624.219,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "producto de la coordinaci\u00f3n que se",
            "start": 5626.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "realiza desnivel central",
            "start": 5629.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobierno de la Rep\u00fablica y d\u00eda a d\u00eda con",
            "start": 5631.62,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "las mesas de coordinaci\u00f3n las diferentes",
            "start": 5634.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales con la",
            "start": 5636.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "presencia principalmente de la guardia",
            "start": 5640.719,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5642.639,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "se reforzaron en un primer t\u00e9rmino la",
            "start": 5643.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "vigilancia terrestre y a\u00e9rea inclusive",
            "start": 5647.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con medios",
            "start": 5650.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicos como drones se reforzaron",
            "start": 5652.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la la carretera la que viene el abogado",
            "start": 5655.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "autopista del sol",
            "start": 5659.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "posteriormente en la \u00e9poca de verano de",
            "start": 5660.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "igual manera se reforz\u00f3 de tal manera",
            "start": 5663.699,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que los resultados ustedes ya los vieron",
            "start": 5666.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "han bajado los robos",
            "start": 5668.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "independientemente que De igual forma se",
            "start": 5671.159,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "ha auxiliado a todos los turistas los",
            "start": 5674.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "resultados son palpables y a los hijos",
            "start": 5678.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora gobernadora y aqu\u00ed Lo",
            "start": 5680.139,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "importante resalto es la coordinaci\u00f3n",
            "start": 5682.9,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "entre los diversos niveles de gobiernos",
            "start": 5684.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n de capacidades que tienen",
            "start": 5687.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "las autoridades y sobre todo la",
            "start": 5690.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presencia de la autoridad permanente",
            "start": 5692.8,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "hablando de la guardia nacional como",
            "start": 5695.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ustedes bien vieron en la presentaci\u00f3n",
            "start": 5697.179,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 contemplado la el",
            "start": 5699.4,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "establecimiento de 41 instalaciones de",
            "start": 5702.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la guardia nacional en Guerrero que",
            "start": 5706.659,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "antes no exist\u00edan",
            "start": 5708.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos argumentar m\u00e1s",
            "start": 5711.46,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos",
            "start": 5715.199,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cuarteles",
            "start": 5717.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la Polic\u00eda Federal",
            "start": 5719.219,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "que manejaba Garc\u00eda Luna",
            "start": 5723.34,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda",
            "start": 5725.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "exist\u00eda hasta el sexenio pasado Cu\u00e1ntos",
            "start": 5731.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "cuarteles en la polic\u00eda federal hab\u00edan",
            "start": 5734.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en Guerrero",
            "start": 5736.239,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "yo creo que ninguno",
            "start": 5739.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos cuarteles hay",
            "start": 5742.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 5745.12,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5747.159,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "terminadas",
            "start": 5751.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "12",
            "start": 5755.26,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "espacios asignados por la secretar\u00eda de",
            "start": 5758.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la defensa 10",
            "start": 5762.219,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "estamos construyendo",
            "start": 5767.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "otras instalaciones",
            "start": 5771.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "asista",
            "start": 5776.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Ya en cuanto a instalaciones a cuarteles",
            "start": 5778.659,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "Pero por qu\u00e9 no",
            "start": 5783.1,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "pones en lo de n\u00famero de elementos",
            "start": 5786.719,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "para que vean el apoyo a Guerrero Pero",
            "start": 5791.739,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "esto es tambi\u00e9n nacional",
            "start": 5795.28,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que no exist\u00eda",
            "start": 5797.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5799.27,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "Estos son",
            "start": 5800.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 5802.62,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cuatro mil quinientos sesenta y seis",
            "start": 5806.5,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 5807.94,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Y esto es todo lo que significa la",
            "start": 5813.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 5816.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas en Guerrero",
            "start": 5818.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en un operativos",
            "start": 5821.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Recuerden que antes",
            "start": 5824.04,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "f\u00edjense la paradoja",
            "start": 5827.62,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "la contradicci\u00f3n no le permit\u00edan",
            "start": 5830.98,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito",
            "start": 5836.139,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ni a la marina de que ayudaran en",
            "start": 5837.9,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "labores de seguridad social de seguridad",
            "start": 5842.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 5844.96,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no se permit\u00eda tuvimos que hacer una",
            "start": 5847.36,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "reforma a la Constituci\u00f3n cuando todav\u00eda",
            "start": 5851.139,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda porque ahora Nos tienen",
            "start": 5853.739,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "paralizado completamente y se hizo la",
            "start": 5858.179,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "reforma la Constituci\u00f3n para contar con",
            "start": 5862.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el apoyo de la secretar\u00eda de defensa y",
            "start": 5864.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Marina en labores",
            "start": 5867.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica eso fue un gran",
            "start": 5871.179,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "avance",
            "start": 5873.4,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pero la hipocres\u00eda volvemos a lo mismo",
            "start": 5877.06,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "era de que",
            "start": 5881.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hab\u00edan grupos de \u00e9lite del ej\u00e9rcito y de",
            "start": 5883.02,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "la marina para atender el narcotr\u00e1fico",
            "start": 5887.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pero cuando ten\u00edan esos grupos de \u00e9lite",
            "start": 5892.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en Marina",
            "start": 5895.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que pod\u00edan estar enfrentando",
            "start": 5897.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "narcotraficantes en Nayarit en Sinaloa",
            "start": 5899.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en Durango aqu\u00ed en Acapulco en las",
            "start": 5902.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "calles",
            "start": 5905.92,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hab\u00eda secuestros y asesinatos",
            "start": 5907.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "estando la sede",
            "start": 5911.34,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Marina una regi\u00f3n",
            "start": 5915.219,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "naval",
            "start": 5921.639,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en Acapulco pero no pod\u00edan",
            "start": 5923.38,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "legalmente",
            "start": 5927.219,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5928.35,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "participar en lo que le afectaba a la",
            "start": 5930.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5934.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que era la seguridad p\u00fablica",
            "start": 5935.8,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces todo eso ha cambiado Entonces",
            "start": 5939.94,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos elementos hay",
            "start": 5944.159,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5945.95,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de el ej\u00e9rcito operativos 1910",
            "start": 5951.0,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "me Perd\u00f3n Marina 1910",
            "start": 5960.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "ayudando en tareas de seguridad",
            "start": 5965.08,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito",
            "start": 5969.06,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "6541 Guardia nacional 4100",
            "start": 5971.219,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 5977.26,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "significan las fuerzas de seguridad",
            "start": 5978.9,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del estado",
            "start": 5980.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siete",
            "start": 5983.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mil total 19 000 estamos hablando",
            "start": 5985.54,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5988.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la presencia",
            "start": 5990.48,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n para garantizar la paz",
            "start": 5993.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la tranquilidad significa",
            "start": 5996.82,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "pues como el 50 por ciento",
            "start": 5998.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Entonces esto",
            "start": 6004.98,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6007.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "distinto completamente cambiando de tema",
            "start": 6009.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estamos a unos d\u00edas de que concluya este",
            "start": 6012.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "proceso interno de morena para elegir",
            "start": 6015.36,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n ser\u00eda su pr\u00f3ximo candidato sin",
            "start": 6017.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "embargo Pues a la luz de todo subo",
            "start": 6019.739,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "espectaculares acarreo de personas hubo",
            "start": 6022.76,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "denuncias incluso internas de uno de los",
            "start": 6025.679,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "candidatos de uso de recursos p\u00fablicos",
            "start": 6027.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "como califica usted este proceso lo",
            "start": 6028.739,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "palomea o considera que ese proceso est\u00e1",
            "start": 6033.0,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "manchado por todas estas",
            "start": 6035.4,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "el proceso",
            "start": 6037.46,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "mucho muy bien",
            "start": 6039.659,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "por primera vez",
            "start": 6041.12,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6044.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 6046.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no va a haber dedazo del presidente",
            "start": 6049.86,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "les parece poco eso",
            "start": 6053.34,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 6057.54,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6060.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "siglos con la excepci\u00f3n",
            "start": 6065.94,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "de la elecci\u00f3n del presidente Madero",
            "start": 6069.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6080.639,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el periodo de la Rep\u00fablica restaurada de",
            "start": 6082.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 6086.219,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de lerdo",
            "start": 6087.719,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s atr\u00e1s",
            "start": 6090.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 6093.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se instaura la primer Rep\u00fablica Federal",
            "start": 6095.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "el primer presidente de M\u00e9xico Guadalupe",
            "start": 6099.0,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Victoria",
            "start": 6101.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "1824 pero casi en todo el M\u00e9xico",
            "start": 6103.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 6108.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el que estaba",
            "start": 6109.28,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 6111.56,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "el que impon\u00eda",
            "start": 6113.179,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "al sustituto",
            "start": 6116.219,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "hab\u00eda tapado",
            "start": 6119.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "hab\u00eda acarreo",
            "start": 6122.94,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cargada",
            "start": 6125.88,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 6128.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "las eso ya se acab\u00f3",
            "start": 6131.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "acerca de",
            "start": 6134.46,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "la publicidad",
            "start": 6138.02,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6141.179,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "lo mejor es que no hubiese esa",
            "start": 6143.219,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 6147.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "No creo que les ayude mucho",
            "start": 6149.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la publicidad",
            "start": 6153.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a los aspirantes ni a los",
            "start": 6155.88,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n",
            "start": 6160.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "luchando por la transformaci\u00f3n y a los",
            "start": 6162.98,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "que quieren el retroceso no les ayuda",
            "start": 6165.84,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "pero pues son r\u00e9moras",
            "start": 6172.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no que vienen de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 6178.08,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 6182.159,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "sonre\u00edr y salir con fotos as\u00ed",
            "start": 6187.86,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "de cuando estaban chamaco o chamacas",
            "start": 6192.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Pero eso se va a ir quitando pero lo",
            "start": 6197.46,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "sustancial es de que va a ser el pueblo",
            "start": 6201.78,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "El que va a decidir",
            "start": 6205.4,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "Esa es la democracia ahora si vamos a",
            "start": 6208.1,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 6211.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6213.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Cu\u00e1nta publicidad le han",
            "start": 6216.36,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hecho en tu peri\u00f3dico",
            "start": 6219.48,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a la candidata que no puedo mencionar",
            "start": 6222.8,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "porque me cepilla pero",
            "start": 6230.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nta",
            "start": 6238.56,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "toda todo todo todo todo todo todo todo",
            "start": 6241.92,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6243.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero en abono a ustedes no son los",
            "start": 6244.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "\u00fanicos",
            "start": 6247.92,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "son casi todos los medios convencionales",
            "start": 6250.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se prob\u00f3",
            "start": 6256.02,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas",
            "start": 6258.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 6262.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se dio a conocer una noticia",
            "start": 6264.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Ah sobre la disminuci\u00f3n de la pobreza en",
            "start": 6268.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6271.26,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que en m\u00e1s",
            "start": 6273.6,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de 50 a\u00f1os no se hab\u00eda reducido la",
            "start": 6277.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pobreza ni la desigualdad",
            "start": 6281.1,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "como ahora y no fue nota",
            "start": 6283.38,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no fue nota",
            "start": 6289.08,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en los medios",
            "start": 6292.679,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l era la nota principal",
            "start": 6299.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "cuando se dio a conocer",
            "start": 6304.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n del Inegi",
            "start": 6307.5,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6312.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora",
            "start": 6317.699,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "innombrable",
            "start": 6319.679,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "porque ya me censuraron",
            "start": 6322.44,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6324.54,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ya no puedo hablar",
            "start": 6325.739,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 6329.639,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6336.28,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de todas las noticias es interesante",
            "start": 6340.02,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "esto pero no es porque quiera yo",
            "start": 6343.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contestarle a ustedes es que me importa",
            "start": 6346.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6348.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "los que nos est\u00e1n viendo y escuchando",
            "start": 6349.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "miren frente amplio",
            "start": 6356.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "31% de todas las noticias",
            "start": 6361.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "por ciento",
            "start": 6367.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hablando de publicidad",
            "start": 6370.44,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6374.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es esto",
            "start": 6375.26,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es informaci\u00f3n",
            "start": 6378.3,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6380.82,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es publicidad",
            "start": 6384.42,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y de la buena",
            "start": 6387.06,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6390.179,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en Amarillo est\u00e1",
            "start": 6393.659,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n",
            "start": 6396.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero les puedo garantizar me dejo de",
            "start": 6402.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Llamar Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 6405.119,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed son puras flores",
            "start": 6407.04,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "positivas todas y ac\u00e1",
            "start": 6412.08,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "negativas la mayor\u00eda",
            "start": 6418.02,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "como el libro de Don Andr\u00e9s en estroza",
            "start": 6423.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "flor y l\u00e1tigo",
            "start": 6428.119,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "flor",
            "start": 6430.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y l\u00e1tigo",
            "start": 6432.02,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6435.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6437.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 la noticia nuestra",
            "start": 6441.78,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de que se redujo la pobreza",
            "start": 6445.08,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y se redujo la desigualdad en M\u00e9xico",
            "start": 6448.619,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "12%",
            "start": 6453.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero voy a",
            "start": 6457.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "aprovechar no",
            "start": 6459.619,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "saben Cu\u00e1nta era la diferencia",
            "start": 6461.6,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "entre lo que ten\u00edan los pobres y lo que",
            "start": 6466.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ten\u00edan los ricos",
            "start": 6469.139,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "cuando Calder\u00f3n",
            "start": 6471.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "35 veces",
            "start": 6475.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ten\u00edan m\u00e1s los ricos que los pobres",
            "start": 6479.699,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "35 veces m\u00e1s",
            "start": 6483.42,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "sabes cu\u00e1nto es la diferencia ahora 15",
            "start": 6486.6,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "15",
            "start": 6492.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "20 puntos",
            "start": 6495.06,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 6498.119,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "De 35 a 15",
            "start": 6501.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tu content\u00edsimo",
            "start": 6504.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "feliz",
            "start": 6508.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed me gustar\u00eda que",
            "start": 6511.699,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "todos los celebr\u00e1ramos y lo supi\u00e9ramos a",
            "start": 6514.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "veces no todos",
            "start": 6519.36,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "tienen esta informaci\u00f3n por este bloqueo",
            "start": 6522.02,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed lo sabe la gente",
            "start": 6526.739,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque como no lo va a saber si est\u00e1",
            "start": 6529.679,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "viendo su situaci\u00f3n est\u00e1 viendo c\u00f3mo se",
            "start": 6533.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vive en su comunidad C\u00f3mo se vive en su",
            "start": 6535.86,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pueblo C\u00f3mo se vive en su Colonia C\u00f3mo",
            "start": 6538.199,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "se viven en la ciudad",
            "start": 6540.179,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "en la familia",
            "start": 6542.46,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed es importante que se sepa",
            "start": 6545.94,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "Porque como hay el bombardeo en contra",
            "start": 6549.96,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "a veces llegan a confundir",
            "start": 6554.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque una mentira que se repite muchas",
            "start": 6558.78,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "veces dec\u00eda guevels",
            "start": 6561.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el jefe de la propaganda de Hitler una",
            "start": 6564.659,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "mentira que se repite muchas veces y esa",
            "start": 6568.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es la estrategia que utiliza los medios",
            "start": 6571.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "manipuladores",
            "start": 6574.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una mentira que se repite muchas veces",
            "start": 6577.44,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "puede convertirse en verdad",
            "start": 6580.26,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n dale y dale y dale y dale aqu\u00ed",
            "start": 6584.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "no tiene que ver pero en la Ciudad de",
            "start": 6589.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6592.8,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "quieren este Escuchar una noticia se",
            "start": 6596.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "suben a un carro",
            "start": 6600.719,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "ayer hablaba yo o Antier de F\u00f3rmula",
            "start": 6603.78,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "todos los noticieros",
            "start": 6608.58,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 6610.739,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 6613.199,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "en abono a f\u00f3rmula si le cambia",
            "start": 6616.139,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Jaime BS",
            "start": 6621.42,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed se llama no",
            "start": 6626.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "le cambias",
            "start": 6630.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ya no quiero",
            "start": 6633.179,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "a L\u00f3pez D\u00f3riga quiero a qui\u00e9n est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 6635.639,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "Ah Luis C\u00e1rdenas le cambias a Luis",
            "start": 6643.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Carlos es lo mismo",
            "start": 6647.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ya no quiero",
            "start": 6652.52,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "a Ciro",
            "start": 6656.239,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed vas a encontrar a Loret",
            "start": 6661.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "te va a ir bien",
            "start": 6668.76,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6671.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 Sarmiento",
            "start": 6675.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en otro D\u00f3nde est\u00e1 Sarmiento",
            "start": 6679.98,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 estaci\u00f3n es",
            "start": 6683.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "radio",
            "start": 6692.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "c\u00e1mbiale",
            "start": 6694.679,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vas a encontrarte A zuckerman d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 6697.56,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "zuckerman",
            "start": 6700.619,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6702.83,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 6707.4,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "c\u00e1mbiale porque te vas a encontrar",
            "start": 6710.159,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "a el horario El Heraldo radio Qui\u00e9n est\u00e1",
            "start": 6715.139,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 6718.619,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "de los famosos que les pagan bien",
            "start": 6723.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Sergio Sarmiento no Pero c\u00e1mbiale porque",
            "start": 6729.56,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mejor Carmen Aristegui",
            "start": 6732.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidente ya la hiciste precisamente Y",
            "start": 6735.739,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo Bueno pero aqu\u00ed no est\u00e1 as\u00ed",
            "start": 6739.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presidente solamente preguntarle por",
            "start": 6742.1,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "\u00faltimo Puedes cambiarle y encuentras",
            "start": 6744.6,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "otra cosa y puede leer este la jornada",
            "start": 6746.52,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "de Guerrero",
            "start": 6751.699,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "o sur",
            "start": 6755.119,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "o cualquier otro peri\u00f3dico",
            "start": 6757.159,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "presidente por \u00faltimo preg\u00fantale qu\u00e9",
            "start": 6760.739,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "reporte tiene sobre la violencia las",
            "start": 6763.139,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "\u00faltimas horas en Nuevo Le\u00f3n hubo varios",
            "start": 6764.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "cuerpos desmembrados incluso que",
            "start": 6766.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "colgaron de un puente y Si tiene alguna",
            "start": 6768.239,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n o reflexi\u00f3n sobre las",
            "start": 6770.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "diferencias y rompimientos internos en",
            "start": 6772.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "movimiento ciudadano gracias S\u00ed acerca",
            "start": 6774.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de lo \u00faltimo no este",
            "start": 6776.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y",
            "start": 6780.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "resuelvan sus diferencias todos todos",
            "start": 6784.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "todos en general y acerca de la",
            "start": 6787.739,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "violencia en Nuevo Le\u00f3n s\u00ed se analiz\u00f3",
            "start": 6790.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana la situaci\u00f3n y se est\u00e1",
            "start": 6794.219,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "llevando a cabo una investigaci\u00f3n",
            "start": 6796.5,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de las \u00faltimas horas no creo que lo haya",
            "start": 6801.32,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "hechos es un buen gobernador el de Nuevo",
            "start": 6804.78,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n Lo que pasa que tiene este en",
            "start": 6808.619,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "contra a los del prian en Nuevo Le\u00f3n y",
            "start": 6812.1,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 6816.719,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "al norte",
            "start": 6819.9,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "que es de los mismos due\u00f1os de reforma",
            "start": 6823.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Pero c\u00f3mo estar\u00e1 lo he dicho pues",
            "start": 6826.139,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "el norte",
            "start": 6830.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6832.25,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6833.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hasta parece de izquierda",
            "start": 6834.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el reforma en comparaci\u00f3n al norte",
            "start": 6837.9,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Y ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 6842.159,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6845.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 6847.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ninguna posibilidad",
            "start": 6851.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de pluralidad",
            "start": 6854.639,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "todo es derecho",
            "start": 6856.52,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y un conservadurismo de lo m\u00e1s atrasado",
            "start": 6860.219,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "y manipulador",
            "start": 6865.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6867.08,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "entonces hay que tener cuidado",
            "start": 6869.82,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "porque seguro que el reforma",
            "start": 6873.179,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "como ahorita est\u00e1 en una campa\u00f1a",
            "start": 6878.58,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6883.38,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "s\u00e9 qu\u00e9 preocupaci\u00f3n tienen",
            "start": 6886.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "si yo Ya dije",
            "start": 6888.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n iba a ser",
            "start": 6890.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este la candidata",
            "start": 6892.98,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "desde hace tres cuatro meses no s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 6896.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando que est\u00e1n muy nervioso",
            "start": 6899.46,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "Y entonces a todos los que no se suman",
            "start": 6903.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el reforma los est\u00e1",
            "start": 6908.1,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "golpeando",
            "start": 6910.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "creo que eso es lo que est\u00e1 pasando con",
            "start": 6912.56,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "el movimiento ciudadano",
            "start": 6914.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reforma est\u00e1",
            "start": 6916.739,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "puede ser que no est\u00e1 peg\u00e1ndole reforma",
            "start": 6918.9,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a Dante",
            "start": 6922.639,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6928.25,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "es eso o sea como dicen ah\u00ed en mi pueblo",
            "start": 6930.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Por algo ser\u00e1",
            "start": 6934.619,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "entonces hay que verlo con cuidado",
            "start": 6936.02,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos",
            "start": 6940.32,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6941.14,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "tienes el dato a ver de una vez",
            "start": 6945.98,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "y me mandaron el curr\u00edculum",
            "start": 6950.82,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Ricardo M\u00e1rquez Gracias colaborador qu\u00e9",
            "start": 6958.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cargo ten\u00eda con Garc\u00eda Luna",
            "start": 6961.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Sistema Nacional de seguridad",
            "start": 6966.119,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6968.26,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el secretario",
            "start": 6970.94,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6972.62,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "era de los",
            "start": 6975.36,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6977.17,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes",
            "start": 6979.139,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y Los contrat\u00f3 lo contrat\u00f3 la se\u00f1ora",
            "start": 6981.42,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que b\u00e1sicamente no s\u00e9 qu\u00e9 cargo le",
            "start": 6986.34,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dieron pero es para",
            "start": 6989.34,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "seguridad y",
            "start": 6991.58,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "como ya no puedo hablar nada m\u00e1s as\u00ed",
            "start": 6994.159,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "pura se\u00f1as",
            "start": 6996.6,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para esto",
            "start": 6998.58,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7000.89,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que esto es para que no no",
            "start": 7009.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "escucho eh No no es para lo otro que",
            "start": 7011.48,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pensando ustedes",
            "start": 7013.04,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7015.37,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "pero miren",
            "start": 7018.679,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7022.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana va a ser ocho columna en todos",
            "start": 7025.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "los peri\u00f3dicos hasta en el reforma",
            "start": 7028.1,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 7033.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "todos Alberto Morales del Peri\u00f3dico del",
            "start": 7035.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "universal presidente aprovechando Quiero",
            "start": 7037.159,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "preguntarle al director del IMSS si est\u00e1",
            "start": 7039.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "satisfecho con la decisi\u00f3n que tom\u00f3 y si",
            "start": 7042.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "no descarta en un futuro volver a",
            "start": 7045.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "retomar su aspiraci\u00f3n a la gubernatura",
            "start": 7047.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de Chiapas como primera pregunta",
            "start": 7049.4,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7052.61,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente Muchas",
            "start": 7058.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 7061.099,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Por supuesto que s\u00ed las decisiones por",
            "start": 7062.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles que sean cuando son las",
            "start": 7066.739,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "correctas creo que",
            "start": 7069.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lo hacen estar satisfecho y tranquilo a",
            "start": 7071.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "uno con su conciencia hoy lo que estamos",
            "start": 7075.5,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "construyendo es una instituci\u00f3n para los",
            "start": 7078.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos 80 a\u00f1os para las pr\u00f3ximas",
            "start": 7082.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "generaciones Y eso debe de anteponerse",
            "start": 7084.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ante cualquier aspiraci\u00f3n por leg\u00edtima",
            "start": 7089.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que sea y",
            "start": 7092.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 generosa es la vida de poder estar",
            "start": 7094.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "en Guerrero para decirlo aqu\u00ed la patria",
            "start": 7097.699,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es primero director se menciona que los",
            "start": 7101.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "problemas que hubo que algunas empresas",
            "start": 7104.179,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y las licitaciones tuvieron que ver en",
            "start": 7105.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "en esta decisi\u00f3n usted comparte Esa",
            "start": 7107.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n No esas versiones ya fueron",
            "start": 7109.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aclaradas al peri\u00f3dico que las public\u00f3",
            "start": 7112.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "sacaron completa una versi\u00f3n de que no",
            "start": 7115.34,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "hab\u00eda direcciones falsas que no hab\u00eda",
            "start": 7119.599,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "registros p\u00fablicos que no existieran y",
            "start": 7123.699,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "se aclar\u00f3 este y en ning\u00fan momento tuvo",
            "start": 7126.5,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que ver esto",
            "start": 7129.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este Esta es una decisi\u00f3n que quiz\u00e1",
            "start": 7131.619,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "algunos no la van a poder entender en",
            "start": 7135.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este momento otros no la van a querer",
            "start": 7138.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "entender en este momento pero creo que",
            "start": 7140.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "los hechos siguientes y demostrar Por",
            "start": 7143.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es que yo tom\u00e9 esta decisi\u00f3n de",
            "start": 7147.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "seguir acompa\u00f1ando al presidente L\u00f3pez",
            "start": 7149.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Obrador encabezando este prop\u00f3sito de",
            "start": 7152.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "construir un nuevo sistema de salud una",
            "start": 7155.06,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "nueva instituci\u00f3n es similar a el",
            "start": 7158.3,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "momento cuando se construy\u00f3 el IMSS hace",
            "start": 7161.719,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "80 a\u00f1os y yo creo que nadie en ese",
            "start": 7164.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "momento escatim\u00f3 las cosas Yo estoy",
            "start": 7166.099,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "consciente de algo y es algo muy \u00edntimo",
            "start": 7168.86,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "y muy personal para m\u00ed estoy acompa\u00f1ando",
            "start": 7171.98,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "como los que acompa\u00f1aron a Ju\u00e1rez",
            "start": 7176.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aron a L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y eso pues",
            "start": 7178.78,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "solo la historia demostrar\u00e1 quien ten\u00eda",
            "start": 7182.3,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n no descarta en un futuro volver a",
            "start": 7184.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "retomar esta aspiraci\u00f3n Chiapas siempre",
            "start": 7187.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "va a estar en mi destino en mi origen es",
            "start": 7189.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una causa que adem\u00e1s estoy seguro que se",
            "start": 7192.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "puede ayudar mucho tambi\u00e9n el estado de",
            "start": 7195.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Chiapas es el que tiene menos personas",
            "start": 7198.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con seguridad social tener un IMSS",
            "start": 7200.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bienestar fuerte al final de cuentas",
            "start": 7203.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "apoya a cuatro punto cinco millones de",
            "start": 7205.34,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "chiapanecos que no tienen hoy acceso a",
            "start": 7207.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la seguridad social entonces",
            "start": 7210.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las las intenciones de ayudar a Chiapas",
            "start": 7212.5,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "no tienen que verse desde qu\u00e9 cargo se",
            "start": 7215.179,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "puede aportar sino Cu\u00e1l es el momento y",
            "start": 7218.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la el lugar desde donde m\u00e1s se",
            "start": 7222.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "puede ayudar tengo 44 a\u00f1os entonces ya y",
            "start": 7225.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "me dedico a la pol\u00edtica solo s\u00e9 hacer",
            "start": 7229.4,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "esto entonces seguramente en un futuro",
            "start": 7230.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "este quiz\u00e1 pero en este momento estoy",
            "start": 7233.26,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "concentrado en el bienestar",
            "start": 7236.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Gracias Alberto presidente quiero",
            "start": 7238.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "insisto cu\u00e1ntos a\u00f1os tienes",
            "start": 7240.86,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "44",
            "start": 7249.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7250.12,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "el presidente quiero insistir un poco",
            "start": 7254.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "con el tema de MC usted pide que se",
            "start": 7256.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "resuelvan para todos los partidos esto",
            "start": 7259.159,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "ser\u00eda por un tema de gobernabilidad o",
            "start": 7261.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porque ve que esto podr\u00eda causar ruido",
            "start": 7263.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en la elecci\u00f3n de 2024 no es que es",
            "start": 7265.82,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "normal en la democracia",
            "start": 7270.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7273.54,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y hay que ver siempre",
            "start": 7275.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 7280.52,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "hay detr\u00e1s",
            "start": 7283.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 7285.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "siempre hay que decir de parte de qui\u00e9n",
            "start": 7288.56,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "entonces por eso no crean que yo ando",
            "start": 7295.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "yendo en reforma no",
            "start": 7299.659,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "pero son predecibles",
            "start": 7302.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ya desde hace",
            "start": 7307.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "a\u00f1os d\u00e9cadas",
            "start": 7310.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no necesito",
            "start": 7312.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 7315.32,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "un informe una columna de hace",
            "start": 7317.78,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "que l\u00ednea",
            "start": 7326.08,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "editorial tiene ese peri\u00f3dico",
            "start": 7329.42,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "porque no son",
            "start": 7333.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n",
            "start": 7337.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Son medios que defienden",
            "start": 7341.78,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "intereses creados",
            "start": 7346.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "es un bolet\u00edn del bloque conservador",
            "start": 7349.219,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es un bolet\u00edn de las minor\u00edas",
            "start": 7354.92,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "entonces tienen diferencias con nosotros",
            "start": 7358.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "porque nosotros queremos que haya una",
            "start": 7363.619,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica democracia en M\u00e9xico",
            "start": 7366.38,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "que sea el pueblo El que mande",
            "start": 7370.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "democracia lo he dicho muchas veces",
            "start": 7373.699,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 7376.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "El poder del pueblo demos",
            "start": 7380.239,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "es pueblo Kratos es poder",
            "start": 7384.8,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "Esa es la composici\u00f3n de la palabra es",
            "start": 7390.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "el poder del pueblo",
            "start": 7393.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y en nuestro pa\u00eds",
            "start": 7396.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 7398.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 7401.9,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "lo que hab\u00eda era una oligarqu\u00eda",
            "start": 7403.599,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "que es el poder de La minor\u00eda",
            "start": 7408.04,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "el poder de los potentados el poder de",
            "start": 7412.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los ricos con",
            "start": 7415.699,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "una fachada",
            "start": 7419.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de democracia",
            "start": 7421.639,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7425.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7427.58,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda el ilustre guerrerense lo",
            "start": 7429.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vuelvo a citar",
            "start": 7433.219,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "Don Juan \u00c1lvarez",
            "start": 7436.159,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda m\u00e1s que enfrentar a la",
            "start": 7441.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tiran\u00eda de Santana",
            "start": 7443.719,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 dijo",
            "start": 7446.42,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es tan cheta",
            "start": 7450.56,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "que luego Supe que era esta tela",
            "start": 7453.5,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cheta est\u00e1 muy angosta",
            "start": 7458.599,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "no hay ni para d\u00f3nde hacerse",
            "start": 7461.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es decir son tiempos de definici\u00f3n S\u00ed",
            "start": 7464.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed hay una ruptura Entonces qu\u00e9",
            "start": 7468.38,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hizo",
            "start": 7470.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este bloque conservador",
            "start": 7471.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que ya no mandan",
            "start": 7477.219,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tienen ah\u00ed sus",
            "start": 7481.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "enclaves",
            "start": 7486.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de poder lo que hablamos del poder",
            "start": 7489.619,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 7491.78,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "pero ya no tienen",
            "start": 7494.179,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "al ejecutivo",
            "start": 7497.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ya no tienen el legislativo",
            "start": 7500.54,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese",
            "start": 7503.42,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas reformas a la Constituci\u00f3n",
            "start": 7504.82,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hicieron para favorecerse",
            "start": 7507.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "d\u00edganme de una reforma a la constituci\u00f3n",
            "start": 7511.46,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "que los \u00faltimos 36 a\u00f1os de dominaci\u00f3n",
            "start": 7515.54,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "neoliberal o porfirista se haya hecho En",
            "start": 7519.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo de M\u00e9xico una",
            "start": 7524.06,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "d\u00edganme una reforma",
            "start": 7525.56,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "yo les puedo mencionar",
            "start": 7528.619,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "50 en contra",
            "start": 7531.34,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "El poder legislativo",
            "start": 7536.06,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "congelamiento de salario quitas de",
            "start": 7539.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "prestaciones para los trabajadores",
            "start": 7543.5,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de elegido",
            "start": 7545.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de los bancos de Las Minas",
            "start": 7550.84,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de las carreteras de los puertos",
            "start": 7556.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo privatizaci\u00f3n",
            "start": 7558.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 7561.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "todo para qu\u00e9",
            "start": 7564.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aumento de impuestos",
            "start": 7566.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "quer\u00edan cobrar iva",
            "start": 7569.48,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "en alimentos en medicamentos",
            "start": 7573.56,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "nosotros los paramos pero no pudimos",
            "start": 7577.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pararlos en todo",
            "start": 7581.3,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "avanzaron much\u00edsimos saqueando",
            "start": 7584.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Entonces ya no tienen",
            "start": 7589.88,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de un poder legislativo d\u00f3cil",
            "start": 7594.099,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "comprable porque cuando hicieron la",
            "start": 7598.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica",
            "start": 7602.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entregaron moches",
            "start": 7607.699,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "sobornaron",
            "start": 7611.98,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a diputados senadores para que votaran",
            "start": 7613.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed est\u00e1 en la c\u00e1rcel director de Pemex",
            "start": 7620.239,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "que confes\u00f3 que le hab\u00eda entregado",
            "start": 7625.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 7627.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a legisladores del pan",
            "start": 7628.96,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "para que votaran a favor de la reforma",
            "start": 7632.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica f\u00edjense Cu\u00e1nta ambici\u00f3n por",
            "start": 7635.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el dinero porque el pan surgi\u00f3 para",
            "start": 7638.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "oponerse a la pol\u00edtica",
            "start": 7642.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del General C\u00e1rdenas y para oponerse",
            "start": 7645.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "a la expropiaci\u00f3n del petr\u00f3leo Siempre",
            "start": 7648.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "han estado en contra",
            "start": 7651.619,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "de Pemex siempre",
            "start": 7654.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "la expropiaci\u00f3n petrolera que lleva a",
            "start": 7659.38,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cabo el general C\u00e1rdenas Se consuma en",
            "start": 7662.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "1938 y en 1939",
            "start": 7664.699,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "se funde el",
            "start": 7667.719,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pan No solo para oponerse a la pol\u00edtica",
            "start": 7670.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "petrolera del General C\u00e1rdenas sino para",
            "start": 7673.42,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "oponerse a la pol\u00edtica laboral del",
            "start": 7676.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "General C\u00e1rdenas y para oponerse sobre",
            "start": 7679.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todo a la pol\u00edtica agraria a la entrega",
            "start": 7681.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de la tierra a los campesinos",
            "start": 7685.46,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "Y ahora resulta que les est\u00e1n dando",
            "start": 7688.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 7693.8,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "les dio origen y todav\u00eda cobran",
            "start": 7695.38,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7701.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "lo hubiesen hecho",
            "start": 7703.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "un gusto",
            "start": 7706.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pues es su bandera de siempre no",
            "start": 7708.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "De todas maneras pidieron dinero",
            "start": 7712.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 pasa",
            "start": 7719.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ya se vuelven a configurar ahora siempre",
            "start": 7721.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "quienes nos robaron la presidencia en el",
            "start": 7726.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "2006 ellos",
            "start": 7729.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no gan\u00f3 Calder\u00f3n hubo un fraude",
            "start": 7733.099,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y causaron much\u00edsimo da\u00f1o",
            "start": 7738.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "porque si no hubiesen impuesto a",
            "start": 7742.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n no se hubiese declarado la",
            "start": 7744.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "guerra qu\u00e9 caus\u00f3",
            "start": 7746.54,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos muertos y que nos meti\u00f3 en",
            "start": 7749.44,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "este espiral de violencia",
            "start": 7753.86,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "porque le peg\u00f3 un garrotazo",
            "start": 7758.54,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a lo tonto al avispero no hab\u00eda un",
            "start": 7761.719,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico no ten\u00edan programas para",
            "start": 7765.139,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "atender a los j\u00f3venes nunca",
            "start": 7767.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se atendieron las causas",
            "start": 7770.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y no solo eso lo peor es que el",
            "start": 7773.42,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "encargado de la seguridad estaba metido",
            "start": 7777.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "con una de las bandas",
            "start": 7781.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "lo peor",
            "start": 7785.239,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "siempre recuerdo porque en Estados",
            "start": 7788.659,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 7791.719,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "por una",
            "start": 7793.94,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "mala costumbre",
            "start": 7796.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de hace como 200 a\u00f1os que tienen cosas",
            "start": 7798.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "muy buenas y son muy",
            "start": 7801.98,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "comprensivos los gobernantes sobre todo",
            "start": 7806.56,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "ahora el presidente de baile pero de",
            "start": 7809.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "todas maneras quedan no las malas",
            "start": 7812.179,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 7814.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de querer",
            "start": 7815.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "convertirse en jueces",
            "start": 7818.44,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en creerse que son el gobierno del mundo",
            "start": 7821.599,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y ellos califican",
            "start": 7825.5,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de la Ciudad",
            "start": 7829.179,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y resulta",
            "start": 7832.699,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7835.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "decidieron que ahora el aeropuerto de la",
            "start": 7836.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Ciudad tiene categor\u00eda",
            "start": 7839.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "dos nos bajaron de categor\u00eda",
            "start": 7846.04,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "pero cuando",
            "start": 7849.32,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "este Garc\u00eda Luna y Calder\u00f3n no pero ni",
            "start": 7851.9,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda ni Calder\u00f3n sino el cartel del",
            "start": 7857.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico manejaba el aeropuerto de la",
            "start": 7861.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 7864.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ten\u00eda categor\u00eda Cu\u00e1l es la otra una",
            "start": 7866.42,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "mejor categor\u00eda",
            "start": 7870.739,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y ya hasta se sabe",
            "start": 7873.679,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "de que bajaban ah\u00ed",
            "start": 7876.139,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "cargamentos",
            "start": 7878.26,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "debe operativos",
            "start": 7879.82,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "que ellos controlaban el aeropuerto",
            "start": 7883.34,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7888.199,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "esta gente",
            "start": 7891.52,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7893.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos",
            "start": 7894.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que no son nuestros enemigos son",
            "start": 7898.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 7900.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pues quieren continuar",
            "start": 7903.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con ese r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y quieren",
            "start": 7907.099,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "regresar",
            "start": 7911.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "por sus fueros precisamente",
            "start": 7913.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Entonces no te estoy dando este contexto",
            "start": 7915.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "para este contestar tu pregunta Entonces",
            "start": 7918.5,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quiere",
            "start": 7922.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que todos se unan",
            "start": 7925.219,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en contra de nosotros",
            "start": 7928.219,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Entonces como hay algunas resistencias",
            "start": 7931.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "como esta del movimiento ciudadano que",
            "start": 7934.219,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ellos dicen no vamos solos Esa es la",
            "start": 7938.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "postura Delgado dicen no",
            "start": 7940.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este traidores",
            "start": 7945.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no se alinean",
            "start": 7950.96,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "es muy intolerante",
            "start": 7956.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "o sea todos este tienen que entrarle al",
            "start": 7958.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "aro",
            "start": 7961.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "todos tienen que estar con La Mafia del",
            "start": 7963.44,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 7965.48,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "todos tienen que ser",
            "start": 7968.239,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "aplaudidores alcahuetes",
            "start": 7970.659,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de los potentados los que ya",
            "start": 7975.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "gobernaron y llevaron al pa\u00eds al fracaso",
            "start": 7979.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "rotundo",
            "start": 7983.239,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "los que se dedicaron a saquear a M\u00e9xico",
            "start": 7984.94,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Esos son los que quieren regresar y",
            "start": 7987.38,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entonces se enojan",
            "start": 7989.9,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque un partido dice",
            "start": 7992.98,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "lo vamos a analizar",
            "start": 7997.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Y entonces",
            "start": 8001.3,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "eres un traidor",
            "start": 8004.079,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "uno de ellos no",
            "start": 8009.599,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8013.179,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ten\u00eda pues mucho inter\u00e9s tampoco lo voy",
            "start": 8015.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "a mencionar porque",
            "start": 8020.86,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "estaba muy no echado para adelante y",
            "start": 8026.219,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 8029.26,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no aguant\u00f3 ni",
            "start": 8030.699,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8032.25,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "el primer apret\u00f3n",
            "start": 8034.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "no no no no no otro otro del bloque",
            "start": 8036.239,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "conservador Este",
            "start": 8039.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "s\u00ed no aguant\u00f3 No yo no dije s\u00ed ya no me",
            "start": 8042.06,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "vayan a trampear usted este y luego pero",
            "start": 8046.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no aguant\u00f3",
            "start": 8050.56,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "vean a Fox qui\u00e9n sabe",
            "start": 8054.099,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8057.699,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 8059.219,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tejemaneje vean a Fox",
            "start": 8062.099,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "vean los",
            "start": 8065.699,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "el que est\u00e9 en contra",
            "start": 8069.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "No le andes haciendo",
            "start": 8076.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8080.65,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "el juego",
            "start": 8081.9,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "el viejito",
            "start": 8086.4,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "\u00e9l no dice as\u00ed pero otros S\u00ed el viejito",
            "start": 8089.04,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "Claro que ya tengo este mi edad estoy",
            "start": 8094.139,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "lleno de achaques este",
            "start": 8098.619,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "pero pues me da much\u00edsimo gusto no",
            "start": 8102.82,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8109.06,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "tener madurez nada m\u00e1s les recuerdo",
            "start": 8110.38,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de que soy m\u00e1s joven",
            "start": 8115.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "estoy chamaco en comparaci\u00f3n",
            "start": 8118.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "con el presidente de China",
            "start": 8123.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "En comparaci\u00f3n",
            "start": 8126.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con el Primer Ministro de la India",
            "start": 8128.099,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "estoy m\u00e1s joven estoy m\u00e1s joven que el",
            "start": 8131.56,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "presidente de Rusia",
            "start": 8136.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8137.75,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y estoy m\u00e1s joven bueno que mi amigo",
            "start": 8139.84,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "este el presidente de Estados Unidos",
            "start": 8144.48,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "es que lo de la edad es muy relativo la",
            "start": 8148.079,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "edad es un estado de \u00e1nimo",
            "start": 8153.219,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "hay j\u00f3venes que ya",
            "start": 8155.739,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "parecen ancianos",
            "start": 8158.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "presidente no estoy hablando de Zo\u00e9 ese",
            "start": 8160.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 8164.199,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "bateando arriba de 300 este por \u00faltimo",
            "start": 8166.679,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "pero no tiene nada que ver la edad",
            "start": 8171.54,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "entonces es eso lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 8174.82,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Entonces el reforma",
            "start": 8176.139,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "tiene una campa\u00f1a ayudando",
            "start": 8179.76,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "ablandarlos a todos para someterlos",
            "start": 8183.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8188.8,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8189.96,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "me imagino que deben de estar este",
            "start": 8191.939,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8194.53,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "Bueno ya no voy a seguir porque luego",
            "start": 8196.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ahora me acaban de bajar otro programa",
            "start": 8200.139,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "otra ma\u00f1anera",
            "start": 8203.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Ayer me notificaron una donde dije",
            "start": 8205.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8209.58,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 8211.24,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hab\u00edan tergiversado",
            "start": 8212.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8215.41,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "mi opini\u00f3n mi dicho lo cambiaron todo lo",
            "start": 8219.16,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "retorcieron y como demostr\u00e9",
            "start": 8224.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de que hab\u00edan alterado",
            "start": 8229.719,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8231.77,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "lo que hab\u00eda yo expresado",
            "start": 8234.399,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "Ayer me avisan de que nos bajan tambi\u00e9n",
            "start": 8238.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la misma consejera que es filopanista ni",
            "start": 8246.34,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "modo ya me va",
            "start": 8251.8,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "a este a volver a",
            "start": 8253.66,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sancionar Pero en fin es eso es eso lo",
            "start": 8260.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 sucediendo entonces",
            "start": 8263.62,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 8266.16,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "no les va a alcanzar",
            "start": 8270.04,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque el pueblo es mucha pieza",
            "start": 8274.059,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "tienen que empezar",
            "start": 8279.099,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "por aprender a respetar al pueblo les va",
            "start": 8281.219,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "a llevar tiempo",
            "start": 8286.359,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "porque no es esa su costumbre",
            "start": 8288.04,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "ellos son muy clasistas son muy racistas",
            "start": 8292.599,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y menosprecian al pueblo Pero la \u00fanica",
            "start": 8296.639,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "posibilidad que tienen",
            "start": 8300.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "es de que empiecen a aprender a respetar",
            "start": 8303.939,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "al pueblo y",
            "start": 8308.08,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "si llegan a querer al pueblo",
            "start": 8309.66,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8312.43,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "a sentir amor por el pueblo",
            "start": 8313.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "como el amor que le ten\u00eda",
            "start": 8316.359,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el general C\u00e1rdenas al pueblo",
            "start": 8318.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed",
            "start": 8321.939,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "van a poder",
            "start": 8323.58,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "gobernar el pa\u00eds es que ya",
            "start": 8330.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este pueblo",
            "start": 8334.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ha tomado conciencia",
            "start": 8337.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy politizado y ya no va a",
            "start": 8339.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 8344.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8346.479,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "lo sigan robando",
            "start": 8349.12,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "no va a permitirlo entonces hay ahora",
            "start": 8351.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "opciones Se abrieron estos caminos no",
            "start": 8357.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "hab\u00edan estos caminos antes",
            "start": 8360.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "por eso andan molestos desesperados",
            "start": 8363.16,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8367.719,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "atac\u00e1ndonos no ven lo de los libros de",
            "start": 8369.899,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "texto",
            "start": 8373.059,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 reporte le ha dado a la SEP qu\u00e9 va a",
            "start": 8374.62,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "pasar en Chihuahua lunes vamos pero en",
            "start": 8376.599,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Chihuahua no van a tener estos libros en",
            "start": 8379.719,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Chihuahua y en Coahuila qu\u00e9 va a pasar",
            "start": 8382.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "donde no no tenemos que esperar a que",
            "start": 8384.099,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "este ministro tan",
            "start": 8387.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "recto en esto no",
            "start": 8391.66,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "justo",
            "start": 8394.96,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama",
            "start": 8396.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Luis Mar\u00eda \u00e1guila que fue el que le",
            "start": 8398.58,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 los amparos saben cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 8402.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3",
            "start": 8406.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "creo que cinco d\u00edas",
            "start": 8407.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "para amparar a la gobernadora",
            "start": 8411.1,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de Chihuahua para que no entregue los",
            "start": 8416.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "libros a los ni\u00f1os de Chihuahua a los",
            "start": 8419.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estudiantes de Chihuahua",
            "start": 8422.14,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "cinco d\u00edas",
            "start": 8424.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y luego ya encargado",
            "start": 8427.479,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "presenta el gobernador",
            "start": 8431.92,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de Coahuila",
            "start": 8435.04,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "riquelme otra controversia para que no",
            "start": 8438.7,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "se repartan los libros en Coahuila y en",
            "start": 8441.7,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tres d\u00edas",
            "start": 8444.939,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "le otorga el amparo tres d\u00edas",
            "start": 8447.34,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hasta ahora no ha habido otro pero est\u00e1",
            "start": 8452.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en oferta",
            "start": 8456.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "si alguien se anima",
            "start": 8456.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "pues puede ser que en 24 horas",
            "start": 8460.3,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "le entregue no El amparo saben cu\u00e1nto",
            "start": 8463.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tiempo lleva",
            "start": 8467.319,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "este con un expediente",
            "start": 8468.96,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "de 25 mil millones de pesos 25 mil",
            "start": 8473.5,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "millones Cu\u00e1nto es el presupuesto de",
            "start": 8479.14,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 8480.819,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "debe ser",
            "start": 8484.899,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "como 40 mil millones 50.000",
            "start": 8486.42,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 8494.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tres veces m\u00e1s que los veinticinco mil",
            "start": 8499.319,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 8502.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "25 mil millones de pesos ah\u00ed en su",
            "start": 8505.18,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "gaveta",
            "start": 8508.54,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "ocho meses lleva y no resuelve y \u00c9l",
            "start": 8511.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3",
            "start": 8516.58,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le pasaran a ese expediente",
            "start": 8519.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de ayer me dec\u00eda alguien as\u00ed con mucho",
            "start": 8522.939,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cinismo",
            "start": 8527.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 8529.359,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "pod\u00edan",
            "start": 8534.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estarse todo el tiempo",
            "start": 8536.58,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan L\u00edmite",
            "start": 8539.26,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para resolver",
            "start": 8542.14,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8543.18,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "cuando se trata de proteger",
            "start": 8547.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a quien",
            "start": 8551.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "presuntamente le debe a la hacienda",
            "start": 8556.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "p\u00fablica veinticinco mil millones de",
            "start": 8560.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pesos no hay tiempo",
            "start": 8562.24,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Pero para",
            "start": 8565.06,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que no se repartan los libros",
            "start": 8566.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tres d\u00edas",
            "start": 8572.38,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed resuelve r\u00e1pido",
            "start": 8575.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Esa es la justicia",
            "start": 8578.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "si por eso agarr\u00e9 Este ejemplo",
            "start": 8580.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8584.979,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "S\u00ed ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 8587.319,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "Pero antes la de Chihuahua",
            "start": 8591.76,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "present\u00f3 el recurso el cuatro de agosto",
            "start": 8596.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el 9 de agosto",
            "start": 8600.939,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "la presidenta porque Claro que",
            "start": 8604.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hay acuerdo",
            "start": 8607.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "se lo entrega a este ministro",
            "start": 8614.56,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "porque son del mismo bloque conservador",
            "start": 8619.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "uno podr\u00eda decir Y por qu\u00e9 no se lo",
            "start": 8625.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 otro ministro",
            "start": 8627.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no se lo entreg\u00f3 a la ministra",
            "start": 8630.22,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "loreta",
            "start": 8632.68,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8636.52,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "ya estaban de acuerdo",
            "start": 8640.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y en cinco d\u00edas h\u00e1biles resolvi\u00f3",
            "start": 8645.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que no se entregan los libros",
            "start": 8651.34,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en Chihuahua pero despu\u00e9s inmediatamente",
            "start": 8653.859,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el 16 de agosto",
            "start": 8657.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el gobernador de Coahuila hace lo mismo",
            "start": 8660.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y le baja",
            "start": 8667.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "a tres d\u00edas h\u00e1biles bueno",
            "start": 8669.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no le mand\u00f3 la presidenta a otro",
            "start": 8673.359,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 8676.54,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "el caso",
            "start": 8678.939,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "me van a decir No pues es que ya conoce",
            "start": 8681.22,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "del asunto el ministro Pues que termine",
            "start": 8684.3,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8689.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de estudiarlo",
            "start": 8691.479,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tres d\u00edas ahora les voy a poner esto",
            "start": 8695.8,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "25 mil millones de pesos",
            "start": 8705.1,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no han podido ser recuperados por la",
            "start": 8712.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hacienda p\u00fablica",
            "start": 8715.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es dinero del pueblo",
            "start": 8717.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eso debe de quedar muy claro",
            "start": 8720.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "el presupuesto no es dinero del gobierno",
            "start": 8723.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de dinero del pueblo nosotros los",
            "start": 8727.479,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos somos simplemente",
            "start": 8730.6,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "administradores",
            "start": 8732.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del dinero del pueblo y estamos",
            "start": 8734.859,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "obligados a ser buenos administradores",
            "start": 8736.96,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or Aguilar Morales",
            "start": 8745.2,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3",
            "start": 8749.979,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "el expediente",
            "start": 8752.92,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y se lo entrega",
            "start": 8756.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para \u00e9l atenderlo y ah\u00ed lo tiene",
            "start": 8760.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ocho meses",
            "start": 8768.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fue en diciembre",
            "start": 8771.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado",
            "start": 8774.16,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Entonces yo le pregunto",
            "start": 8776.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a la presidenta",
            "start": 8779.34,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "del poder judicial y al ministro Cu\u00e1ndo",
            "start": 8782.38,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "van a resolver",
            "start": 8786.34,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en un sentido o en otro cuando van a",
            "start": 8792.939,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "resolver porque",
            "start": 8796.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n Establece que la",
            "start": 8799.899,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "justicia tiene que ser pronta y expedita",
            "start": 8801.88,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "y si es pronta y es expedita para",
            "start": 8804.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los de enfrente",
            "start": 8809.979,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los del flanco derecho",
            "start": 8812.2,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y para",
            "start": 8818.8,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 8819.84,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "para el flanco izquierdo",
            "start": 8823.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "duerme",
            "start": 8827.08,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el sue\u00f1o de los justos",
            "start": 8828.819,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8833.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Esto es lo que est\u00e1 entonces la pregunta",
            "start": 8835.54,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "del movimiento ciudadano",
            "start": 8838.96,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "no soy un experto",
            "start": 8841.859,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "ni estoy informado ni nada pero como los",
            "start": 8844.979,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "conozco",
            "start": 8848.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los he padecido",
            "start": 8849.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo Gracias presidente",
            "start": 8852.04,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "Ya v\u00e1monos a desayunar v\u00e1monos",
            "start": 8854.38,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ya ya",
            "start": 8859.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias Me dio mucho gusto",
            "start": 8860.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 8862.84,
            "duration": 3.08
        }
    ],
    "transcription_text": "\u00e1nimo mucho mucho \u00e1nimo lleg\u00f3 primero la vanguardia est\u00e1 muy bien Acapulco Acapulco siempre mientras exista el mundo parafraseando a los mexicas no terminar\u00e1 la belleza y la gloria del puerto de Acapulco Bueno vamos a informar Me da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed con ustedes en Guerrero El almirante Ojeda Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina va a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad en el Estado de Guerrero posteriormente la gobernadora de Guerrero nuestra amiga compa\u00f1era hermana Evelyn Salgado va a informar sobre la situaci\u00f3n tambi\u00e9n en el estado en lo que tiene que ver con seguridad y con la gobernabilidad en Guerrero Y tambi\u00e9n vamos a ser testigos de un acuerdo que vamos a suscribir para que en Guerrero contin\u00fae avanzando y se consolide el programa IMSS bienestar todo lo relacionado con la salud que es muy importante y este es uno de los estados con m\u00e1s rezagos de materia de salud y estamos trabajando para que se garantice el derecho de los guerrerenses a la salud Ese es el programa y vamos a comenzar con el almirante ojed con su permiso se\u00f1or presidente vamos a informarles de la situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica aqu\u00ed en el Estado de Guerrero [M\u00fasica] Guerrero es el catorceavo estado en lo que se refiere a esta acci\u00f3n extensi\u00f3n territorial en el pa\u00eds con 63.595 kil\u00f3metros cuadrados 81 municipios y m\u00e1s de tres y medio millones de habitantes los municipios m\u00e1s poblados los podemos ver en pantalla Acapulco de Ju\u00e1rez Chilpancingo de Los Bravos igual la de la independencia Zihuatanejo de azueta y Chilapa de \u00c1lvarez entre los cinco m\u00e1s o menos est\u00e1n estamos hablando del 41.4% de habitantes en el estado en cuanto a la incidencia delictiva Aqu\u00ed vamos a ver los diez delitos cinco con mayor frecuencia en el estado y otros cinco con menor incidencia de diciembre del 10 de 2018 a Julio del 2023 los cinco delitos de mayor incidencia en Guerrero estamos hablando de homicidio doloso extorsi\u00f3n secuestro trata de personas y narcomenudeo los de menos incidencia violencia familiar robo de transporte robo a transportistas feminicidio y robo a casa habitaci\u00f3n vamos a ir viendo uno por uno en lo que se refiere a homicidio doloso en el mes de julio 126 casos es una constante como lo podemos ver en la Gr\u00e1fica que se presenta Aqu\u00ed m\u00e1s o menos es una constante ocupa el noveno lugar con respecto a todos los estados en lo que se refiere extorsi\u00f3n catorce casos en lo que va del mes de julio en el a\u00f1o 102 tambi\u00e9n podemos ver que es una constante y ocupa el doceavo lugar en lo que se refiere a secuestro en el mes de julio \u00fanicamente uno en el a\u00f1o ocho ocupa el treceavo lugar va decreciendo en lo que se refiere a trata de personas cero casos en el mes de julio incluso cero casos Perd\u00f3n tres casos en el a\u00f1o va decreciendo ocupa un treceavo lugar en lo que se refiere a narcomenudeo 58 casos s\u00ed es uno de los delitos que va creciendo 517 casos en lo que va del a\u00f1o tambi\u00e9n ocupa el 19avo lugar violencia familiar 319 casos en el mes de julio va creciendo dos mil doscientos treinta y tres casos en lo que va del a\u00f1o 27avo lugar el robo a transporte en el mes de julio dos casos en el a\u00f1o nueve ocupa el 27avo lugar tambi\u00e9n va decreciendo robo a transportistas cero casos en el mes de julio cero casos en el a\u00f1o Aunque lo podemos ver no ha habido casos en el a\u00f1o 29 abo lugar con respecto a los estados y en lo que se refiere a feminicidio un caso en el mes de julio siete en lo que va del a\u00f1o va decreciendo 29 a un lugar robo a casa habitaci\u00f3n cuarenta casos en el mes de julio es una constante tambi\u00e9n tendr\u00e1 lugar 223 casos en lo que va del a\u00f1o en lo que se refiere a cantidad de homicidio doloso por entidad de federativa en la presente administraci\u00f3n al mes de julio ocupamos el estado ocupa el octavo lugar con respecto a la media nacional y en homicidio del oso por cada cien mil habitantes en la presente administraci\u00f3n y al mes de julio ocupa el noveno lugar los municipios con mayor incidencia aqu\u00ed en el estado Acapulco de Ju\u00e1rez 395 casos Chilpancingo de Los Bravos con 148 Zihuatanejo de azueta 67 total en el estado 989 delitos y en esos municipios seiscientos diez ocupando el 61% en lo que se refiere a seguridad p\u00fablica aqu\u00ed en el estado tenemos la polic\u00eda estatal la Polic\u00eda Municipal y la Polic\u00eda Naval con un total real de siete mil seiscientos ochenta y un personas de los cuales siete mil cuatrocientos treinta y seis son los operativos desde luego ocho coordinaciones operativas en el estado tenemos en Acapulco en centro en el centro del estado en el norte Costa Grande Tierra Caliente Costa Chica en la monta\u00f1a y en la sierra en lo que se refiere a fuerzas federales lo podemos ver aqu\u00ed de lo que es la secretar\u00eda de la defensa cuenta con dos mil trescientos ochenta y dos elementos de los cuales 1910 son operativos el ej\u00e9rcito siete mil doscientos cuarenta y cuatro seis mil quinientos cuarenta y uno operativos la guardia nacional cuatro mil quinientos cincuenta y seis de los cuales cuatro mil cien son los operativos en total tanto las fuerzas federales como las fuerzas de seguridad p\u00fablica del estado operativamente hablando tenemos diecinueve mil novecientos ochenta y siete elementos el despliegue de la guardia nacional aqu\u00ed en el estado 4556 elementos y lo podemos ver ah\u00ed cada uno de los despliegues en cada uno de los lugares en Guerrero en Acapulco en chilapa podemos ver la cantidad de elementos que hay en cada uno de esos lugares en lo que se refiere a compa\u00f1\u00edas o la construcci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas de la guardia nacional aqu\u00ed en el estado hay cuarenta y una instalaciones doce compa\u00f1\u00edas terminadas diez que est\u00e1n Fueron asignadas de predios de la secretar\u00eda de la defensa Nacional para la guardia nacional una coordinaci\u00f3n estatal en construcci\u00f3n tres coordinaciones de de Batall\u00f3n en construcci\u00f3n siete compa\u00f1\u00edas en construcci\u00f3n tambi\u00e9n se tienen siete compa\u00f1\u00edas pendientes por iniciar su construcci\u00f3n y una coordinaci\u00f3n de Batall\u00f3n pendiente tambi\u00e9n por iniciar su construcci\u00f3n en los aseguramientos aqu\u00ed en el estado como lo podemos ver de diferentes drogas como es marihuana coca\u00edna metanfetamina pueden ver ustedes ah\u00ed las cifras en lo que se refiere a recursos econ\u00f3micos moneda nacional o d\u00f3lares americanos tambi\u00e9n lo podemos ver dos mil novecientos noventa y ocho detenidos tambi\u00e9n se pueden ver los veh\u00edculos asegurados son 2000 embarcaciones 51 aeronaves 2 y armas de fuego cartuchos cargadores laboratorios clandestinos que fueron este desmantelados nueve combustibles y lo dem\u00e1s en lo que se refiere a eventos relevantes aqu\u00ed en el estado se tienen dos en total unos resultado positivo con alertamiento a\u00e9reo por parte de la secretar\u00eda de la defensa donde se detuvo una aeronave un veh\u00edculo 290.15 kilogramos de coca\u00edna y setenta litros de combustible y en lo que va de julio del 2023 al 23 de agosto tambi\u00e9n de este a\u00f1o en el estado aqu\u00ed en las costas se han decomisado m\u00e1s de diez toneladas de coca\u00edna en lo que se refiere a b\u00fasqueda y rescate aqu\u00ed en el estado se cuentan con dos estaciones de rescate una en Acapulco y otra en Ixtapa Zihuatanejo donde tenemos treinta y un elementos dieciocho en una y tres en la otra se han realizado 564 operaciones de las cuales rescatadas 261 personas y evacuaciones m\u00e9dicas entre las dos diecinueve Igualmente la secretar\u00eda de defensa cuenta con un subcentro Regional de b\u00fasqueda y rescate que est\u00e1 en pie de la cuesta han hecho diez eventos y han rescatado a 19 personas en lo que se refiere a los planes de ayuda a la poblaci\u00f3n civil tanto de la Secretar\u00eda de Marina como la defensa como la guardia nacional se han beneficiado a 11.529 personas en 345 eventos como lo podemos ver en incendios urbanos veintiuno Huracanes dos y lluvias fuertes setenta y seis sismos 17 incendios forestales 191 y as\u00ed como se puede ver ah\u00ed en lo que se refiere a un evento que se llama atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer contacto aqu\u00ed en el estado que se lleva a cabo por esta Secretar\u00eda de Marina en conjunto con bienestar con el IMSS con el insavi y con la secretar\u00eda de salud del estado se han beneficiado a 23,442 personas en 23 comunidades que se Han atendido se han dado dos mil doscientas once consultas personas donde se les da pl\u00e1ticas de salud p\u00fablica m\u00e1s de ocho mil personas y otras atenciones casi doce mil atenciones extras eso es lo que podemos decir en lo que se refiere a la seguridad aqu\u00ed en el Estado de Guerrero con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas a todos compa\u00f1eras compa\u00f1eros periodistas miembros del gabinete Hoy estamos pues muy contentos Por recibir a nuestro presidente a quienes le damos la m\u00e1s cordial bienvenida a nuestro hermoso Estado de Guerrero cuna de la patria y de la bandera que los recibe siempre con el coraz\u00f3n y con los brazos abiertos sean todas y todos Bienvenidos a este estado que los quiere tanto Much\u00edsimas gracias el eje medular de toda estrategia desde el inicio de este gobierno ha sido el bienestar por eso esta administraci\u00f3n abraz\u00f3 y seguir\u00e1 abrazando la pol\u00edtica humanista impulsada desde el gobierno de M\u00e9xico y materializada en los programas sociales que hoy no son privilegios sino que son derechos reconocidos en la constituci\u00f3n en Guerrero operan 36 programas federales y cincuenta y cinco subprogramas que han beneficiado a un mill\u00f3n cien mil guerrerenses lo que quiere decir que al menos un miembro de cada hogar en Guerrero recibe el apoyo de un programa social esto es un apoyo hist\u00f3rico esto nunca antes se hab\u00eda dado nunca antes se hab\u00eda visto y que bajo ninguna otra pol\u00edtica social pues se hab\u00eda podido lograr Por eso nos hemos sumado con decisi\u00f3n con entusiasmo para complementar los programas y profundizarlos como es el caso de la pensi\u00f3n para personas con discapacidad que cuenta con una contraparte del 50% por parte del Estado para garantizar su universalidad aqu\u00ed en Guerrero la pensi\u00f3n Es Universal porque sabemos las dificultades a las que se enfrentan porque sostenemos que una limitante f\u00edsica no puede convertirse en una limitante de vida las becas Ignacio Manuel Altamirano que atienden a estudiantes sin otro tipo de apoyo para garantizar el acceso a la educaci\u00f3n y tambi\u00e9n el programa pensi\u00f3n Guerrero que atiende a nuestros adultos mayores que a\u00fan no cumplen con el requisito de edad para poder ingresar al programa para el bienestar que maneja el gobierno de M\u00e9xico este esfuerzo que hemos logrado en estos dos a\u00f1os un esfuerzo en conjunto de acuerdo con las cifras publicadas por el coneval sobre el dos la disminuci\u00f3n de casi 190.000 guerrerenses que han salido de la condici\u00f3n de pobreza logro que condensa la lucha elemental de nuestro movimiento por el bien de todos primero los pobres se ha mejorado la infraestructura de salud entregando hospitales que llevaban a\u00f1os en el abandono en construcci\u00f3n como es el caso del hospital general de Chilapa en nuestra monta\u00f1a o que fueron compromiso Tambi\u00e9n de administraci\u00f3n como el hospital general de Ayutla que tuvo una inversi\u00f3n total de 219 millones cuatrocientos cuarenta y un mil pesos centros de salud que como el de marquelia que estuvimos Hace unos d\u00edas ah\u00ed en la Costa Chica que tambi\u00e9n hab\u00edan permanecido hasta doce a\u00f1os en total abandono y la rehabilitaci\u00f3n de los hospitales generales de Zihuatanejo y de Tlapa que este a\u00f1o fueron realizados Tambi\u00e9n estamos cumpliendo con el compromiso de construir una cl\u00ednica de hemodi\u00e1lisis en cada regi\u00f3n del estado van a ser ocho cl\u00ednicas y si se puede van a ser m\u00e1s cl\u00ednicas de hemodi\u00e1lisis sobre lo que a la fecha ya hay tres nuevos centros terminados en Ometepec en Chilpancingo y en Acapulco los dos \u00faltimos en funcionamiento ya al cien por ciento dando servicios gratuitos a la poblaci\u00f3n y en los pr\u00f3ximos d\u00edas tambi\u00e9n ya va a estar funcionando la unidad de Ometepec para la atenci\u00f3n en las regiones y municipios de dif\u00edcil acceso pusimos en marcha las caravanas de la salud que han sido todo un \u00e9xito que al d\u00eda de hoy han visitado 98 localidades de los 81 municipios quiere decir que han recorrido el 100% del territorio guerrerense realizando m\u00e1s de treinta y cuatro mil consultas m\u00e9dicas quince mil mastograf\u00edas quince mil electrocardiogramas entre otros servicios que se est\u00e1n acercando a la poblaci\u00f3n Y en este sentido Yo quiero hacer un reconocimiento muy especial a todos los que integran este de la salud en especial al doctor Alcocer por supuesto por su apoyo al maestro Zo\u00e9 Robledo al maestro Ferrer al doctor Centeno as\u00ed como a todo el equipo que en materia de salud ha apoyado de manera decidida a nuestro estado y que por cierto pues ya firmamos ese contrato este convenio de adhesi\u00f3n al IMSS bienestar y que hoy pues hacemos ya la firma final de este convenio que va a beneficiar a todos los guerrerenses construimos escuelas se est\u00e1n atendiendo problem\u00e1ticas hist\u00f3ricas como el saneamiento de nuestra Bah\u00eda en este hermoso puerto de Acapulco proyecto para el cual se autorizaron m\u00e1s de 700 millones de pesos de inversi\u00f3n tripartita desde el a\u00f1o 2021 y que ya hemos intervenido con el apoyo de Conagua y del municipio con austeridad hemos disminuido en un veinti ciento la deuda p\u00fablica de largo plazo no se tolera la corrupci\u00f3n en ning\u00fan nivel no se solapan los privilegios y no se permite el derroche de los recursos p\u00fablicos porque son sagrados y por qu\u00e9 es dinero del pueblo aumentamos en m\u00e1s de un doscientos setenta por ciento la capacidad de recaudaci\u00f3n de impuestos mejoramos nuestra calificaci\u00f3n crediticia y disminuimos el gasto corriente para aumentar el gasto de inversi\u00f3n estamos impulsando estamos acompa\u00f1ando tambi\u00e9n importantes proyectos de infraestructura en especial Yo quiero reconocer un programa que nos llena el coraz\u00f3n de alegr\u00eda es el programa de caminos artesanales que est\u00e1 impactando a los 23 municipios m\u00e1s pobres de nuestra monta\u00f1a y de nuestra Costa Chica beneficiando a m\u00e1s de medio mill\u00f3n de guerrerenses en el logramos un avance del cien por ciento en la ejecuci\u00f3n de 1084 millones de pesos ya con treinta y nueve caminos terminados y doscientos treinta y dos punto siete kil\u00f3metros concluidos para el 2023 ya tenemos un avance financiero del 31% y un avance del veinticuatro por ciento tambi\u00e9n en las obras iniciadas Este programa es la esperanza de miles de familias que hoy est\u00e1n mejor conectadas que hoy tienen un mejor nivel de vida y tambi\u00e9n pues la gran noticia que ya ha anunciado nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador sobre la construcci\u00f3n de este Hospital Regional de Tercer nivel para Acapulco que es una gran noticia Por supuesto que nos va a permitir garantizar el derecho a la salud a cientos de miles de familias para evitar que tengan que acudir que se tengan que trasladar otros estados como Morelos Puebla o la Ciudad de M\u00e9xico de esta manera atendemos el objetivo central de generar mejores condiciones para todas y para todos de garantizar la justicia social en Guerrero y como estamos plenamente convencidos de que la paz es producto de la justicia as\u00ed tambi\u00e9n atendemos al complejo fen\u00f3meno de la violencia porque el coraz\u00f3n de la estrategia para la construcci\u00f3n de la Paz es la atenci\u00f3n a las causas que la originan la pobreza la desigualdad la falta de oportunidades aqu\u00ed Tambi\u00e9n aprovecho para hacer un gran reconocimiento a todo el gabinete de seguridad del gobierno de M\u00e9xico con quienes hemos mantenido una coordinaci\u00f3n eficaz que ha sido de enorme beneficio para Guerrero a la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana a Sedena a Marina a Guardia nacional al secretar\u00eda de ejecutivo del Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica y a sus titulares y por supuesto a todo el gabinete Federal que nos ha apoyado con programas sociales con Salud Educaci\u00f3n y caminos en Guerrero implementamos la estrategia nacional de seguridad sin rehuir de nuestra responsabilidad destacamos por ejemplo los resultados del operativo de reforzamiento a la seguridad en la autopista del sol mismo que garantiz\u00f3 un tr\u00e1nsito seguro a las familias que visitaron nuestro estado Quiero informarles que con este operativo en el que participaron 700 elementos de la guardia nacional tres aeronaves ciento cuarenta veh\u00edculos un equipo de rayos x disminuimos a quince accidentes y dos robos al tiempo de realizar tres aseguramientos y treinta y dos apoyos viales en esta carretera nuestro reconocimiento tambi\u00e9n a la guardia nacional que nos ha apoyado en todo momento adem\u00e1s asumimos el trabajo y la coordinaci\u00f3n con programas de prevenci\u00f3n como el protocolo Violeta que ustedes ya lo conocen Que es un modelo \u00fanico en el pa\u00eds para la localizaci\u00f3n de ni\u00f1as de mujeres de adolescentes que al d\u00eda de hoy tiene una eficacia del 94% en la b\u00fasqueda y localizaci\u00f3n de ni\u00f1as adolescentes y mujeres impactando de manera positiva sobre las incidencias de feminicidio en Guerrero delito que en comparaci\u00f3n con el periodo de enero a Julio del 2018 este a\u00f1o ha disminuido en un 70 por ciento en Guerrero S\u00ed hay avances importantes hay avances que sin duda son el resultado del apoyo que en todo momento nos ha brindado el gobierno de M\u00e9xico de la coordinaci\u00f3n de los tres niveles de gobierno de la pol\u00edtica de di\u00e1logo permanente siempre decimos di\u00e1logo di\u00e1logo y m\u00e1s di\u00e1logo del ejercicio transparente del poder p\u00fablico conciliaci\u00f3n y unidad es lo que requiere nuestro estado Por supuesto que hay retos pendientes hay resistencias sin embargo el compromiso con la transformaci\u00f3n de Guerrero Hoy est\u00e1 m\u00e1s firme que nunca recordando la frase de otro gran referente de nuestro movimiento de Don Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda una voluntad firme y constante de hacer el bien superar\u00e1 las m\u00e1s graves dificultades por eso Hoy les decimos que nuestras convicciones nuestros principios no se han movido un solo cent\u00edmetro hoy seguimos fuertes hoy seguimos firmes seguimos siempre adelante con la transformaci\u00f3n siempre adelante con el gran pueblo de Guerrero siempre adelante con el mejor presidente que hemos tenido en M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que viva Guerrero Much\u00edsimas gracias con su permiso se\u00f1or presidente gobernadora secretarias secretarios compa\u00f1eras compa\u00f1eros para solamente informar de esta firma que se va a dar en este momento con el \u00f3rgano p\u00fablico descentralizado el bienestar la nueva instituci\u00f3n del Gobierno Federal de la cuarta transformaci\u00f3n para la atenci\u00f3n m\u00e9dica de las personas que no cuentan con seguridad social con esta firma se establecen Los criterios para la transferencia de diferentes aspectos los m\u00e1s importantes el asunto del personal ya aqu\u00ed en Guerrero se han enviado 449 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas el tema de la infraestructura que ya lo ha comentado la gobernadora se han invertido cerca de 2.479 millones de pesos tanto para la rehabilitaci\u00f3n de hospitales como para el equipamiento de los mismos y desde luego para mejorar sustancialmente de medicamentos el d\u00eda de hoy ya se est\u00e1 interviniendo y operando en hospitales muy importantes que llevaban mucho tiempo esperando en Petatl\u00e1n en chilapa en Tecpan los hospitales de Renacimiento con su unidad de hemodi\u00e1lisis el hospital Raymundo abarca en Chilpancingo y Obras prioritarias para el 2023 y el 2024 el instituto estatal de cancerolog\u00eda aqu\u00ed en Acapulco la unidad de quemados en el hospital general de Chilpancingo y el hospital general de Ayutla Adem\u00e1s desde luego del hospital de Tlapa de Comonfort que est\u00e1 construyendo la secretar\u00eda de la defensa nacional el hospital comunitario de San Luis Acatl\u00e1n el banco de sangre de Tlapa el hospital comunitario de olinal\u00e1 la unidad de hemodi\u00e1lisis de Ometepec que ya se ha mencionado en ese sentido ya con El Avance que tenemos y con la firma que se va a hacer en este momento la intenci\u00f3n es seguir incrementando el n\u00famero de atenciones que se hacen en estas unidades con el modelo llevamos de enero a la fecha ciento seis mil consultas de especialidad aqu\u00ed en Guerrero ciento doce mil consultas de Medicina familiar en el primer nivel Diez mil setecientos noventa y tres partos 13.000 cirug\u00edas Pero esto de de una manera muy importante solidifica la voluntad que hay por parte del gobierno del Estado para la transferencia de este de estas unidades se trata de 42 hospitales 983 centros de salud y todo lo que lo acompa\u00f1an por eso muchas gracias por su confianza se\u00f1ora gobernadora se\u00f1or presidente pasar\u00edamos directamente a la firma [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] abierto totalmente [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ac\u00e1 por favor [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] Bueno pues vamos a abrir para preguntas si les parece una compa\u00f1era un compa\u00f1ero de Guerrero y uno de la prensa nacional T\u00fa empiezas de MVS noticias Acapulco y veo televisi\u00f3n presidente Hay un problema que sigue que sigue constante llevamos ya dos a\u00f1os se va a cumplir el problema de canta luna y desafortunadamente el Infonavit no le hace caso a lo que usted est\u00e1 diciendo no no los atienden la delegada estatal talina s\u00e1mano No no ha dado la atenci\u00f3n correcta como lo que piden los vecinos est\u00e1n aqu\u00ed afuera lo recibieron cuando usted estaba estaba llegando ellos quieren que se haga lo mismo lo mismo que se hizo en el Fovissste Esa es mi primer pregunta la segunda es el proyecto el corredor tur\u00edstico de corredor tur\u00edstico de Acapulco San Marcos usted va a ser parte tambi\u00e9n de Esto va a invertirle qu\u00e9 se va a hacer es un trabajo importante que est\u00e1 haciendo la gobernadora Evelyn Salgado Pineda Gracias bueno lo de cantar una se ha venido atendiendo vamos a avanzando tengo el informe que ya inclusive desalojaron sus viviendas el 70 por ciento de las familias y ya hay un acuerdo general tanto con Fovissste como con el Infonavit y fue un acuerdo para devolverles el dinero no hay que olvidar que ellos fueron defraudados porque se construyeron estas esta unidad habitacional en una zona de mucho riesgo y no pueden estar ah\u00ed porque corren peligro y se hab\u00eda dejado el problema no los plantearon y nos comprometimos a resolverlo y ya se est\u00e1 atendiendo se les est\u00e1 devolviendo el dinero y van a tener ellos tambi\u00e9n oportunidad para poder tener otro departamento otra unidad habitacional como en todo siempre pasa y es adem\u00e1s consustancial a la democracia hay quince familias quince nada m\u00e1s inconformes de todo el grupo y vamos a seguirlos atendiendo Hasta convencerlos qu\u00e9 es lo que hay tambi\u00e9n siempre que se dan estos procesos a\u00fan cuando sea En beneficio de la gente aparecen abogados reguleyos Tranzas para decirlo como hablamos aqu\u00ed en Guerrero y en otras partes casi en todo el pa\u00eds de manera directa y con franqueza que quieren sacar raja que quieren sacar provecho entonces es importante que las 15 familias sepan que ese fue el trato justo que no creo yo les hubiesen dado en otros tiempos con otros gobiernos y que no le hagan caso a estos coyotes que los est\u00e1n queriendo extorsionar aprovecho porque esto Lamentablemente se presenta en varias partes del pa\u00eds despu\u00e9s de a\u00f1os de que no regularizaban las posesiones de como dos mil familias en Huatulco tomamos la decisi\u00f3n de entregarle sus terrenos sus escrituras les vamos a ayudar con la infraestructura b\u00e1sica hasta con cr\u00e9dito para vivienda a largo plazo sin intereses bueno la mayor\u00eda de la gente ah\u00ed en Huatulco ya acept\u00f3 y est\u00e1 muy contentos pero tambi\u00e9n llegaron abogados coyotes l\u00edderes nylon tranzas y como viv\u00edan de eso de estar extorsionando a la gente no quieren que se regularice la situaci\u00f3n de m\u00e1s de dos mil familias vamos avanzando porque la gente ya est\u00e1 muy despierta y la instrucci\u00f3n que di es no hablen con los dirigentes Porque esos trafican con la necesidad del pueblo y sacan rajas sacan provecho vayan abajo casa por casa informando dici\u00e9ndoles que yo hago el compromiso de antes de terminar van a tener su lote sus escrituras y as\u00ed est\u00e1 avanz\u00e1ndose pero estos dirigentes chafas est\u00e1n presion\u00e1ndolos dici\u00e9ndoles no te censes no te muevas de d\u00f3nde est\u00e1s que son lugares pues que no son apropiados porque corren riesgos y como la gente se est\u00e1 revelando y no les est\u00e1 haciendo caso Ya empezaron a amenazarlos les cortan la luz decirle a la gente que ya de instrucciones de que los protejan para que contin\u00fae el proceso de regularizaci\u00f3n en Huatulco y que vamos hacia adelante contin\u00faa la transformaci\u00f3n entonces en el caso de Acapulco lo mismo vamos a seguir hablando con la gente y son 15 no pero es que ya hay arreglo no no no no no no no C\u00f3mo no me van a informar bien si este a m\u00ed no me juegan el dedo en la boca no tengo el informe ya incluso 70 por ciento salieron Y tenemos las diferencias hoy todav\u00eda en la ma\u00f1ana tengo reportes del director del FOVISSSTE tengo informaci\u00f3n del Infonavit inform\u00f3 la directora estuvo ayer incluso de visita de gira [Aplausos] la directora de Protecci\u00f3n Civil entonces pero de todas maneras lo vamos a atender lo que me preguntas sobre el desarrollo de la Costa Chica S\u00ed vamos a estar hoy precisamente vamos a hacer una gira por toda la Costa Chica vamos a estar en Ayutla vamos a estar en cuaji en xochis la huaca vamos a estar toda la Costa Chica de para ver obras que se est\u00e1n llevando a cabo ya se terminaron caminos vamos a seguir apoyando con Los Caminos se va a ampliar la carretera es un compromiso hasta los l\u00edmites con Oaxaca la carretera de la Costa Chica Quiero ver El Avance que llevamos y estamos apoyando A Evelyn que es una muy buena gobernadora se rayaron y decir tambi\u00e9n que estoy muy contento de estar aqu\u00ed en Guerrero porque siempre hemos tenido apoyo del pueblo de Guerrero y es rec\u00edproco porque Amor con amor se paga me siento muy contento por ejemplo que Guerrero sea de los estados en donde ha habido m\u00e1s reducci\u00f3n de pobreza en el tiempo que llevo como siete por ciento de reducci\u00f3n de pobreza que salieron de la pobreza miles de guerreros y es por una combinaci\u00f3n de factores son los programas de bienestar como aqu\u00ed lo coment\u00f3 Evelyn hay tres estados en donde m\u00e1s inversi\u00f3n social se destina que es Chiapas es Oaxaca y es Guerrero Entonces eso ya est\u00e1 dando resultados luego Guerrero de manera especial es el estado precursor iniciador de el programa del fertilizante gratuito para todos los que redenses Y eso ayuda mucho puedo probar que en los \u00faltimos tiempos ya no solo era sembrar en Guerrero ma\u00edz para el autoconsumo sino ya era para el autoconsumo y tambi\u00e9n excedentes para vender para el mercado entonces esto ha sido excepcional Guerrero era el estado con m\u00e1s deficiencias en alimentaci\u00f3n ya no lo es a nivel nacional y adem\u00e1s de el programa social como los guerrerenses son muy trabajadores no solo est\u00e1n aqu\u00ed est\u00e1n todo el pa\u00eds y en Estados Unidos Entonces ahora que se est\u00e1 reactivando la econom\u00eda est\u00e1 mejorando tambi\u00e9n el salario en todo el pa\u00eds y est\u00e1n increment\u00e1ndose como nunca las remesas lo que env\u00edan los guerrerenses que est\u00e1n en el extranjero a sus familiares entonces todo eso ha permitido que mejoren las condiciones de vida y de trabajo en Guerrero por eso estoy muy contento y vamos a continuar apoyando nos quedaba pendiente lo de la salud como les dec\u00eda y ya ya comenzamos aqu\u00ed se pas\u00f3 dar el informe de dos hospitales hay uno que es un centro de rehabilitaci\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os personas con discapacidad muy grande que se est\u00e1 haciendo en Tlapa en una asociaci\u00f3n que tenemos con el Telet\u00f3n es el \u00fanico caso en que hemos establecido convenio con organizaciones no gubernamentales de la llamada sociedad civil porque se trata de una atenci\u00f3n muy necesario la de ofrecer terapias para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad atenci\u00f3n y eso se est\u00e1 haciendo en la monta\u00f1a y otra informaci\u00f3n muy especial se vendi\u00f3 el avi\u00f3n presidencial se hab\u00eda un lujos\u00edsimo ya los medios convencionales no los de Guerrero O sea ya los machuchones las grandes cadenas la llamada prensa nacional medios nacionales bueno no se dice nada pero se vendi\u00f3 el avi\u00f3n presidencial que era lujos\u00edsimo es ya lo tienen otro pa\u00eds en Asia un avi\u00f3n imag\u00ednense de este ancho no menos este un poco m\u00e1s [Risas] pero grande grande Eso s\u00ed setenta y cinco metros de largo 75 metros de largo con salas de junta rec\u00e1mara 80 lugares pero para ir de a jefe no cualquier silla de los aviones en donde se traslada la gente no especial caminadora todo se vendi\u00f3 porque era una verg\u00fcenza que un pueblo pobre exista un gobierno rico ostentoso saben que se atrevieron eso no lo dec\u00edan los medios antes a ponerle al avi\u00f3n Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n el que luch\u00f3 por la igualdad el que aqu\u00ed en Chilpancingo dict\u00f3 y dio a conocer los sentimientos de la naci\u00f3n que dec\u00eda que se modere la indigencia y la opulencia pues se atrevieron a ponerle porque yo creo que no conoc\u00edan este ni siquiera la historia ni les interesaba o no la internalizaba no utilizaban pues las ense\u00f1anzas de nuestros pr\u00f3ceres para gobernar para transformar bueno se vendi\u00f3 ese avi\u00f3n y lo que se recibi\u00f3 por ese avi\u00f3n como dos mil seiscientos millones de pesos la mitad para un hospital de especialidades en Tuxtepec Oaxaca que es tambi\u00e9n una zona muy pobre y la otra mitad para un hospital de especialidades en Tlapa que ya se est\u00e1 iniciando la construcci\u00f3n y antes de que termine vamos a tener ese hospital para eso se us\u00f3 el dinero del avi\u00f3n presidencial para dos hospitales y uno aqu\u00ed en Guerrero y ya se habl\u00f3 algo que me tiene tambi\u00e9n muy contento el que se va a hacer un hospital de especialidades del ISSSTE aqu\u00ed en Acapulco un hospital de alrededor creo que es una inversi\u00f3n de 2500 millones los seis Aproximadamente en lo que era el centro de convenciones que qued\u00f3 abandonado lleva ocho diez a\u00f1os ah\u00ed abandonado como es edificio hist\u00f3rico importante se va a recuperar pero queda terreno para hacer este hospital fue parte de una negociaci\u00f3n que se hizo con hoteleros con la gente de Acapulco con la presidenta municipal desde luego la gobernadora Ya se lleg\u00f3 a ese acuerdo ya est\u00e1n trabajando y tambi\u00e9n antes de que yo termine mi mandato en septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a concluir ese hospital igual el de Tlapa va a quedar terminado y ya el hospital de especialidad para atender ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad ya lleva bastante avance Entonces estamos trabajando en eso tambi\u00e9n tengo que decir de que aqu\u00ed ya est\u00e1 funcionando la secretar\u00eda de salud del gobierno Federal ya se mud\u00f3 el secretario de salud el doctor Alcocer aqu\u00ed en Acapulco como parte de la descentralizaci\u00f3n porque pues tenemos un afecto un cari\u00f1o especial por los guerreros adem\u00e1s siempre lo he dicho C\u00f3mo se podr\u00eda escribir la historia de M\u00e9xico si la historia de Guerrero vamos a yutela de Los libres vamos hoy imag\u00ednense sin ayuda de los libros sin Juan \u00c1lvarez que fue el que le puso un hasta aqu\u00ed a Santana vino Santana porque los conservadores ya lo hab\u00edan ido a buscar a Colombia despu\u00e9s de la tragedia despu\u00e9s de que por culpa de \u00e9l perdimos m\u00e1s de la mitad del territorio todav\u00eda como se va al exilio los conservadores lo van a buscar y se convierte en su alteza seren\u00edsima no Qui\u00e9n le puso un tatequiato el pueblo de Ayutla ese pueblo Guerrero aqu\u00ed en Acapulco Juan \u00c1lvarez Comonfort lo enfrentaron vino prepotente con un ej\u00e9rcito C\u00f3mo de cinco mil soldados que supuestamente iba a tomar Acapulco y iba a derrotar a los Rebeldes guerrerenses no pudo se tuvo que regresar Y al poco tiempo para fuera tuvo que dejar la presidencia ya por \u00faltima vez porque hab\u00eda estado once veces como presidente en donde le dijeron basta aqu\u00ed Entonces c\u00f3mo no voy a estar contento estar en Guerrero y de respetar este estado \u00fanico aqu\u00ed me pod\u00eda pasar hablando de la historia de Guerrero todo el d\u00eda pero bueno tenemos otras cosas este tambi\u00e9n de Guerrero qui\u00e9n m\u00e1s v\u00e1monos ya dos y luego vamos con este nacional Presidente buenos d\u00edas Bienvenido a Guerrero en la \u00faltima vez que estuvo usted aqu\u00ed Precisamente en este lugar en una ma\u00f1anera le pregunt\u00e9 sobre el saneamiento de la Bah\u00eda recordando un poquito hace unos d\u00edas al iniciar la temporada tur\u00edstica la cofepris dijo que una de nuestras playas estaba contaminada y que no era apta para el recreo el problema de la contaminaci\u00f3n en Acapulco sigue siendo grave s\u00ed Y tambi\u00e9n le dije aquella vez que una manera de promover Acapulco ser\u00eda limpiar nuestra Bah\u00eda usted autoriz\u00f3 en ese momento recursos para hacerlo la presidenta municipal de Acapulco ayer hablaba de que necesita quinientos millones de pesos quinientos millones o Qu\u00e9 cantidad de millones alguna cantidad as\u00ed arriba de quinientos millones para sanear la Bah\u00eda trabajar con los colectores que est\u00e1n a lo largo de La Costera que siguen siendo un problema pues hoy vi que anunciaron ah\u00ed que hay un proyecto esto comprende esta inversi\u00f3n comprende el saneamiento de toda la Bah\u00eda eso por un lado y ahorita le pregunto otra cosita T\u00fa tienes m\u00e1s informaci\u00f3n divertido a ver millones de pesos todo respeto mi querido Misael muy buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todos Bueno efectivamente estamos atendiendo estas problem\u00e1ticas pues hist\u00f3ricas en Acapulco es el tema del agua y por supuesto el tema del saneamiento de nuestra Bah\u00eda en este proyecto se han autorizado desde el 2021 m\u00e1s de 700 millones de pesos este es una inversi\u00f3n tripartita estamos los tres niveles de Gobierno ya hemos intervenido con el apoyo de Conagua con agua nos est\u00e1 apoyando much\u00edsimo el municipio Pues tambi\u00e9n nos est\u00e1 apoyando much\u00edsimo y hemos estado en reuniones precisamente con Conagua con capa sec y con el municipio con la presidenta avelina sabemos que hacen falta algunos millones para lograr un saneamiento total de la Bah\u00eda pero nosotros ya estamos poniendo tambi\u00e9n la parte que nos corresponde para que se logre Pues el saneamiento total de esta hermosa ba que bueno pues es un referente tur\u00edstico importante a nivel nacional y agradecemos por supuesto el apoyo de Conagua y del Gobierno Federal de por supuesto de nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que estoy segura Pues de que vamos a continuar hasta que ya est\u00e9 saneada en su totalidad Gracias gobernadora Gracias Ahora s\u00ed este retomo de nuevo no que tienen una solidaridad de gobernadora y lo de la Bah\u00eda s\u00ed sabemos Pues que es una prioridad ya estamos ayudando S\u00ed y vamos a seguir ayudando Ya para lo \u00faltimo nada m\u00e1s ya habl\u00f3 usted de este tema pero me gustar\u00eda que se precisara en Acapulco como en todas partes tenemos conservadores tenemos una oligarqu\u00eda que yo le llamo la oligarqu\u00eda cevichera que tiene digamos que es un segmento minoritario pero activo molesto no ellos dijeron que iban a acercar el toda la el \u00e1rea de del centro de convenciones para oponerse a la construcci\u00f3n del hospital al menos ah\u00ed y trasladar otro lugar claro nunca alcanzaron a acercar con los brazos son una minor\u00eda Pues en cambio hay maestros hay este que est\u00e1n a favor de la construcci\u00f3n de esto de este hospital tan necesario en la entidad C\u00f3mo va el hospital porque no se informan exactamente qu\u00e9 se ha hecho dijeron que el 15 de agosto este Y por qu\u00e9 nos dicen c\u00f3mo ve el avance porque tengo entendido por ah\u00ed que ya se est\u00e1 trabajando s\u00ed se est\u00e1 trabajando incluso este me equivoqu\u00e9 porque habl\u00e9 de 2500 millones y aqu\u00ed me corrigi\u00f3 Rosa Isela que nos est\u00e1 ayudando en todo lo que es la recuperaci\u00f3n del ISSSTE que era el peor de los sistemas de salud por eso los maestros tienen raz\u00f3n y todos los Trabajadores al Servicio del Estado pero no son dos mil quinientos son tres mil doscientos cuarenta y tres millones que ya est\u00e1n autorizados para el hospital va a tener 250 camas Y ya comenz\u00f3 el trabajo la construcci\u00f3n y se termina en agosto del 24 o sea un a\u00f1o es un contrato llave en mano Qu\u00e9 significa esto significa que ya se tiene la empresa lo va a terminar lo va a equipar lo entrega y se le paga ese es llave malo o sea y es el compromiso que tenemos Yo entiendo Pues que hay gente que se oponga pero si en alg\u00fan lugar hace falta atenci\u00f3n m\u00e9dica para maestros o hace falta que haya servicios en el ISSSTE es en Guerrero Guerrero Oaxaca [M\u00fasica] por ejemplo para las hemodi\u00e1lisis se tienen que trasladar mucho por eso se est\u00e1n poniendo estas unidades de modi\u00e1lisis Pues porque hay quienes necesitan este tratamiento dos veces a la semana s\u00ed Imag\u00ednese nada m\u00e1s el traslado bueno a los infartados en Acapulco tienen que ir a Cuernavaca As\u00ed estaba y as\u00ed en muchas otras partes pues muchos no llegaban porque atender un infarto depende mucho del tiempo Entonces ya centros para hacer cateterismos y atender a infartados o sea todo eso va a tener este hospital podr\u00edas t\u00fa informar con su permiso presidente decir una bueno varias cuestiones sobre este proyecto de este gran hospital aqu\u00ed en Acapulco primero decir que la construcci\u00f3n que se va a hacer que se est\u00e1 haciendo ya porque ya iniciaron los trabajos los estudios preliminares los permisos y todos los estudios a que haga haya lugar se est\u00e1n haciendo el levantamiento geom\u00e9trico las calas en cimentaci\u00f3n que es actualmente lo que se est\u00e1 trabajando la detecci\u00f3n de acero en refuerzo los la mec\u00e1nica de suelos el espectro s\u00edsmico el dictamen estructural todo para recuperar precisamente el espacio escult\u00f3rico y la historia de este centro de convenciones todo esto se va a trabajar en este hospital que tiene un monto el contrato como dec\u00eda el se\u00f1or presidente de tres mil doscientos cuarenta y tres millones de pesos era muy necesario realizar este hospital muy urgente Y actualmente pues est\u00e1 ya con un anteproyecto no s\u00e9 si los compa\u00f1eros quieran poner los renders as\u00ed aqu\u00ed de c\u00f3mo est\u00e1n iniciando los trabajos pero me interesaba C\u00f3mo va a ir quedando el hospital del ISSSTE de Acapulco adelante si pueden tener ya hay un anteproyecto arquitect\u00f3nico precisamente con El Avance de construcci\u00f3n As\u00ed va a quedar para hacer la recuperaci\u00f3n Estoy buscando aqu\u00ed efectivamente como estamos ya trabajando con la sociedad aqu\u00ed en Acapulco para ver a ver si me lo pueden pasar que lo ped\u00ed impreso todos toda la recuperaci\u00f3n arquitect\u00f3nica precisamente porque durante la construcci\u00f3n del este centro de convenciones que exist\u00eda aqu\u00ed pues participaron este ingenieros arquitectos y ahora no se va a desperdiciar toda esta historia que hay atr\u00e1s de este centro se va a recuperar se va a tomar en cuenta y bueno qu\u00e9 mejor aprovechar esto en un Aqu\u00ed est\u00e1 Muchas gracias en un hospital para esto Entonces ya est\u00e1 terminado autorizado por todo lo que el presidente Nos mand\u00f3 a ver al al indavi a ver con Hacienda Entonces s\u00ed tambi\u00e9n fue muy importante la participaci\u00f3n de la presidenta municipal de aqu\u00ed de Acapulco por supuesto de la se\u00f1ora gobernadora y de las autoridades agradecer mucho a la sociedad de Acapulco que tiene inter\u00e9s en que la salud de los guerrerenses sea debidamente atendida Entonces nosotros consideramos que esta utilizaci\u00f3n del centro de convenciones de Acapulco abandonado por muchos a\u00f1os los que viven aqu\u00ed lo conocen lo saben Y que ahora se vaya a utilizar para precisamente la atenci\u00f3n de la salud de los guerrerenses es muy importante pues desde esa \u00e9poca ahora qu\u00e9 qu\u00e9 es lo que va a atender que era lo que quer\u00eda decir no de memoria se dar\u00e1 servicio a m\u00e1s de seiscientos treinta mil derechohabientes de Guerrero y de la costa de Oaxaca contando con 36 especialidades m\u00e9dicas y creando m\u00e1s de mil quinientos empleos directos y cuatro mil quinientos empleos indirectos y pues se proyecta respetar la arquitectura del pol\u00edgono sus jardines creando \u00e1reas verdes y tambi\u00e9n atendiendo las problem\u00e1ticas que pudieran haber sobre el tema de agua sobre el tema de vialidad todo esto se va a atender eso quer\u00edamos decirlo porque no vamos a construir un edificio que tenga problemas para los vecinos al contrario estamos viendo todos los temas que se relacionan con una construcci\u00f3n de este tipo estamos convencidos de atender con la Comisi\u00f3n Nacional del Agua las problem\u00e1ticas que hayan al respecto Y s\u00ed el n\u00famero de de especialidades como dec\u00eda el se\u00f1or presidente es muy importante Ya habr\u00e1 atenci\u00f3n para la salud de las ni\u00f1as de los ni\u00f1os de las mujeres de los adultos mayores de los enfermos que requieran atenci\u00f3n por parte del ISSSTE muy importante para la atenci\u00f3n de los maestros y de los Trabajadores al Servicio del Estado As\u00ed que esa es la buena noticia para el Estado de Guerrero Bueno pues vamos con lo nacional lo nacional ustedes y luego tienen que ser mujeres porque ya fueron hombres Gracias Presidente buenos d\u00edas Pues hablaba sobre la reducci\u00f3n de la pobreza en el estado sin embargo tambi\u00e9n hay un aumento de la inseguridad y la violencia este a\u00f1o con respecto al a\u00f1o pasado ha aumentado 20% seg\u00fan cifras de enero a junio de 666 homicidios a 800 homicidios este a\u00f1o tambi\u00e9n se han registrado pues hechos de violencia de alto impacto ejecuciones extorsiones narco bloqueos quema de veh\u00edculos qu\u00e9 balance tiene sobre este fen\u00f3meno que lo atribuye toda vez que pues vemos que hay un despliegue importante de fuerzas federales y a\u00fan as\u00ed se est\u00e1 aumentando la violencia en esta entidad presidente se Est\u00e1 avanzando a m\u00ed me gustar\u00eda que pongan toda la serie de lo de homicidio en Guerrero y estamos trabajando pero yo coincido con lo que mencion\u00f3 la gobernadora acerca de que la paz es fruto de la justicia no a ver si as\u00ed est\u00e1 pero me gustar\u00eda decir que ha habido una disminuci\u00f3n poca de los homicidios no s\u00e9 si as\u00ed es por cien mil habitantes noveno lugar Guerrero y estaba m\u00e1s este arriba nada que ver por ejemplo con Guanajuato no quiere decir que no haya problemas no Pero vamos a seguir trabajando atendiendo las causas regresa la otra la que se puso anteriormente s\u00ed miren este es importante esta gr\u00e1fica Aqu\u00ed estaba Guerrero antes de que llegaran en homicidio nosotros entramos a finales del 18 ya aqu\u00ed estamos nosotros porque si no se ve as\u00ed no entendemos bien las cosas bien se dice que no hay texto sin contexto y en el periodismo igual tiene que tenerse el contexto los antecedentes miren c\u00f3mo estaba s\u00ed lo vemos de manera diferente la m\u00e1s que es Pedirle mucho a reforma No a ti pues dir\u00edamos la nota es de m\u00e1s de 2000 a mil ciento treinta y siete el a\u00f1o pasado O sea la mitad de homicidios pero no Y si hemos tenido porque aqu\u00ed todav\u00eda no concluimos el informe es a Julio Julio ya llevamos ochocientos cinco hay un repunte presidente hay un repunte este a\u00f1o Aqu\u00ed s\u00ed s\u00ed se ve con Claridad pero no vamos a llegar a eso A qu\u00e9 le atribuye presidente mande a que lo atribuye se habla de una expansi\u00f3n criminal este no les gusta los conservadores a los de tu peri\u00f3dico pero nos dejaron un pa\u00eds con mucha violencia porque los anteriores gobernantes estaban a mafiados con la delincuencia no se debe de olvidar pero tambi\u00e9n ni modo que se haga ese an\u00e1lisis en reforma que durante el gobierno de Calder\u00f3n se estableci\u00f3 en M\u00e9xico un narco estado que el se\u00f1or Garc\u00eda Luna est\u00e1 preso por eso Entonces estamos avanzando a pesar de esa Herencia de grupos que se fueron tolerando desde Calder\u00f3n y el gobierno anterior pero vamos avanzando nada m\u00e1s que no es un asunto que se pueda resolver como quisieran los conservadores no que cuando estaba Guerrero as\u00ed con m\u00e1s de dos mil homicidios al a\u00f1o no dec\u00edan nada guardaban silencio Entonces ahora se Est\u00e1 avanzando y yo repito atribuyo El Avance que hemos logrado a lo que comentaba la gobernadora a los programas de bienestar a la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes al combate a la pobreza del que casi en todos los hogares de Guerrero llegue cuando menos un apoyo ya sea un programa de bienestar o una porci\u00f3n peque\u00f1a del presupuesto nacional que antes no llegaba entonces la Paz es fruto de la justicia pero es un proceso Hay que seguir limpiando ahora me entero por ejemplo Para que vean lo complicado que es purificar la vida p\u00fablica luego de gobiernos corruptos porque llevamos todav\u00eda no cumplimos cinco a\u00f1os hemos avanzado much\u00edsimo pero era bastante el atraso el rezago los vicios no les gusta a los conservadores pero me acabo de enterar que la presidenta de la suprema corte contrato acaba de este darle trabajo a uno de los brazos derechos de Garc\u00eda Luna en el poder judicial ya les voy a dar la informaci\u00f3n porque yo tengo que andar ah\u00ed este pidi\u00e9ndole a la gente que me ayude ya no hay el espionaje nada m\u00e1s inteligencia Y nada m\u00e1s me ayuda a la gente que es la que me informa los Trabajadores al Servicio del Estado los mismos trabajadores del poder judicial que eso no son tratados como los de arriba porque los de arriba llegan a ganar hasta 700 mil pesos mensuales ellos se dan cuenta y no est\u00e1n de acuerdo con los abusos pues me mandan informaci\u00f3n y los ciudadanos que acaban de contratar la se\u00f1ora presidenta a uno de los m\u00e1s cercanos de Garc\u00eda Luna que por cierto se va a tener que investigar si no est\u00e1 involucrado en delitos o no est\u00e1 en carpetas de investigaci\u00f3n pero ah\u00ed vamos poco a poco retomo el tema presidente entonces usted a la luz de estos acontecimientos no ve focos rojos en la entidades en materia de inseguridad No no vamos avanzando vamos muy bien Vamos avanzando contracorriente pero avanzando y le reitero la pregunta qu\u00e9 atribuye el aumento de la violencia actual en Guerrero en d\u00f3nde a qu\u00e9 atribuye el aumento de la violencia actual en el Estado de Guerrero porque tenemos repuntes Porque Todav\u00eda existen estos grupos que vienen de tiempo atr\u00e1s ya se ha ido avanzando bueno ya les mostr\u00e9 que no es lo mismo que antes pero bueno ahora en el caso de homicidio no por ejemplo en el caso de secuestro A ver por qu\u00e9 no pone secuestro a ver feminicidio este es feminicidio guerrero lugar 29 [M\u00fasica] de 32 estados en el lugar 29 es que todo depende c\u00f3mo se haga la evaluaci\u00f3n pero en el caso de ustedes no es tu caso t\u00fa eres un trabajador que vende su trabajo no tu conciencia el caso de ustedes es si la ensarto pierdo Y si no le ensarto perd\u00ed ah\u00ed no hay este salvaci\u00f3n porque ustedes Mejor dicho tu empresa los due\u00f1os para ser m\u00e1s preciso de tu empresa se\u00f1or Junco pues es un negociante y adem\u00e1s como todos los negociantes que tienen como Dios al dinero son muy conservadores conservadurismo no lo olviden es sin\u00f3nimo de corrupci\u00f3n nada m\u00e1s que tambi\u00e9n es sin\u00f3nimo de hipocres\u00eda Entonces se dan Aires de de de pureza y se hacen pasar como gente decente gente de bien que no pierden su respetabilidad Ese es la doctrina del conservadurismo de la derecha la hipocres\u00eda la verdadera doctrina entonces No es f\u00e1cil pero esto es el caso de feminicidio a ver Pon secuestro estamos hablando desde el 2005 15 perd\u00f3n 13 lugar Miren la tendencia aqu\u00ed quiero hacer un reconocimiento al gobernador que ya no est\u00e1 que sali\u00f3 astudillo porque pude pudimos trabajar bien con \u00e9l este Y estos resultados pues son anteriores a la llegada de Evelyn pero ya son muy buenos resultados y con Evelyn Pues con m\u00e1s raz\u00f3n ya es nuestra compa\u00f1era nuestra amiga nuestra hermana o sea le tenemos toda la confianza por eso es esta situaci\u00f3n puede ser que haya repuntes no en algunos casos pero ya no hay asociaci\u00f3n delictuosa ya no est\u00e1 mezclada no se permite que se alimenten que se nutra nutran delincuencia y autoridad ya est\u00e1 pintada la raya entonces hab\u00eda por ejemplo Para que vean c\u00f3mo le estamos dando atenci\u00f3n a Guerrero ayudando a Evelyn y lo vamos a seguir haciendo hab\u00eda muchos asaltos en las carreteras la autopista a ver si puede alguien general no podr\u00eda explicar lo que se hizo en los \u00faltimos tiempos para dar seguridad en la carretera S\u00ed se\u00f1or con gusto producto de la coordinaci\u00f3n que se realiza desnivel central gobierno de la Rep\u00fablica y d\u00eda a d\u00eda con las mesas de coordinaci\u00f3n las diferentes autoridades federales estatales con la presencia principalmente de la guardia nacional se reforzaron en un primer t\u00e9rmino la vigilancia terrestre y a\u00e9rea inclusive con medios tecnol\u00f3gicos como drones se reforzaron la la carretera la que viene el abogado autopista del sol posteriormente en la \u00e9poca de verano de igual manera se reforz\u00f3 de tal manera que los resultados ustedes ya los vieron han bajado los robos independientemente que De igual forma se ha auxiliado a todos los turistas los resultados son palpables y a los hijos la se\u00f1ora gobernadora y aqu\u00ed Lo importante resalto es la coordinaci\u00f3n entre los diversos niveles de gobiernos la integraci\u00f3n de capacidades que tienen las autoridades y sobre todo la presencia de la autoridad permanente hablando de la guardia nacional como ustedes bien vieron en la presentaci\u00f3n se est\u00e1 contemplado la el establecimiento de 41 instalaciones de la guardia nacional en Guerrero que antes no exist\u00edan podr\u00edamos argumentar m\u00e1s Cu\u00e1ntos cuarteles de la Polic\u00eda Federal que manejaba Garc\u00eda Luna Y todav\u00eda exist\u00eda hasta el sexenio pasado Cu\u00e1ntos cuarteles en la polic\u00eda federal hab\u00edan en Guerrero yo creo que ninguno cu\u00e1ntos cuarteles hay de la guardia nacional ahora terminadas 12 espacios asignados por la secretar\u00eda de la defensa 10 estamos construyendo otras instalaciones asista Ya en cuanto a instalaciones a cuarteles Pero por qu\u00e9 no pones en lo de n\u00famero de elementos para que vean el apoyo a Guerrero Pero esto es tambi\u00e9n nacional que no exist\u00eda [M\u00fasica] Estos son de la guardia nacional cuatro mil quinientos sesenta y seis elementos Y esto es todo lo que significa la participaci\u00f3n de las fuerzas armadas en Guerrero en un operativos Recuerden que antes f\u00edjense la paradoja la contradicci\u00f3n no le permit\u00edan al ej\u00e9rcito ni a la marina de que ayudaran en labores de seguridad social de seguridad p\u00fablica no se permit\u00eda tuvimos que hacer una reforma a la Constituci\u00f3n cuando todav\u00eda se pod\u00eda porque ahora Nos tienen paralizado completamente y se hizo la reforma la Constituci\u00f3n para contar con el apoyo de la secretar\u00eda de defensa y la Secretar\u00eda de Marina en labores de seguridad p\u00fablica eso fue un gran avance pero la hipocres\u00eda volvemos a lo mismo era de que hab\u00edan grupos de \u00e9lite del ej\u00e9rcito y de la marina para atender el narcotr\u00e1fico pero cuando ten\u00edan esos grupos de \u00e9lite en Marina que pod\u00edan estar enfrentando narcotraficantes en Nayarit en Sinaloa en Durango aqu\u00ed en Acapulco en las calles hab\u00eda secuestros y asesinatos estando la sede de la Secretar\u00eda de Marina una regi\u00f3n naval en Acapulco pero no pod\u00edan legalmente [M\u00fasica] participar en lo que le afectaba a la gente que era la seguridad p\u00fablica entonces todo eso ha cambiado Entonces cu\u00e1ntos elementos hay [M\u00fasica] de el ej\u00e9rcito operativos 1910 me Perd\u00f3n Marina 1910 ayudando en tareas de seguridad del ej\u00e9rcito 6541 Guardia nacional 4100 cu\u00e1nto significan las fuerzas de seguridad p\u00fablica del estado siete mil total 19 000 estamos hablando que la presencia de la federaci\u00f3n para garantizar la paz la tranquilidad significa pues como el 50 por ciento Entonces esto es distinto completamente cambiando de tema estamos a unos d\u00edas de que concluya este proceso interno de morena para elegir Qui\u00e9n ser\u00eda su pr\u00f3ximo candidato sin embargo Pues a la luz de todo subo espectaculares acarreo de personas hubo denuncias incluso internas de uno de los candidatos de uso de recursos p\u00fablicos como califica usted este proceso lo palomea o considera que ese proceso est\u00e1 manchado por todas estas el proceso mucho muy bien por primera vez en el pa\u00eds no va a haber dedazo del presidente les parece poco eso estamos hablando de siglos con la excepci\u00f3n de la elecci\u00f3n del presidente Madero antes el periodo de la Rep\u00fablica restaurada de Ju\u00e1rez de lerdo m\u00e1s atr\u00e1s cuando se instaura la primer Rep\u00fablica Federal el primer presidente de M\u00e9xico Guadalupe Victoria 1824 pero casi en todo el M\u00e9xico independiente el que estaba era el que impon\u00eda al sustituto hab\u00eda tapado hab\u00eda acarreo cargada y de las eso ya se acab\u00f3 acerca de la publicidad pues lo mejor es que no hubiese esa publicidad No creo que les ayude mucho la publicidad a los aspirantes ni a los que est\u00e1n luchando por la transformaci\u00f3n y a los que quieren el retroceso no les ayuda pero pues son r\u00e9moras no que vienen de tiempo atr\u00e1s tienen que sonre\u00edr y salir con fotos as\u00ed de cuando estaban chamaco o chamacas Pero eso se va a ir quitando pero lo sustancial es de que va a ser el pueblo El que va a decidir Esa es la democracia ahora si vamos a publicidad no imag\u00ednense Cu\u00e1nta publicidad le han hecho en tu peri\u00f3dico a la candidata que no puedo mencionar porque me cepilla pero Cu\u00e1nta toda todo todo todo todo todo todo todo todo pero en abono a ustedes no son los \u00fanicos son casi todos los medios convencionales aqu\u00ed se prob\u00f3 Hace unos d\u00edas cuando se dio a conocer una noticia Ah sobre la disminuci\u00f3n de la pobreza en M\u00e9xico imag\u00ednense que en m\u00e1s de 50 a\u00f1os no se hab\u00eda reducido la pobreza ni la desigualdad como ahora y no fue nota no fue nota en los medios Cu\u00e1l era la nota principal cuando se dio a conocer la informaci\u00f3n del Inegi la se\u00f1ora innombrable porque ya me censuraron [M\u00fasica] ya no puedo hablar miren [M\u00fasica] de todas las noticias es interesante esto pero no es porque quiera yo contestarle a ustedes es que me importa mucho los que nos est\u00e1n viendo y escuchando miren frente amplio 31% de todas las noticias por ciento hablando de publicidad porque qu\u00e9 es esto es informaci\u00f3n no es publicidad y de la buena porque en Amarillo est\u00e1 la transformaci\u00f3n pero les puedo garantizar me dejo de Llamar Andr\u00e9s Manuel que aqu\u00ed son puras flores positivas todas y ac\u00e1 negativas la mayor\u00eda como el libro de Don Andr\u00e9s en estroza flor y l\u00e1tigo flor y l\u00e1tigo bueno pero aqu\u00ed est\u00e1 la noticia nuestra de que se redujo la pobreza y se redujo la desigualdad en M\u00e9xico 12% pero voy a aprovechar no saben Cu\u00e1nta era la diferencia entre lo que ten\u00edan los pobres y lo que ten\u00edan los ricos cuando Calder\u00f3n 35 veces ten\u00edan m\u00e1s los ricos que los pobres 35 veces m\u00e1s sabes cu\u00e1nto es la diferencia ahora 15 15 20 puntos menos De 35 a 15 tu content\u00edsimo feliz s\u00ed me gustar\u00eda que todos los celebr\u00e1ramos y lo supi\u00e9ramos a veces no todos tienen esta informaci\u00f3n por este bloqueo pero s\u00ed lo sabe la gente porque como no lo va a saber si est\u00e1 viendo su situaci\u00f3n est\u00e1 viendo c\u00f3mo se vive en su comunidad C\u00f3mo se vive en su pueblo C\u00f3mo se vive en su Colonia C\u00f3mo se viven en la ciudad en la familia pero s\u00ed es importante que se sepa Porque como hay el bombardeo en contra a veces llegan a confundir porque una mentira que se repite muchas veces dec\u00eda guevels el jefe de la propaganda de Hitler una mentira que se repite muchas veces y esa es la estrategia que utiliza los medios manipuladores una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad si est\u00e1n dale y dale y dale y dale aqu\u00ed no tiene que ver pero en la Ciudad de M\u00e9xico quieren este Escuchar una noticia se suben a un carro ayer hablaba yo o Antier de F\u00f3rmula todos los noticieros en contra pero tambi\u00e9n en abono a f\u00f3rmula si le cambia Jaime BS as\u00ed se llama no le cambias ya no quiero a L\u00f3pez D\u00f3riga quiero a qui\u00e9n est\u00e1 ah\u00ed Ah Luis C\u00e1rdenas le cambias a Luis Carlos es lo mismo ya no quiero a Ciro Ah\u00ed vas a encontrar a Loret te va a ir bien este no est\u00e1 Sarmiento aqu\u00ed en otro D\u00f3nde est\u00e1 Sarmiento Qu\u00e9 estaci\u00f3n es radio c\u00e1mbiale vas a encontrarte A zuckerman d\u00f3nde est\u00e1 zuckerman [M\u00fasica] no hay c\u00e1mbiale porque te vas a encontrar a el horario El Heraldo radio Qui\u00e9n est\u00e1 ah\u00ed de los famosos que les pagan bien Sergio Sarmiento no Pero c\u00e1mbiale porque est\u00e1 mejor Carmen Aristegui presidente ya la hiciste precisamente Y por \u00faltimo Bueno pero aqu\u00ed no est\u00e1 as\u00ed presidente solamente preguntarle por \u00faltimo Puedes cambiarle y encuentras otra cosa y puede leer este la jornada de Guerrero o sur o cualquier otro peri\u00f3dico presidente por \u00faltimo preg\u00fantale qu\u00e9 reporte tiene sobre la violencia las \u00faltimas horas en Nuevo Le\u00f3n hubo varios cuerpos desmembrados incluso que colgaron de un puente y Si tiene alguna opini\u00f3n o reflexi\u00f3n sobre las diferencias y rompimientos internos en movimiento ciudadano gracias S\u00ed acerca de lo \u00faltimo no este Ojal\u00e1 y resuelvan sus diferencias todos todos todos en general y acerca de la violencia en Nuevo Le\u00f3n s\u00ed se analiz\u00f3 hoy en la ma\u00f1ana la situaci\u00f3n y se est\u00e1 llevando a cabo una investigaci\u00f3n de las \u00faltimas horas no creo que lo haya hechos es un buen gobernador el de Nuevo Le\u00f3n Lo que pasa que tiene este en contra a los del prian en Nuevo Le\u00f3n y adem\u00e1s al norte que es de los mismos due\u00f1os de reforma Pero c\u00f3mo estar\u00e1 lo he dicho pues el norte [M\u00fasica] que hasta parece de izquierda el reforma en comparaci\u00f3n al norte Y ah\u00ed s\u00ed este no hay ninguna posibilidad de pluralidad todo es derecho y un conservadurismo de lo m\u00e1s atrasado y manipulador [M\u00fasica] entonces hay que tener cuidado porque seguro que el reforma como ahorita est\u00e1 en una campa\u00f1a no s\u00e9 qu\u00e9 preocupaci\u00f3n tienen si yo Ya dije qui\u00e9n iba a ser este la candidata desde hace tres cuatro meses no s\u00e9 qu\u00e9 est\u00e1 pasando que est\u00e1n muy nervioso Y entonces a todos los que no se suman el reforma los est\u00e1 golpeando creo que eso es lo que est\u00e1 pasando con el movimiento ciudadano reforma est\u00e1 puede ser que no est\u00e1 peg\u00e1ndole reforma a Dante [M\u00fasica] es eso o sea como dicen ah\u00ed en mi pueblo Por algo ser\u00e1 entonces hay que verlo con cuidado v\u00e1monos [M\u00fasica] tienes el dato a ver de una vez y me mandaron el curr\u00edculum Ricardo M\u00e1rquez Gracias colaborador qu\u00e9 qu\u00e9 cargo ten\u00eda con Garc\u00eda Luna Sistema Nacional de seguridad [M\u00fasica] el secretario [M\u00fasica] era de los [M\u00fasica] m\u00e1s importantes y Los contrat\u00f3 lo contrat\u00f3 la se\u00f1ora que b\u00e1sicamente no s\u00e9 qu\u00e9 cargo le dieron pero es para seguridad y como ya no puedo hablar nada m\u00e1s as\u00ed pura se\u00f1as para esto [M\u00fasica] acu\u00e9rdense que esto es para que no no escucho eh No no es para lo otro que est\u00e1n pensando ustedes [M\u00fasica] pero miren [M\u00fasica] ma\u00f1ana va a ser ocho columna en todos los peri\u00f3dicos hasta en el reforma Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a todos Alberto Morales del Peri\u00f3dico del universal presidente aprovechando Quiero preguntarle al director del IMSS si est\u00e1 satisfecho con la decisi\u00f3n que tom\u00f3 y si no descarta en un futuro volver a retomar su aspiraci\u00f3n a la gubernatura de Chiapas como primera pregunta [M\u00fasica] Muchas gracias se\u00f1or presidente Muchas gracias Por supuesto que s\u00ed las decisiones por dif\u00edciles que sean cuando son las correctas creo que lo hacen estar satisfecho y tranquilo a uno con su conciencia hoy lo que estamos construyendo es una instituci\u00f3n para los pr\u00f3ximos 80 a\u00f1os para las pr\u00f3ximas generaciones Y eso debe de anteponerse ante cualquier aspiraci\u00f3n por leg\u00edtima que sea y Qu\u00e9 generosa es la vida de poder estar en Guerrero para decirlo aqu\u00ed la patria es primero director se menciona que los problemas que hubo que algunas empresas y las licitaciones tuvieron que ver en en esta decisi\u00f3n usted comparte Esa visi\u00f3n No esas versiones ya fueron aclaradas al peri\u00f3dico que las public\u00f3 sacaron completa una versi\u00f3n de que no hab\u00eda direcciones falsas que no hab\u00eda registros p\u00fablicos que no existieran y se aclar\u00f3 este y en ning\u00fan momento tuvo que ver esto este Esta es una decisi\u00f3n que quiz\u00e1 algunos no la van a poder entender en este momento otros no la van a querer entender en este momento pero creo que los hechos siguientes y demostrar Por qu\u00e9 es que yo tom\u00e9 esta decisi\u00f3n de seguir acompa\u00f1ando al presidente L\u00f3pez Obrador encabezando este prop\u00f3sito de construir un nuevo sistema de salud una nueva instituci\u00f3n es similar a el momento cuando se construy\u00f3 el IMSS hace 80 a\u00f1os y yo creo que nadie en ese momento escatim\u00f3 las cosas Yo estoy consciente de algo y es algo muy \u00edntimo y muy personal para m\u00ed estoy acompa\u00f1ando como los que acompa\u00f1aron a Ju\u00e1rez acompa\u00f1aron a L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y eso pues solo la historia demostrar\u00e1 quien ten\u00eda raz\u00f3n no descarta en un futuro volver a retomar esta aspiraci\u00f3n Chiapas siempre va a estar en mi destino en mi origen es una causa que adem\u00e1s estoy seguro que se puede ayudar mucho tambi\u00e9n el estado de Chiapas es el que tiene menos personas con seguridad social tener un IMSS bienestar fuerte al final de cuentas apoya a cuatro punto cinco millones de chiapanecos que no tienen hoy acceso a la seguridad social entonces las las intenciones de ayudar a Chiapas no tienen que verse desde qu\u00e9 cargo se puede aportar sino Cu\u00e1l es el momento y cu\u00e1l es la el lugar desde donde m\u00e1s se puede ayudar tengo 44 a\u00f1os entonces ya y me dedico a la pol\u00edtica solo s\u00e9 hacer esto entonces seguramente en un futuro este quiz\u00e1 pero en este momento estoy concentrado en el bienestar Gracias Alberto presidente quiero insisto cu\u00e1ntos a\u00f1os tienes 44 [M\u00fasica] el presidente quiero insistir un poco con el tema de MC usted pide que se resuelvan para todos los partidos esto ser\u00eda por un tema de gobernabilidad o porque ve que esto podr\u00eda causar ruido en la elecci\u00f3n de 2024 no es que es normal en la democracia [M\u00fasica] y hay que ver siempre lo que hay detr\u00e1s siempre siempre hay que decir de parte de qui\u00e9n entonces por eso no crean que yo ando yendo en reforma no pero son predecibles ya desde hace a\u00f1os d\u00e9cadas no necesito ver un informe una columna de hace que l\u00ednea editorial tiene ese peri\u00f3dico porque no son medios de informaci\u00f3n Son medios que defienden intereses creados es un bolet\u00edn del bloque conservador es un bolet\u00edn de las minor\u00edas entonces tienen diferencias con nosotros porque nosotros queremos que haya una aut\u00e9ntica democracia en M\u00e9xico que sea el pueblo El que mande democracia lo he dicho muchas veces significa El poder del pueblo demos es pueblo Kratos es poder Esa es la composici\u00f3n de la palabra es el poder del pueblo y en nuestro pa\u00eds no hab\u00eda democracia lo que hab\u00eda era una oligarqu\u00eda que es el poder de La minor\u00eda el poder de los potentados el poder de los ricos con una fachada de democracia entonces cuando como dec\u00eda el ilustre guerrerense lo vuelvo a citar Don Juan \u00c1lvarez que no hab\u00eda m\u00e1s que enfrentar a la tiran\u00eda de Santana expres\u00f3 dijo es tan cheta que luego Supe que era esta tela est\u00e1n cheta est\u00e1 muy angosta no hay ni para d\u00f3nde hacerse es decir son tiempos de definici\u00f3n S\u00ed pero ah\u00ed hay una ruptura Entonces qu\u00e9 hizo este bloque conservador que ya no mandan todav\u00eda tienen ah\u00ed sus enclaves de poder lo que hablamos del poder judicial pero ya no tienen al ejecutivo ya no tienen el legislativo Imag\u00ednese Cu\u00e1ntas reformas a la Constituci\u00f3n hicieron para favorecerse d\u00edganme de una reforma a la constituci\u00f3n que los \u00faltimos 36 a\u00f1os de dominaci\u00f3n neoliberal o porfirista se haya hecho En beneficio del pueblo de M\u00e9xico una d\u00edganme una reforma yo les puedo mencionar 50 en contra El poder legislativo congelamiento de salario quitas de prestaciones para los trabajadores desaparici\u00f3n de elegido privatizaci\u00f3n de los bancos de Las Minas de las carreteras de los puertos privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica todo para qu\u00e9 aumento de impuestos quer\u00edan cobrar iva en alimentos en medicamentos nosotros los paramos pero no pudimos pararlos en todo avanzaron much\u00edsimos saqueando Entonces ya no tienen de un poder legislativo d\u00f3cil comprable porque cuando hicieron la reforma energ\u00e9tica entregaron moches sobornaron a diputados senadores para que votaran Ah\u00ed est\u00e1 en la c\u00e1rcel director de Pemex que confes\u00f3 que le hab\u00eda entregado dinero a legisladores del pan para que votaran a favor de la reforma energ\u00e9tica f\u00edjense Cu\u00e1nta ambici\u00f3n por el dinero porque el pan surgi\u00f3 para oponerse a la pol\u00edtica del General C\u00e1rdenas y para oponerse a la expropiaci\u00f3n del petr\u00f3leo Siempre han estado en contra de Pemex siempre la expropiaci\u00f3n petrolera que lleva a cabo el general C\u00e1rdenas Se consuma en 1938 y en 1939 se funde el pan No solo para oponerse a la pol\u00edtica petrolera del General C\u00e1rdenas sino para oponerse a la pol\u00edtica laboral del General C\u00e1rdenas y para oponerse sobre todo a la pol\u00edtica agraria a la entrega de la tierra a los campesinos Y ahora resulta que les est\u00e1n dando lo que les dio origen y todav\u00eda cobran porque lo hubiesen hecho un gusto pues es su bandera de siempre no De todas maneras pidieron dinero Entonces qu\u00e9 pasa ya se vuelven a configurar ahora siempre quienes nos robaron la presidencia en el 2006 ellos no gan\u00f3 Calder\u00f3n hubo un fraude y causaron much\u00edsimo da\u00f1o porque si no hubiesen impuesto a Calder\u00f3n no se hubiese declarado la guerra qu\u00e9 caus\u00f3 much\u00edsimos muertos y que nos meti\u00f3 en este espiral de violencia porque le peg\u00f3 un garrotazo a lo tonto al avispero no hab\u00eda un diagn\u00f3stico no ten\u00edan programas para atender a los j\u00f3venes nunca se atendieron las causas y no solo eso lo peor es que el encargado de la seguridad estaba metido con una de las bandas lo peor siempre recuerdo porque en Estados Unidos por una mala costumbre de hace como 200 a\u00f1os que tienen cosas muy buenas y son muy comprensivos los gobernantes sobre todo ahora el presidente de baile pero de todas maneras quedan no las malas costumbres de querer convertirse en jueces en creerse que son el gobierno del mundo y ellos califican el aeropuerto de la Ciudad y resulta que decidieron que ahora el aeropuerto de la Ciudad tiene categor\u00eda dos nos bajaron de categor\u00eda pero cuando este Garc\u00eda Luna y Calder\u00f3n no pero ni Garc\u00eda ni Calder\u00f3n sino el cartel del Pac\u00edfico manejaba el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico ten\u00eda categor\u00eda Cu\u00e1l es la otra una mejor categor\u00eda y ya hasta se sabe de que bajaban ah\u00ed cargamentos debe operativos que ellos controlaban el aeropuerto entonces esta gente son nuestros paisanos que no son nuestros enemigos son nuestros adversarios pues quieren continuar con ese r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y quieren regresar por sus fueros precisamente Entonces no te estoy dando este contexto para este contestar tu pregunta Entonces qu\u00e9 quiere que todos se unan en contra de nosotros Entonces como hay algunas resistencias como esta del movimiento ciudadano que ellos dicen no vamos solos Esa es la postura Delgado dicen no este traidores no se alinean es muy intolerante o sea todos este tienen que entrarle al aro todos tienen que estar con La Mafia del poder todos tienen que ser aplaudidores alcahuetes de los potentados los que ya gobernaron y llevaron al pa\u00eds al fracaso rotundo los que se dedicaron a saquear a M\u00e9xico Esos son los que quieren regresar y entonces se enojan porque un partido dice lo vamos a analizar Y entonces eres un traidor uno de ellos no que ten\u00eda pues mucho inter\u00e9s tampoco lo voy a mencionar porque estaba muy no echado para adelante y todo no aguant\u00f3 ni [M\u00fasica] el primer apret\u00f3n no no no no no otro otro del bloque conservador Este s\u00ed no aguant\u00f3 No yo no dije s\u00ed ya no me vayan a trampear usted este y luego pero no aguant\u00f3 vean a Fox qui\u00e9n sabe este c\u00f3mo est\u00e1 tejemaneje vean a Fox vean los el que est\u00e9 en contra No le andes haciendo [M\u00fasica] el juego el viejito \u00e9l no dice as\u00ed pero otros S\u00ed el viejito Claro que ya tengo este mi edad estoy lleno de achaques este pero pues me da much\u00edsimo gusto no [M\u00fasica] tener madurez nada m\u00e1s les recuerdo de que soy m\u00e1s joven estoy chamaco en comparaci\u00f3n con el presidente de China En comparaci\u00f3n con el Primer Ministro de la India estoy m\u00e1s joven estoy m\u00e1s joven que el presidente de Rusia [M\u00fasica] y estoy m\u00e1s joven bueno que mi amigo este el presidente de Estados Unidos es que lo de la edad es muy relativo la edad es un estado de \u00e1nimo hay j\u00f3venes que ya parecen ancianos presidente no estoy hablando de Zo\u00e9 ese est\u00e1 bateando arriba de 300 este por \u00faltimo pero no tiene nada que ver la edad entonces es eso lo que est\u00e1 sucediendo Entonces el reforma tiene una campa\u00f1a ayudando ablandarlos a todos para someterlos ahora este me imagino que deben de estar este [M\u00fasica] Bueno ya no voy a seguir porque luego ahora me acaban de bajar otro programa otra ma\u00f1anera Ayer me notificaron una donde dije [M\u00fasica] de que hab\u00edan tergiversado [M\u00fasica] mi opini\u00f3n mi dicho lo cambiaron todo lo retorcieron y como demostr\u00e9 de que hab\u00edan alterado [M\u00fasica] lo que hab\u00eda yo expresado Ayer me avisan de que nos bajan tambi\u00e9n la misma consejera que es filopanista ni modo ya me va a este a volver a sancionar Pero en fin es eso es eso lo que est\u00e1 sucediendo entonces la verdad no les va a alcanzar porque el pueblo es mucha pieza tienen que empezar por aprender a respetar al pueblo les va a llevar tiempo porque no es esa su costumbre ellos son muy clasistas son muy racistas y menosprecian al pueblo Pero la \u00fanica posibilidad que tienen es de que empiecen a aprender a respetar al pueblo y si llegan a querer al pueblo [M\u00fasica] a sentir amor por el pueblo como el amor que le ten\u00eda el general C\u00e1rdenas al pueblo Entonces s\u00ed van a poder gobernar el pa\u00eds es que ya este pueblo ha tomado conciencia est\u00e1 muy politizado y ya no va a permitir que lo sigan robando no va a permitirlo entonces hay ahora opciones Se abrieron estos caminos no hab\u00edan estos caminos antes por eso andan molestos desesperados y atac\u00e1ndonos no ven lo de los libros de texto qu\u00e9 reporte le ha dado a la SEP qu\u00e9 va a pasar en Chihuahua lunes vamos pero en Chihuahua no van a tener estos libros en Chihuahua y en Coahuila qu\u00e9 va a pasar donde no no tenemos que esperar a que este ministro tan recto en esto no justo C\u00f3mo se llama Luis Mar\u00eda \u00e1guila que fue el que le entreg\u00f3 los amparos saben cu\u00e1nto tiempo se llev\u00f3 creo que cinco d\u00edas para amparar a la gobernadora de Chihuahua para que no entregue los libros a los ni\u00f1os de Chihuahua a los estudiantes de Chihuahua cinco d\u00edas y luego ya encargado presenta el gobernador de Coahuila riquelme otra controversia para que no se repartan los libros en Coahuila y en tres d\u00edas le otorga el amparo tres d\u00edas hasta ahora no ha habido otro pero est\u00e1 en oferta si alguien se anima pues puede ser que en 24 horas le entregue no El amparo saben cu\u00e1nto tiempo lleva este con un expediente de 25 mil millones de pesos 25 mil millones Cu\u00e1nto es el presupuesto de Guerrero debe ser como 40 mil millones 50.000 m\u00e1s tres veces m\u00e1s que los veinticinco mil millones 25 mil millones de pesos ah\u00ed en su gaveta ocho meses lleva y no resuelve y \u00c9l pidi\u00f3 qu\u00e9 le pasaran a ese expediente de ayer me dec\u00eda alguien as\u00ed con mucho cinismo que este pod\u00edan estarse todo el tiempo no ten\u00edan L\u00edmite para resolver [M\u00fasica] cuando se trata de proteger a quien presuntamente le debe a la hacienda p\u00fablica veinticinco mil millones de pesos no hay tiempo Pero para que no se repartan los libros tres d\u00edas ah\u00ed s\u00ed resuelve r\u00e1pido Esa es la justicia si por eso agarr\u00e9 Este ejemplo porque S\u00ed ah\u00ed est\u00e1 Pero antes la de Chihuahua present\u00f3 el recurso el cuatro de agosto el 9 de agosto la presidenta porque Claro que hay acuerdo se lo entrega a este ministro porque son del mismo bloque conservador uno podr\u00eda decir Y por qu\u00e9 no se lo entreg\u00f3 otro ministro Por qu\u00e9 no se lo entreg\u00f3 a la ministra loreta no ya estaban de acuerdo y en cinco d\u00edas h\u00e1biles resolvi\u00f3 que no se entregan los libros en Chihuahua pero despu\u00e9s inmediatamente el 16 de agosto el gobernador de Coahuila hace lo mismo y le baja a tres d\u00edas h\u00e1biles bueno Por qu\u00e9 no le mand\u00f3 la presidenta a otro ministro el caso me van a decir No pues es que ya conoce del asunto el ministro Pues que termine no de estudiarlo tres d\u00edas ahora les voy a poner esto 25 mil millones de pesos no han podido ser recuperados por la hacienda p\u00fablica es dinero del pueblo eso debe de quedar muy claro el presupuesto no es dinero del gobierno de dinero del pueblo nosotros los servidores p\u00fablicos somos simplemente administradores del dinero del pueblo y estamos obligados a ser buenos administradores el se\u00f1or Aguilar Morales pidi\u00f3 el expediente y se lo entrega para \u00e9l atenderlo y ah\u00ed lo tiene ocho meses fue en diciembre del a\u00f1o pasado Entonces yo le pregunto a la presidenta del poder judicial y al ministro Cu\u00e1ndo van a resolver en un sentido o en otro cuando van a resolver porque la Constituci\u00f3n Establece que la justicia tiene que ser pronta y expedita y si es pronta y es expedita para los de enfrente los del flanco derecho y para el pueblo para el flanco izquierdo duerme el sue\u00f1o de los justos entonces Esto es lo que est\u00e1 entonces la pregunta del movimiento ciudadano no soy un experto ni estoy informado ni nada pero como los conozco los he padecido durante mucho tiempo Gracias presidente Ya v\u00e1monos a desayunar v\u00e1monos ya ya Much\u00edsimas gracias Me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 13 days ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:14:48.148580"
}