{
    "video_id": "6wfpoWNs6bo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/6wfpoWNs6bo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDHAvIouC0IshYCxDRH7T_EsjQYYA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=6wfpoWNs6bo",
    "video_title": "Una reflexi\u00f3n desde la frontera sur",
    "video_length_seconds": 262,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "amanecimos en tapachula aqu\u00ed donde",
            "start": 1.3,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "comienza nuestra patria es el l\u00edmite de",
            "start": 4.41,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico con guatemala vamos a estar m\u00e1s",
            "start": 8.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cerca de la frontera porque vamos a",
            "start": 12.34,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "estar en tuxtla chico luego en tuzant\u00e1n",
            "start": 14.38,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "y por la tarde noche vamos a pijijiapan",
            "start": 18.279,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 22.509,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "zona m\u00e1s hacia el centro el estado de",
            "start": 24.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "chiapas y desde las zonas afectadas por",
            "start": 28.97,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "los sismos",
            "start": 31.88,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la frontera",
            "start": 33.26,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "crisis est\u00e1n pegando muy fuerte porque",
            "start": 36.9,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que no hay crecimiento",
            "start": 42.08,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico de que no haya empleo de que",
            "start": 46.65,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "no se promueve el desarrollo no hay",
            "start": 49.02,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica federal ojos",
            "start": 50.64,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ni siquiera mil millones de pesos que",
            "start": 56.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fue lo que cost\u00f3 a la ampliaci\u00f3n del",
            "start": 59.59,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hangar presidencial para guardar el",
            "start": 61.12,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n de pe\u00f1a nieto",
            "start": 64.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 66.93,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ni siquiera es invertir los federales no",
            "start": 69.22,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "es realmente un abandono completo pero",
            "start": 73.08,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "si les afect\u00f3 mucho el que hayan tomado",
            "start": 77.83,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n",
            "start": 81.16,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "en este sexenio de aumentar el iva en la",
            "start": 83.39,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "frontera pagaban el 11 por ciento y les",
            "start": 86.27,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "aumentaron al 16% por si fuese poco hay",
            "start": 90.229,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "algo aqu\u00ed que llama la atenci\u00f3n",
            "start": 95.03,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del otro lado de la frontera con",
            "start": 99.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "guatemala es m\u00e1s barata la gasolina que",
            "start": 101.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y en guatemala no tienen",
            "start": 103.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 107.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me gustar\u00eda que los tecn\u00f3cratas",
            "start": 108.85,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "del neoliberalismo estos genios",
            "start": 113.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "han regresado",
            "start": 118.73,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ciertas universidades que no voy a",
            "start": 121.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mencionar porque tambi\u00e9n ha regresado a",
            "start": 124.0,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 126.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que son muy buenos profesionistas",
            "start": 128.649,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "pero los que han dominado la econom\u00eda en",
            "start": 131.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos a\u00f1os en m\u00e9xico de esa",
            "start": 134.56,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "escuela han sido un fiasco y quieren",
            "start": 137.38,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "seguir mal gobernando el pa\u00eds pero bueno",
            "start": 142.15,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "les pregunto porque la gasolina en",
            "start": 145.96,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es m\u00e1s cara que en estados unidos",
            "start": 149.26,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y que en guatemala",
            "start": 152.37,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "porque es m\u00e1s cara la gasolina en",
            "start": 155.97,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en guatemala que no tiene",
            "start": 160.05,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo si nosotros tenemos la materia",
            "start": 162.09,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "prima",
            "start": 164.64,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda que lo explicar\u00e1n por qu\u00e9",
            "start": 167.58,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los mexicanos tenemos que pagar m\u00e1s por",
            "start": 172.22,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "la gasolina",
            "start": 175.02,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "que en eeuu",
            "start": 176.91,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en guatemala yo tengo una explicaci\u00f3n",
            "start": 178.96,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "yo creo que el problema principal en",
            "start": 183.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds por el que es m\u00e1s cara la",
            "start": 186.83,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "gasolina por lo que es m\u00e1s caro \u00e9l dice",
            "start": 189.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la luz que acaba de aumentar para el",
            "start": 193.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "consumo industrial hasta 400 por ciento",
            "start": 196.82,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "toda esta carest\u00eda todos los aumentos de",
            "start": 201.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "precios",
            "start": 204.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la corrupci\u00f3n que",
            "start": 205.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "impera",
            "start": 208.8,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico hay mucha corrupci\u00f3n en guatemala",
            "start": 209.91,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "por pruebo ejemplo tienen en la c\u00e1rcel",
            "start": 212.18,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el expresidente de la rep\u00fablica porque",
            "start": 215.46,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "le comprobaron que se robo",
            "start": 219.35,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "40 millones de pesos",
            "start": 225.02,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "s presidencia de guatemala que est\u00e1 en",
            "start": 227.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel no llega ni a carteristas en",
            "start": 229.59,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con los pol\u00edticos corruptos",
            "start": 232.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds nosotros padecemos de",
            "start": 234.3,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y de impunidad pero eso",
            "start": 237.54,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pronto muy pronto se va a terminar se va",
            "start": 240.29,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "a acabar con la corrupci\u00f3n se va a",
            "start": 244.68,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "acabar con la impunidad para que haya",
            "start": 246.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "justicia haya crecimiento haya empleo",
            "start": 249.5,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "haya bienestar haya paz y tranquilidad",
            "start": 252.54,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "en mexico en nuestro querido m\u00e9xico",
            "start": 255.829,
            "duration": 4.831
        }
    ],
    "transcription_text": " amanecimos en tapachula aqu\u00ed donde comienza nuestra patria es el l\u00edmite de m\u00e9xico con guatemala vamos a estar m\u00e1s cerca de la frontera porque vamos a estar en tuxtla chico luego en tuzant\u00e1n y por la tarde noche vamos a pijijiapan que es zona m\u00e1s hacia el centro el estado de chiapas y desde las zonas afectadas por los sismos aqu\u00ed en la frontera crisis est\u00e1n pegando muy fuerte porque adem\u00e1s de que no hay crecimiento econ\u00f3mico de que no haya empleo de que no se promueve el desarrollo no hay inversi\u00f3n p\u00fablica federal ojos ni siquiera mil millones de pesos que fue lo que cost\u00f3 a la ampliaci\u00f3n del hangar presidencial para guardar el avi\u00f3n de pe\u00f1a nieto mil millones de pesos ni siquiera es invertir los federales no es realmente un abandono completo pero si les afect\u00f3 mucho el que hayan tomado la decisi\u00f3n en este sexenio de aumentar el iva en la frontera pagaban el 11 por ciento y les aumentaron al 16% por si fuese poco hay algo aqu\u00ed que llama la atenci\u00f3n del otro lado de la frontera con guatemala es m\u00e1s barata la gasolina que en m\u00e9xico y en guatemala no tienen petr\u00f3leo a m\u00ed me gustar\u00eda que los tecn\u00f3cratas del neoliberalismo estos genios han regresado ciertas universidades que no voy a mencionar porque tambi\u00e9n ha regresado a otros que son muy buenos profesionistas pero los que han dominado la econom\u00eda en los \u00faltimos a\u00f1os en m\u00e9xico de esa escuela han sido un fiasco y quieren seguir mal gobernando el pa\u00eds pero bueno les pregunto porque la gasolina en m\u00e9xico es m\u00e1s cara que en estados unidos y que en guatemala porque es m\u00e1s cara la gasolina en nuestro pa\u00eds en guatemala que no tiene petr\u00f3leo si nosotros tenemos la materia prima me gustar\u00eda que lo explicar\u00e1n por qu\u00e9 los mexicanos tenemos que pagar m\u00e1s por la gasolina que en eeuu en guatemala yo tengo una explicaci\u00f3n yo creo que el problema principal en nuestro pa\u00eds por el que es m\u00e1s cara la gasolina por lo que es m\u00e1s caro \u00e9l dice la luz que acaba de aumentar para el consumo industrial hasta 400 por ciento toda esta carest\u00eda todos los aumentos de precios tiene que ver con la corrupci\u00f3n que impera m\u00e9xico hay mucha corrupci\u00f3n en guatemala por pruebo ejemplo tienen en la c\u00e1rcel el expresidente de la rep\u00fablica porque le comprobaron que se robo 40 millones de pesos s presidencia de guatemala que est\u00e1 en la c\u00e1rcel no llega ni a carteristas en comparaci\u00f3n con los pol\u00edticos corruptos de nuestro pa\u00eds nosotros padecemos de corrupci\u00f3n y de impunidad pero eso pronto muy pronto se va a terminar se va a acabar con la corrupci\u00f3n se va a acabar con la impunidad para que haya justicia haya crecimiento haya empleo haya bienestar haya paz y tranquilidad en mexico en nuestro querido m\u00e9xico ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:49:02.880774"
}