{
    "video_id": "6wu9TlbPdMQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/6wu9TlbPdMQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAxCVwg_6m2qbMMJsxz10WpvLRjKQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=6wu9TlbPdMQ",
    "video_title": "Acciones para el rescate de mineros en M\u00fazquiz, Coahuila. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 3460,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "2",
            "start": 375.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 380.96,
            "duration": 21.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 382.83,
            "duration": 19.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 423.39,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 450.33,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "hoy vamos a",
            "start": 458.67,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "informar no tenemos mucho tiempo porque",
            "start": 460.83,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "salvo a una gira y tengo que estar en el",
            "start": 464.97,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 469.65,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "a las ocho y veinte",
            "start": 475.31,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana nos da tiempo para",
            "start": 478.91,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "informarles",
            "start": 483.489,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 485.38,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 rescatar a los siete mineros",
            "start": 488.2,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "que quedaron",
            "start": 493.9,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "atrapados",
            "start": 495.689,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por el derrumbe de una mina",
            "start": 498.729,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "en mosc\u00fa coahuila",
            "start": 503.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "un accidente",
            "start": 509.87,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se rompi\u00f3 una",
            "start": 514.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "represa",
            "start": 516.35,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "quedaron atrapados desde hace 8 d\u00edas",
            "start": 519.479,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pedimos instrucciones para",
            "start": 527.57,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que se trasladar\u00e1n",
            "start": 530.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la guardia nacional",
            "start": 535.04,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "de elementos de la secretar\u00eda de la",
            "start": 538.55,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 540.709,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la secretaria del trabajo",
            "start": 542.44,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la directora de protecci\u00f3n civil",
            "start": 547.56,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "la secretaria de econom\u00eda",
            "start": 551.459,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se trabajaron",
            "start": 556.08,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "150 horas",
            "start": 559.13,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "para el rescate",
            "start": 562.13,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "enviamos de nuevo",
            "start": 566.579,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nuestro p\u00e9same a los familiares",
            "start": 569.939,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 574.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 576.37,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "rosa icela rodr\u00edguez secretaria de",
            "start": 578.93,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 582.62,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "estuvo a cargo de esta acci\u00f3n",
            "start": 586.43,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 592.01,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "secretario luis cree ciencia sandoval",
            "start": 594.389,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "secretara la defensa porque",
            "start": 597.749,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "se at\u00f3",
            "start": 601.81,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pronto",
            "start": 605.63,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y con muchos elementos",
            "start": 607.82,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 612.24,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "buscando encontrar con vida a los",
            "start": 615.1,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "mineros",
            "start": 618.79,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se trabaj\u00f3 de manera coordinada con",
            "start": 621.73,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "las autoridades locales de coahuila",
            "start": 626.03,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tanto del municipio de muskiz como del",
            "start": 632.49,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "estado de coahuila del gobierno del",
            "start": 636.959,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "estado de coahuila",
            "start": 639.54,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y vamos a informarles",
            "start": 641.8,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "va a informar primero rosa icela luego",
            "start": 646.05,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "el general y tenemos una llamada",
            "start": 649.529,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 654.019,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "del aura",
            "start": 655.86,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y de luisa maria",
            "start": 658.01,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n all\u00e1 adelante",
            "start": 660.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 667.41,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos muy buen d\u00eda",
            "start": 670.05,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario",
            "start": 672.389,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "lu\u00eds crescencio sandoval es decir que",
            "start": 673.47,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "tras muchas horas de labores de rescate",
            "start": 678.839,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en la mina de muskiz coahuila",
            "start": 682.129,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "anoche se localiz\u00f3 el cuerpo del \u00faltimo",
            "start": 685.769,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "minero de los siete que perdieron la",
            "start": 689.199,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "vida tras el lamentable accidente",
            "start": 693.339,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "ocurrido el s\u00e1bado pasado",
            "start": 697.19,
            "duration": 11.339
        },
        {
            "text": "hacer un lamentar los hechos y ofrecer",
            "start": 701.93,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "nuestra solidaridad a las familias de",
            "start": 708.529,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas",
            "start": 713.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el lamentable suceso",
            "start": 715.5,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hacer un reconocimiento",
            "start": 718.69,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "a la buena coordinaci\u00f3n de los tres",
            "start": 722.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de gobierno municipal estatal y",
            "start": 724.56,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "federal decir que estuvimos en",
            "start": 727.439,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con todas las autoridades",
            "start": 731.699,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "por parte de la coordinadora nacional de",
            "start": 735.779,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil de esta secretar\u00eda as\u00ed",
            "start": 739.559,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n con la secretaria del",
            "start": 743.699,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "trabajo o luisa mar\u00eda alcalde y la",
            "start": 748.319,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "coordinadora",
            "start": 751.11,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 752.17,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la coordinadora nacional de protecci\u00f3n",
            "start": 754.01,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "civil la licenciada laura vel\u00e1zquez",
            "start": 756.17,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "decir que se estuvo ah\u00ed todo el tiempo",
            "start": 758.53,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "de d\u00eda y de noche muchos rescatistas",
            "start": 763.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trabajando a quienes le reconocemos y",
            "start": 767.21,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "agradecemos el trabajo que est\u00e1n en la",
            "start": 770.18,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "l\u00ednea o m\u00e1s tarde van a estar a bueno",
            "start": 775.4,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "entonces darles la la palabra a la",
            "start": 779.63,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "licenciada laura vel\u00e1zquez ya la",
            "start": 784.1,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "licenciada luisa mar\u00eda alcalde que est\u00e1n",
            "start": 786.95,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en muskiz coahuila est\u00e1n haciendo",
            "start": 790.31,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "precisamente el cierre de este operativo",
            "start": 793.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y es coordinadora general de protecci\u00f3n",
            "start": 797.45,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "civil adelante es licenciada",
            "start": 799.55,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buen d\u00eda bueno",
            "start": 803.1,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "entonces primero le doy la palabra al",
            "start": 805.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "general secretario luis crescencio",
            "start": 809.61,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "sandoval adelante",
            "start": 811.98,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "con permiso se\u00f1or presidente desde que",
            "start": 815.74,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se tuvo conocimiento de este derrumbe en",
            "start": 818.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "coahuila por instrucciones del se\u00f1or",
            "start": 822.49,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presidente pero empezamos a organizar",
            "start": 824.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "una fuerza que permitiera apoyar todos",
            "start": 828.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los esfuerzos que se estaban realizando",
            "start": 831.01,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en ese estado",
            "start": 832.9,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "de tal manera que pudo organizarse en",
            "start": 835.939,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nuestro equipo de respuesta inmediata a",
            "start": 840.409,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "emergencias o desastres con el apoyo del",
            "start": 842.779,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "personal que pudiera colaborar tambi\u00e9n",
            "start": 845.949,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "en las actividades que se iban a",
            "start": 849.229,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "realizar all\u00e1 el efectivo lo que",
            "start": 850.999,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 son 166 elementos el 145 de",
            "start": 853.939,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "personal del ej\u00e9rcito y 21 de la guardia",
            "start": 860.109,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 863.419,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "14 veh\u00edculos del ej\u00e9rcito 3 de la",
            "start": 864.93,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "guardia tres aeronaves de la fuerza",
            "start": 868.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea mexicana y una de la guardia y dos",
            "start": 870.899,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "de este binomios can\u00f3filos de la",
            "start": 874.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "secretaria de la defensa nacional todo",
            "start": 878.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "este personal desde su arribo o se puso",
            "start": 880.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a disposici\u00f3n de la coordinadora",
            "start": 883.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nacional de protecci\u00f3n civil de la",
            "start": 885.839,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda del trabajo y de las",
            "start": 887.52,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "secretarias de econom\u00eda quienes fueron",
            "start": 888.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las responsables de coordinar todos los",
            "start": 891.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esfuerzos en el \u00e1rea en las acciones que",
            "start": 894.12,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 el personal militar",
            "start": 897.3,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "inicialmente en el traslado a\u00e9reo de",
            "start": 901.62,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "todo el personal especializado para",
            "start": 903.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "poder apoyar el \u00e1rea el control de",
            "start": 905.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "acceso y seguridad perimetral la",
            "start": 908.91,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "seguridad y control en el acceso directo",
            "start": 910.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "al de la mina la extracci\u00f3n de agua y",
            "start": 914.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sedimentos con el empleo de bombas",
            "start": 916.98,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "sumergibles el apuntalamiento de paredes",
            "start": 919.5,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "reblandecidas el establecimiento de una",
            "start": 923.36,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "zona segura de la mina el empleo de los",
            "start": 926.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "binomios can\u00f3filos para",
            "start": 929.22,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda localizaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de",
            "start": 931.2,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "los cuerpos y el apoyo log\u00edstico",
            "start": 933.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "familias y rescatistas repito todas",
            "start": 935.33,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estas actividades en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 938.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los responsables designadas por el",
            "start": 941.49,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "gobierno federal y tambi\u00e9n aprovechar\u00eda",
            "start": 944.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "para hacer un reconocimiento a resaltar",
            "start": 948.06,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "esa coordinaci\u00f3n que hubo entre todas",
            "start": 953.16,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "las autoridades que participaron",
            "start": 954.93,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "resaltar ese esfuerzo conjunto de 24",
            "start": 957.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "horas este",
            "start": 960.81,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "para poder lograr los objetivos que se",
            "start": 962.85,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "buscaban y el apoyo de la poblaci\u00f3n de",
            "start": 966.089,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la empresa de todas las autoridades fue",
            "start": 969.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sumamente importante para poder lograr",
            "start": 971.699,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "este objetivo esto",
            "start": 974.79,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "a ver vamos a",
            "start": 979.649,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "descontados",
            "start": 982.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 986.75,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "muy buen d\u00eda un d\u00eda presidente nos",
            "start": 989.01,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "escuchan",
            "start": 992.73,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 993.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es que queremos",
            "start": 996.22,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y que informen primero reconocer por el",
            "start": 999.699,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "trabajo que hicieron",
            "start": 1003.66,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "luisa mar\u00eda del aura",
            "start": 1007.699,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo y coordinadora de",
            "start": 1011.63,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil",
            "start": 1015.12,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tengo entendido que",
            "start": 1018.6,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "est\u00e1n all\u00e1 desde el s\u00e1bado por la",
            "start": 1021.16,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "madrugada",
            "start": 1027.579,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "este fundamenta bleu accidente se",
            "start": 1029.549,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "present\u00f3 el viernes por la ma\u00f1ana",
            "start": 1034.15,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "yo estaba en xpujil campeche y me",
            "start": 1038.449,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "informaron y ah\u00ed di las instrucciones",
            "start": 1043.61,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "para que ustedes se trasladar\u00e1n",
            "start": 1047.089,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "a mosc\u00fa",
            "start": 1050.54,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de servidores",
            "start": 1055.1,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos municipales estatales federales",
            "start": 1060.919,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "de los familiares de los mineros de",
            "start": 1065.299,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "mucha gente que ayud\u00f3",
            "start": 1068.48,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "y terminaron la noche ya de rescatar al",
            "start": 1072.78,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "\u00faltimo cuerpo nos pueden informar",
            "start": 1078.51,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "s\u00ed claro que s\u00ed estudiante muy bueno y",
            "start": 1083.37,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "espero que nos escuchen las se\u00f1ales por",
            "start": 1088.34,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "acta falla un poquito tenemos muy",
            "start": 1092.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "concretas en nuestra informaci\u00f3n muchas",
            "start": 1095.6,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "gracias a usted y al secretario se",
            "start": 1098.19,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "aprobar\u00e1n a todos muy buen d\u00eda",
            "start": 1105.57,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "exactamente se\u00f1or presidente llegamos el",
            "start": 1108.34,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "d\u00eda s\u00e1bados y junio a las 2 de la ma\u00f1ana",
            "start": 1111.74,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos aqu\u00ed en mis city seguimos aqu\u00ed",
            "start": 1116.17,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "se hemos estado tratando de manera",
            "start": 1119.9,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "integral la 340 horas para lograr el",
            "start": 1123.83,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "objetivo principal de todo tipo de",
            "start": 1128.87,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "rescate a los siete trabajadores",
            "start": 1132.89,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "ketamina estaba la cual es de colapsos",
            "start": 1135.73,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n est\u00e1 fuertemente en la",
            "start": 1140.68,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "causa de la cr\u00edtica de una manera",
            "start": 1144.65,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1n est\u00e1 ubicada en rancher\u00edas a es",
            "start": 1147.7,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "elegido de la rancher\u00eda en el municipio",
            "start": 1152.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de muskiz del estado",
            "start": 1155.57,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "como bien se\u00f1or presidente por misiones",
            "start": 1159.65,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "nos trasladamos al bus y desiertas en la",
            "start": 1164.18,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "tarde noche a las 11 50 de la ma\u00f1ana de",
            "start": 1168.38,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 1174.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fuera anunciado la protecci\u00f3n city bell",
            "start": 1175.97,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "estar de esta m\u00e1quina mi cara de",
            "start": 1179.57,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "inmediato hicimos en la comunicaci\u00f3n con",
            "start": 1184.82,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil municipal",
            "start": 1190.34,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "es necesario empezar desde el se\u00f1or",
            "start": 1198.64,
            "duration": 21.88
        },
        {
            "text": "nacional de 50 horas a un total de 555",
            "start": 1207.49,
            "duration": 17.77
        },
        {
            "text": "minutos \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 1220.52,
            "duration": 13.19
        },
        {
            "text": "un total de 17 d\u00edas de intenso trabajo",
            "start": 1225.26,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "en una unidad absoluta con el objetivo",
            "start": 1235.779,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de rescatar a los siete directos del",
            "start": 1239.649,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "se\u00f1or a las 21 58 horas de la noche",
            "start": 1243.279,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "estamos al \u00faltimo trabajador m\u00ednimo con",
            "start": 1248.71,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "el nombre de huacas mos",
            "start": 1253.749,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que un momento se ha certificado con su",
            "start": 1256.08,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "familia nosotros se\u00f1or se ha hecho una",
            "start": 1259.769,
            "duration": 10.981
        },
        {
            "text": "labor cercana a la licenciada mar\u00eda",
            "start": 1263.73,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "alcaldes en el trabajo para cercan\u00eda con",
            "start": 1270.75,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "las familias los trabajadores de saldar",
            "start": 1275.1,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de los gu\u00edas quienes encabezaron el",
            "start": 1278.61,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "rescate de los siete trabajadores fueron",
            "start": 1283.14,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "los propios pero ellos que conozco su",
            "start": 1286.62,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "vida de otras minas peque\u00f1as estaban al",
            "start": 1290.549,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "frente acompa\u00f1ados de la guardia",
            "start": 1295.83,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "nacional de la sedena",
            "start": 1299.519,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado de forma",
            "start": 1304.429,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "si me lo permiten hacer medici\u00f3n de",
            "start": 1308.789,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "todas las instancias participando del",
            "start": 1311.549,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gobierno local estuvo serena guardia",
            "start": 1315.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1318.029,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "la secretaria de trabajo de la",
            "start": 1318.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "universidad la secretar\u00eda de econom\u00eda",
            "start": 1321.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "con agua tics requisar y un gobierno del",
            "start": 1324.06,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "estado la secretaria de estado",
            "start": 1329.04,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando",
            "start": 1334.49,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "el secretario abajo del stand de la",
            "start": 1336.09,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00eda de protecci\u00f3n y que",
            "start": 1340.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "coahuila quien resalta la labor tan",
            "start": 1342.45,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "importante y acompa\u00f1amiento de",
            "start": 1346.62,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "protecciones de nuevo le\u00f3n y coahuila",
            "start": 1348.84,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "y por supuesto de la activaci\u00f3n al que",
            "start": 1354.59,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "todos estuvimos tambi\u00e9n acompa\u00f1ados por",
            "start": 1358.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n este principio de obras",
            "start": 1362.19,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas de la polic\u00eda muy mal del dif",
            "start": 1365.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "municipal agradecer a las empresas",
            "start": 1368.46,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "llenas que no est\u00e1 tan claro que no",
            "start": 1372.2,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "solamente",
            "start": 1375.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "haciendo eses y no permitiendo que sus",
            "start": 1377.1,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "trabajadores los mineros fueran a ir",
            "start": 1381.15,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "para poder rescatar a nuestros",
            "start": 1385.02,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1387.6,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1394.96,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "la solidaridad de la comunidad la labor",
            "start": 1397.61,
            "duration": 14.55
        },
        {
            "text": "los rescatistas vieron durante 24 horas",
            "start": 1403.5,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "quisiera igualmente tambi\u00e9n disposici\u00f3n",
            "start": 1417.47,
            "duration": 19.05
        },
        {
            "text": "no solamente necesarias",
            "start": 1427.65,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "el presidente est\u00e1 bien presentes en la",
            "start": 1441.59,
            "duration": 14.28
        },
        {
            "text": "mina siete d\u00edas",
            "start": 1451.5,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "era periodo y siempre el fuerte cuando",
            "start": 1456.59,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "todo el proceso y estaremos perros pero",
            "start": 1462.62,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "antes de todo viene sea de la finalmente",
            "start": 1466.61,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "ese se\u00f1or presidente y descansen en",
            "start": 1472.159,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "paktika ser compa\u00f1eros dineros el mundo",
            "start": 1476.75,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "del taxi en que las lluvias fuertes es",
            "start": 1480.83,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "ligero los cinco tiras por cart\u00f3n ante",
            "start": 1484.22,
            "duration": 12.92
        },
        {
            "text": "un \u00e1mbito es encontrar a esta gente",
            "start": 1488.289,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "a su sorpresa y bueno pues",
            "start": 1497.77,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "un abrazo para",
            "start": 1502.809,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "todos todos los que participaron a los",
            "start": 1505.33,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "familiares de los mineros",
            "start": 1508.81,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "un reconocimiento a todas ya todos",
            "start": 1513.299,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "un abrazo gracias gracias gracias",
            "start": 1517.35,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "gracias de todo coraz\u00f3n",
            "start": 1521.399,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "bueno pues",
            "start": 1526.419,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 quer\u00edamos informar esto porque es",
            "start": 1529.91,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1534.09,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "estaban las elecciones",
            "start": 1536.519,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 abandono",
            "start": 1544.11,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1546.98,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "solicitud de emergencia y se atendi\u00f3",
            "start": 1549.84,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "vamos a abrir si les parece tenemos una",
            "start": 1555.65,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "lista",
            "start": 1559.25,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 pendiente es india cerda",
            "start": 1563.43,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "luego arturo contreras",
            "start": 1568.63,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nuevos",
            "start": 1574.09,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sobre qu\u00e9",
            "start": 1576.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1578.68,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "a ver de una vez",
            "start": 1581.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "gracias presidente si es que bueno si",
            "start": 1585.5,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido el orden pero buenos d\u00edas",
            "start": 1587.27,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "precisamente ayer le estaba comentando",
            "start": 1588.67,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "que ya se hab\u00edan localizado a todos los",
            "start": 1590.69,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cuerpos de los mineros que",
            "start": 1593.48,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "lamentablemente pues perdieron la vida y",
            "start": 1594.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hay familiares de personas de mineros",
            "start": 1597.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que ante en anteriores ocasiones pues",
            "start": 1600.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sufrieron accidentes muchos que",
            "start": 1602.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "perdieron la vida los familiares tambi\u00e9n",
            "start": 1605.27,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1n levantando la voz despu\u00e9s de esto",
            "start": 1606.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3 en muskiz por situaciones",
            "start": 1608.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que se dieron desde hace tiempo por",
            "start": 1611.27,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "falta de supervisi\u00f3n que se dio desde",
            "start": 1613.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hace pues s\u00ed much\u00edsimo tiempo y",
            "start": 1616.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "precisamente lo que estas familias lo",
            "start": 1617.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que dicen es que actualmente ellos",
            "start": 1619.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tienen la sensaci\u00f3n de que en m\u00e9xico no",
            "start": 1621.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n cumpliendo estas medidas de no",
            "start": 1624.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n porque no hay una especie de",
            "start": 1626.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n a este tipo de lugares este",
            "start": 1628.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tipo de minas porque bueno pues se",
            "start": 1631.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "siguen dando este tipo de colapso es lo",
            "start": 1633.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que ellos mencionan es que consideran",
            "start": 1635.51,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que tampoco ha habido lo que hace falta",
            "start": 1637.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ya una revisi\u00f3n de los contratos que se",
            "start": 1639.59,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tiene desde cualquier instancia desde",
            "start": 1641.57,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "puede ser la cfc pero tambi\u00e9n desde",
            "start": 1643.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cualquiera de este tipo de lugares donde",
            "start": 1645.14,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pues se pone en riesgo la vida de los",
            "start": 1647.36,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "mineros de hecho lo que dicen algunos es",
            "start": 1648.89,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 1650.66,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "y han comentado en varias ocasiones que",
            "start": 1651.59,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "consideraban que no ten\u00edan las",
            "start": 1653.51,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "condiciones para trabajar alguno de",
            "start": 1654.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ellos de hecho alcanz\u00f3 a renunciar antes",
            "start": 1656.75,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "de que se diera justo este colapso en es",
            "start": 1659.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a preguntarle c\u00f3mo van a atender",
            "start": 1662.059,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "este tema de precisamente hacer la",
            "start": 1664.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de en qu\u00e9 condiciones est\u00e1n",
            "start": 1666.77,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "trabajando en este tipo de minas si",
            "start": 1668.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "usted se comprometen tambi\u00e9n al tema de",
            "start": 1671.809,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "que con esta revisi\u00f3n pudiera darse",
            "start": 1673.76,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "justo la no repetici\u00f3n de este tipo de",
            "start": 1675.62,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "situaciones para una especie de acceso a",
            "start": 1678.049,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "la justicia y de evitar que incluso se",
            "start": 1680.059,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "se premia empresas que ya estuvieron",
            "start": 1682.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "involucradas en este tipo de hechos como",
            "start": 1685.01,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "grupo m\u00e9xico al cual le dieron incluso",
            "start": 1687.14,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ya una concesi\u00f3n tambi\u00e9n para el tema",
            "start": 1689.179,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "del tren maya preguntarle este tipo de",
            "start": 1691.07,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "situaciones c\u00f3mo se van a tener",
            "start": 1693.289,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "presidentes pues se est\u00e1 atendiendo y",
            "start": 1694.789,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "vamos a continuar hay un cambio",
            "start": 1697.13,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ahora se gobierna para el pueblo para la",
            "start": 1700.79,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 1704.57,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "no es como antes cuando en coahuila",
            "start": 1706.34,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1711.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "dominaba a una familia",
            "start": 1713.26,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1718.55,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "un gran empresario",
            "start": 1720.08,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "eran los que dominaban que hac\u00edan lo que",
            "start": 1723.25,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "quer\u00edan ahora es distinto",
            "start": 1726.22,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "entonces vamos a que se contin\u00fae con la",
            "start": 1729.82,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n que no haya abusos que se",
            "start": 1734.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "proteja a los trabajadores lo que",
            "start": 1738.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "planteas de que haya supervisi\u00f3n la no",
            "start": 1741.04,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n de estos casos pero ahora",
            "start": 1744.85,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1750.169,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "que nos importaba m\u00e1s",
            "start": 1752.039,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "era el rescate",
            "start": 1755.44,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 1757.77,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "mineros atrapados",
            "start": 1759.89,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ya viene otra etapa",
            "start": 1763.87,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver hasta con lo judicial",
            "start": 1766.809,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y se tiene que llevar a cabo la",
            "start": 1772.38,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n porque el derrumbe si la",
            "start": 1774.48,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "mina estaba en condiciones",
            "start": 1778.35,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1782.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "trabajar o no que hab\u00eda seguridad pero",
            "start": 1784.46,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1788.36,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "es la etapa este que viene lo principal",
            "start": 1789.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 1794.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n los familiares que sucedi\u00f3",
            "start": 1795.22,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la vez pasada",
            "start": 1797.98,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "pasta de conchos",
            "start": 1799.98,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "s c",
            "start": 1805.03,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "dejo",
            "start": 1808.89,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "abandonado el rescate",
            "start": 1810.56,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ahora estamos nosotros en pasta de",
            "start": 1814.49,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "conchos rescatando a los cuerpos",
            "start": 1816.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos ese compromiso por los",
            "start": 1819.22,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 1821.99,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "entonces es completamente distinto",
            "start": 1823.94,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "yo de nuevo agradezco a quienes",
            "start": 1829.69,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "participaron en esto hay",
            "start": 1832.919,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "como se dice",
            "start": 1837.18,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "coloquialmente mucha grilla",
            "start": 1839.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y a veces",
            "start": 1845.22,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no les importa el dolor",
            "start": 1847.72,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 1851.9,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 1854.029,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "lo que busca en esa caja",
            "start": 1855.9,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "me refiero a",
            "start": 1858.82,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "l\u00edderes nylon",
            "start": 1862.47,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a pol\u00edticos corruptos empresarios",
            "start": 1865.19,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "deshonestos",
            "start": 1868.31,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a medios",
            "start": 1872.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vendidos o alquilados",
            "start": 1874.69,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que pensar primero",
            "start": 1878.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en la gente",
            "start": 1882.77,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y no aprovechar siempre una tragedia",
            "start": 1886.61,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "para sacar",
            "start": 1890.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "raja",
            "start": 1892.59,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "familias en un comunicado preguntaban",
            "start": 1896.1,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "bueno m\u00e1s bien ellas denunciaban que si",
            "start": 1899.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tiene que ver este tipo de mineras con",
            "start": 1901.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "contratos con la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1905.58,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "electricidad la misma cf ya hab\u00eda",
            "start": 1907.23,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "mencionado que no pero los familiares",
            "start": 1908.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "insisten en que el due\u00f1o si ya tiene",
            "start": 1910.65,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "otro tipo de contratos saber si van a",
            "start": 1913.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hacer esta revisi\u00f3n o qu\u00e9 hay en torno a",
            "start": 1915.03,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "las f respecto de no hay este contrato",
            "start": 1917.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es el informe que me dieron de todas",
            "start": 1920.16,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "maneras lo vamos a revisar pero eso",
            "start": 1922.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "insisto",
            "start": 1924.86,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es lo que viene",
            "start": 1927.44,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "la noche",
            "start": 1929.5,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "como a las 11",
            "start": 1934.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de la noche se rescat\u00f3",
            "start": 1936.73,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este al \u00faltimo minero",
            "start": 1940.24,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "tenemos hasta un v\u00eddeo no lo queremos",
            "start": 1943.37,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pasar por qu\u00e9",
            "start": 1945.53,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "es muy fuerte",
            "start": 1947.929,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "pero eso era lo que \u00e9ste nos",
            "start": 1950.46,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "preocupada y ocupada",
            "start": 1955.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ya vendr\u00e1n los dem\u00e1s",
            "start": 1958.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "justo sobre este tema tambi\u00e9n nada m\u00e1s",
            "start": 1961.19,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "preferencias sobre este asunto lo que",
            "start": 1963.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ellos proponen es que exista un",
            "start": 1965.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "protocolo nacional de salvamento minero",
            "start": 1967.4,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "privado de todo animal",
            "start": 1969.95,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "estamos trabajando all\u00e1",
            "start": 1972.73,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "constantemente en la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1975.82,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "electricidad es la encargada del rescate",
            "start": 1978.49,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de los mineros de pasta de conchos",
            "start": 1982.03,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "estamos destinando",
            "start": 1984.69,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "para ese rescate cerca de dos mil",
            "start": 1988.33,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "millones de pesos esto es lo material",
            "start": 1991.51,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "esto no es lo importante",
            "start": 1994.059,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "pero si ayuda a entender de que nada",
            "start": 1999.63,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "humano nos es ajeno",
            "start": 2005.66,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que somos distintos",
            "start": 2009.62,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir adelante",
            "start": 2012.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 2017.059,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 en los adversarios los de el",
            "start": 2019.24,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "supremo poder conservador",
            "start": 2024.61,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 2029.07,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "un poco",
            "start": 2030.57,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "racionales son estos",
            "start": 2035.83,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "y acepten",
            "start": 2040.84,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de que dejaron el pa\u00eds",
            "start": 2044.82,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "est\u00e9 destruido",
            "start": 2048.25,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 2051.57,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en la miner\u00eda",
            "start": 2054.68,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2055.9,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en la salud en la educaci\u00f3n",
            "start": 2057.59,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en el petr\u00f3leo en la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 2063.75,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2069.78,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la seguridad p\u00fablica",
            "start": 2071.669,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 2074.73,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "porque se dedicaron a saquear",
            "start": 2076.52,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y le dieron la espalda al pueblo",
            "start": 2080.54,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "era una",
            "start": 2084.75,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica aparente",
            "start": 2087.44,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2094.21,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "estaba tomado el gobierno secuestrado",
            "start": 2096.03,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "por un grupo",
            "start": 2100.95,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en un gobierno al servicio de una",
            "start": 2105.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 2108.43,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "un gobierno faccioso",
            "start": 2110.2,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "no les interesaba el pueblo",
            "start": 2112.92,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda se ponen",
            "start": 2117.27,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "\u00e9ste ha denunciado todo",
            "start": 2122.41,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y se convierten en los paladines",
            "start": 2130.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de la libertad de la justicia",
            "start": 2133.57,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "se vuelven feministas",
            "start": 2137.6,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "defensores de derechos humanos",
            "start": 2141.41,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "del medio ambiente",
            "start": 2144.7,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "dem\u00f3cratas",
            "start": 2148.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de veras muy falsos muy poquitas",
            "start": 2152.22,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "pero bueno este tenemos que seguir",
            "start": 2159.859,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "adelante en lo sustancial de pasta de",
            "start": 2164.18,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "conchos hab\u00eda mencionado usted en alg\u00fan",
            "start": 2167.42,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "momento que exist\u00eda pues no duda pero",
            "start": 2169.009,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tal vez un poco de preocupaci\u00f3n en torno",
            "start": 2171.47,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "al tema del tiempo que pudiera llevar",
            "start": 2173.239,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "porque por supuesto llevado pues mucho",
            "start": 2175.099,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tiempo el proceso es bastante tiempo que",
            "start": 2177.41,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "estamos trabajando",
            "start": 2180.46,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "con profundidad con intensidad",
            "start": 2187.36,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "porque estamos",
            "start": 2192.38,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "buscando tener",
            "start": 2196.18,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "el rescate que es lo que deseamos",
            "start": 2199.15,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "antes de que termine el gobierto",
            "start": 2203.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n haciendo",
            "start": 2208.01,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "t\u00faneles",
            "start": 2210.48,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "y se tiene que cuidar",
            "start": 2212.52,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n tambi\u00e9n de rescatistas es",
            "start": 2215.369,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "un trabajo delicado",
            "start": 2218.999,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entonces nos va a llevar mucho tiempo",
            "start": 2221.91,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pero es un compromiso que hicimos con",
            "start": 2223.619,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "los familiares de las v\u00edctimas y vamos a",
            "start": 2225.69,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "cumplirlo ya nada m\u00e1s otro tema y",
            "start": 2228.93,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "brevemente sobre el asunto de la fiscal",
            "start": 2230.579,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica",
            "start": 2232.41,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que inicia una investigaci\u00f3n en contra",
            "start": 2233.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de influencers que justo el d\u00eda de la",
            "start": 2236.16,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n en el mismo 6 de junio",
            "start": 2238.23,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "emitieron mensajes en los que ped\u00edan o",
            "start": 2239.759,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "llamaban a votar por el partido verde",
            "start": 2243.089,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "preguntarle y bueno pues justo fue uno",
            "start": 2244.769,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "de los y grandes ganadores en la c\u00e1mara",
            "start": 2246.9,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "de diputados y pues va a ser tambi\u00e9n el",
            "start": 2248.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aliado de morena pero independientemente",
            "start": 2251.609,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de eso solo preguntarle si es necesario",
            "start": 2253.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ese tipo de acciones que pudieran llevar",
            "start": 2257.039,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a una especie de pues delito electoral",
            "start": 2259.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "precisamente por haber pagado por una",
            "start": 2260.869,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en redes sociales que tiene",
            "start": 2263.7,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "mucho impacto con influencers para",
            "start": 2265.529,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "llamar al voto el mismo d\u00eda de la",
            "start": 2267.599,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n presidente gracias pues eso es",
            "start": 2269.039,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "un asunto de la fiscal d\u00edaz que ellos lo",
            "start": 2271.17,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "resuelve no voy a opinar y habl\u00e9",
            "start": 2273.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 2276.349,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este lo de las elecciones",
            "start": 2278.49,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "dije de qu\u00e9",
            "start": 2281.809,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "fueron elecciones limpias libres que",
            "start": 2284.58,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "estoy satisfecho no dejaron de haber",
            "start": 2288.12,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "algunos actos de este individuos",
            "start": 2291.99,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "violaciones eufem\u00edsticamente",
            "start": 2297.15,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "llamadas irregularidades",
            "start": 2301.71,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pero nada que ver con las elecciones de",
            "start": 2305.48,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 2307.85,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que llevaban a cabo los del partido",
            "start": 2309.1,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "conservador pesos se robaban",
            "start": 2311.97,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "las urnas bueno nos robaron a nosotros",
            "start": 2316.21,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "hasta la presidencia a todo el pueblo",
            "start": 2318.609,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a nada que ver que sea",
            "start": 2324.47,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y en ese entonces",
            "start": 2327.869,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "los abajofirmantes",
            "start": 2330.289,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "avalaban los fraudes",
            "start": 2333.0,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ahora me da mucho gusto de qu\u00e9",
            "start": 2335.859,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 2338.93,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n hablando",
            "start": 2343.84,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de fraude",
            "start": 2346.48,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "o de lecciones de estado",
            "start": 2349.41,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque no tienen elementos",
            "start": 2354.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "entonces fue realmente importante y lo",
            "start": 2359.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "m\u00e1s destacado fue la participaci\u00f3n de la",
            "start": 2363.53,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 2365.3,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "te respeto el voto de los ciudadanos ya",
            "start": 2366.93,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "los resultados y hablamos que s\u00ed",
            "start": 2369.329,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "y ganamos o perdimos pues eso no hay que",
            "start": 2374.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "dej\u00e1rselo a la gente",
            "start": 2376.559,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s voy a seguir diciendo que",
            "start": 2378.69,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "nos fue tan mal tan mal tan mal",
            "start": 2380.339,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2385.78,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el movimiento al que pertenezco",
            "start": 2387.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de 15 gubernaturas",
            "start": 2392.81,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "obtuvo democr\u00e1ticamente leg\u00edtimamente el",
            "start": 2396.75,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "triunfo en 11",
            "start": 2399.75,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nos fue muy mal",
            "start": 2403.75,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "muy mal",
            "start": 2406.26,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2408.829,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara diputados",
            "start": 2411.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mal mal mal mal",
            "start": 2413.92,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s vamos",
            "start": 2417.039,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s ganamos 185",
            "start": 2419.089,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de 300",
            "start": 2422.82,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "mis delitos muy mal",
            "start": 2425.029,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "los del partido conservador este",
            "start": 2430.309,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "avanzaron bastante",
            "start": 2436.66,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no no es correcto pero ya que hablamos",
            "start": 2444.61,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de la guerra sucia en la ciudad",
            "start": 2446.74,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de como les hablaba",
            "start": 2450.53,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los del partido conservador",
            "start": 2453.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de que no votar\u00e1n",
            "start": 2456.25,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2459.22,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda originado este lamentable",
            "start": 2463.119,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "accidente la desgracia del metro",
            "start": 2466.499,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "como utilizaron",
            "start": 2470.63,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "este lamentable",
            "start": 2475.75,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "accidente esta desgracia con prop\u00f3sitos",
            "start": 2479.25,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 2482.65,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "porque pues",
            "start": 2486.35,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "siempre han andado zoppi loteando",
            "start": 2489.47,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense",
            "start": 2497.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de que no hab\u00eda fallecido",
            "start": 2499.569,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "afortunadamente nadie por la pandemia",
            "start": 2503.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y dieron por muerto",
            "start": 2508.65,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a un se\u00f1or",
            "start": 2511.6,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2513.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "joaqu\u00edn l\u00f3pez soria",
            "start": 2515.869,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "que afortunadamente",
            "start": 2519.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vivi\u00f3 m\u00e1s tiempo",
            "start": 2521.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2525.99,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "el sensacionalismo en el amarillismo no",
            "start": 2527.569,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 2530.779,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2532.89,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "lamentable la inmoralidad",
            "start": 2534.59,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la falta de \u00e9tica de los medios",
            "start": 2538.94,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "convencionales de informaci\u00f3n en mexico",
            "start": 2544.119,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "con honrosas excepciones-",
            "start": 2549.01,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "y lamentable el servilismo",
            "start": 2552.17,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el sometimiento al poder econ\u00f3mico",
            "start": 2557.59,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de los llamados",
            "start": 2561.91,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 2566.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o mejor dicho de los intelectuales",
            "start": 2571.35,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos",
            "start": 2573.27,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "y todo",
            "start": 2575.24,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "porque viv\u00edan colmados de atenciones y",
            "start": 2577.6,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de privilegios",
            "start": 2580.39,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "eran los hijos predilectos del r\u00e9gimen",
            "start": 2583.01,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de medios de informaci\u00f3n",
            "start": 2590.09,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "periodistas famosos columnistas",
            "start": 2593.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "intelectuales como aguilar cam\u00edn",
            "start": 2600.369,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "como krause",
            "start": 2604.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "por d\u00e9cadas",
            "start": 2607.52,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "eran los jefes",
            "start": 2609.95,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y causar un da\u00f1o",
            "start": 2613.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tremendo",
            "start": 2616.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2620.859,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "cooptaron",
            "start": 2624.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a la inteligencia",
            "start": 2626.69,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la mayor parte d",
            "start": 2629.73,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "los escritores intelectuales",
            "start": 2632.71,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como sucedi\u00f3 en el porfiriato que la",
            "start": 2638.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "intelectualidad y el periodismo estaban",
            "start": 2641.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "al servicio del r\u00e9gimen en este caso al",
            "start": 2643.33,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "servicio del r\u00e9gimen y del poder",
            "start": 2646.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 2649.66,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "afortunadamente est\u00e1n surgiendo j\u00f3venes",
            "start": 2653.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gente nueva",
            "start": 2660.43,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de escritores pintores",
            "start": 2663.65,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y periodistas",
            "start": 2667.4,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "liber\u00e1ndose",
            "start": 2676.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del grillete",
            "start": 2680.91,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de la intelectualidad",
            "start": 2684.1,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "oficiosa y corrupta",
            "start": 2687.17,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2692.82,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "es importante y es bueno el debate sobre",
            "start": 2694.67,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "este asunto",
            "start": 2699.2,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2702.88,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "como denominaban",
            "start": 2705.46,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "con el control",
            "start": 2709.87,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "absoluto de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2712.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ahora no pudieron",
            "start": 2718.93,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no es el caso",
            "start": 2722.38,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "les funcion\u00f3 aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 2725.68,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y se explica por qu\u00e9",
            "start": 2731.33,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es donde se recibi\u00f3",
            "start": 2733.98,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el mayor bombardeo",
            "start": 2738.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de mentiras",
            "start": 2741.74,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y muchos compraron",
            "start": 2745.14,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "esas",
            "start": 2749.819,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mentiras",
            "start": 2752.38,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 2755.47,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2763.72,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "esa manipulaci\u00f3n",
            "start": 2765.88,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "en la capital de la republica que",
            "start": 2769.64,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "siempre hab\u00eda estado",
            "start": 2774.23,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "a la vanguardia",
            "start": 2777.809,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2780.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 2782.21,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2785.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "un avance",
            "start": 2788.39,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hacia el conservadurismo",
            "start": 2790.51,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2795.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "lo atribuyo",
            "start": 2799.99,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2803.13,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "sobre todo sectores de clase media",
            "start": 2805.019,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "fueron influenciados",
            "start": 2812.48,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "usted creyeron lo de",
            "start": 2817.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "populismo",
            "start": 2820.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 2825.55,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2828.0,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y vamos a reelegir nos",
            "start": 2831.95,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "lo del mes\u00edas tropical el mes\u00edas falso",
            "start": 2839.3,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera de acci\u00f3n",
            "start": 2848.539,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pero hasta las piedras cambian",
            "start": 2853.49,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de modo de parecer",
            "start": 2857.15,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "es muy interesante de como",
            "start": 2860.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 2864.45,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "humilde la gente pobre",
            "start": 2866.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2871.66,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "internaliz\u00f3",
            "start": 2874.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bien el mensaje",
            "start": 2877.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9",
            "start": 2879.84,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque todo mundo sab\u00eda de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2883.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que imperaba en mexico",
            "start": 2888.23,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pero de una u otra forma se aceptaba",
            "start": 2894.47,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "y se formaba parte",
            "start": 2899.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "como es el caso de estos pol\u00edticos",
            "start": 2902.67,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 2905.73,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "o intelectuales",
            "start": 2910.34,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 2914.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gran parte del mismo r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 2917.66,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y todos sab\u00edamos",
            "start": 2924.18,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n a la gente m\u00e1s humilde",
            "start": 2928.47,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "pero qui\u00e9n fue el que internaliz\u00f3 mejor",
            "start": 2932.849,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "el hecho de que",
            "start": 2939.73,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "hab\u00eda corrupci\u00f3n y que si se combat\u00eda",
            "start": 2943.14,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "las cosas mejoraban",
            "start": 2947.63,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n lo sinti\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 2950.77,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "en estos dos a\u00f1os y medio",
            "start": 2953.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "quien no percibi\u00f3 mejor",
            "start": 2957.47,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pues la gente que nunca recib\u00eda nada",
            "start": 2961.27,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "porque no eran tomadas en cuenta",
            "start": 2968.49,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "porque se les daba la espalda",
            "start": 2971.98,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y de repente",
            "start": 2975.66,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "empiezan a recibir",
            "start": 2977.809,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "dinero del presupuesto que es dinero del",
            "start": 2982.89,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2985.589,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "dinero de ellos",
            "start": 2987.71,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y empiezan a darse cuenta",
            "start": 2994.55,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de que otro m\u00e9xico es posible",
            "start": 2998.83,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 3007.89,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s guerra sucia",
            "start": 3010.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que hubo",
            "start": 3017.15,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no pudieron",
            "start": 3019.4,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "ese es el cambio de mentalidad",
            "start": 3022.39,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "al que apostamos",
            "start": 3025.019,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "esa es la revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 3029.509,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pero un integrante de clase media media",
            "start": 3034.09,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "media-alta incluso con licenciatura con",
            "start": 3037.0,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "maestr\u00eda con doctorado no est\u00e1 muy",
            "start": 3041.02,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 3044.05,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de convencer es el lector del reforma",
            "start": 3045.78,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "este es para decirle sigue a usted es su",
            "start": 3050.42,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 3052.52,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "a usted muy bien",
            "start": 3055.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3060.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3062.5,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "una actitud de aspiraci\u00f3n y sta estoy un",
            "start": 3064.32,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "far a toda costa",
            "start": 3067.8,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "salir adelante",
            "start": 3069.77,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "muy ego\u00edsta",
            "start": 3075.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ah eso s\u00ed",
            "start": 3078.09,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "van a la iglesia",
            "start": 3080.49,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "todos los domingos",
            "start": 3084.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "oa los templos",
            "start": 3089.319,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y confianza ni como el gun",
            "start": 3093.75,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "para dejar el marcador en cero",
            "start": 3096.7,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "y luego el domingo de nuevo lo mismo",
            "start": 3101.31,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "si ten\u00edas raz\u00f3n",
            "start": 3107.099,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "mi amigo final carlos monsiv\u00e1is que me",
            "start": 3109.54,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "dec\u00eda la verdadera doctrina",
            "start": 3113.92,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "del conservadurismo le dec\u00eda la",
            "start": 3120.23,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "verdadera doctrina de la derecha",
            "start": 3123.59,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "pero a m\u00ed me gusta m\u00e1s",
            "start": 3126.13,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "hablar de conservadurismo creo que es",
            "start": 3130.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apropiado pues es el que quiere",
            "start": 3132.93,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "conservar el que no quiere cambios",
            "start": 3136.05,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "ella quiere mantener el statu quo",
            "start": 3141.11,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y dec\u00eda monsi",
            "start": 3146.7,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la verdadera doctrina de",
            "start": 3148.869,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 3151.61,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es la hipocres\u00eda",
            "start": 3159.74,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y saben que tambi\u00e9n",
            "start": 3167.559,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que hay que seguirlo diciendo",
            "start": 3172.049,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "son clasistas",
            "start": 3177.01,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y racistas",
            "start": 3180.89,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "estaba yo viendo un",
            "start": 3193.69,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "twiter",
            "start": 3197.13,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de el ex presidente calder\u00f3n",
            "start": 3199.33,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "cuestionando",
            "start": 3203.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al presidente de argentina porque este",
            "start": 3207.75,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "cometi\u00f3 un error",
            "start": 3214.71,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en una",
            "start": 3217.53,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n",
            "start": 3220.69,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "ya ofreci\u00f3 el disculpa",
            "start": 3223.099,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "pero lo que dice presidente calder\u00f3n",
            "start": 3225.8,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "como comentamos aqu\u00ed un poco as\u00ed como",
            "start": 3228.79,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "haiga sido como haiga sido",
            "start": 3232.18,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "dice como comentamos as\u00ed no tiene la",
            "start": 3235.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "culpa el indio f\u00edjense",
            "start": 3238.31,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "siendo el que lo hizo presidente",
            "start": 3241.76,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed les sabe esto",
            "start": 3247.36,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pero es normal",
            "start": 3253.829,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "lo otro",
            "start": 3258.39,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "el directivo del reforma",
            "start": 3260.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hasta dudaba yo",
            "start": 3266.86,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que se tratara de su cuenta",
            "start": 3270.08,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y en efecto",
            "start": 3273.92,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que divide",
            "start": 3277.26,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el territorio l\u00edcito federal",
            "start": 3280.96,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y hay una l\u00ednea como un muro",
            "start": 3284.73,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "que separa a los pobres de la ciudad",
            "start": 3290.05,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "con los de clase media o alta",
            "start": 3294.76,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "dispone",
            "start": 3298.39,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3299.67,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en la franja de los de clase media",
            "start": 3301.56,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "y alta porque esa es la mentalidad",
            "start": 3304.46,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "observadora pone estos son los que pagan",
            "start": 3308.339,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 3311.819,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "y de lado",
            "start": 3315.32,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de los pobres de los trabajadores",
            "start": 3318.49,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de las delegaciones donde vive la gente",
            "start": 3322.299,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "con menos ingresos pone estos son los",
            "start": 3326.22,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "que reciben subsidios",
            "start": 3330.9,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3334.4,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de clasista y de racista es falso",
            "start": 3337.73,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "todos pagamos impuestos hasta la gente",
            "start": 3343.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "m\u00e1s humilde",
            "start": 3345.88,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "y segundo",
            "start": 3348.42,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "palmas impuestos sobre la renta los",
            "start": 3350.619,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3353.259,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "que los empresarios",
            "start": 3356.15,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "proporcionalmente",
            "start": 3361.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3365.5,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3367.589,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "y mitos",
            "start": 3370.53,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que se van",
            "start": 3373.93,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3375.74,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "recreando con el paso del tiempo para",
            "start": 3378.76,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sostener un pensamiento conservador",
            "start": 3381.5,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y racional",
            "start": 3387.65,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "sin fundamento",
            "start": 3389.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "no hay argumentos",
            "start": 3393.019,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "v\u00e1lidos",
            "start": 3396.03,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n no crean que hay condiciones",
            "start": 3398.75,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "como para aceptar",
            "start": 3402.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3406.309,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "no tienen la raz\u00f3n no",
            "start": 3408.0,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3412.62,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "hay quienes dicen haber expl\u00edcame esto",
            "start": 3414.68,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "conv\u00e9nceme",
            "start": 3418.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues ya no se puede pues estamos",
            "start": 3423.47,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "convenciendo tanto pero si se les dice",
            "start": 3426.44,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ver la ma\u00f1anera",
            "start": 3429.99,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "informate no",
            "start": 3433.869,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 3437.4,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a iv\u00e1n al reforma",
            "start": 3441.75,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "este cual los otros medios pero bueno",
            "start": 3444.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "somos libres ya me voy",
            "start": 3449.98,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s adi\u00f3s sino no lleg\u00f3",
            "start": 3452.14,
            "duration": 3.439
        }
    ],
    "transcription_text": " 2 no [M\u00fasica] [M\u00fasica] buenos d\u00edas hoy vamos a informar no tenemos mucho tiempo porque salvo a una gira y tengo que estar en el aeropuerto a las ocho y veinte de la ma\u00f1ana nos da tiempo para informarles de qu\u00e9 se logr\u00f3 rescatar a los siete mineros que quedaron atrapados por el derrumbe de una mina en mosc\u00fa coahuila un accidente se rompi\u00f3 una represa quedaron atrapados desde hace 8 d\u00edas pedimos instrucciones para que se trasladar\u00e1n adem\u00e1s de la guardia nacional de elementos de la secretar\u00eda de la defensa la secretaria del trabajo la directora de protecci\u00f3n civil la secretaria de econom\u00eda se trabajaron 150 horas para el rescate enviamos de nuevo nuestro p\u00e9same a los familiares y vamos a informar rosa icela rodr\u00edguez secretaria de seguridad p\u00fablica protecci\u00f3n ciudadana estuvo a cargo de esta acci\u00f3n \u00e9l secretario luis cree ciencia sandoval secretara la defensa porque se at\u00f3 pronto y con muchos elementos desde luego buscando encontrar con vida a los mineros se trabaj\u00f3 de manera coordinada con las autoridades locales de coahuila tanto del municipio de muskiz como del estado de coahuila del gobierno del estado de coahuila y vamos a informarles va a informar primero rosa icela luego el general y tenemos una llamada este del aura y de luisa maria que est\u00e1n all\u00e1 adelante con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas y todos muy buen d\u00eda se\u00f1or secretario lu\u00eds crescencio sandoval es decir que tras muchas horas de labores de rescate en la mina de muskiz coahuila anoche se localiz\u00f3 el cuerpo del \u00faltimo minero de los siete que perdieron la vida tras el lamentable accidente ocurrido el s\u00e1bado pasado hacer un lamentar los hechos y ofrecer nuestra solidaridad a las familias de las v\u00edctimas el lamentable suceso tambi\u00e9n hacer un reconocimiento a la buena coordinaci\u00f3n de los tres \u00f3rdenes de gobierno municipal estatal y federal decir que estuvimos en coordinaci\u00f3n con todas las autoridades por parte de la coordinadora nacional de protecci\u00f3n civil de esta secretar\u00eda as\u00ed como tambi\u00e9n con la secretaria del trabajo o luisa mar\u00eda alcalde y la coordinadora [M\u00fasica] la coordinadora nacional de protecci\u00f3n civil la licenciada laura vel\u00e1zquez decir que se estuvo ah\u00ed todo el tiempo de d\u00eda y de noche muchos rescatistas trabajando a quienes le reconocemos y agradecemos el trabajo que est\u00e1n en la l\u00ednea o m\u00e1s tarde van a estar a bueno entonces darles la la palabra a la licenciada laura vel\u00e1zquez ya la licenciada luisa mar\u00eda alcalde que est\u00e1n all\u00e1 en muskiz coahuila est\u00e1n haciendo precisamente el cierre de este operativo y es coordinadora general de protecci\u00f3n civil adelante es licenciada muchas gracias muy buen d\u00eda bueno entonces primero le doy la palabra al general secretario luis crescencio sandoval adelante con permiso se\u00f1or presidente desde que se tuvo conocimiento de este derrumbe en coahuila por instrucciones del se\u00f1or presidente pero empezamos a organizar una fuerza que permitiera apoyar todos los esfuerzos que se estaban realizando all\u00e1 en ese estado de tal manera que pudo organizarse en nuestro equipo de respuesta inmediata a emergencias o desastres con el apoyo del personal que pudiera colaborar tambi\u00e9n en las actividades que se iban a realizar all\u00e1 el efectivo lo que particip\u00f3 son 166 elementos el 145 de personal del ej\u00e9rcito y 21 de la guardia nacional 14 veh\u00edculos del ej\u00e9rcito 3 de la guardia tres aeronaves de la fuerza a\u00e9rea mexicana y una de la guardia y dos de este binomios can\u00f3filos de la secretaria de la defensa nacional todo este personal desde su arribo o se puso a disposici\u00f3n de la coordinadora nacional de protecci\u00f3n civil de la secretar\u00eda del trabajo y de las secretarias de econom\u00eda quienes fueron las responsables de coordinar todos los esfuerzos en el \u00e1rea en las acciones que particip\u00f3 el personal militar inicialmente en el traslado a\u00e9reo de todo el personal especializado para poder apoyar el \u00e1rea el control de acceso y seguridad perimetral la seguridad y control en el acceso directo al de la mina la extracci\u00f3n de agua y sedimentos con el empleo de bombas sumergibles el apuntalamiento de paredes reblandecidas el establecimiento de una zona segura de la mina el empleo de los binomios can\u00f3filos para b\u00fasqueda localizaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de los cuerpos y el apoyo log\u00edstico familias y rescatistas repito todas estas actividades en coordinaci\u00f3n con los responsables designadas por el gobierno federal y tambi\u00e9n aprovechar\u00eda para hacer un reconocimiento a resaltar esa coordinaci\u00f3n que hubo entre todas las autoridades que participaron resaltar ese esfuerzo conjunto de 24 horas este para poder lograr los objetivos que se buscaban y el apoyo de la poblaci\u00f3n de la empresa de todas las autoridades fue sumamente importante para poder lograr este objetivo esto a ver vamos a descontados adelante muy buen d\u00eda un d\u00eda presidente nos escuchan buenos d\u00edas es que queremos y que informen primero reconocer por el trabajo que hicieron luisa mar\u00eda del aura secretaria del trabajo y coordinadora de protecci\u00f3n civil tengo entendido que est\u00e1n all\u00e1 desde el s\u00e1bado por la madrugada este fundamenta bleu accidente se present\u00f3 el viernes por la ma\u00f1ana yo estaba en xpujil campeche y me informaron y ah\u00ed di las instrucciones para que ustedes se trasladar\u00e1n a mosc\u00fa con la participaci\u00f3n de servidores p\u00fablicos municipales estatales federales de los familiares de los mineros de mucha gente que ayud\u00f3 y terminaron la noche ya de rescatar al \u00faltimo cuerpo nos pueden informar s\u00ed claro que s\u00ed estudiante muy bueno y espero que nos escuchen las se\u00f1ales por acta falla un poquito tenemos muy concretas en nuestra informaci\u00f3n muchas gracias a usted y al secretario se aprobar\u00e1n a todos muy buen d\u00eda exactamente se\u00f1or presidente llegamos el d\u00eda s\u00e1bados y junio a las 2 de la ma\u00f1ana est\u00e1bamos aqu\u00ed en mis city seguimos aqu\u00ed se hemos estado tratando de manera integral la 340 horas para lograr el objetivo principal de todo tipo de rescate a los siete trabajadores ketamina estaba la cual es de colapsos coordinaci\u00f3n est\u00e1 fuertemente en la causa de la cr\u00edtica de una manera llegar\u00e1n est\u00e1 ubicada en rancher\u00edas a es elegido de la rancher\u00eda en el municipio de muskiz del estado como bien se\u00f1or presidente por misiones nos trasladamos al bus y desiertas en la tarde noche a las 11 50 de la ma\u00f1ana de ayer fuera anunciado la protecci\u00f3n city bell estar de esta m\u00e1quina mi cara de inmediato hicimos en la comunicaci\u00f3n con protecci\u00f3n civil municipal es necesario empezar desde el se\u00f1or nacional de 50 horas a un total de 555 minutos \u00f3rdenes de gobierno un total de 17 d\u00edas de intenso trabajo en una unidad absoluta con el objetivo de rescatar a los siete directos del se\u00f1or a las 21 58 horas de la noche estamos al \u00faltimo trabajador m\u00ednimo con el nombre de huacas mos que un momento se ha certificado con su familia nosotros se\u00f1or se ha hecho una labor cercana a la licenciada mar\u00eda alcaldes en el trabajo para cercan\u00eda con las familias los trabajadores de saldar de los gu\u00edas quienes encabezaron el rescate de los siete trabajadores fueron los propios pero ellos que conozco su vida de otras minas peque\u00f1as estaban al frente acompa\u00f1ados de la guardia nacional de la sedena el gobierno del estado de forma si me lo permiten hacer medici\u00f3n de todas las instancias participando del gobierno local estuvo serena guardia nacional la secretaria de trabajo de la universidad la secretar\u00eda de econom\u00eda con agua tics requisar y un gobierno del estado la secretaria de estado acompa\u00f1ando el secretario abajo del stand de la subsecretar\u00eda de protecci\u00f3n y que coahuila quien resalta la labor tan importante y acompa\u00f1amiento de protecciones de nuevo le\u00f3n y coahuila y por supuesto de la activaci\u00f3n al que todos estuvimos tambi\u00e9n acompa\u00f1ados por protecci\u00f3n este principio de obras p\u00fablicas de la polic\u00eda muy mal del dif municipal agradecer a las empresas llenas que no est\u00e1 tan claro que no solamente haciendo eses y no permitiendo que sus trabajadores los mineros fueran a ir para poder rescatar a nuestros trabajadores ahora la solidaridad de la comunidad la labor los rescatistas vieron durante 24 horas quisiera igualmente tambi\u00e9n disposici\u00f3n no solamente necesarias el presidente est\u00e1 bien presentes en la mina siete d\u00edas era periodo y siempre el fuerte cuando todo el proceso y estaremos perros pero antes de todo viene sea de la finalmente ese se\u00f1or presidente y descansen en paktika ser compa\u00f1eros dineros el mundo del taxi en que las lluvias fuertes es ligero los cinco tiras por cart\u00f3n ante un \u00e1mbito es encontrar a esta gente a su sorpresa y bueno pues un abrazo para todos todos los que participaron a los familiares de los mineros un reconocimiento a todas ya todos un abrazo gracias gracias gracias gracias de todo coraz\u00f3n bueno pues qued\u00f3 quer\u00edamos informar esto porque es importante estaban las elecciones no s\u00e9 abandono est\u00e1 solicitud de emergencia y se atendi\u00f3 vamos a abrir si les parece tenemos una lista qued\u00f3 pendiente es india cerda luego arturo contreras nuevos sobre qu\u00e9 [M\u00fasica] a ver de una vez gracias presidente si es que bueno si hab\u00eda sido el orden pero buenos d\u00edas precisamente ayer le estaba comentando que ya se hab\u00edan localizado a todos los cuerpos de los mineros que lamentablemente pues perdieron la vida y hay familiares de personas de mineros que ante en anteriores ocasiones pues tambi\u00e9n sufrieron accidentes muchos que perdieron la vida los familiares tambi\u00e9n est\u00e1n levantando la voz despu\u00e9s de esto que sucedi\u00f3 en muskiz por situaciones que se dieron desde hace tiempo por falta de supervisi\u00f3n que se dio desde hace pues s\u00ed much\u00edsimo tiempo y precisamente lo que estas familias lo que dicen es que actualmente ellos tienen la sensaci\u00f3n de que en m\u00e9xico no se est\u00e1n cumpliendo estas medidas de no repetici\u00f3n porque no hay una especie de supervisi\u00f3n a este tipo de lugares este tipo de minas porque bueno pues se siguen dando este tipo de colapso es lo que ellos mencionan es que consideran que tampoco ha habido lo que hace falta ya una revisi\u00f3n de los contratos que se tiene desde cualquier instancia desde puede ser la cfc pero tambi\u00e9n desde cualquiera de este tipo de lugares donde pues se pone en riesgo la vida de los mineros de hecho lo que dicen algunos es que ya y han comentado en varias ocasiones que consideraban que no ten\u00edan las condiciones para trabajar alguno de ellos de hecho alcanz\u00f3 a renunciar antes de que se diera justo este colapso en es tambi\u00e9n a preguntarle c\u00f3mo van a atender este tema de precisamente hacer la revisi\u00f3n de en qu\u00e9 condiciones est\u00e1n trabajando en este tipo de minas si usted se comprometen tambi\u00e9n al tema de que con esta revisi\u00f3n pudiera darse justo la no repetici\u00f3n de este tipo de situaciones para una especie de acceso a la justicia y de evitar que incluso se se premia empresas que ya estuvieron involucradas en este tipo de hechos como grupo m\u00e9xico al cual le dieron incluso ya una concesi\u00f3n tambi\u00e9n para el tema del tren maya preguntarle este tipo de situaciones c\u00f3mo se van a tener presidentes pues se est\u00e1 atendiendo y vamos a continuar hay un cambio ahora se gobierna para el pueblo para la gente no es como antes cuando en coahuila este dominaba a una familia y un gran empresario eran los que dominaban que hac\u00edan lo que quer\u00edan ahora es distinto entonces vamos a que se contin\u00fae con la revisi\u00f3n que no haya abusos que se proteja a los trabajadores lo que planteas de que haya supervisi\u00f3n la no repetici\u00f3n de estos casos pero ahora no que nos importaba m\u00e1s era el rescate de los mineros atrapados ya viene otra etapa esto tiene que ver hasta con lo judicial y se tiene que llevar a cabo la investigaci\u00f3n porque el derrumbe si la mina estaba en condiciones para trabajar o no que hab\u00eda seguridad pero eso es la etapa este que viene lo principal era porque est\u00e1n los familiares que sucedi\u00f3 la vez pasada pasta de conchos s c dejo abandonado el rescate ahora estamos nosotros en pasta de conchos rescatando a los cuerpos pr\u00f3ximos ese compromiso por los familiares entonces es completamente distinto yo de nuevo agradezco a quienes participaron en esto hay como se dice coloquialmente mucha grilla y a veces no les importa el dolor de la gente s\u00ed no lo que busca en esa caja me refiero a l\u00edderes nylon a pol\u00edticos corruptos empresarios deshonestos a medios vendidos o alquilados entonces tenemos que pensar primero en la gente y no aprovechar siempre una tragedia para sacar raja familias en un comunicado preguntaban bueno m\u00e1s bien ellas denunciaban que si tiene que ver este tipo de mineras con contratos con la comisi\u00f3n federal de electricidad la misma cf ya hab\u00eda mencionado que no pero los familiares insisten en que el due\u00f1o si ya tiene otro tipo de contratos saber si van a hacer esta revisi\u00f3n o qu\u00e9 hay en torno a las f respecto de no hay este contrato es el informe que me dieron de todas maneras lo vamos a revisar pero eso insisto es lo que viene la noche como a las 11 de la noche se rescat\u00f3 este al \u00faltimo minero tenemos hasta un v\u00eddeo no lo queremos pasar por qu\u00e9 es muy fuerte pero eso era lo que \u00e9ste nos preocupada y ocupada ya vendr\u00e1n los dem\u00e1s justo sobre este tema tambi\u00e9n nada m\u00e1s preferencias sobre este asunto lo que ellos proponen es que exista un protocolo nacional de salvamento minero privado de todo animal estamos trabajando all\u00e1 constantemente en la comisi\u00f3n federal de electricidad es la encargada del rescate de los mineros de pasta de conchos estamos destinando para ese rescate cerca de dos mil millones de pesos esto es lo material esto no es lo importante pero si ayuda a entender de que nada humano nos es ajeno que somos distintos entonces vamos a seguir adelante adem\u00e1s ojal\u00e1 en los adversarios los de el supremo poder conservador sean un poco racionales son estos y acepten de que dejaron el pa\u00eds est\u00e9 destruido en todo en la miner\u00eda [M\u00fasica] en la salud en la educaci\u00f3n en el petr\u00f3leo en la industria el\u00e9ctrica en la seguridad p\u00fablica en todo porque se dedicaron a saquear y le dieron la espalda al pueblo era una rep\u00fablica aparente por qu\u00e9 estaba tomado el gobierno secuestrado por un grupo en un gobierno al servicio de una minor\u00eda un gobierno faccioso no les interesaba el pueblo y todav\u00eda se ponen \u00e9ste ha denunciado todo y se convierten en los paladines de la libertad de la justicia se vuelven feministas defensores de derechos humanos del medio ambiente dem\u00f3cratas de veras muy falsos muy poquitas pero bueno este tenemos que seguir adelante en lo sustancial de pasta de conchos hab\u00eda mencionado usted en alg\u00fan momento que exist\u00eda pues no duda pero tal vez un poco de preocupaci\u00f3n en torno al tema del tiempo que pudiera llevar porque por supuesto llevado pues mucho tiempo el proceso es bastante tiempo que estamos trabajando con profundidad con intensidad porque estamos buscando tener el rescate que es lo que deseamos antes de que termine el gobierto porque est\u00e1n haciendo t\u00faneles y se tiene que cuidar la situaci\u00f3n tambi\u00e9n de rescatistas es un trabajo delicado entonces nos va a llevar mucho tiempo pero es un compromiso que hicimos con los familiares de las v\u00edctimas y vamos a cumplirlo ya nada m\u00e1s otro tema y brevemente sobre el asunto de la fiscal general de la rep\u00fablica que inicia una investigaci\u00f3n en contra de influencers que justo el d\u00eda de la elecci\u00f3n en el mismo 6 de junio emitieron mensajes en los que ped\u00edan o llamaban a votar por el partido verde preguntarle y bueno pues justo fue uno de los y grandes ganadores en la c\u00e1mara de diputados y pues va a ser tambi\u00e9n el aliado de morena pero independientemente de eso solo preguntarle si es necesario ese tipo de acciones que pudieran llevar a una especie de pues delito electoral precisamente por haber pagado por una campa\u00f1a en redes sociales que tiene mucho impacto con influencers para llamar al voto el mismo d\u00eda de la elecci\u00f3n presidente gracias pues eso es un asunto de la fiscal d\u00edaz que ellos lo resuelve no voy a opinar y habl\u00e9 bastante este lo de las elecciones dije de qu\u00e9 fueron elecciones limpias libres que estoy satisfecho no dejaron de haber algunos actos de este individuos violaciones eufem\u00edsticamente llamadas irregularidades pero nada que ver con las elecciones de estado que llevaban a cabo los del partido conservador pesos se robaban las urnas bueno nos robaron a nosotros hasta la presidencia a todo el pueblo a nada que ver que sea y en ese entonces los abajofirmantes avalaban los fraudes ahora me da mucho gusto de qu\u00e9 cuando menos no est\u00e1n hablando de fraude o de lecciones de estado porque no tienen elementos entonces fue realmente importante y lo m\u00e1s destacado fue la participaci\u00f3n de la gente te respeto el voto de los ciudadanos ya los resultados y hablamos que s\u00ed y ganamos o perdimos pues eso no hay que dej\u00e1rselo a la gente ya nada m\u00e1s voy a seguir diciendo que nos fue tan mal tan mal tan mal de qu\u00e9 el movimiento al que pertenezco de 15 gubernaturas obtuvo democr\u00e1ticamente leg\u00edtimamente el triunfo en 11 nos fue muy mal muy mal y en la c\u00e1mara diputados mal mal mal mal nada m\u00e1s vamos nada m\u00e1s ganamos 185 de 300 mis delitos muy mal los del partido conservador este avanzaron bastante no no es correcto pero ya que hablamos aqu\u00ed de la guerra sucia en la ciudad de como les hablaba los del partido conservador de que no votar\u00e1n por qu\u00e9 se hab\u00eda originado este lamentable accidente la desgracia del metro como utilizaron este lamentable accidente esta desgracia con prop\u00f3sitos electorales porque pues siempre han andado zoppi loteando acu\u00e9rdense de que no hab\u00eda fallecido afortunadamente nadie por la pandemia y dieron por muerto a un se\u00f1or esto joaqu\u00edn l\u00f3pez soria que afortunadamente vivi\u00f3 m\u00e1s tiempo pero el sensacionalismo en el amarillismo no no no es lamentable la inmoralidad la falta de \u00e9tica de los medios convencionales de informaci\u00f3n en mexico con honrosas excepciones- y lamentable el servilismo el sometimiento al poder econ\u00f3mico de los llamados intelectuales o mejor dicho de los intelectuales org\u00e1nicos y todo porque viv\u00edan colmados de atenciones y de privilegios eran los hijos predilectos del r\u00e9gimen due\u00f1os de medios de informaci\u00f3n periodistas famosos columnistas intelectuales como aguilar cam\u00edn como krause por d\u00e9cadas eran los jefes y causar un da\u00f1o tremendo por qu\u00e9 cooptaron a la inteligencia la mayor parte d los escritores intelectuales como sucedi\u00f3 en el porfiriato que la intelectualidad y el periodismo estaban al servicio del r\u00e9gimen en este caso al servicio del r\u00e9gimen y del poder econ\u00f3mico afortunadamente est\u00e1n surgiendo j\u00f3venes gente nueva de escritores pintores y periodistas liber\u00e1ndose del grillete de la intelectualidad oficiosa y corrupta pero es importante y es bueno el debate sobre este asunto por qu\u00e9 como denominaban con el control absoluto de los medios de comunicaci\u00f3n ahora no pudieron no es el caso les funcion\u00f3 aqu\u00ed en la ciudad y se explica por qu\u00e9 aqu\u00ed es donde se recibi\u00f3 el mayor bombardeo de mentiras y muchos compraron esas mentiras muchos con esa manipulaci\u00f3n en la capital de la republica que siempre hab\u00eda estado a la vanguardia ahora hubo este un avance hacia el conservadurismo por eso lo atribuyo aqu\u00ed sobre todo sectores de clase media fueron influenciados usted creyeron lo de populismo \u00e9l de qu\u00e9 y vamos a reelegir nos lo del mes\u00edas tropical el mes\u00edas falso etc\u00e9tera etc\u00e9tera de acci\u00f3n pero hasta las piedras cambian de modo de parecer es muy interesante de como la gente humilde la gente pobre s\u00ed internaliz\u00f3 bien el mensaje y por qu\u00e9 porque todo mundo sab\u00eda de la corrupci\u00f3n que imperaba en mexico pero de una u otra forma se aceptaba y se formaba parte como es el caso de estos pol\u00edticos corruptos o intelectuales periodistas gran parte del mismo r\u00e9gimen corrupto y todos sab\u00edamos de la corrupci\u00f3n a la gente m\u00e1s humilde pero qui\u00e9n fue el que internaliz\u00f3 mejor el hecho de que hab\u00eda corrupci\u00f3n y que si se combat\u00eda las cosas mejoraban qui\u00e9n lo sinti\u00f3 m\u00e1s en estos dos a\u00f1os y medio quien no percibi\u00f3 mejor pues la gente que nunca recib\u00eda nada porque no eran tomadas en cuenta porque se les daba la espalda y de repente empiezan a recibir dinero del presupuesto que es dinero del pueblo dinero de ellos y empiezan a darse cuenta de que otro m\u00e9xico es posible de ah\u00ed s\u00ed por m\u00e1s guerra sucia que hubo no pudieron ese es el cambio de mentalidad al que apostamos esa es la revoluci\u00f3n de las conciencias pero un integrante de clase media media media-alta incluso con licenciatura con maestr\u00eda con doctorado no est\u00e1 muy dif\u00edcil de convencer es el lector del reforma este es para decirle sigue a usted es su camino a usted muy bien por qu\u00e9 es una actitud de aspiraci\u00f3n y sta estoy un far a toda costa salir adelante muy ego\u00edsta ah eso s\u00ed van a la iglesia todos los domingos oa los templos y confianza ni como el gun para dejar el marcador en cero y luego el domingo de nuevo lo mismo si ten\u00edas raz\u00f3n mi amigo final carlos monsiv\u00e1is que me dec\u00eda la verdadera doctrina del conservadurismo le dec\u00eda la verdadera doctrina de la derecha pero a m\u00ed me gusta m\u00e1s hablar de conservadurismo creo que es m\u00e1s apropiado pues es el que quiere conservar el que no quiere cambios ella quiere mantener el statu quo y dec\u00eda monsi la verdadera doctrina de los conservadores es la hipocres\u00eda y saben que tambi\u00e9n que hay que seguirlo diciendo son clasistas y racistas estaba yo viendo un twiter de el ex presidente calder\u00f3n cuestionando al presidente de argentina porque este cometi\u00f3 un error en una expresi\u00f3n ya ofreci\u00f3 el disculpa pero lo que dice presidente calder\u00f3n como comentamos aqu\u00ed un poco as\u00ed como haiga sido como haiga sido dice como comentamos as\u00ed no tiene la culpa el indio f\u00edjense siendo el que lo hizo presidente aqu\u00ed les sabe esto pero es normal lo otro el directivo del reforma hasta dudaba yo que se tratara de su cuenta y en efecto que divide el territorio l\u00edcito federal y hay una l\u00ednea como un muro que separa a los pobres de la ciudad con los de clase media o alta dispone [M\u00fasica] en la franja de los de clase media y alta porque esa es la mentalidad observadora pone estos son los que pagan impuestos y de lado de los pobres de los trabajadores de las delegaciones donde vive la gente con menos ingresos pone estos son los que reciben subsidios primero adem\u00e1s de clasista y de racista es falso todos pagamos impuestos hasta la gente m\u00e1s humilde y segundo palmas impuestos sobre la renta los trabajadores que los empresarios proporcionalmente pero son y mitos que se van e recreando con el paso del tiempo para sostener un pensamiento conservador y racional sin fundamento no hay argumentos v\u00e1lidos y tambi\u00e9n no crean que hay condiciones como para aceptar qu\u00e9 no tienen la raz\u00f3n no no hay quienes dicen haber expl\u00edcame esto conv\u00e9nceme pues ya no se puede pues estamos convenciendo tanto pero si se les dice ver la ma\u00f1anera informate no no no a iv\u00e1n al reforma este cual los otros medios pero bueno somos libres ya me voy adi\u00f3s adi\u00f3s sino no lleg\u00f3 ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:23:24.895548"
}