{
    "video_id": "6xbE9Js8SmU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/6xbE9Js8SmU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBTpNqdXEDBbruKkZFTb4w8VwKAmg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=6xbE9Js8SmU",
    "video_title": "Presidente lamenta muerte de migrantes en Texas",
    "video_length_seconds": 1049,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "quiero expresar",
            "start": 0.04,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 2.76,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "m\u00e1s profundo",
            "start": 4.59,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "p\u00e9same a familiares",
            "start": 8.45,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de migrantes",
            "start": 11.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 14.37,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "guatemaltecos hondure\u00f1os",
            "start": 16.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 19.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "murieron ayer asfixiados en un trailers",
            "start": 22.87,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "tremenda",
            "start": 28.83,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "desgracia",
            "start": 31.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto ocurri\u00f3 en san antonio texas",
            "start": 34.23,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 42.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "son 50 los fallecidos",
            "start": 45.04,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "22 de m\u00e9xico 7 de guatemala 2 de",
            "start": 49.36,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "honduras y 19",
            "start": 52.93,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "todav\u00eda sin informaci\u00f3n sobre sus",
            "start": 56.65,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "nacionalidades",
            "start": 61.54,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "estamos apoyando",
            "start": 66.34,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1 desde",
            "start": 69.54,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ayer nuestro c\u00f3nsul",
            "start": 72.75,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 76.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "funcionarios de inmigraci\u00f3n de mexico",
            "start": 79.32,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "y vamos a estar atentos para apoyar",
            "start": 83.44,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "a los familiares de las v\u00edctimas el",
            "start": 88.56,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "traslado de los cuerpos y desde luego",
            "start": 91.53,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "hacer la investigaci\u00f3n",
            "start": 95.45,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "en lo que a nosotros",
            "start": 98.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nos corresponde",
            "start": 100.62,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque estos hechos",
            "start": 105.12,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lamentables que desde luego tienen que",
            "start": 106.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 110.19,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 111.62,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n",
            "start": 114.43,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de pobreza de",
            "start": 117.35,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "desesperaci\u00f3n",
            "start": 120.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de hermanos centroamericanos de",
            "start": 124.49,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 128.179,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "suceden",
            "start": 135.51,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n hay tr\u00e1fico",
            "start": 138.61,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de personas",
            "start": 142.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 147.39,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "falta d",
            "start": 149.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "controles",
            "start": 152.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en este caso en la frontera de m\u00e9xico",
            "start": 155.75,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "como estados unidos y al interior de",
            "start": 159.68,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "estaciones",
            "start": 163.22,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "entonces vamos a estar informando sobre",
            "start": 166.94,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "esto quiero comentar que el d\u00eda 12 de",
            "start": 170.15,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "julio",
            "start": 174.98,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "voy a tener una entrevista un encuentro",
            "start": 176.26,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "con el presidente baile",
            "start": 179.53,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "en washington y este tema",
            "start": 182.069,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pues es central",
            "start": 187.37,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 190.84,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s b\u00e1sico",
            "start": 194.21,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a tratar lo hemos venido planteando",
            "start": 197.45,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 200.77,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 202.69,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hace falta",
            "start": 205.55,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y \u00e9stas",
            "start": 207.41,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 210.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "amarga",
            "start": 212.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "prueba",
            "start": 215.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 218.27,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y seguir insistiendo en apoyar a la",
            "start": 221.91,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "gente para que no tenga necesidad de",
            "start": 226.59,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "abandonar sus pueblos",
            "start": 230.1,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "para irse a buscar la visa del otro lado",
            "start": 233.58,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de la frontera",
            "start": 236.73,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "me voy un d\u00eda antes el d\u00eda",
            "start": 238.29,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "11 las reuniones el 12 todav\u00eda est\u00e1",
            "start": 241.569,
            "duration": 10.411
        },
        {
            "text": "defini\u00e9ndose la agenda",
            "start": 247.51,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "conjuntamente hoy tengo una reuni\u00f3n con",
            "start": 251.98,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "el embajador de eeuu en m\u00e9xico se va a",
            "start": 255.53,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tratar sobre este",
            "start": 259.31,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 262.27,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 264.88,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el tema migratorio",
            "start": 267.71,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es central",
            "start": 270.37,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 273.37,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la cooperaci\u00f3n",
            "start": 275.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para enfrentar",
            "start": 279.61,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "el problema inflacionario",
            "start": 282.16,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "como nos ayudamos mutuamente",
            "start": 285.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 290.689,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 292.479,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "temas que vamos a",
            "start": 294.58,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "desarrollar",
            "start": 297.54,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "una revisi\u00f3n",
            "start": 299.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de la necesidad de integrarnos",
            "start": 301.42,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hemos venido insistiendo",
            "start": 307.32,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y en el apoyo a centroam\u00e9rica",
            "start": 310.58,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 314.9,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "en que se incrementen",
            "start": 316.82,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "las visas temporales de trabajo",
            "start": 320.31,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 324.59,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que se ordene",
            "start": 326.22,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "el flujo migratorio",
            "start": 328.55,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 331.7,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "yo planteado",
            "start": 333.249,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo al presente del aire",
            "start": 335.289,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "desde que est\u00e1 el presente dentro",
            "start": 338.139,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque hay una realidad que a ellos les",
            "start": 341.61,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "cuesta mucho trabajo",
            "start": 344.699,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "aceptar sobre todo por sus",
            "start": 348.74,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "dogmas",
            "start": 353.92,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y su pol\u00edtica",
            "start": 357.3,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "antimigrante",
            "start": 359.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no tienen fuerza de trabajo",
            "start": 363.48,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "no hay ese trabajo",
            "start": 371.94,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "y en estados unidos y en canad\u00e1",
            "start": 375.23,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "para que puedan crecer y producir",
            "start": 378.129,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y no est\u00e1n solo consumiendo lo que se",
            "start": 381.989,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "produce en asia en china",
            "start": 385.809,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "esa es una crisis",
            "start": 392.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "evidente",
            "start": 397.159,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dispersan recursos despu\u00e9s de la",
            "start": 399.099,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "pandemia como nunca",
            "start": 401.539,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 405.62,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "crecen las importaciones de china",
            "start": 407.67,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "se les llenan los puertos del pac\u00edfico",
            "start": 411.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "con mercanc\u00eda de chin",
            "start": 415.21,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de electrodom\u00e9sticos",
            "start": 419.129,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "que no podemos",
            "start": 423.62,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "producir",
            "start": 427.19,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en am\u00e9rica del norte y en toda am\u00e9rica",
            "start": 429.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y electrodom\u00e9sticos",
            "start": 433.91,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "se tienen que comprar en china se tiene",
            "start": 436.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que comprar en asia",
            "start": 439.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "bueno para eso se requiere fuerza de",
            "start": 443.34,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 445.98,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y si hay esta pol\u00edtica de",
            "start": 450.46,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "hacer un muro",
            "start": 455.529,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y de impedir",
            "start": 461.129,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "por todos los medios",
            "start": 464.969,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "e inmigrantes",
            "start": 467.88,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 473.27,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 474.31,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "pues se divide",
            "start": 477.23,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "y poner orden",
            "start": 479.409,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tiene que haber legalidad que no haya",
            "start": 481.449,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de personas",
            "start": 483.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "todo al mismo tiempo",
            "start": 488.99,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que haya opciones",
            "start": 491.18,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "si no hay trabajo",
            "start": 495.47,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "en el sur",
            "start": 499.569,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y ellos necesitan",
            "start": 502.93,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "fuerza de trabajo",
            "start": 505.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no llegar a acuerdos",
            "start": 508.5,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "con gobiernos",
            "start": 511.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 distinto es",
            "start": 514.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que alguien",
            "start": 516.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "sepa que tiene una oportunidad",
            "start": 521.969,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "aunque sea temporal de ir a estaciones y",
            "start": 526.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que no tiene por qu\u00e9 correr todos los",
            "start": 529.96,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "riesgos",
            "start": 532.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para llegar",
            "start": 534.29,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "un programa",
            "start": 536.64,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ordenado",
            "start": 538.6,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la demanda",
            "start": 540.71,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 543.939,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "en la agricultura en la industria",
            "start": 546.81,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "en los servicios",
            "start": 551.9,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no hay fuerza de trabajo",
            "start": 555.41,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "pero como vienen las elecciones",
            "start": 559.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tanto unos como otros",
            "start": 566.25,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "yo no todav\u00eda",
            "start": 569.56,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "m\u00e1s extremistas",
            "start": 573.02,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "agarran de bandera",
            "start": 575.38,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "el rechazo a migrantes",
            "start": 583.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para sacar votos",
            "start": 587.37,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "trafican",
            "start": 591.19,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 592.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con el dolor de la gente",
            "start": 594.41,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "esos son los pol\u00edticos",
            "start": 605.08,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 612.329,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 614.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no todos pero s\u00ed",
            "start": 616.69,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 620.43,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "porque no se ha aprobado",
            "start": 622.259,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "la iniciativa de regularizar",
            "start": 626.71,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "a los migrantes",
            "start": 630.329,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 635.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 637.37,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "es cuestionado por los opositores",
            "start": 640.04,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 649.54,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 652.72,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 653.6,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s extremistas",
            "start": 655.82,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no es el partido",
            "start": 660.76,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "republicano pero tambi\u00e9n",
            "start": 663.81,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "los \u00e1gil en el partido dem\u00f3crata",
            "start": 667.769,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "que no toman decisiones",
            "start": 679.1,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "yo voy a plantear esto",
            "start": 684.76,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 687.939,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 muy buena relaci\u00f3n con el presente",
            "start": 691.44,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "de bail\u00e9n tengo la mejor opini\u00f3n de",
            "start": 694.11,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "creo que es una gente",
            "start": 702.25,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 707.45,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "humana",
            "start": 710.329,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 714.259,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "un conservador",
            "start": 716.97,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "despiadado",
            "start": 719.579,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y por eso voy a seguir insistiendo en el",
            "start": 725.49,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 728.52,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "entonces es un planteamiento y tambi\u00e9n",
            "start": 731.25,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de trabajo",
            "start": 736.579,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "conjunto con el presidente del aire",
            "start": 738.98,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9n pensando",
            "start": 742.089,
            "duration": 8.751
        },
        {
            "text": "que vamos a distanciarnos",
            "start": 745.51,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "vamos a estar siempre",
            "start": 752.61,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "actuando con respecto",
            "start": 755.81,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y buscando",
            "start": 758.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "cooperar",
            "start": 760.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con el gobierno eeuu y en especial por",
            "start": 764.08,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "las caracter\u00edsticas como pol\u00edtico del",
            "start": 768.81,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "presidente vice",
            "start": 773.7,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "si eso lo vamos a plantear porque nos",
            "start": 780.74,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "vamos a ayudar mutuamente porque esa es",
            "start": 784.67,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "una amenaza",
            "start": 790.36,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 793.83,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "agravamiento de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 796.259,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que nos afecta a las dos naciones",
            "start": 799.54,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y nos podemos ayudar",
            "start": 803.4,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 808.83,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "hasta d\u00eda todav\u00eda pero si estamos",
            "start": 811.27,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "trabajando en una propuesta",
            "start": 813.82,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 qu\u00e9 vamos a hacer en su momento",
            "start": 817.9,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que como nos complementamos",
            "start": 824.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "como la inflaci\u00f3n tiene 3",
            "start": 829.31,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "importantes componentes",
            "start": 834.209,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "yo energ\u00e9tico los alimentos y otros",
            "start": 837.55,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "bienes",
            "start": 840.94,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 843.5,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "logramos",
            "start": 845.26,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en estos tres componentes",
            "start": 848.39,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "no hay aumento",
            "start": 851.209,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y presos",
            "start": 853.68,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con el secretario de relaciones",
            "start": 857.35,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "exteriores",
            "start": 859.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos va a acompa\u00f1ar mi esposa porque",
            "start": 863.529,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "est\u00e1 programada una reuni\u00f3n con la",
            "start": 866.59,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "esposa del presidente baile",
            "start": 870.82,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 879.25,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "solo para estos temas si no ellos ellas",
            "start": 880.93,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 884.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con estos respecto pues otros programas",
            "start": 886.05,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vinculado a lo educativo",
            "start": 889.32,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 893.45,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "la esposa presente de bail\u00e9n es maestra",
            "start": 896.019,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 899.009,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "hay muy buena amistad",
            "start": 901.61,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "con beatriz en ese campo",
            "start": 904.79,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y van a visitar escuelas y bibliotecas",
            "start": 910.74,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "es otra la actividad",
            "start": 916.399,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no est\u00e1 nada definido",
            "start": 922.339,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pero pues si son dos",
            "start": 927.08,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "agendas lo que tiene que ver",
            "start": 930.31,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con inflaci\u00f3n",
            "start": 933.22,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 935.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 940.76,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica integraci\u00f3n",
            "start": 943.879,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "de todo el continente americano con",
            "start": 947.05,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "respeto a las soberan\u00edas",
            "start": 949.87,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ya vamos a darles el conceso",
            "start": 951.209,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "lo de los empresarios est\u00e1 est\u00e9",
            "start": 955.939,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "revisando se va a depender mucho del",
            "start": 959.359,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 962.269,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entonces el tiempo que disponga el",
            "start": 967.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidente de baile en su equipo",
            "start": 970.89,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "nosotros vemos",
            "start": 973.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "somos invitados",
            "start": 975.91,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y ya nos avisaron que quisieran que el",
            "start": 980.03,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "encuentro fuese el d\u00eda 12",
            "start": 983.87,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 989.329,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "esos detalles perd\u00edan estos d\u00edas",
            "start": 990.889,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "seguramente tambi\u00e9n vamos a tratar",
            "start": 996.41,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "lo relacionado con",
            "start": 1000.44,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 1006.56,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "las armas",
            "start": 1010.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la seguridad es",
            "start": 1012.27,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "amplio y vamos a hablar tambi\u00e9n de otras",
            "start": 1015.75,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 1018.45,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "temas que no tienen que ver s\u00f3lo con los",
            "start": 1023.5,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "materiales",
            "start": 1025.839,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda mart\u00edn",
            "start": 1027.31,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 1031.49,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "jose marti",
            "start": 1034.809,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no hay que preocuparse s\u00f3lo por el",
            "start": 1039.299,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bienestar material hay que preocuparse",
            "start": 1041.579,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por el bienestar del alma",
            "start": 1044.939,
            "duration": 3.71
        }
    ],
    "transcription_text": "quiero expresar me m\u00e1s profundo p\u00e9same a familiares de migrantes mexicanos guatemaltecos hondure\u00f1os qu\u00e9 murieron ayer asfixiados en un trailers tremenda desgracia esto ocurri\u00f3 en san antonio texas hasta ahora son 50 los fallecidos 22 de m\u00e9xico 7 de guatemala 2 de honduras y 19 todav\u00eda sin informaci\u00f3n sobre sus nacionalidades estamos apoyando est\u00e1 desde ayer nuestro c\u00f3nsul est\u00e1n tambi\u00e9n funcionarios de inmigraci\u00f3n de mexico y vamos a estar atentos para apoyar a los familiares de las v\u00edctimas el traslado de los cuerpos y desde luego hacer la investigaci\u00f3n en lo que a nosotros nos corresponde porque estos hechos lamentables que desde luego tienen que ver con la situaci\u00f3n de pobreza de desesperaci\u00f3n de hermanos centroamericanos de mexicanos suceden porque tambi\u00e9n hay tr\u00e1fico de personas y falta d controles en este caso en la frontera de m\u00e9xico como estados unidos y al interior de estaciones entonces vamos a estar informando sobre esto quiero comentar que el d\u00eda 12 de julio voy a tener una entrevista un encuentro con el presidente baile en washington y este tema pues es central 10 es m\u00e1s b\u00e1sico a tratar lo hemos venido planteando [M\u00fasica] pero este hace falta y \u00e9stas una amarga prueba de qu\u00e9 y seguir insistiendo en apoyar a la gente para que no tenga necesidad de abandonar sus pueblos para irse a buscar la visa del otro lado de la frontera me voy un d\u00eda antes el d\u00eda 11 las reuniones el 12 todav\u00eda est\u00e1 defini\u00e9ndose la agenda conjuntamente hoy tengo una reuni\u00f3n con el embajador de eeuu en m\u00e9xico se va a tratar sobre este asunto desde luego el tema migratorio es central tambi\u00e9n lo que tiene que ver con la cooperaci\u00f3n para enfrentar el problema inflacionario como nos ayudamos mutuamente y otros temas que vamos a desarrollar una revisi\u00f3n de la necesidad de integrarnos hemos venido insistiendo y en el apoyo a centroam\u00e9rica y tambi\u00e9n en que se incrementen las visas temporales de trabajo ah que se ordene el flujo migratorio bueno yo planteado no s\u00f3lo al presente del aire desde que est\u00e1 el presente dentro porque hay una realidad que a ellos les cuesta mucho trabajo aceptar sobre todo por sus dogmas y su pol\u00edtica antimigrante no tienen fuerza de trabajo no hay ese trabajo y en estados unidos y en canad\u00e1 para que puedan crecer y producir y no est\u00e1n solo consumiendo lo que se produce en asia en china esa es una crisis evidente dispersan recursos despu\u00e9s de la pandemia como nunca y crecen las importaciones de china se les llenan los puertos del pac\u00edfico con mercanc\u00eda de chin de electrodom\u00e9sticos que no podemos producir en am\u00e9rica del norte y en toda am\u00e9rica y electrodom\u00e9sticos se tienen que comprar en china se tiene que comprar en asia bueno para eso se requiere fuerza de trabajo y si hay esta pol\u00edtica de hacer un muro y de impedir por todos los medios e inmigrantes yo creo que pues se divide y poner orden tiene que haber legalidad que no haya tr\u00e1fico de personas todo al mismo tiempo que haya opciones si no hay trabajo en el sur y ellos necesitan fuerza de trabajo por qu\u00e9 no llegar a acuerdos con gobiernos qu\u00e9 distinto es que alguien sepa que tiene una oportunidad aunque sea temporal de ir a estaciones y que no tiene por qu\u00e9 correr todos los riesgos para llegar un programa ordenado de acuerdo a la demanda en eeuu en la agricultura en la industria en los servicios no hay fuerza de trabajo pero como vienen las elecciones tanto unos como otros yo no todav\u00eda m\u00e1s extremistas agarran de bandera el rechazo a migrantes para sacar votos trafican [M\u00fasica] con el dolor de la gente esos son los pol\u00edticos d eeuu no todos pero s\u00ed muchos porque no se ha aprobado la iniciativa de regularizar a los migrantes por qu\u00e9 eso es cuestionado por los opositores y son [M\u00fasica] los m\u00e1s extremistas no es el partido republicano pero tambi\u00e9n los \u00e1gil en el partido dem\u00f3crata que no toman decisiones yo voy a plantear esto y lleg\u00f3 muy buena relaci\u00f3n con el presente de bail\u00e9n tengo la mejor opini\u00f3n de creo que es una gente buena humana no es un conservador despiadado y por eso voy a seguir insistiendo en el tema entonces es un planteamiento y tambi\u00e9n de trabajo conjunto con el presidente del aire que no est\u00e9n pensando que vamos a distanciarnos vamos a estar siempre actuando con respecto y buscando cooperar con el gobierno eeuu y en especial por las caracter\u00edsticas como pol\u00edtico del presidente vice si eso lo vamos a plantear porque nos vamos a ayudar mutuamente porque esa es una amenaza d agravamiento de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica que nos afecta a las dos naciones y nos podemos ayudar eso hasta d\u00eda todav\u00eda pero si estamos trabajando en una propuesta qu\u00e9 qu\u00e9 vamos a hacer en su momento que como nos complementamos como la inflaci\u00f3n tiene 3 importantes componentes yo energ\u00e9tico los alimentos y otros bienes c\u00f3mo logramos en estos tres componentes no hay aumento y presos con el secretario de relaciones exteriores nos va a acompa\u00f1ar mi esposa porque est\u00e1 programada una reuni\u00f3n con la esposa del presidente baile no solo para estos temas si no ellos ellas tienen con estos respecto pues otros programas m\u00e1s vinculado a lo educativo por qu\u00e9 la esposa presente de bail\u00e9n es maestra y hay muy buena amistad con beatriz en ese campo y van a visitar escuelas y bibliotecas es otra la actividad todav\u00eda no est\u00e1 nada definido pero pues si son dos agendas lo que tiene que ver con inflaci\u00f3n migrantes y cooperaci\u00f3n para el desarrollo centroam\u00e9rica integraci\u00f3n de todo el continente americano con respeto a las soberan\u00edas ya vamos a darles el conceso lo de los empresarios est\u00e1 est\u00e9 revisando se va a depender mucho del tiempo entonces el tiempo que disponga el presidente de baile en su equipo nosotros vemos somos invitados y ya nos avisaron que quisieran que el encuentro fuese el d\u00eda 12 todav\u00eda esos detalles perd\u00edan estos d\u00edas seguramente tambi\u00e9n vamos a tratar lo relacionado con el combate a la corrupci\u00f3n las armas la seguridad es amplio y vamos a hablar tambi\u00e9n de otras cosas temas que no tienen que ver s\u00f3lo con los materiales como dec\u00eda mart\u00edn nuestro jose marti no hay que preocuparse s\u00f3lo por el bienestar material hay que preocuparse tambi\u00e9n por el bienestar del alma",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:39:43.342000"
}