{
    "video_id": "6YbiUGWU-6s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/6YbiUGWU-6s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBeJwb0OEEiPea1piZtBk-xoroGxQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=6YbiUGWU-6s",
    "video_title": "Programas para el Bienestar, desde Santiago Pinotepa Nacional, Oaxaca",
    "video_length_seconds": 3923,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "preside este evento programas para el",
            "start": 5.12,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "bienestar el presidente constitucional",
            "start": 7.49,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 9.35,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 11.35,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 19.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de oaxaca",
            "start": 21.939,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "maestro alejandro murat hinojosa",
            "start": 23.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el secretario de bienestar javier may",
            "start": 29.71,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez",
            "start": 32.02,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 34.11,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el subsecretario de infraestructura de",
            "start": 36.29,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "las secretar\u00edas de comunicaciones y",
            "start": 38.33,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "transportes jorge nu\u00f1o lara",
            "start": 39.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la subsecretaria de bienestar ariadna",
            "start": 46.12,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "montiel reyes",
            "start": 48.64,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la directora general del organismo",
            "start": 53.35,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "coordinador de las universidades para el",
            "start": 54.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bienestar benito ju\u00e1rez garc\u00eda raquel",
            "start": 56.859,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "social y saga",
            "start": 59.05,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el coordinador general de programas para",
            "start": 63.64,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el desarrollo gabriel garc\u00eda hern\u00e1ndez",
            "start": 65.59,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 71.03,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo",
            "start": 72.71,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "regino montes",
            "start": 74.57,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 76.47,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "la directora general del programa de la",
            "start": 78.24,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra familia l\u00f3pez ruiz",
            "start": 80.549,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "el coordinador nacional de becas para el",
            "start": 86.2,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "bienestar benito ju\u00e1rez garc\u00eda abraham",
            "start": 88.24,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "v\u00e1squez piceno",
            "start": 90.369,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 92.29,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de santiago",
            "start": 94.909,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pinotepa nacional oaxaca jos\u00e9 alberto fe",
            "start": 96.77,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "noche y vigil",
            "start": 99.229,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 101.68,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 103.7,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 105.71,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen a",
            "start": 106.909,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 108.53,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes sean",
            "start": 110.119,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 112.039,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 114.95,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 117.39,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje de bienvenida a",
            "start": 123.23,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cargo del gobernador constitucional del",
            "start": 125.12,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estado de oaxaca maestro alejandro murat",
            "start": 126.89,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "hinojosa",
            "start": 129.29,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 135.22,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "obrador sea usted bienvenido una vez m\u00e1s",
            "start": 138.19,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "a su casa que es oaxaca",
            "start": 142.02,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "hoy lo recibimos con mucha alegr\u00eda pero",
            "start": 146.78,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con grandes noticias en oaxaca",
            "start": 150.74,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "primero se\u00f1or presidente como alguna vez",
            "start": 155.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "dec\u00eda enrique toscano y le escribi\u00f3 a",
            "start": 158.85,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este gran municipio santiago pinotepa",
            "start": 161.82,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nacional esta es la tierra de los sones",
            "start": 165.03,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de las chilenas y dec\u00eda \u00e9l me gusta ver",
            "start": 168.69,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a mi gente bailar las chilenas",
            "start": 172.53,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "porque se me calienta la sangre se me",
            "start": 176.19,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mueve la mente y por supuesto me pierdo",
            "start": 180.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en alegr\u00eda",
            "start": 183.69,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "este es pinotepa nacional la tierra",
            "start": 185.13,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de norberto aguirre agrarista",
            "start": 188.96,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "padre de la ley agraria de 1946",
            "start": 191.85,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pero hoy hay buenas noticias porque en",
            "start": 197.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esta gira se\u00f1or presidente usted va a",
            "start": 200.93,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "recorrer la autopista barranca larga",
            "start": 202.97,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ventanilla y mitla tehuantepec pero",
            "start": 206.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "quiero compartirle algunos datos",
            "start": 210.29,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "fundamentales hoy oaxaca es el estado",
            "start": 212.12,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s crece del pa\u00eds",
            "start": 216.86,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "4.5 por ciento",
            "start": 220.17,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "este estado hoy crece al ritmo como",
            "start": 223.069,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "alguna vez usted lo se\u00f1al\u00f3 del norte del",
            "start": 226.43,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque hoy hay inversi\u00f3n en",
            "start": 229.849,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "infraestructura y gracias a la",
            "start": 232.73,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n tambi\u00e9n que hemos tenido",
            "start": 235.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "con el sector salud la reactivaci\u00f3n",
            "start": 236.959,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica va en ruta se han recuperado",
            "start": 239.81,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "todas las l\u00edneas a\u00e9reas y los vuelos de",
            "start": 243.62,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "oaxaca lo cual hoy solamente nos tiene",
            "start": 248.989,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "10% abajo de el momento m\u00e1s alto de la",
            "start": 251.87,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "historia de oaxaca que fue el 2019 no",
            "start": 256.34,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo eso quiero compartirle que en el",
            "start": 260.06,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "sector de la construcci\u00f3n tambi\u00e9n oaxaca",
            "start": 262.849,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "es el estado que m\u00e1s crece con 256 por",
            "start": 265.33,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "ciento de acuerdo en eje y en el tema de",
            "start": 270.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "urbanizaci\u00f3n y transporte",
            "start": 273.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estamos en 500% y 246 por ciento",
            "start": 275.78,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "este estado se\u00f1or presidente es el que",
            "start": 280.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mayor reducci\u00f3n de la pobreza ha logrado",
            "start": 283.49,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds con 4 por ciento y la pobreza",
            "start": 286.22,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "extrema con 3.5 por ciento es motivo de",
            "start": 288.889,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n y el proceso electoral se",
            "start": 293.06,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 en paz hoy hemos retornado a la",
            "start": 296.81,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "normalidad y seguiremos trabajando de la",
            "start": 300.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mano con usted hoy evaluando estos 10",
            "start": 303.11,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "grandes programas que tambi\u00e9n atienden a",
            "start": 305.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las uac aquellas ya los guacare\u00f1os en el",
            "start": 308.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sector social gracias se\u00f1or presidente y",
            "start": 311.45,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vamos de la mano para que el ritmo de",
            "start": 314.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "desarrollo y de crecimiento sea",
            "start": 317.09,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sostenido que viva pinotepa nacional",
            "start": 319.97,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 322.01,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 328.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 332.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "secretario de bienestar",
            "start": 334.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "javier may rodr\u00edguez",
            "start": 335.9,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "por su permiso se\u00f1or presidente saludo",
            "start": 346.38,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "al gobernador de oaxaca alejandro mural",
            "start": 350.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de hinojosa as\u00ed como a mis compa\u00f1eras y",
            "start": 352.23,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de gabinete agradezco la",
            "start": 355.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hospitalidad del presidente municipal de",
            "start": 358.59,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "santiago pinotepa nacional jose alberto",
            "start": 360.42,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "en 8 vigil",
            "start": 362.82,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las",
            "start": 365.23,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "redes sociales reciban tambi\u00e9n un",
            "start": 367.39,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "afectuoso saludo",
            "start": 369.25,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en pinotepa nacional quiero",
            "start": 371.19,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "comenzar recordando que a diferencia de",
            "start": 373.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "administraciones anteriores las",
            "start": 374.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pensiones para el bienestar de las",
            "start": 377.31,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores y personas con",
            "start": 378.75,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "discapacidad permanente son un derecho",
            "start": 380.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "establecido en el art\u00edculo 4\u00ba de nuestra",
            "start": 383.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pero tambi\u00e9n quiero",
            "start": 386.52,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "destacar como parte de la pol\u00edtica",
            "start": 388.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "social inclusiva que impulsa el",
            "start": 390.39,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presidente de mexico ahora el art\u00edculo",
            "start": 392.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "segundo del constitucional ya reconoce a",
            "start": 396.45,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los pueblos y las comunidades afro",
            "start": 399.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mexicanas como parte de la composici\u00f3n",
            "start": 402.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pluricultural de la naci\u00f3n de esta",
            "start": 404.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "manera estamos enfrentando el racismo",
            "start": 407.79,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "incluyendo a quienes historia",
            "start": 409.94,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente fueron marginados o",
            "start": 411.62,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ignorados por ello aqu\u00ed en la costa de",
            "start": 414.15,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "oaxaca y en otras entidades donde hay",
            "start": 417.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comunidades afro mexicanas los programas",
            "start": 419.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para el bienestar lleguen a todas las",
            "start": 422.73,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "personas de manera directa sin exclusi\u00f3n",
            "start": 424.56,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ese es un distintivo fundamental de la",
            "start": 427.91,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n no dejar a nadie",
            "start": 430.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s ni a nadie afuera bajo el",
            "start": 432.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "principio en lo que va del a\u00f1o 2021 ya",
            "start": 435.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se han entregado las pensiones para",
            "start": 439.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bienestar y apoyos correspondientes a",
            "start": 440.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "3000 mestres esto ha significado una",
            "start": 443.6,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n social pr\u00e1cticamente 71 mil",
            "start": 446.45,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "millones de pesos en beneficio de m\u00e1s de",
            "start": 449.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "9 millones de derechohabientes de todo",
            "start": 452.27,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds entre personas adultas mayores",
            "start": 454.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad y ni\u00f1as y",
            "start": 457.81,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os de madres trabajadoras en oaxaca",
            "start": 460.88,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "estos tres programas han significado una",
            "start": 464.77,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n social de 3.109 millones de",
            "start": 468.65,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pesos en beneficio de 399 mil",
            "start": 471.38,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "derechohabientes y aqu\u00ed en el municipio",
            "start": 474.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de santiago pinotepa nacional los tres",
            "start": 477.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "programas han beneficiado a un total de",
            "start": 480.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "4 mil 29 personas con una inversi\u00f3n",
            "start": 482.33,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "social de 30 millones 400 mil pesos",
            "start": 485.54,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de acuerdo con su indicaci\u00f3n es el",
            "start": 489.65,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "programa para las personas adultas",
            "start": 491.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mayores tendr\u00e1n tendr\u00e1 un incremento del",
            "start": 493.669,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "15 por ciento lo que equivale al pago",
            "start": 497.12,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "del siguiente bimestre de 3100 pesos",
            "start": 499.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s aumentar\u00e1 el n\u00famero de",
            "start": 503.05,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "derechohabientes pues ahora el beneficio",
            "start": 506.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "se integrar\u00e1 de manera general a partir",
            "start": 509.15,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de los 65 a\u00f1os",
            "start": 511.639,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vamos a continuar atendiendo a todas ya",
            "start": 513.4,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "todos bajo el principio fundamental de",
            "start": 516.229,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que por el bien de todos primero los",
            "start": 519.77,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pobres muchas gracias",
            "start": 521.779,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 524.14,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares a",
            "start": 530.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo",
            "start": 533.05,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "testimonios de los beneficiarios de los",
            "start": 535.06,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar",
            "start": 536.83,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 544.32,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "victorina o l\u00edbano yo las ochenta y",
            "start": 549.01,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tantos antes me dedicara nuevamente",
            "start": 552.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ahorita me dedico a la panader\u00eda de",
            "start": 554.09,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "apoyo hasta ahora estos tiempos a casi",
            "start": 556.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para mi medicina para mi fortaleza de mi",
            "start": 558.68,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cuerpo compromiso compro mi leche cobro",
            "start": 562.22,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "vitamina estoy agradecida",
            "start": 565.07,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ella se llama brenda elizabeth mart\u00edn",
            "start": 572.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez es de aquiles",
            "start": 575.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pinotepa de don luis ella no puede",
            "start": 577.97,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "hablar y no oye tiene 28 a\u00f1os y se",
            "start": 580.19,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "dedica a sus artesan\u00edas son a tejer ella",
            "start": 583.699,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se pone a hacer se\u00f1as cuando quiere",
            "start": 587.899,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "decir algo recibe el apoyo del gobierno",
            "start": 590.449,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 594.829,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 595.79,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 599.74,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra la",
            "start": 603.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "subsecretaria de bienestar ariadna",
            "start": 606.79,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "montiel reyes",
            "start": 608.74,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "con el permiso del se\u00f1or presidente del",
            "start": 617.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "secretario de bienestar saludamos con",
            "start": 620.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mucho gusto al gobernador del estado de",
            "start": 622.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "oaxaca que siempre nos ha recibido muy",
            "start": 624.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bien y saludo a todos mis compa\u00f1eros del",
            "start": 627.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gabinete el municipio de santiago",
            "start": 629.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pinotepa nacional es uno de los",
            "start": 632.45,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "corazones de esta macrorregi\u00f3n que",
            "start": 634.64,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "podr\u00eda conformarse en la costa chica de",
            "start": 637.04,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "guerrero junto a la costa oaxaque\u00f1a",
            "start": 640.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque no es solo que se comparta una",
            "start": 642.67,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "cultura profunda que se expresa",
            "start": 645.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "art\u00edsticamente por ejemplo con los sones",
            "start": 647.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y chilenas que aqu\u00ed se componen cantan y",
            "start": 650.3,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "bailan durante las fiestas sino porque",
            "start": 652.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en todo el estado de oaxaca existe un",
            "start": 655.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "buen n\u00famero de reivindicaciones de",
            "start": 658.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "justicia compartidas entre todos sus",
            "start": 660.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "habitantes que han sido deso\u00eddas por",
            "start": 662.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobiernos anteriores y que hoy d\u00eda el",
            "start": 665.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 667.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 construyendo un estado de bienestar",
            "start": 669.65,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sobre todo para los m\u00e1s pobres este",
            "start": 672.76,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "rinc\u00f3n de la costa de oaxaca que hoy nos",
            "start": 676.01,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "recibe constituye la regi\u00f3n donde han",
            "start": 678.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "confluido el pueblo afro mexicano con el",
            "start": 680.63,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 683.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de las cosas ambos pueblos ya son",
            "start": 684.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reconocidos constitucionalmente como",
            "start": 687.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "parte fundamental de oaxaca as\u00ed como una",
            "start": 689.72,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ra\u00edz pluricultural de toda la patria",
            "start": 693.5,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "este reconocimiento no es menor en una",
            "start": 696.43,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "sociedad que no logra terminar de verse",
            "start": 700.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del espejo del racismo y del",
            "start": 703.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "clasismo que se en el que se intentan",
            "start": 704.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "justificar no obstante a la par de su",
            "start": 707.45,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "justo reconocimiento legal las",
            "start": 710.66,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "reivindicaciones de estos pueblos nos",
            "start": 713.03,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "obligan a reforzar el papel del estado",
            "start": 714.83,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "como redistribuidor de la riqueza y de",
            "start": 718.03,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "los recursos nacionales as\u00ed ha sido",
            "start": 721.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "indispensable implementar pol\u00edticas de",
            "start": 724.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bienestar que pongan en el centro a los",
            "start": 727.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres",
            "start": 729.86,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "uno de los programas prioritarios es la",
            "start": 731.36,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a la que ahora todos los adultos",
            "start": 733.55,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mayores en m\u00e9xico tienen derecho al",
            "start": 735.589,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cumplir 65 a\u00f1os no hay que olvidar que",
            "start": 738.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este derecho se dio primero entre los",
            "start": 741.769,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "adultos mayores de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 743.51,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y del pueblo afro mexicano por ser ellos",
            "start": 745.76,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los que hab\u00edan atravesado por",
            "start": 749.24,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "condiciones m\u00e1s dif\u00edciles a lo largo de",
            "start": 751.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "su vida otros programas para alcanzar el",
            "start": 753.709,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "bienestar de otros sectores son la",
            "start": 756.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de adulto mayor la pensi\u00f3n de",
            "start": 759.32,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "discapacidad y el programa de apoyo para",
            "start": 761.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos de madres",
            "start": 764.029,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trabajadoras en este esfuerzo la",
            "start": 766.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar no hemos",
            "start": 768.529,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "descansado hasta alcanzar m\u00e1s de 9.2",
            "start": 770.93,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "millones de derechohabientes en estos",
            "start": 773.959,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "programas tan solo en el estado de",
            "start": 776.329,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "oaxaca se han dispersado recursos para",
            "start": 778.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estos tres programas por m\u00e1s de tres mil",
            "start": 781.43,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "millones de pesos en los tres bimestres",
            "start": 783.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "primeros del a\u00f1o",
            "start": 787.209,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "en este marco luego de haber concluido",
            "start": 788.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la veda electoral podemos informar que",
            "start": 791.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tan s\u00f3lo para pinotepa nacional ya hemos",
            "start": 794.24,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "destinado",
            "start": 796.97,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "30.4 millones de pesos durante el mes de",
            "start": 798.3,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "marzo para cubrir las pensiones de 4.029",
            "start": 801.76,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "adultos mayores personas con",
            "start": 806.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "discapacidad y ni\u00f1as y ni\u00f1os en el",
            "start": 808.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n nos",
            "start": 811.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "da gusto volver a pinotepa nacional a",
            "start": 814.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "refrendar el compromiso que por el bien",
            "start": 816.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de todos primero los pobres muchas",
            "start": 818.47,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 820.99,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 822.58,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares a",
            "start": 829.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n hace uso de la palabra del",
            "start": 832.43,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "coordinador general de programas",
            "start": 834.5,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "integrales de desarrollo licenciado",
            "start": 835.61,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "gabriel garc\u00eda hern\u00e1ndez",
            "start": 837.95,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1or",
            "start": 849.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 852.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de el gobierno",
            "start": 854.32,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 857.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 860.19,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 861.87,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "las pensiones",
            "start": 863.62,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de los apoyos para las personas",
            "start": 865.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con discapacidad y todos los programas",
            "start": 869.389,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 872.24,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "hay otra vertiente que incluyen los",
            "start": 875.32,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "programas de desarrollo que son todo lo",
            "start": 879.7,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con la actividad",
            "start": 882.67,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "productiva",
            "start": 885.15,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "hay que resaltar programas aqu\u00ed en",
            "start": 887.96,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pinotepa nacional que ayudaron mucho",
            "start": 891.2,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "durante la pandemia como el cr\u00e9dito a la",
            "start": 894.35,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 897.83,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "el apoyo directo a productores del campo",
            "start": 899.56,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "la implementaci\u00f3n del programa 'j\u00f3venes",
            "start": 904.889,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 907.29,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "el apoyo para el bienestar de pescadores",
            "start": 910.45,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y acuicultores",
            "start": 913.63,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "as\u00ed como peque\u00f1os pr\u00e9stamos conocidos",
            "start": 916.74,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "como tandas para el bienestar",
            "start": 920.399,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "todo este conjunto de actividades e",
            "start": 924.25,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "inversiones sociales",
            "start": 927.76,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ayudan a qu\u00e9",
            "start": 930.68,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "en una familia puedan recibirse adem\u00e1s",
            "start": 933.97,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de las pensiones y las becas estos",
            "start": 938.23,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "apoyos que permiten detonar la actividad",
            "start": 941.74,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "productiva de abajo hacia arriba",
            "start": 945.069,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en pinotepa nacional con este",
            "start": 950.56,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "anuncio de un reinicio de todas las",
            "start": 954.21,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "actividades posteriores",
            "start": 957.22,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "a que se va superando la pandemia",
            "start": 960.17,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "vamos a establecer en las localidades en",
            "start": 963.93,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la cabecera de santiago pinotepa en la",
            "start": 968.13,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "localidad de collantes y en el carrizo",
            "start": 971.01,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lo que llamamos centros integradores que",
            "start": 974.12,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "son un punto en donde se va a dar el",
            "start": 977.85,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "servicio de manera integral ah\u00ed es en",
            "start": 982.47,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n las y los servidores de la",
            "start": 985.89,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n que van a estar siempre",
            "start": 989.279,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "dispuestas dispuestos a atender como es",
            "start": 991.13,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "debido a la gente el gobierno va a la",
            "start": 995.7,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "gente no la gente al gobierno ese es el",
            "start": 999.839,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "concepto de el gran privilegio que",
            "start": 1004.22,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "significa servir much\u00edsimas gracias",
            "start": 1008.3,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1012.49,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "centeno bables de ocupar sus lugares en",
            "start": 1018.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "seguida hace uso de la palabra la",
            "start": 1021.56,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "directora general del organismo",
            "start": 1023.66,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "coordinador de las universidades para el",
            "start": 1024.94,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1027.14,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez garc\u00eda doctora raquel",
            "start": 1027.62,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "souza lisa ga",
            "start": 1029.96,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y buenas tardes a todos ustedes",
            "start": 1034.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presidente gobernador de oaxaca muchas",
            "start": 1036.4,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "gracias a todos compa\u00f1eros compa\u00f1eras a",
            "start": 1040.43,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "los que nos escuchan aqu\u00ed y de lejos",
            "start": 1042.77,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "todo el tiempo",
            "start": 1046.57,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el programa de universidades para el",
            "start": 1049.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bienestar a lo largo de estos tiempos de",
            "start": 1051.95,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pandemia ha vivido transformaciones muy",
            "start": 1055.34,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "profundas y muy importantes",
            "start": 1059.45,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "fundamentalmente en dos sentidos en un",
            "start": 1061.539,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "sentido de fortaleza en fortalecimiento",
            "start": 1065.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico profundo",
            "start": 1068.809,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1071.54,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y sobre todo preparaci\u00f3n de todos",
            "start": 1072.87,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nuestros estudiantes y de nuestros",
            "start": 1075.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "docentes y nuestros trabajadores y las",
            "start": 1079.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "familias con las que trabajamos y las",
            "start": 1081.48,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "comunidades para que podamos vivir mejor",
            "start": 1083.49,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "a\u00fan en condiciones de emergencia y que",
            "start": 1087.95,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "no perdamos el contacto unos con los",
            "start": 1092.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "otros que tengamos la capacidad de",
            "start": 1095.1,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "seguirnos comunicando que sepamos que la",
            "start": 1099.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "vida es fr\u00e1gil y que tiene muchos retos",
            "start": 1102.93,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pero que podemos enfrentarlo si estamos",
            "start": 1106.32,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "juntos y si no nos des movilizamos si no",
            "start": 1108.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cada uno ve solo por s\u00ed mismo si no",
            "start": 1112.49,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "todos los todos vemos por todos los",
            "start": 1115.44,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s",
            "start": 1118.26,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y desde luego nosotros hemos seguido",
            "start": 1119.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajando todo el tiempo seg\u00fan las",
            "start": 1122.24,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "condiciones f\u00edsicas clim\u00e1ticas de salud",
            "start": 1125.75,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "que se nos presentan y tambi\u00e9n con los",
            "start": 1129.94,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "m\u00e9todos de trabajo que es posible",
            "start": 1134.36,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "desplegar en estas condiciones",
            "start": 1137.09,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "concluimos un primer ciclo escolar acaba",
            "start": 1139.87,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de abrirse la convocatoria ayer",
            "start": 1143.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "precisamente 10 de junio para nuevos",
            "start": 1146.33,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estudiantes y esta convocatoria se",
            "start": 1148.94,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "cierra el 30 de junio y tambi\u00e9n desde",
            "start": 1152.9,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "luego estaremos iniciando esperamos un",
            "start": 1157.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "siguiente ciclo escolar a partir del mes",
            "start": 1160.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de agosto de este mismo a\u00f1o las",
            "start": 1163.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "edificaciones las instalaciones que",
            "start": 1166.55,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hacemos con las familias de los",
            "start": 1169.37,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 1171.41,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "con los comisariados ejidales de bienes",
            "start": 1173.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comunales con las presidencias",
            "start": 1175.929,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "municipales han seguido avanzando",
            "start": 1177.82,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tenemos ya las primeras 90 escuelas que",
            "start": 1180.509,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "ya han concluido sus tareas de",
            "start": 1185.11,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "edificaci\u00f3n de la primera fase y estamos",
            "start": 1189.039,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ya iniciando en todos los casos la",
            "start": 1191.769,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "segunda fase de construcci\u00f3n con m\u00e1s",
            "start": 1194.529,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "aulas bibliotecas talleres cl\u00ednicas que",
            "start": 1196.96,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "es lo que vamos a trabajar y las \u00faltimas",
            "start": 1200.32,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "que se incorporaron las 40 escuelas de",
            "start": 1202.809,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "la segunda fase que est\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 1207.789,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "desarroll\u00e1ndose pues a gran velocidad y",
            "start": 1210.269,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en emergencia todo el",
            "start": 1214.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tiempo con lluvia porque tampoco",
            "start": 1217.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "suspendemos actividades por la lluvia",
            "start": 1219.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien estamos aprendiendo a vivir en",
            "start": 1222.22,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "emergencia como condici\u00f3n permanente",
            "start": 1225.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nuestra capacidad instalada de",
            "start": 1229.51,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estudiantes en este momento tenemos",
            "start": 1231.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "registrados 28 mil estudiantes y hemos",
            "start": 1233.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "logrado incrementar esa capacidad de",
            "start": 1237.07,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "80.000 estudiantes los que podamos",
            "start": 1239.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recibir para el siguiente ciclo escolar",
            "start": 1241.3,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "1.000 docentes y alrededor de",
            "start": 1244.09,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "10 en total personales personas",
            "start": 1249.21,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "de apoyo en cada una de las sedes",
            "start": 1253.47,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "educativas del programa entonces aqu\u00ed",
            "start": 1256.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "como siempre y con mucho cari\u00f1o una",
            "start": 1259.89,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "muestra muy peque\u00f1a y r\u00e1pida de lo que",
            "start": 1262.38,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 1265.71,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1284.22,
            "duration": 33.809
        },
        {
            "text": "en el l\u00edmite",
            "start": 1314.559,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1324.63,
            "duration": 70.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1398.309,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1400.159,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1402.95,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1404.29,
            "duration": 15.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1413.72,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar su lugar es",
            "start": 1423.49,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en estos momentos el coordinador",
            "start": 1425.38,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nacional de becas para el bienestar",
            "start": 1427.57,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez licenciado abraham v\u00e1squez",
            "start": 1428.98,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "piceno para uso de la palabra",
            "start": 1431.35,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "buenas tardes y saludos se\u00f1or presidente",
            "start": 1436.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador a todos mis compa\u00f1eros",
            "start": 1438.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y compa\u00f1eras del presidium tambi\u00e9n",
            "start": 1441.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quiero saludar a todas las trabajadoras",
            "start": 1444.03,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y trabajadores de la coordinaci\u00f3n",
            "start": 1446.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nacional de becas aqu\u00ed en el estado de",
            "start": 1449.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "oaxaca asimismo a todas las",
            "start": 1451.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "beneficiarias y beneficiarios de este",
            "start": 1454.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bello estado pero muy especialmente a",
            "start": 1456.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas de la regi\u00f3n los",
            "start": 1459.15,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pueblos mixtecos y zapotecos",
            "start": 1461.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el plan nacional de desarrollo incluy\u00f3",
            "start": 1464.95,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "12 principios rectores de los cuales",
            "start": 1467.2,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "destacan por el bien de todos primero",
            "start": 1470.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los pobres y no dejar a nadie atr\u00e1s no",
            "start": 1473.29,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "dejar a nadie afuera lo que significa",
            "start": 1476.56,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "garantizar derechos a los despose\u00eddos",
            "start": 1479.26,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "oprimidos despojados y discriminados",
            "start": 1482.73,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "principalmente a las comunidades que han",
            "start": 1487.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "resistido el dominio colonial las",
            "start": 1489.31,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "guerras intestinas y el per\u00edodo",
            "start": 1492.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "neoliberal bajo este sustento y con el",
            "start": 1495.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "objeto de cumplir con el mandato",
            "start": 1498.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "constitucional y los objetivos del plan",
            "start": 1500.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nacional de desarrollo la coordinaci\u00f3n",
            "start": 1502.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nacional de becas tiene tres programas",
            "start": 1505.78,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "prioritarios a su cargo el primero la",
            "start": 1507.96,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "beca bienestar para las familias de",
            "start": 1512.05,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica en la que a nivel",
            "start": 1513.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nacional atendemos a 3.8 millones de",
            "start": 1515.77,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "personas aqu\u00ed en oaxaca son 300 3.000",
            "start": 1518.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "familias beneficiadas",
            "start": 1522.4,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y en pinotepa nacional estamos",
            "start": 1525.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "atendiendo a tres mil 856 familias en",
            "start": 1527.83,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "127 escuelas como ejemplos est\u00e1n la",
            "start": 1531.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "primaria general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y la",
            "start": 1535.15,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "secundaria jos\u00e9 ba\u00f1os aguirre en el caso",
            "start": 1538.06,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de estudiantes de bachillerato tenemos",
            "start": 1542.05,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la beca universal para estudiantes de",
            "start": 1544.15,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n media superior benito ju\u00e1rez",
            "start": 1546.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds atendemos a 4.1 millones",
            "start": 1548.61,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes en oaxaca son 132 mil",
            "start": 1552.22,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estudiantes atendidos y aqu\u00ed en pinotepa",
            "start": 1556.36,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "nacional dos mil 558 ubicados en ocho",
            "start": 1559.36,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "planteles entre ellos el centro de",
            "start": 1564.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bachillerato tecnol\u00f3gico agropecuario",
            "start": 1568.09,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "n\u00famero 10",
            "start": 1569.56,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo a nivel en nivel hablando de",
            "start": 1572.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nivel superior tenemos la beca j\u00f3venes",
            "start": 1575.13,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "escribiendo el futuro para educaci\u00f3n",
            "start": 1577.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "superior a nivel nacional atendemos a",
            "start": 1579.66,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de 400 mil j\u00f3venes en oaxaca",
            "start": 1582.99,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "son 34.000 y aqu\u00ed en pinotepa nacional",
            "start": 1587.16,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "tenemos mil 318 beneficiarios en dos",
            "start": 1591.29,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "planteles uno en el que nos encontramos",
            "start": 1595.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en este momento el instituto tecnol\u00f3gico",
            "start": 1598.41,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de pinotepa y la universidad de la costa",
            "start": 1602.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nelson mandela dijo una vez que la",
            "start": 1606.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n es el arma m\u00e1s poderosa para",
            "start": 1608.52,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "cambiar el mundo",
            "start": 1611.16,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "nosotros en la coordinaci\u00f3n decimos que",
            "start": 1613.01,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n es el arma del pueblo la",
            "start": 1615.86,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n es un derecho no es un",
            "start": 1619.43,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "privilegio muchas gracias",
            "start": 1621.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1624.61,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 1627.65,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo",
            "start": 1630.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del programa nacional de becas para el",
            "start": 1633.45,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "bienestar benito ju\u00e1rez",
            "start": 1635.04,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1646.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las becas para bienestar benito ju\u00e1rez",
            "start": 1648.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "son un conjunto de programas de apoyos",
            "start": 1651.13,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "para que ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y",
            "start": 1653.26,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estudiantes que se identifican",
            "start": 1655.18,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "como ind\u00edgenas o afrodescendientes viven",
            "start": 1657.13,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en condiciones de vulnerabilidad y",
            "start": 1659.29,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estudian en planteles ubicados en zonas",
            "start": 1660.97,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de mayor marginaci\u00f3n o altos \u00edndices de",
            "start": 1663.19,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "violencia puedan seguir estudiando la",
            "start": 1665.11,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "beca de educaci\u00f3n b\u00e1sica es un apoyo",
            "start": 1667.33,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "mediante el cual la madre padre o tutor",
            "start": 1669.19,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de la familia beneficiaria recibe 800",
            "start": 1671.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pesos mensuales en una cuenta bancaria",
            "start": 1673.24,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "durante los 10 meses que dura el ciclo",
            "start": 1675.1,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "escolar para destinarlo a las",
            "start": 1677.23,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "necesidades b\u00e1sicas y escolares de sus",
            "start": 1679.21,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hijas e hijos por su parte la beca",
            "start": 1680.98,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "universal para estudiantes de educaci\u00f3n",
            "start": 1683.23,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "media superior es un apoyo a trav\u00e9s del",
            "start": 1684.49,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cual todas y todos los alumnos de",
            "start": 1686.83,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "bachillerato que estudian en escuelas",
            "start": 1688.54,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas del pa\u00eds en modalidad",
            "start": 1690.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "escolarizada reciben 800 pesos mensuales",
            "start": 1691.72,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "para cubrir sus necesidades b\u00e1sicas",
            "start": 1694.45,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "escolares y de esparcimiento",
            "start": 1695.91,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "finalmente la beca j\u00f3venes escribiendo",
            "start": 1698.11,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "el futuro consiste en un apoyo mensual",
            "start": 1700.09,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de 2 mil 400 pesos para alumbrarse",
            "start": 1701.8,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "alumnos de instituciones prioritarias de",
            "start": 1704.17,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior como son las",
            "start": 1705.97,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "universidades interculturales y las",
            "start": 1707.44,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "normalistas ind\u00edgenas y rurales recuerda",
            "start": 1709.24,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que nuestros programas lo requieren",
            "start": 1711.37,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "comprobaron mantener un promedio",
            "start": 1712.99,
            "duration": 1.919
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico",
            "start": 1714.16,
            "duration": 2.459
        },
        {
            "text": "con excelencia la educaci\u00f3n es un",
            "start": 1714.909,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "derecho nombre del gobierno de",
            "start": 1716.619,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "infraestructura de las secretar\u00edas de",
            "start": 1725.739,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes licenciado",
            "start": 1727.149,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "jorge nu\u00f1o lara",
            "start": 1729.46,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "buenas tardes con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1736.45,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presidente saludo al gobernador de",
            "start": 1738.49,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "oaxaca y al presidente municipal de",
            "start": 1740.59,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pinotepa y a mis compa\u00f1eros de gabinete",
            "start": 1742.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es un privilegio para m\u00ed estar aqu\u00ed",
            "start": 1744.66,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "presente con ustedes en santiago",
            "start": 1747.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pinotepa en oaxaca y en especial en este",
            "start": 1749.35,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "d\u00eda porque el 11 de junio pero de 1861",
            "start": 1752.05,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el congreso dirigi\u00f3 como se erigi\u00f3 como",
            "start": 1755.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "colegio electoral declarando presidente",
            "start": 1758.59,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "constitucional al presidente benito",
            "start": 1760.99,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 1762.91,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed para refrendar el esfuerzo",
            "start": 1763.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que hoy en d\u00eda realiza el gobierno de",
            "start": 1766.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mexico con el liderazgo del presidente",
            "start": 1768.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador para dar",
            "start": 1770.62,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "seguimiento a los programas integrales",
            "start": 1772.78,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de bienestar por ello estamos",
            "start": 1774.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "convencidos de que la mejor manera de",
            "start": 1776.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hacerlo es trabajando juntos con",
            "start": 1779.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "voluntad para ser parte de esta visi\u00f3n",
            "start": 1781.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds que queremos y hacer realidad",
            "start": 1783.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el m\u00e9xico pr\u00f3spero y equitativo que",
            "start": 1785.95,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todos deseamos debemos subrayar que el",
            "start": 1788.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estado de oaxaca es una prioridad de",
            "start": 1791.14,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter preponderante para el gobierno",
            "start": 1793.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de mexico ya hist\u00f3ricamente el rezago",
            "start": 1795.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "added ha deteriorado las condiciones de",
            "start": 1798.07,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "vida de sus habitantes",
            "start": 1800.86,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el crecimiento y el desarrollo han sido",
            "start": 1802.809,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desiguales dejando a la entidad en",
            "start": 1806.019,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "desventaja no obstante oaxaca se",
            "start": 1808.269,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "caracteriza por ser un estado pleno en",
            "start": 1810.669,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cultura tradiciones atractivos naturales",
            "start": 1813.22,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "e hist\u00f3ricos y con un potencial",
            "start": 1816.009,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y tur\u00edstico que no han sido",
            "start": 1818.499,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "debidamente aprovechados un factor",
            "start": 1820.899,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "adverso a ellos sin duda ha sido la",
            "start": 1822.789,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "falta de infraestructura de",
            "start": 1825.159,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "comunicaciones que limitan la",
            "start": 1826.809,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "conectividad hacia el interior y el",
            "start": 1828.309,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "resto del pa\u00eds",
            "start": 1830.11,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "por lo cual en atenci\u00f3n a las",
            "start": 1831.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "instrucciones del se\u00f1or presidente nos",
            "start": 1833.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hemos dado a la tarea en la secretaria",
            "start": 1835.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de comunicaciones y trasportes de asumir",
            "start": 1838.03,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la responsabilidad y la responsabilidad",
            "start": 1840.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de materializar una cartera de proyectos",
            "start": 1842.61,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos que con una significativa",
            "start": 1845.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica inversi\u00f3n que alcanza los 4",
            "start": 1848.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos en este a\u00f1o ser\u00e1",
            "start": 1850.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "posible materializar una serie de",
            "start": 1853.33,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "beneficios para los habitantes del",
            "start": 1854.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estado de manera sostenible como muestra",
            "start": 1857.17,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tenemos lo siguiente para fortalecer la",
            "start": 1860.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y acercar el bienestar a",
            "start": 1863.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los municipios de oaxaca se cuenta con",
            "start": 1865.66,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el programa de caminos de mano de obra",
            "start": 1868.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el cual se ejecuta a partir de una",
            "start": 1870.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "importante organizaci\u00f3n social incluida",
            "start": 1872.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la presencia de pueblos ind\u00edgenas con la",
            "start": 1874.6,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de los gobiernos",
            "start": 1877.06,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "comunitarios a trav\u00e9s del uso intensivo",
            "start": 1878.23,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de mano de obra materiales locales",
            "start": 1881.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aprovechando tanto los conocimientos",
            "start": 1884.35,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "como los materiales de la regi\u00f3n con lo",
            "start": 1886.3,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cual este programa cumple con un doble",
            "start": 1888.58,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito disponer de una fuente",
            "start": 1890.59,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "alternativa de empleo para la poblaci\u00f3n",
            "start": 1892.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "local y fortalecer la comunicaci\u00f3n vial",
            "start": 1894.52,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "para que la poblaci\u00f3n tenga",
            "start": 1896.68,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y seguro a los servicios b\u00e1sicos otro",
            "start": 1898.669,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ejemplo es la continuaci\u00f3n de la",
            "start": 1901.7,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la carretera barranca",
            "start": 1903.379,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "larga ventanilla que representa la suma",
            "start": 1904.999,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "del esfuerzo entre el gobierno de mexico",
            "start": 1907.249,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado los municipios",
            "start": 1909.08,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "involucrados la iniciativa privada pero",
            "start": 1910.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sobre todo los propios habitantes de las",
            "start": 1913.669,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "comunidades que ser\u00e1n beneficiados de",
            "start": 1915.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "una obra que parec\u00eda interminable en",
            "start": 1917.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "este mismo sentido un ejemplo m\u00e1s es la",
            "start": 1920.48,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "voluntad de armonizar el desarrollo del",
            "start": 1922.58,
            "duration": 2.789
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 1924.47,
            "duration": 2.459
        },
        {
            "text": "tenemos la reactivaci\u00f3n de las obras",
            "start": 1925.369,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "para la autopista a mitla tehuantepec",
            "start": 1926.929,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con una longitud de 170 kil\u00f3metros que",
            "start": 1928.48,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 fortalecer la comunicaci\u00f3n",
            "start": 1931.789,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "entre la capital del estado y el istmo",
            "start": 1933.369,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "de tehuantepec con lo cual adem\u00e1s de",
            "start": 1937.159,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "permitir la comunicaci\u00f3n entre la",
            "start": 1939.2,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de los municipios que se",
            "start": 1940.73,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "encuentran en su trayecto facilitar\u00e1 el",
            "start": 1942.139,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "traslado de productos y bienes e insumos",
            "start": 1944.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para fortalecer la actividad econ\u00f3mica",
            "start": 1946.85,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "del estado por \u00faltimo y no menos",
            "start": 1949.58,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "importante podemos referir el",
            "start": 1951.739,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "libramiento sur de oaxaca el cual adem\u00e1s",
            "start": 1953.509,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de mejorar las condiciones viales al",
            "start": 1955.759,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "interior de la ciudad capital potenciar\u00e1",
            "start": 1957.499,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la actividad tur\u00edstica de la costa de",
            "start": 1961.369,
            "duration": 3.461
        },
        {
            "text": "oaxaca por ejemplo uno",
            "start": 1962.899,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "de origen en pueblo podr\u00e1s traer en",
            "start": 1964.83,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "menos de cuatro horas y media en la",
            "start": 1966.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "costa de oaxaca estamos convencidos que",
            "start": 1968.669,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "el principal beneficio es el",
            "start": 1971.37,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de las comunidades",
            "start": 1972.84,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "porque desde la perspectiva de la",
            "start": 1974.58,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda las carreteras las hacemos",
            "start": 1976.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para las personas para conectarlas para",
            "start": 1978.929,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ampliar sus oportunidades e integrarlas",
            "start": 1982.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "al desarrollo del resto del pa\u00eds as\u00ed",
            "start": 1984.149,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "como acercarles los servicios b\u00e1sicos de",
            "start": 1986.34,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "salud y educaci\u00f3n y que les permita",
            "start": 1988.71,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "comercializar los bienes y servicios que",
            "start": 1990.929,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "producen y consumen es por ello que el",
            "start": 1992.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy se\u00f1or presidente nos",
            "start": 1995.399,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "comprometemos a trabajar y no bajar la",
            "start": 1997.2,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "guardia para concretar estos proyectos",
            "start": 1999.69,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "porque entendemos que nuestra fuerza",
            "start": 2001.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "reside en la uni\u00f3n en el trabajo en",
            "start": 2003.169,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "equipo y en la voluntad de cada uno de",
            "start": 2005.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "nosotros como como sociedad para hacer",
            "start": 2007.429,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "realidad el m\u00e9xico pr\u00f3spero que todos",
            "start": 2010.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "deseamos muchas gracias",
            "start": 2012.5,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2015.64,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar su lugar es",
            "start": 2019.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 2022.04,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2024.9,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2026.58,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2028.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2030.75,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "amigas y amigos de pinotepa de la costa",
            "start": 2038.97,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "del estado de oaxaca",
            "start": 2044.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto estar de nuevo en",
            "start": 2047.53,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pinotepa",
            "start": 2051.46,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que he visitado",
            "start": 2055.34,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "muchas ocasiones",
            "start": 2058.599,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "cruzado la sierra",
            "start": 2064.44,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de oaxaca",
            "start": 2067.83,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en esta parte del estado muchas veces",
            "start": 2071.379,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "de traje arco",
            "start": 2077.919,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "vino tep",
            "start": 2080.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y conozco siempre para m\u00ed es un motivo",
            "start": 2084.099,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "de orgullo decirlo",
            "start": 2088.809,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "los 570 municipios de oaxaca",
            "start": 2091.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2095.929,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "no me canso de repetir",
            "start": 2098.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que el pueblo de oaxaca es de los",
            "start": 2101.11,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo",
            "start": 2103.6,
            "duration": 12.739
        },
        {
            "text": "por eso siempre celebro estar aqu\u00ed",
            "start": 2109.97,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "en la tierra del mejor presidente de",
            "start": 2116.339,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2119.789,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez garc\u00eda",
            "start": 2121.31,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 2124.67,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "tomamos la decisi\u00f3n de reiniciar las",
            "start": 2127.82,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "giras de trabajo",
            "start": 2132.71,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "visitando guerrero y oaxaca",
            "start": 2135.84,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2140.39,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2142.76,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "que darle continuidad",
            "start": 2144.75,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "a toda la pol\u00edtica de desarrollo y de",
            "start": 2147.369,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "bienestar para nuestros pueblos",
            "start": 2151.72,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "de modo que celebr\u00f3 el que pasada las",
            "start": 2157.21,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "elecciones sigamos",
            "start": 2162.76,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "trabajando juntos",
            "start": 2166.39,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto felicit\u00f3 al pueblo de",
            "start": 2169.339,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 2173.569,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "porque se llevan a cabo elecciones",
            "start": 2175.22,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y no hubo",
            "start": 2180.849,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema de violencia",
            "start": 2184.81,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan municipio no s\u00e9 atento",
            "start": 2189.97,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "contra la vida de los que participaron",
            "start": 2196.069,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "de los candidatos",
            "start": 2200.66,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 2203.01,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "como en todo proceso electoral",
            "start": 2205.119,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico o en el mundo",
            "start": 2208.79,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 2211.83,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "protestas",
            "start": 2213.67,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2215.759,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "no pasa",
            "start": 2217.65,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2219.82,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "esas inconformidades",
            "start": 2221.37,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tengan que atender y resolver",
            "start": 2224.93,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2229.319,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "el instituto electoral",
            "start": 2231.35,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de oaxaca en el federal",
            "start": 2233.89,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "y que se diriman las diferencias por la",
            "start": 2237.49,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "v\u00eda legal y pac\u00edfica",
            "start": 2242.95,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasada las elecciones los procesos",
            "start": 2247.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 2250.91,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "volvamos a unirnos ya trabajar todos",
            "start": 2253.25,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "juntos por oaxaca y por m\u00e9xico",
            "start": 2257.63,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2262.33,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto el que se est\u00e9",
            "start": 2264.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "avanzando en la vacunaci\u00f3n",
            "start": 2267.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "contra el hobbit",
            "start": 2270.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "no debemos de confiarnos",
            "start": 2273.42,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "tenemos que avanzar para proteger lo m\u00e1s",
            "start": 2278.22,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "pronto posible a la mayor\u00eda",
            "start": 2283.2,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo",
            "start": 2287.109,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "que logremos la meta",
            "start": 2289.329,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "de vacunar",
            "start": 2293.36,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a toda la poblaci\u00f3n mayor de 18 a\u00f1os",
            "start": 2296.859,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar en el mes de octubre",
            "start": 2301.14,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "es cuando vamos a sacar la bandera",
            "start": 2306.64,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "blanca",
            "start": 2309.94,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y de esa forma vamos a prepararnos para",
            "start": 2312.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que no nos afecte",
            "start": 2316.19,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "el invierno",
            "start": 2318.71,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 2320.839,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "vuelva a repuntar",
            "start": 2322.64,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 2325.7,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es necesario",
            "start": 2329.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y aplicarnos m\u00e1s",
            "start": 2333.76,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "para que se terminen las obras de",
            "start": 2336.82,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "infraestructura en oaxaca",
            "start": 2341.25,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "voy a referirme a los caminos",
            "start": 2344.849,
            "duration": 10.231
        },
        {
            "text": "tenemos que continuar con los caminos de",
            "start": 2350.85,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "concreto as\u00ed",
            "start": 2355.08,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "hechos por el pueblo",
            "start": 2359.61,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2364.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es oaxaca un ejemplo tambi\u00e9n",
            "start": 2366.67,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en como la misma gente con su",
            "start": 2370.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n social con su tradici\u00f3n de",
            "start": 2374.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ayuda mutua con el tequio",
            "start": 2376.71,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2379.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con su honestidad",
            "start": 2380.5,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1n construyendo los caminos para",
            "start": 2384.98,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "comunicar a todas las cabeceras",
            "start": 2390.52,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "municipales del estado",
            "start": 2393.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el compromiso que hemos hecho y vamos a",
            "start": 2397.19,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cumplir es que al final de nuestro",
            "start": 2400.4,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "gobierno no va a quedar un municipio en",
            "start": 2404.0,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 2407.15,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "sin un camino",
            "start": 2408.79,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hacia su cabecera municipal",
            "start": 2411.579,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2416.33,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "van a estar",
            "start": 2417.89,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "concluidos",
            "start": 2419.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 2422.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s",
            "start": 2424.81,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de 200 caminos de concreto",
            "start": 2427.2,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "con este programa que es extraordinario",
            "start": 2431.98,
            "duration": 9.739
        },
        {
            "text": "porque tiene un efecto multiplicador",
            "start": 2437.319,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2441.94,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "hace el camino",
            "start": 2443.5,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 2446.109,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "se generan empleos se da trabajo",
            "start": 2448.369,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "las comunidades en los pueblos y se",
            "start": 2453.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "reactiva la econom\u00eda",
            "start": 2456.27,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "regional",
            "start": 2458.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que el presupuesto en las comunidades",
            "start": 2460.81,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "es de los programas",
            "start": 2464.82,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 2467.92,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "el que m\u00e1s se acerca",
            "start": 2470.95,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "junto con otros",
            "start": 2474.57,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "lo que significa",
            "start": 2479.16,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el que las familias que tienen",
            "start": 2484.31,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "miembros",
            "start": 2490.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2492.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la familia trabajando en estados unidos",
            "start": 2495.02,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "reciben",
            "start": 2498.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sus remesas",
            "start": 2501.7,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "imaginen ustedes",
            "start": 2504.339,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "10 millones de familias mexicanas",
            "start": 2506.9,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "reciben",
            "start": 2511.329,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "cada mes 350 d\u00f3lares",
            "start": 2513.37,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "10 millones de familias",
            "start": 2518.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se dice",
            "start": 2522.099,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2524.18,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el mayor ingreso de divisas se da por la",
            "start": 2525.88,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "industria automotriz",
            "start": 2529.63,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero no tiene el mismo efecto",
            "start": 2533.48,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2536.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo que se obtiene de divisas por la",
            "start": 2538.65,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "industria automotriz muchas veces",
            "start": 2541.47,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "vuelve a salir",
            "start": 2544.53,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "es inversi\u00f3n for\u00e1nea",
            "start": 2547.099,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2550.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las remesas se quedan en mexico en su",
            "start": 2552.09,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "totalidad",
            "start": 2557.46,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado a pesar de la pandemia",
            "start": 2560.45,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos nos ayudaron enviando",
            "start": 2565.25,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a sus familiares",
            "start": 2568.94,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "40 mil 500 millones de d\u00f3lares",
            "start": 2571.29,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o",
            "start": 2576.72,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "a c\u00f3mo se est\u00e1n",
            "start": 2580.58,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "manifestando las cosas",
            "start": 2583.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de acuerdo a lo recibido en los primeros",
            "start": 2586.81,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "meses de enero a abril seg\u00fan el banco de",
            "start": 2590.14,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2594.28,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "podemos llegar",
            "start": 2595.91,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "muy cerca de los 50 mil millones de",
            "start": 2598.74,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 2601.71,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o podemos romper recto",
            "start": 2603.73,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y esos ingresos",
            "start": 2607.22,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "son la principal fuente",
            "start": 2610.35,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2613.97,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 2615.53,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "para el desarrollo de nuestros pueblos",
            "start": 2617.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por eso la importancia de los caminos",
            "start": 2623.69,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n haciendo en oaxaca",
            "start": 2628.8,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "no tambi\u00e9n aqu\u00ed en oaxaca como lo",
            "start": 2631.859,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mencionaba alejandro murat gobernador",
            "start": 2635.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 2638.22,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "hay dos obras important\u00edsimas",
            "start": 2639.78,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "el camino de oaxaca a puerto escondido",
            "start": 2643.569,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hab\u00eda quedado",
            "start": 2650.109,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "inconcluso que estaba suspendido",
            "start": 2653.24,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y ese camino ya",
            "start": 2657.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 2659.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "construyendo este proceso",
            "start": 2661.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y esperamos inaugurarlo",
            "start": 2665.11,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2669.24,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "soy camino va a significar",
            "start": 2671.74,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "a cortar mucho el tiempo de oaxaca a la",
            "start": 2675.47,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "costa",
            "start": 2679.369,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de 5 \u00f3 6 horas hasta 7",
            "start": 2680.94,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "a dos a dos horas y media",
            "start": 2686.69,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pasar",
            "start": 2691.579,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2693.519,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "transitado ese camino va a ayudar mucho",
            "start": 2696.63,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y no descartamos",
            "start": 2700.47,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el ramal",
            "start": 2704.2,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "es el camino a juquila",
            "start": 2707.33,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un centro ceremonial",
            "start": 2710.82,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "religioso",
            "start": 2714.4,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 2716.43,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas comentaba yo en una",
            "start": 2720.18,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana era",
            "start": 2722.849,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2724.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ese es uno de los privilegios que me da",
            "start": 2726.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "al recorrer el pa\u00eds",
            "start": 2730.64,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "el conocer",
            "start": 2732.76,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "mi querido m\u00e9xico",
            "start": 2736.03,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "desde abajo",
            "start": 2738.69,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "y con su gente",
            "start": 2740.78,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y comentaba yo que en las tiendas de",
            "start": 2743.32,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "abarrotes en restaurantes los nombres",
            "start": 2746.83,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s usados",
            "start": 2750.7,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "son la lupita",
            "start": 2753.37,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y la oguc y lita",
            "start": 2756.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "no he hecho",
            "start": 2761.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la cuenta",
            "start": 2764.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 2767.32,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "todo oaxaca en guerrero tlaxcala estado",
            "start": 2770.25,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 2775.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "veracruz puebla",
            "start": 2777.019,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "hidalgo",
            "start": 2780.39,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ciudad de medina",
            "start": 2783.0,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "muchas tiendas",
            "start": 2785.609,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "muchos restaurantes fondas juquila",
            "start": 2788.45,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "juquilita",
            "start": 2791.66,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2795.39,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolos culturales",
            "start": 2797.85,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "religiosos",
            "start": 2800.82,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "piense oaxaca tiene",
            "start": 2802.67,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2805.89,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "la dicha",
            "start": 2807.21,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2809.77,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "contar con",
            "start": 2811.96,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "uno de los s\u00edmbolos m\u00e1s importantes de",
            "start": 2816.29,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2819.32,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 2821.76,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "tienen como s\u00edmbolo principal a la",
            "start": 2825.67,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "virgen de guadalupe",
            "start": 2831.069,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "y el segundo lugar",
            "start": 2833.93,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "no ocupa benito ju\u00e1rez",
            "start": 2838.09,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de cuajar",
            "start": 2841.95,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2844.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por eso el ramal",
            "start": 2845.93,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la no lo vamos a descartar",
            "start": 2848.65,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "para que el que llegue a juquila",
            "start": 2853.41,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 2857.42,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "supercarretera de oaxaca puerto",
            "start": 2860.919,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "escondido",
            "start": 2863.63,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "gila y puede quedarse tambi\u00e9n en puerto",
            "start": 2865.369,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "escondido disfrutando",
            "start": 2869.179,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de estas bellezas que hay en la costa de",
            "start": 2873.24,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 2878.369,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "el otro camino importante es el de",
            "start": 2880.43,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "oaxaca al mismo",
            "start": 2883.49,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda quedado",
            "start": 2886.36,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "suspendido ya se reinici\u00f3",
            "start": 2889.35,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y el domingo vamos",
            "start": 2893.07,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "visitar",
            "start": 2897.45,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2899.569,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "yo quisiera que",
            "start": 2901.39,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo pero",
            "start": 2905.67,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "si no se puede",
            "start": 2908.859,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "va a depender mucho",
            "start": 2912.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2915.079,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "jorge nu\u00f1o subsecretario de",
            "start": 2916.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comunicaciones pero si no se puede el",
            "start": 2920.349,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2923.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pues si podemos inaugurar",
            "start": 2925.58,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "a principios del 23",
            "start": 2928.359,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar a mediados del 23",
            "start": 2932.2,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y si se puede",
            "start": 2936.31,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y nos est\u00e1n poniendo el ejemplo los",
            "start": 2939.65,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ingenieros militares saben cu\u00e1ndo vamos",
            "start": 2942.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a inaugurar el nuevo aeropuerto felipe",
            "start": 2946.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles precisamente",
            "start": 2947.87,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "el 21 de marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo en muy",
            "start": 2951.2,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "poco tiempo es la obra m\u00e1s importante",
            "start": 2956.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 realizando en el mundo",
            "start": 2958.49,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en estos momentos",
            "start": 2963.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no es poca cosa ganarle a los",
            "start": 2965.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "constructores",
            "start": 2969.12,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica popular de china",
            "start": 2971.4,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "es un orgullo",
            "start": 2976.95,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de la ingenier\u00eda y en este caso de los",
            "start": 2979.31,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "militares mexicanos",
            "start": 2983.44,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "vamos a seguir avanzando en la",
            "start": 2987.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "infraestructura pero si nos vamos m\u00e1s",
            "start": 2990.71,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "hacia el sur all\u00e1 est\u00e1 el proyecto del",
            "start": 2994.1,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ismo",
            "start": 2999.109,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n modernizaci\u00f3n del",
            "start": 3000.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "puerto de salida cruz",
            "start": 3003.78,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y el puerto de coatzacoalcos",
            "start": 3006.15,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 3008.75,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "la v\u00eda f\u00e9rrea",
            "start": 3012.369,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "salina cruz a coatzacoalcos pero tambi\u00e9n",
            "start": 3015.99,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de coatzacoalcos a palenque",
            "start": 3019.44,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "para conectar con el tren maya",
            "start": 3022.81,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "y dsp a tapachula",
            "start": 3026.67,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en todo el corredor del istmo",
            "start": 3034.619,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "10 parques industriales",
            "start": 3038.48,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "para la creaci\u00f3n de empleo",
            "start": 3041.039,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "en esos 10 parques industriales se van a",
            "start": 3044.349,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "dar facilidades",
            "start": 3047.38,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y apoyos fiscales para que llegue la",
            "start": 3050.24,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n dice generen empleos",
            "start": 3054.2,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 3057.99,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en beneficio de oaxaca beneficio del",
            "start": 3059.97,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3064.74,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n vamos a darle continuidad a",
            "start": 3066.109,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "todos los programas de bienestar lo que",
            "start": 3069.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ha expuesto",
            "start": 3072.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y debemos de aplicarnos",
            "start": 3075.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a fondo",
            "start": 3078.38,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "funcione bien al 100",
            "start": 3081.46,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "el programa sembrando vida",
            "start": 3085.39,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "que funcione muy bien el programa de",
            "start": 3088.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar",
            "start": 3092.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que funcione bien que llegue a todos el",
            "start": 3094.86,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "programa de apoyo a pescadores",
            "start": 3098.28,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "funcione bien el programa d",
            "start": 3104.03,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a los adultos mayores que como",
            "start": 3108.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ha dicho y fue un compromiso que",
            "start": 3112.74,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "hicimos",
            "start": 3114.6,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "para variar en donde cree",
            "start": 3116.65,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "en guelatao el 21 de marzo",
            "start": 3120.1,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "hicimos el compromiso de aumentar el",
            "start": 3124.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "monto de las pensiones que reciben los",
            "start": 3127.99,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 3130.42,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y ya vamos a comenzar ya en el bimestre",
            "start": 3133.63,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "julio agosto y hay un incremento a las",
            "start": 3138.08,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "pensiones ya no va a ser de 68 hacia",
            "start": 3142.97,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "adelante sino a partir de 65 a\u00f1os y el",
            "start": 3148.88,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "compromiso es que en enero del 24 los",
            "start": 3153.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "adultos mayores est\u00e1n recibiendo el",
            "start": 3157.85,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "doble de lo que est\u00e1n",
            "start": 3159.65,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "recibiendo en la actualidad",
            "start": 3162.619,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "ahora que ven\u00eda para ac\u00e1",
            "start": 3166.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de cuajinicuilapa para y no te para en",
            "start": 3171.9,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "el camino nos bien nos pararon muchas",
            "start": 3177.599,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 3182.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por eso llegamos tarde",
            "start": 3184.5,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "me dio much\u00edsimo gusto",
            "start": 3190.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "hablar de nuevo como",
            "start": 3193.22,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "lo hac\u00edamos antes de la pandemia con m\u00e1s",
            "start": 3196.5,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda y con cuidado pero",
            "start": 3201.0,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cerca de muchos adultos mayores",
            "start": 3204.46,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "ellas sab\u00edan de qu\u00e9 van a ver estos",
            "start": 3208.65,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "aumentos y tambi\u00e9n ven\u00eda yo escuchando",
            "start": 3213.19,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de adultos mayores que todav\u00eda no",
            "start": 3216.25,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "reciben el apoyo muy pocos pero por",
            "start": 3219.93,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "alguna raz\u00f3n",
            "start": 3224.28,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n recibiendo el apoyo",
            "start": 3226.18,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el caso de ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 3229.349,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "discapacidad de modo que hay que",
            "start": 3233.099,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "aplicarnos a fondo que no quede nadie",
            "start": 3235.14,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "sin recibir su apoyo lo mismo con las",
            "start": 3238.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 3243.63,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "este programa que es tan importante para",
            "start": 3245.46,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ayudar a quienes est\u00e1n estudiando de",
            "start": 3248.849,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "familias humildes",
            "start": 3253.47,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "para que tengan lo b\u00e1sico lo",
            "start": 3256.03,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "indispensable y no dejen la escuela",
            "start": 3259.9,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "tenemos que perfeccionar el programa de",
            "start": 3263.859,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "becas benito ju\u00e1rez",
            "start": 3267.609,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3270.69,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3273.09,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que continuar con el programa de j\u00f3venes",
            "start": 3274.85,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro no abandonar a",
            "start": 3279.14,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 3283.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3285.519,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "dejar",
            "start": 3287.3,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de atender a los j\u00f3venes no cometer el",
            "start": 3289.0,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "grave error",
            "start": 3293.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que se cometi\u00f3",
            "start": 3296.67,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de darle la espalda a los j\u00f3venes en los",
            "start": 3299.26,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "gobiernos anteriores y nada m\u00e1s",
            "start": 3302.68,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "llamarles ninis",
            "start": 3305.83,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de manera despectiva discriminatorio que",
            "start": 3308.339,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ni estudian ni trabajan cuando nunca te",
            "start": 3311.789,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "hac\u00eda nada por los j\u00f3venes y se les dej\u00f3",
            "start": 3315.559,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3320.88,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la delincuencia organizada",
            "start": 3325.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "los enganchar",
            "start": 3328.539,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "sin dificultad",
            "start": 3331.94,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ahora le estamos compitiendo a la",
            "start": 3335.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "delincuencia y les vamos a quitar todos",
            "start": 3338.64,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 3340.41,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esa es una forma",
            "start": 3342.39,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de enfrentar",
            "start": 3344.61,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "a la delincuencia",
            "start": 3347.62,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "que no puedan",
            "start": 3350.08,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "te engancha a reclutar a los j\u00f3venes",
            "start": 3352.19,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que los j\u00f3venes puedan tener opciones de",
            "start": 3355.82,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "estudio de trabajo",
            "start": 3359.63,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que no se vean obligados a tomar el",
            "start": 3362.01,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "camino de las conductas antisociales",
            "start": 3364.47,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "este programa es muy importante",
            "start": 3367.79,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "el que el joven pueda tener trabajo de",
            "start": 3371.52,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "aprendiz",
            "start": 3374.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se le asegure y es nuestro compromiso",
            "start": 3377.53,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "que va a tener",
            "start": 3380.28,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cuando menos un salario m\u00ednimo",
            "start": 3383.88,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 3389.07,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "trabajando como aprendiz tengo un taller",
            "start": 3391.51,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en una tienda",
            "start": 3394.69,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en la actividad productiva del campo o",
            "start": 3397.39,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de la ciudad en las artesan\u00edas en",
            "start": 3401.23,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "cualquier actividad productiva",
            "start": 3404.32,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "social cultural",
            "start": 3407.97,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n que consolidar el",
            "start": 3411.369,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "programa de la escuela es nuestra",
            "start": 3416.079,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "si ya tenemos 55 mil escuelas",
            "start": 3419.43,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 3425.36,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "les pregunto",
            "start": 3428.27,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 3431.49,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "a gabriel",
            "start": 3434.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "garc\u00eda cu\u00e1ntas escuelas hay",
            "start": 3436.849,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "el programa la escuela es nuestra",
            "start": 3440.38,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "53.000 en el pa\u00eds y cu\u00e1ntas escuelas hay",
            "start": 3445.18,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 3450.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "escuelas p\u00fablicas",
            "start": 3452.91,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "195.000 bueno porque no pensamos",
            "start": 3457.059,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "que para el 2024 vamos a estar",
            "start": 3462.99,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "atendiendo a las 195 mil escuelas",
            "start": 3465.66,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "podemos hacerlo",
            "start": 3473.5,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "con el mismo criterio",
            "start": 3476.2,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "a lo mejor se incluye inflaci\u00f3n",
            "start": 3479.79,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "las escuelas peque\u00f1itas de menos de 50",
            "start": 3484.9,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "alumnos 150 mil pesos",
            "start": 3489.1,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de 50",
            "start": 3492.88,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "a 150 alumnos 200 mil pesos",
            "start": 3495.47,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "de 150 alumnos en adelante 500 mil pesos",
            "start": 3501.06,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para el mantenimiento de los planteles",
            "start": 3506.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que cada escuela tenga su presupuesto",
            "start": 3508.62,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "como se est\u00e1 haciendo ya con estas 53",
            "start": 3512.98,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "mil",
            "start": 3515.77,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "para que las m\u00e1s de los padres de",
            "start": 3517.77,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "familia se hagan cargo",
            "start": 3519.63,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de tener en buen estado los planteles",
            "start": 3521.84,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "educativos de donde vamos a obtener los",
            "start": 3525.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 3529.97,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "vamos a contar con presupuesto",
            "start": 3535.05,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3539.8,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "como no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 3541.91,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el presupuesto rinde",
            "start": 3544.95,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "alcanza",
            "start": 3547.93,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "enfrentamos la crisis econ\u00f3mica desatada",
            "start": 3550.04,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "por la pandemia sin endeudarnos",
            "start": 3553.47,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 la deuda porque se cay\u00f3 la",
            "start": 3557.99,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 3560.75,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pero ya se est\u00e1 recuperando la econom\u00eda",
            "start": 3562.299,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 bajando de nuevo la deuda y no",
            "start": 3564.429,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "contratamos deuda adicional",
            "start": 3567.459,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entonces si no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 3572.63,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "y si se sigue haciendo un gobierno",
            "start": 3575.849,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "austero",
            "start": 3578.539,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "sin lujos",
            "start": 3580.91,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "claro que vamos a liberar",
            "start": 3584.11,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "suficiente presupuesto y nos va a",
            "start": 3586.82,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "alcanzar",
            "start": 3588.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "para cada vez invertir m\u00e1s en el",
            "start": 3590.77,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 3595.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no gastar",
            "start": 3597.509,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sino invertir",
            "start": 3599.46,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el bienestar de nuestro pueblo",
            "start": 3603.77,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "entonces son los programas que tenemos",
            "start": 3607.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que consolidar",
            "start": 3611.94,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y aplicarnos y ya est\u00e1 caminando el",
            "start": 3613.98,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "elefante que encontramos echado y",
            "start": 3619.35,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "neum\u00e1tico y ma\u00f1oso",
            "start": 3623.49,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3626.289,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "estamos seguirlo empujando",
            "start": 3628.69,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "para quitarle todos los achaques",
            "start": 3632.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3636.23,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "camine y corra",
            "start": 3638.5,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "para seguir ayudando a la gente me da",
            "start": 3642.92,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "mucho gusto tambi\u00e9n escuchar",
            "start": 3647.809,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "el avance que se tiene en las",
            "start": 3650.97,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas",
            "start": 3653.16,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100 universidades",
            "start": 3657.11,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 3660.549,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "a cargo de la maestra raquel choza",
            "start": 3663.369,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "con capacidad hasta para 80 mil",
            "start": 3668.59,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 3671.23,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "que no haya rechazados",
            "start": 3673.98,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "porque quiere estudiar tenga la",
            "start": 3676.539,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "oportunidad de hacerlo y educaci\u00f3n",
            "start": 3679.779,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3682.419,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 3684.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de calidad",
            "start": 3686.54,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "ese es otro programa que tenemos que",
            "start": 3688.48,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "dejar consolidar termin\u00f3 agradeciendo",
            "start": 3691.119,
            "duration": 10.031
        },
        {
            "text": "mucho a alejandro murat por su apoyo",
            "start": 3695.95,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "ya llevamos tiempo trabajando",
            "start": 3701.15,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de com\u00fan acuerdo no hemos tenido",
            "start": 3704.92,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "problemas con el gobierno del estado al",
            "start": 3708.37,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 3712.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hay muy buena",
            "start": 3713.71,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n",
            "start": 3716.17,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en beneficio de",
            "start": 3718.309,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "oaxaca en beneficio de m\u00e9xico",
            "start": 3721.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "alejandro se ha portado a la altura de",
            "start": 3724.28,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "las circunstancias' tengo mucho mucho",
            "start": 3727.76,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "mucho que agradecerle",
            "start": 3730.43,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3734.309,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "queremos ayudar al pueblo de oaxaca",
            "start": 3736.33,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no ser\u00eda lo mismo",
            "start": 3742.08,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9semos",
            "start": 3746.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el obst\u00e1culo",
            "start": 3749.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en los gobiernos municipales en el",
            "start": 3751.43,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gobierno del estado",
            "start": 3753.98,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3756.03,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "lamentablemente se tiene en otras partes",
            "start": 3758.029,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no digo a jaca no por eso pues ya",
            "start": 3761.609,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "soy huaque\u00f1o",
            "start": 3766.789,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "estoy aqu\u00ed siempre",
            "start": 3769.829,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "siempre soy no s\u00e9 pero es",
            "start": 3775.25,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "una vez al mes",
            "start": 3779.17,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 3781.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lenguaje soy muy encari\u00f1ado con este",
            "start": 3783.29,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "estado de oaxaca much\u00edsimas gracias a",
            "start": 3786.68,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "todas ya todos",
            "start": 3791.15,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3793.34,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 3801.97,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3804.04,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3805.84,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3809.25,
            "duration": 15.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3827.04,
            "duration": 12.21
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3837.04,
            "duration": 40.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3839.25,
            "duration": 37.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3881.5,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3901.829,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 3904.709,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3906.209,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3907.979,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 3910.559,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3911.579,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "asistencia dici\u00e9ndoles que pasen una",
            "start": 3912.809,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "excelente noche",
            "start": 3914.849,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3917.42,
            "duration": 3.179
        }
    ],
    "transcription_text": " preside este evento programas para el bienestar el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de oaxaca maestro alejandro murat hinojosa el secretario de bienestar javier may rodr\u00edguez [Aplausos] el subsecretario de infraestructura de las secretar\u00edas de comunicaciones y transportes jorge nu\u00f1o lara la subsecretaria de bienestar ariadna montiel reyes la directora general del organismo coordinador de las universidades para el bienestar benito ju\u00e1rez garc\u00eda raquel social y saga el coordinador general de programas para el desarrollo gabriel garc\u00eda hern\u00e1ndez el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo regino montes [Aplausos] la directora general del programa de la escuela es nuestra familia l\u00f3pez ruiz el coordinador nacional de becas para el bienestar benito ju\u00e1rez garc\u00eda abraham v\u00e1squez piceno [Aplausos] el presidente municipal de santiago pinotepa nacional oaxaca jos\u00e9 alberto fe noche y vigil [Aplausos] asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos [Aplausos] sean tan amables de ocupar sus lugares escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de oaxaca maestro alejandro murat hinojosa se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sea usted bienvenido una vez m\u00e1s a su casa que es oaxaca hoy lo recibimos con mucha alegr\u00eda pero tambi\u00e9n con grandes noticias en oaxaca primero se\u00f1or presidente como alguna vez dec\u00eda enrique toscano y le escribi\u00f3 a este gran municipio santiago pinotepa nacional esta es la tierra de los sones de las chilenas y dec\u00eda \u00e9l me gusta ver a mi gente bailar las chilenas porque se me calienta la sangre se me mueve la mente y por supuesto me pierdo en alegr\u00eda este es pinotepa nacional la tierra tambi\u00e9n de norberto aguirre agrarista padre de la ley agraria de 1946 pero hoy hay buenas noticias porque en esta gira se\u00f1or presidente usted va a recorrer la autopista barranca larga ventanilla y mitla tehuantepec pero quiero compartirle algunos datos fundamentales hoy oaxaca es el estado que m\u00e1s crece del pa\u00eds 4.5 por ciento este estado hoy crece al ritmo como alguna vez usted lo se\u00f1al\u00f3 del norte del pa\u00eds porque hoy hay inversi\u00f3n en infraestructura y gracias a la coordinaci\u00f3n tambi\u00e9n que hemos tenido con el sector salud la reactivaci\u00f3n tur\u00edstica va en ruta se han recuperado todas las l\u00edneas a\u00e9reas y los vuelos de oaxaca lo cual hoy solamente nos tiene 10% abajo de el momento m\u00e1s alto de la historia de oaxaca que fue el 2019 no s\u00f3lo eso quiero compartirle que en el sector de la construcci\u00f3n tambi\u00e9n oaxaca es el estado que m\u00e1s crece con 256 por ciento de acuerdo en eje y en el tema de urbanizaci\u00f3n y transporte estamos en 500% y 246 por ciento este estado se\u00f1or presidente es el que mayor reducci\u00f3n de la pobreza ha logrado en el pa\u00eds con 4 por ciento y la pobreza extrema con 3.5 por ciento es motivo de celebraci\u00f3n y el proceso electoral se llev\u00f3 en paz hoy hemos retornado a la normalidad y seguiremos trabajando de la mano con usted hoy evaluando estos 10 grandes programas que tambi\u00e9n atienden a las uac aquellas ya los guacare\u00f1os en el sector social gracias se\u00f1or presidente y vamos de la mano para que el ritmo de desarrollo y de crecimiento sea sostenido que viva pinotepa nacional muchas gracias se\u00f1or presidente sean tan amables de ocupar sus lugares en seguida hace uso de la palabra el secretario de bienestar javier may rodr\u00edguez por su permiso se\u00f1or presidente saludo al gobernador de oaxaca alejandro mural de hinojosa as\u00ed como a mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de gabinete agradezco la hospitalidad del presidente municipal de santiago pinotepa nacional jose alberto en 8 vigil a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales reciban tambi\u00e9n un afectuoso saludo aqu\u00ed en pinotepa nacional quiero comenzar recordando que a diferencia de administraciones anteriores las pensiones para el bienestar de las personas adultas mayores y personas con discapacidad permanente son un derecho establecido en el art\u00edculo 4\u00ba de nuestra constituci\u00f3n pero tambi\u00e9n quiero destacar como parte de la pol\u00edtica social inclusiva que impulsa el presidente de mexico ahora el art\u00edculo segundo del constitucional ya reconoce a los pueblos y las comunidades afro mexicanas como parte de la composici\u00f3n pluricultural de la naci\u00f3n de esta manera estamos enfrentando el racismo incluyendo a quienes historia hist\u00f3ricamente fueron marginados o ignorados por ello aqu\u00ed en la costa de oaxaca y en otras entidades donde hay comunidades afro mexicanas los programas para el bienestar lleguen a todas las personas de manera directa sin exclusi\u00f3n ese es un distintivo fundamental de la cuarta transformaci\u00f3n no dejar a nadie atr\u00e1s ni a nadie afuera bajo el principio en lo que va del a\u00f1o 2021 ya se han entregado las pensiones para bienestar y apoyos correspondientes a 3000 mestres esto ha significado una inversi\u00f3n social pr\u00e1cticamente 71 mil millones de pesos en beneficio de m\u00e1s de 9 millones de derechohabientes de todo el pa\u00eds entre personas adultas mayores personas con discapacidad y ni\u00f1as y ni\u00f1os de madres trabajadoras en oaxaca estos tres programas han significado una inversi\u00f3n social de 3.109 millones de pesos en beneficio de 399 mil derechohabientes y aqu\u00ed en el municipio de santiago pinotepa nacional los tres programas han beneficiado a un total de 4 mil 29 personas con una inversi\u00f3n social de 30 millones 400 mil pesos de acuerdo con su indicaci\u00f3n es el programa para las personas adultas mayores tendr\u00e1n tendr\u00e1 un incremento del 15 por ciento lo que equivale al pago del siguiente bimestre de 3100 pesos adem\u00e1s aumentar\u00e1 el n\u00famero de derechohabientes pues ahora el beneficio se integrar\u00e1 de manera general a partir de los 65 a\u00f1os vamos a continuar atendiendo a todas ya todos bajo el principio fundamental de que por el bien de todos primero los pobres muchas gracias [Aplausos] sean tan amables de ocupar sus lugares a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo testimonios de los beneficiarios de los programas para el bienestar [M\u00fasica] victorina o l\u00edbano yo las ochenta y tantos antes me dedicara nuevamente ahorita me dedico a la panader\u00eda de apoyo hasta ahora estos tiempos a casi para mi medicina para mi fortaleza de mi cuerpo compromiso compro mi leche cobro vitamina estoy agradecida ella se llama brenda elizabeth mart\u00edn l\u00f3pez es de aquiles pinotepa de don luis ella no puede hablar y no oye tiene 28 a\u00f1os y se dedica a sus artesan\u00edas son a tejer ella se pone a hacer se\u00f1as cuando quiere decir algo recibe el apoyo del gobierno federal [M\u00fasica] gobierno de mexico en seguida hace uso de la palabra la subsecretaria de bienestar ariadna montiel reyes con el permiso del se\u00f1or presidente del secretario de bienestar saludamos con mucho gusto al gobernador del estado de oaxaca que siempre nos ha recibido muy bien y saludo a todos mis compa\u00f1eros del gabinete el municipio de santiago pinotepa nacional es uno de los corazones de esta macrorregi\u00f3n que podr\u00eda conformarse en la costa chica de guerrero junto a la costa oaxaque\u00f1a porque no es solo que se comparta una cultura profunda que se expresa art\u00edsticamente por ejemplo con los sones y chilenas que aqu\u00ed se componen cantan y bailan durante las fiestas sino porque en todo el estado de oaxaca existe un buen n\u00famero de reivindicaciones de justicia compartidas entre todos sus habitantes que han sido deso\u00eddas por gobiernos anteriores y que hoy d\u00eda el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n est\u00e1 construyendo un estado de bienestar sobre todo para los m\u00e1s pobres este rinc\u00f3n de la costa de oaxaca que hoy nos recibe constituye la regi\u00f3n donde han confluido el pueblo afro mexicano con el pueblo de las cosas ambos pueblos ya son reconocidos constitucionalmente como parte fundamental de oaxaca as\u00ed como una ra\u00edz pluricultural de toda la patria este reconocimiento no es menor en una sociedad que no logra terminar de verse a trav\u00e9s del espejo del racismo y del clasismo que se en el que se intentan justificar no obstante a la par de su justo reconocimiento legal las reivindicaciones de estos pueblos nos obligan a reforzar el papel del estado como redistribuidor de la riqueza y de los recursos nacionales as\u00ed ha sido indispensable implementar pol\u00edticas de bienestar que pongan en el centro a los m\u00e1s pobres uno de los programas prioritarios es la pensi\u00f3n a la que ahora todos los adultos mayores en m\u00e9xico tienen derecho al cumplir 65 a\u00f1os no hay que olvidar que este derecho se dio primero entre los adultos mayores de los pueblos ind\u00edgenas y del pueblo afro mexicano por ser ellos los que hab\u00edan atravesado por condiciones m\u00e1s dif\u00edciles a lo largo de su vida otros programas para alcanzar el bienestar de otros sectores son la pensi\u00f3n de adulto mayor la pensi\u00f3n de discapacidad y el programa de apoyo para ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos de madres trabajadoras en este esfuerzo la secretaria de bienestar no hemos descansado hasta alcanzar m\u00e1s de 9.2 millones de derechohabientes en estos programas tan solo en el estado de oaxaca se han dispersado recursos para estos tres programas por m\u00e1s de tres mil millones de pesos en los tres bimestres primeros del a\u00f1o en este marco luego de haber concluido la veda electoral podemos informar que tan s\u00f3lo para pinotepa nacional ya hemos destinado 30.4 millones de pesos durante el mes de marzo para cubrir las pensiones de 4.029 adultos mayores personas con discapacidad y ni\u00f1as y ni\u00f1os en el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n nos da gusto volver a pinotepa nacional a refrendar el compromiso que por el bien de todos primero los pobres muchas gracias [Aplausos] sean tan amables de ocupar sus lugares a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra del coordinador general de programas integrales de desarrollo licenciado gabriel garc\u00eda hern\u00e1ndez con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de el gobierno de mexico adem\u00e1s d las pensiones adem\u00e1s de los apoyos para las personas con discapacidad y todos los programas de bienestar hay otra vertiente que incluyen los programas de desarrollo que son todo lo que tiene que ver con la actividad productiva hay que resaltar programas aqu\u00ed en pinotepa nacional que ayudaron mucho durante la pandemia como el cr\u00e9dito a la palabra el apoyo directo a productores del campo la implementaci\u00f3n del programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro el apoyo para el bienestar de pescadores y acuicultores as\u00ed como peque\u00f1os pr\u00e9stamos conocidos como tandas para el bienestar todo este conjunto de actividades e inversiones sociales ayudan a qu\u00e9 en una familia puedan recibirse adem\u00e1s de las pensiones y las becas estos apoyos que permiten detonar la actividad productiva de abajo hacia arriba aqu\u00ed en pinotepa nacional con este anuncio de un reinicio de todas las actividades posteriores a que se va superando la pandemia vamos a establecer en las localidades en la cabecera de santiago pinotepa en la localidad de collantes y en el carrizo lo que llamamos centros integradores que son un punto en donde se va a dar el servicio de manera integral ah\u00ed es en donde est\u00e1n las y los servidores de la naci\u00f3n que van a estar siempre dispuestas dispuestos a atender como es debido a la gente el gobierno va a la gente no la gente al gobierno ese es el concepto de el gran privilegio que significa servir much\u00edsimas gracias [Aplausos] centeno bables de ocupar sus lugares en seguida hace uso de la palabra la directora general del organismo coordinador de las universidades para el bienestar benito ju\u00e1rez garc\u00eda doctora raquel souza lisa ga y buenas tardes a todos ustedes presidente gobernador de oaxaca muchas gracias a todos compa\u00f1eros compa\u00f1eras a los que nos escuchan aqu\u00ed y de lejos todo el tiempo el programa de universidades para el bienestar a lo largo de estos tiempos de pandemia ha vivido transformaciones muy profundas y muy importantes fundamentalmente en dos sentidos en un sentido de fortaleza en fortalecimiento acad\u00e9mico profundo [M\u00fasica] y sobre todo preparaci\u00f3n de todos nuestros estudiantes y de nuestros docentes y nuestros trabajadores y las familias con las que trabajamos y las comunidades para que podamos vivir mejor a\u00fan en condiciones de emergencia y que no perdamos el contacto unos con los otros que tengamos la capacidad de seguirnos comunicando que sepamos que la vida es fr\u00e1gil y que tiene muchos retos pero que podemos enfrentarlo si estamos juntos y si no nos des movilizamos si no cada uno ve solo por s\u00ed mismo si no todos los todos vemos por todos los dem\u00e1s y desde luego nosotros hemos seguido trabajando todo el tiempo seg\u00fan las condiciones f\u00edsicas clim\u00e1ticas de salud que se nos presentan y tambi\u00e9n con los m\u00e9todos de trabajo que es posible desplegar en estas condiciones concluimos un primer ciclo escolar acaba de abrirse la convocatoria ayer precisamente 10 de junio para nuevos estudiantes y esta convocatoria se cierra el 30 de junio y tambi\u00e9n desde luego estaremos iniciando esperamos un siguiente ciclo escolar a partir del mes de agosto de este mismo a\u00f1o las edificaciones las instalaciones que hacemos con las familias de los estudiantes con los comisariados ejidales de bienes comunales con las presidencias municipales han seguido avanzando tenemos ya las primeras 90 escuelas que ya han concluido sus tareas de edificaci\u00f3n de la primera fase y estamos ya iniciando en todos los casos la segunda fase de construcci\u00f3n con m\u00e1s aulas bibliotecas talleres cl\u00ednicas que es lo que vamos a trabajar y las \u00faltimas que se incorporaron las 40 escuelas de la segunda fase que est\u00e1n tambi\u00e9n desarroll\u00e1ndose pues a gran velocidad y estamos trabajando en emergencia todo el tiempo con lluvia porque tampoco suspendemos actividades por la lluvia m\u00e1s bien estamos aprendiendo a vivir en emergencia como condici\u00f3n permanente nuestra capacidad instalada de estudiantes en este momento tenemos registrados 28 mil estudiantes y hemos logrado incrementar esa capacidad de 80.000 estudiantes los que podamos recibir para el siguiente ciclo escolar 1.000 docentes y alrededor de 10 en total personales personas de apoyo en cada una de las sedes educativas del programa entonces aqu\u00ed como siempre y con mucho cari\u00f1o una muestra muy peque\u00f1a y r\u00e1pida de lo que estamos haciendo [M\u00fasica] en el l\u00edmite [M\u00fasica] y i y [M\u00fasica] [Aplausos] sean tan amables de ocupar su lugar es en estos momentos el coordinador nacional de becas para el bienestar benito ju\u00e1rez licenciado abraham v\u00e1squez piceno para uso de la palabra buenas tardes y saludos se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador a todos mis compa\u00f1eros y compa\u00f1eras del presidium tambi\u00e9n quiero saludar a todas las trabajadoras y trabajadores de la coordinaci\u00f3n nacional de becas aqu\u00ed en el estado de oaxaca asimismo a todas las beneficiarias y beneficiarios de este bello estado pero muy especialmente a los pueblos ind\u00edgenas de la regi\u00f3n los pueblos mixtecos y zapotecos el plan nacional de desarrollo incluy\u00f3 12 principios rectores de los cuales destacan por el bien de todos primero los pobres y no dejar a nadie atr\u00e1s no dejar a nadie afuera lo que significa garantizar derechos a los despose\u00eddos oprimidos despojados y discriminados principalmente a las comunidades que han resistido el dominio colonial las guerras intestinas y el per\u00edodo neoliberal bajo este sustento y con el objeto de cumplir con el mandato constitucional y los objetivos del plan nacional de desarrollo la coordinaci\u00f3n nacional de becas tiene tres programas prioritarios a su cargo el primero la beca bienestar para las familias de educaci\u00f3n b\u00e1sica en la que a nivel nacional atendemos a 3.8 millones de personas aqu\u00ed en oaxaca son 300 3.000 familias beneficiadas y en pinotepa nacional estamos atendiendo a tres mil 856 familias en 127 escuelas como ejemplos est\u00e1n la primaria general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y la secundaria jos\u00e9 ba\u00f1os aguirre en el caso de estudiantes de bachillerato tenemos la beca universal para estudiantes de educaci\u00f3n media superior benito ju\u00e1rez en todo el pa\u00eds atendemos a 4.1 millones de j\u00f3venes en oaxaca son 132 mil estudiantes atendidos y aqu\u00ed en pinotepa nacional dos mil 558 ubicados en ocho planteles entre ellos el centro de bachillerato tecnol\u00f3gico agropecuario n\u00famero 10 por \u00faltimo a nivel en nivel hablando de nivel superior tenemos la beca j\u00f3venes escribiendo el futuro para educaci\u00f3n superior a nivel nacional atendemos a poco m\u00e1s de 400 mil j\u00f3venes en oaxaca son 34.000 y aqu\u00ed en pinotepa nacional tenemos mil 318 beneficiarios en dos planteles uno en el que nos encontramos en este momento el instituto tecnol\u00f3gico de pinotepa y la universidad de la costa nelson mandela dijo una vez que la educaci\u00f3n es el arma m\u00e1s poderosa para cambiar el mundo nosotros en la coordinaci\u00f3n decimos que la educaci\u00f3n es el arma del pueblo la educaci\u00f3n es un derecho no es un privilegio muchas gracias [Aplausos] sean tan amables de ocupar sus lugares a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo del programa nacional de becas para el bienestar benito ju\u00e1rez [Aplausos] las becas para bienestar benito ju\u00e1rez son un conjunto de programas de apoyos para que ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes estudiantes que se identifican como ind\u00edgenas o afrodescendientes viven en condiciones de vulnerabilidad y estudian en planteles ubicados en zonas de mayor marginaci\u00f3n o altos \u00edndices de violencia puedan seguir estudiando la beca de educaci\u00f3n b\u00e1sica es un apoyo mediante el cual la madre padre o tutor de la familia beneficiaria recibe 800 pesos mensuales en una cuenta bancaria durante los 10 meses que dura el ciclo escolar para destinarlo a las necesidades b\u00e1sicas y escolares de sus hijas e hijos por su parte la beca universal para estudiantes de educaci\u00f3n media superior es un apoyo a trav\u00e9s del cual todas y todos los alumnos de bachillerato que estudian en escuelas p\u00fablicas del pa\u00eds en modalidad escolarizada reciben 800 pesos mensuales para cubrir sus necesidades b\u00e1sicas escolares y de esparcimiento finalmente la beca j\u00f3venes escribiendo el futuro consiste en un apoyo mensual de 2 mil 400 pesos para alumbrarse alumnos de instituciones prioritarias de educaci\u00f3n superior como son las universidades interculturales y las normalistas ind\u00edgenas y rurales recuerda que nuestros programas lo requieren comprobaron mantener un promedio espec\u00edfico con excelencia la educaci\u00f3n es un derecho nombre del gobierno de infraestructura de las secretar\u00edas de comunicaciones y trasportes licenciado jorge nu\u00f1o lara buenas tardes con su permiso se\u00f1or presidente saludo al gobernador de oaxaca y al presidente municipal de pinotepa y a mis compa\u00f1eros de gabinete es un privilegio para m\u00ed estar aqu\u00ed presente con ustedes en santiago pinotepa en oaxaca y en especial en este d\u00eda porque el 11 de junio pero de 1861 el congreso dirigi\u00f3 como se erigi\u00f3 como colegio electoral declarando presidente constitucional al presidente benito ju\u00e1rez estamos aqu\u00ed para refrendar el esfuerzo que hoy en d\u00eda realiza el gobierno de mexico con el liderazgo del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador para dar seguimiento a los programas integrales de bienestar por ello estamos convencidos de que la mejor manera de hacerlo es trabajando juntos con voluntad para ser parte de esta visi\u00f3n del pa\u00eds que queremos y hacer realidad el m\u00e9xico pr\u00f3spero y equitativo que todos deseamos debemos subrayar que el estado de oaxaca es una prioridad de car\u00e1cter preponderante para el gobierno de mexico ya hist\u00f3ricamente el rezago added ha deteriorado las condiciones de vida de sus habitantes el crecimiento y el desarrollo han sido desiguales dejando a la entidad en desventaja no obstante oaxaca se caracteriza por ser un estado pleno en cultura tradiciones atractivos naturales e hist\u00f3ricos y con un potencial econ\u00f3mico y tur\u00edstico que no han sido debidamente aprovechados un factor adverso a ellos sin duda ha sido la falta de infraestructura de comunicaciones que limitan la conectividad hacia el interior y el resto del pa\u00eds por lo cual en atenci\u00f3n a las instrucciones del se\u00f1or presidente nos hemos dado a la tarea en la secretaria de comunicaciones y trasportes de asumir la responsabilidad y la responsabilidad de materializar una cartera de proyectos estrat\u00e9gicos que con una significativa hist\u00f3rica inversi\u00f3n que alcanza los 4 mil millones de pesos en este a\u00f1o ser\u00e1 posible materializar una serie de beneficios para los habitantes del estado de manera sostenible como muestra tenemos lo siguiente para fortalecer la comunicaci\u00f3n y acercar el bienestar a los municipios de oaxaca se cuenta con el programa de caminos de mano de obra el cual se ejecuta a partir de una importante organizaci\u00f3n social incluida la presencia de pueblos ind\u00edgenas con la participaci\u00f3n de los gobiernos comunitarios a trav\u00e9s del uso intensivo de mano de obra materiales locales aprovechando tanto los conocimientos como los materiales de la regi\u00f3n con lo cual este programa cumple con un doble prop\u00f3sito disponer de una fuente alternativa de empleo para la poblaci\u00f3n local y fortalecer la comunicaci\u00f3n vial para que la poblaci\u00f3n tenga y seguro a los servicios b\u00e1sicos otro ejemplo es la continuaci\u00f3n de la construcci\u00f3n de la carretera barranca larga ventanilla que representa la suma del esfuerzo entre el gobierno de mexico el gobierno del estado los municipios involucrados la iniciativa privada pero sobre todo los propios habitantes de las comunidades que ser\u00e1n beneficiados de una obra que parec\u00eda interminable en este mismo sentido un ejemplo m\u00e1s es la voluntad de armonizar el desarrollo del estado tenemos la reactivaci\u00f3n de las obras para la autopista a mitla tehuantepec con una longitud de 170 kil\u00f3metros que permitir\u00e1 fortalecer la comunicaci\u00f3n entre la capital del estado y el istmo de tehuantepec con lo cual adem\u00e1s de permitir la comunicaci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n de los municipios que se encuentran en su trayecto facilitar\u00e1 el traslado de productos y bienes e insumos para fortalecer la actividad econ\u00f3mica del estado por \u00faltimo y no menos importante podemos referir el libramiento sur de oaxaca el cual adem\u00e1s de mejorar las condiciones viales al interior de la ciudad capital potenciar\u00e1 la actividad tur\u00edstica de la costa de oaxaca por ejemplo uno de origen en pueblo podr\u00e1s traer en menos de cuatro horas y media en la costa de oaxaca estamos convencidos que el principal beneficio es el fortalecimiento de las comunidades porque desde la perspectiva de la secretar\u00eda las carreteras las hacemos para las personas para conectarlas para ampliar sus oportunidades e integrarlas al desarrollo del resto del pa\u00eds as\u00ed como acercarles los servicios b\u00e1sicos de salud y educaci\u00f3n y que les permita comercializar los bienes y servicios que producen y consumen es por ello que el d\u00eda de hoy se\u00f1or presidente nos comprometemos a trabajar y no bajar la guardia para concretar estos proyectos porque entendemos que nuestra fuerza reside en la uni\u00f3n en el trabajo en equipo y en la voluntad de cada uno de nosotros como como sociedad para hacer realidad el m\u00e9xico pr\u00f3spero que todos deseamos muchas gracias [Aplausos] sean tan amables de ocupar su lugar es estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas y amigos de pinotepa de la costa del estado de oaxaca nos da mucho gusto estar de nuevo en pinotepa que he visitado muchas ocasiones cruzado la sierra de oaxaca en esta parte del estado muchas veces de traje arco vino tep y conozco siempre para m\u00ed es un motivo de orgullo decirlo los 570 municipios de oaxaca y tambi\u00e9n no me canso de repetir que el pueblo de oaxaca es de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo por eso siempre celebro estar aqu\u00ed en la tierra del mejor presidente de mexico benito ju\u00e1rez garc\u00eda y ahora tomamos la decisi\u00f3n de reiniciar las giras de trabajo visitando guerrero y oaxaca por qu\u00e9 tenemos que darle continuidad a toda la pol\u00edtica de desarrollo y de bienestar para nuestros pueblos de modo que celebr\u00f3 el que pasada las elecciones sigamos trabajando juntos me da mucho gusto felicit\u00f3 al pueblo de oaxaca porque se llevan a cabo elecciones y no hubo ning\u00fan problema de violencia en ning\u00fan municipio no s\u00e9 atento contra la vida de los que participaron de los candidatos desde luego como en todo proceso electoral en m\u00e9xico o en el mundo ay protestas pero no pasa de qu\u00e9 esas inconformidades tengan que atender y resolver en el instituto electoral de oaxaca en el federal y que se diriman las diferencias por la v\u00eda legal y pac\u00edfica qu\u00e9 pasada las elecciones los procesos electorales volvamos a unirnos ya trabajar todos juntos por oaxaca y por m\u00e9xico tambi\u00e9n me da mucho gusto el que se est\u00e9 avanzando en la vacunaci\u00f3n contra el hobbit no debemos de confiarnos tenemos que avanzar para proteger lo m\u00e1s pronto posible a la mayor\u00eda de nuestro pueblo que logremos la meta de vacunar a toda la poblaci\u00f3n mayor de 18 a\u00f1os a m\u00e1s tardar en el mes de octubre es cuando vamos a sacar la bandera blanca y de esa forma vamos a prepararnos para que no nos afecte el invierno que no vuelva a repuntar la pandemia es necesario y aplicarnos m\u00e1s para que se terminen las obras de infraestructura en oaxaca voy a referirme a los caminos tenemos que continuar con los caminos de concreto as\u00ed hechos por el pueblo por qu\u00e9 es oaxaca un ejemplo tambi\u00e9n en como la misma gente con su organizaci\u00f3n social con su tradici\u00f3n de ayuda mutua con el tequio [M\u00fasica] con su honestidad est\u00e1n construyendo los caminos para comunicar a todas las cabeceras municipales del estado el compromiso que hemos hecho y vamos a cumplir es que al final de nuestro gobierno no va a quedar un municipio en oaxaca sin un camino hacia su cabecera municipal todos van a estar concluidos estamos hablando de m\u00e1s de 200 caminos de concreto con este programa que es extraordinario porque tiene un efecto multiplicador s\u00ed hace el camino pero tambi\u00e9n se generan empleos se da trabajo las comunidades en los pueblos y se reactiva la econom\u00eda regional s\u00e9 que el presupuesto en las comunidades es de los programas de bienestar el que m\u00e1s se acerca junto con otros lo que significa el que las familias que tienen miembros d la familia trabajando en estados unidos reciben sus remesas imaginen ustedes 10 millones de familias mexicanas reciben cada mes 350 d\u00f3lares 10 millones de familias se dice qu\u00e9 el mayor ingreso de divisas se da por la industria automotriz pero no tiene el mismo efecto por qu\u00e9 lo que se obtiene de divisas por la industria automotriz muchas veces vuelve a salir es inversi\u00f3n for\u00e1nea [M\u00fasica] las remesas se quedan en mexico en su totalidad el a\u00f1o pasado a pesar de la pandemia nuestros paisanos nos ayudaron enviando a sus familiares 40 mil 500 millones de d\u00f3lares y este a\u00f1o a c\u00f3mo se est\u00e1n manifestando las cosas de acuerdo a lo recibido en los primeros meses de enero a abril seg\u00fan el banco de mexico podemos llegar muy cerca de los 50 mil millones de d\u00f3lares este a\u00f1o podemos romper recto y esos ingresos son la principal fuente d recursos para el desarrollo de nuestros pueblos por eso la importancia de los caminos que se est\u00e1n haciendo en oaxaca no tambi\u00e9n aqu\u00ed en oaxaca como lo mencionaba alejandro murat gobernador del estado hay dos obras important\u00edsimas el camino de oaxaca a puerto escondido hab\u00eda quedado inconcluso que estaba suspendido y ese camino ya se est\u00e1 construyendo este proceso y esperamos inaugurarlo el a\u00f1o pr\u00f3ximo soy camino va a significar a cortar mucho el tiempo de oaxaca a la costa de 5 \u00f3 6 horas hasta 7 a dos a dos horas y media pasar muy transitado ese camino va a ayudar mucho y no descartamos el ramal es el camino a juquila qu\u00e9 es un centro ceremonial religioso muy importante hace unos d\u00edas comentaba yo en una ma\u00f1ana era por qu\u00e9 ese es uno de los privilegios que me da al recorrer el pa\u00eds el conocer mi querido m\u00e9xico desde abajo y con su gente y comentaba yo que en las tiendas de abarrotes en restaurantes los nombres m\u00e1s usados son la lupita y la oguc y lita no he hecho la cuenta pero s\u00ed todo oaxaca en guerrero tlaxcala estado de m\u00e9xico veracruz puebla hidalgo ciudad de medina muchas tiendas muchos restaurantes fondas juquila juquilita son s\u00edmbolos culturales religiosos piense oaxaca tiene [Aplausos] la dicha d contar con uno de los s\u00edmbolos m\u00e1s importantes de m\u00e9xico los mexicanos tienen como s\u00edmbolo principal a la virgen de guadalupe y el segundo lugar no ocupa benito ju\u00e1rez de cuajar bueno por eso el ramal aqu\u00ed la no lo vamos a descartar para que el que llegue a juquila por la supercarretera de oaxaca puerto escondido gila y puede quedarse tambi\u00e9n en puerto escondido disfrutando de estas bellezas que hay en la costa de oaxaca el otro camino importante es el de oaxaca al mismo que se hab\u00eda quedado suspendido ya se reinici\u00f3 y el domingo vamos visitar tambi\u00e9n yo quisiera que el a\u00f1o pr\u00f3ximo pero si no se puede va a depender mucho d jorge nu\u00f1o subsecretario de comunicaciones pero si no se puede el a\u00f1o pr\u00f3ximo pues si podemos inaugurar a principios del 23 a m\u00e1s tardar a mediados del 23 y si se puede y nos est\u00e1n poniendo el ejemplo los ingenieros militares saben cu\u00e1ndo vamos a inaugurar el nuevo aeropuerto felipe \u00e1ngeles precisamente el 21 de marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo en muy poco tiempo es la obra m\u00e1s importante que se est\u00e1 realizando en el mundo en estos momentos no es poca cosa ganarle a los constructores de la rep\u00fablica popular de china es un orgullo de la ingenier\u00eda y en este caso de los militares mexicanos vamos a seguir avanzando en la infraestructura pero si nos vamos m\u00e1s hacia el sur all\u00e1 est\u00e1 el proyecto del ismo la rehabilitaci\u00f3n modernizaci\u00f3n del puerto de salida cruz y el puerto de coatzacoalcos la rehabilitaci\u00f3n de la v\u00eda f\u00e9rrea salina cruz a coatzacoalcos pero tambi\u00e9n de coatzacoalcos a palenque para conectar con el tren maya y dsp a tapachula en todo el corredor del istmo 10 parques industriales para la creaci\u00f3n de empleo en esos 10 parques industriales se van a dar facilidades y apoyos fiscales para que llegue la inversi\u00f3n dice generen empleos todo esto en beneficio de oaxaca beneficio del pueblo y tambi\u00e9n vamos a darle continuidad a todos los programas de bienestar lo que aqu\u00ed se ha expuesto y debemos de aplicarnos a fondo funcione bien al 100 el programa sembrando vida que funcione muy bien el programa de producci\u00f3n para el bienestar que funcione bien que llegue a todos el programa de apoyo a pescadores funcione bien el programa d pensi\u00f3n a los adultos mayores que como aqu\u00ed se ha dicho y fue un compromiso que hicimos para variar en donde cree en guelatao el 21 de marzo hicimos el compromiso de aumentar el monto de las pensiones que reciben los adultos mayores y ya vamos a comenzar ya en el bimestre julio agosto y hay un incremento a las pensiones ya no va a ser de 68 hacia adelante sino a partir de 65 a\u00f1os y el compromiso es que en enero del 24 los adultos mayores est\u00e1n recibiendo el doble de lo que est\u00e1n recibiendo en la actualidad ahora que ven\u00eda para ac\u00e1 de cuajinicuilapa para y no te para en el camino nos bien nos pararon muchas veces por eso llegamos tarde me dio much\u00edsimo gusto hablar de nuevo como lo hac\u00edamos antes de la pandemia con m\u00e1s cercan\u00eda y con cuidado pero m\u00e1s cerca de muchos adultos mayores ellas sab\u00edan de qu\u00e9 van a ver estos aumentos y tambi\u00e9n ven\u00eda yo escuchando de adultos mayores que todav\u00eda no reciben el apoyo muy pocos pero por alguna raz\u00f3n no est\u00e1n recibiendo el apoyo y lo mismo en el caso de ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad de modo que hay que aplicarnos a fondo que no quede nadie sin recibir su apoyo lo mismo con las becas este programa que es tan importante para ayudar a quienes est\u00e1n estudiando de familias humildes para que tengan lo b\u00e1sico lo indispensable y no dejen la escuela tenemos que perfeccionar el programa de becas benito ju\u00e1rez tenemos tambi\u00e9n que continuar con el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro no abandonar a los j\u00f3venes no dejar de atender a los j\u00f3venes no cometer el grave error que se cometi\u00f3 de darle la espalda a los j\u00f3venes en los gobiernos anteriores y nada m\u00e1s llamarles ninis de manera despectiva discriminatorio que ni estudian ni trabajan cuando nunca te hac\u00eda nada por los j\u00f3venes y se les dej\u00f3 para qu\u00e9 la delincuencia organizada los enganchar sin dificultad ahora le estamos compitiendo a la delincuencia y les vamos a quitar todos los j\u00f3venes esa es una forma de enfrentar a la delincuencia que no puedan te engancha a reclutar a los j\u00f3venes que los j\u00f3venes puedan tener opciones de estudio de trabajo que no se vean obligados a tomar el camino de las conductas antisociales este programa es muy importante el que el joven pueda tener trabajo de aprendiz se le asegure y es nuestro compromiso que va a tener cuando menos un salario m\u00ednimo seguro trabajando como aprendiz tengo un taller en una tienda en la actividad productiva del campo o de la ciudad en las artesan\u00edas en cualquier actividad productiva social cultural tenemos tambi\u00e9n que consolidar el programa de la escuela es nuestra si ya tenemos 55 mil escuelas aproximadamente les pregunto ustedes a gabriel garc\u00eda cu\u00e1ntas escuelas hay el programa la escuela es nuestra 53.000 en el pa\u00eds y cu\u00e1ntas escuelas hay en todo el pa\u00eds escuelas p\u00fablicas 195.000 bueno porque no pensamos que para el 2024 vamos a estar atendiendo a las 195 mil escuelas podemos hacerlo con el mismo criterio a lo mejor se incluye inflaci\u00f3n las escuelas peque\u00f1itas de menos de 50 alumnos 150 mil pesos de 50 a 150 alumnos 200 mil pesos de 150 alumnos en adelante 500 mil pesos para el mantenimiento de los planteles que cada escuela tenga su presupuesto como se est\u00e1 haciendo ya con estas 53 mil para que las m\u00e1s de los padres de familia se hagan cargo de tener en buen estado los planteles educativos de donde vamos a obtener los recursos vamos a contar con presupuesto por qu\u00e9 como no hay corrupci\u00f3n el presupuesto rinde alcanza enfrentamos la crisis econ\u00f3mica desatada por la pandemia sin endeudarnos creci\u00f3 la deuda porque se cay\u00f3 la econom\u00eda pero ya se est\u00e1 recuperando la econom\u00eda ya est\u00e1 bajando de nuevo la deuda y no contratamos deuda adicional entonces si no hay corrupci\u00f3n y si se sigue haciendo un gobierno austero sin lujos claro que vamos a liberar suficiente presupuesto y nos va a alcanzar para cada vez invertir m\u00e1s en el desarrollo no gastar sino invertir el bienestar de nuestro pueblo entonces son los programas que tenemos que consolidar y aplicarnos y ya est\u00e1 caminando el elefante que encontramos echado y neum\u00e1tico y ma\u00f1oso pero estamos seguirlo empujando para quitarle todos los achaques y qu\u00e9 camine y corra para seguir ayudando a la gente me da mucho gusto tambi\u00e9n escuchar el avance que se tiene en las universidades p\u00fablicas m\u00e1s de 100 universidades en todo el pa\u00eds a cargo de la maestra raquel choza con capacidad hasta para 80 mil estudiantes que no haya rechazados porque quiere estudiar tenga la oportunidad de hacerlo y educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad ese es otro programa que tenemos que dejar consolidar termin\u00f3 agradeciendo mucho a alejandro murat por su apoyo ya llevamos tiempo trabajando de com\u00fan acuerdo no hemos tenido problemas con el gobierno del estado al contrario hay muy buena coordinaci\u00f3n estamos trabajando en beneficio de oaxaca en beneficio de m\u00e9xico alejandro se ha portado a la altura de las circunstancias' tengo mucho mucho mucho que agradecerle por qu\u00e9 queremos ayudar al pueblo de oaxaca no ser\u00eda lo mismo tuvi\u00e9semos el obst\u00e1culo en los gobiernos municipales en el gobierno del estado c\u00f3mo lamentablemente se tiene en otras partes aqu\u00ed no digo a jaca no por eso pues ya soy huaque\u00f1o estoy aqu\u00ed siempre siempre soy no s\u00e9 pero es una vez al mes estoy lenguaje soy muy encari\u00f1ado con este estado de oaxaca much\u00edsimas gracias a todas ya todos [Aplausos] le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] bien [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dici\u00e9ndoles que pasen una excelente noche [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29PQwx4IdPFKrhiS1TxRRqQ",
    "playlist_title": "Programas para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:13:18.284569"
}