{
    "video_id": "75vtJkVFBAU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/75vtJkVFBAU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCQazfx5o94hC4ghWu5EmSjK6jrMg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=75vtJkVFBAU",
    "video_title": "Acuerdo entre gobierno y Grupo M\u00e9xico consolidar\u00e1 ferrocarril del Istmo. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7374,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "mucho calor",
            "start": 597.5,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Pues nos da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 602.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en Ciudad Madero en Tampico",
            "start": 606.06,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 610.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n de Tamaulipas",
            "start": 611.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "amanecer aqu\u00ed al nivel del mar",
            "start": 616.519,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que siempre",
            "start": 620.94,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se duerme muy bien se descansa",
            "start": 622.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Antes hab\u00eda",
            "start": 628.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la percepci\u00f3n",
            "start": 630.959,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 634.86,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en la costa",
            "start": 638.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "en el Tr\u00f3pico",
            "start": 639.86,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 643.68,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "viv\u00eda menos",
            "start": 645.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que era mejor el altiplano",
            "start": 648.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el fr\u00edo",
            "start": 652.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no el calor",
            "start": 655.86,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 657.64,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y poco a poco",
            "start": 659.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se fue",
            "start": 661.86,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "conociendo",
            "start": 663.72,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 665.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 666.48,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se vive bien en el Tr\u00f3pico",
            "start": 669.6,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "en las costas",
            "start": 673.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sobre todo para",
            "start": 675.779,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hipertensos",
            "start": 678.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 681.54,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 682.65,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "no pueden estar mucho tiempo viviendo en",
            "start": 684.959,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "la altura Entonces esto",
            "start": 688.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 691.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lo digo porque aqu\u00ed",
            "start": 694.56,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "en la costa en Tampico se siente uno muy",
            "start": 696.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bien Adem\u00e1s",
            "start": 699.779,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de gente",
            "start": 702.26,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "muy buena trabajadora toda la gente de",
            "start": 704.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Tamaulipas",
            "start": 707.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y hoy vamos a informar sobre la",
            "start": 709.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de seguridad en este estado",
            "start": 713.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ayer dije y repito",
            "start": 715.86,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y es posible que siga repitiendo",
            "start": 720.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 722.55,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "que felicito a todo el pueblo de",
            "start": 723.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Tamaulipas porque hace relativamente",
            "start": 726.779,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "poco hubieron elecciones y supieron",
            "start": 730.38,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "actuar",
            "start": 736.079,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos la mayor\u00eda de los",
            "start": 737.66,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 740.459,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 741.4,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 744.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mucha inteligencia",
            "start": 746.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "porque se eligi\u00f3 a un buen gobernador",
            "start": 750.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "al doctor Am\u00e9rico Villarreal",
            "start": 755.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Ya le hac\u00eda falta",
            "start": 759.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a Tamaulipas",
            "start": 761.12,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "un buen gobernador",
            "start": 763.26,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 764.49,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "Quienes son tamaulipecos",
            "start": 766.38,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "saben de c\u00f3mo se padeci\u00f3",
            "start": 770.36,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os",
            "start": 775.74,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en los tiempos recientes en la historia",
            "start": 779.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "reciente",
            "start": 783.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de malos gobiernos",
            "start": 784.86,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de ahora",
            "start": 787.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "llega al gobierno",
            "start": 789.62,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "un hombre \u00edntegro honesto",
            "start": 792.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de buenos sentimientos",
            "start": 796.68,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Y eso es una ventaja",
            "start": 799.32,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "porque no olvidemos el principal",
            "start": 804.36,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "problema de M\u00e9xico",
            "start": 807.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "era la corrupci\u00f3n",
            "start": 809.839,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 813.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a M\u00e9xico que la deshonestidad",
            "start": 815.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de los gobernantes",
            "start": 819.24,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "por eso teniendo tantos recursos",
            "start": 822.839,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "naturales",
            "start": 825.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con un pueblo trabajador",
            "start": 827.579,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "no se avanzaba",
            "start": 830.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 833.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "imperaba la corrupci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 835.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Eso era lo que llevaba a la desigualdad",
            "start": 839.82,
            "duration": 10.459
        },
        {
            "text": "a la Pobreza a la violencia",
            "start": 845.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n Entonces se avanza mucho",
            "start": 851.279,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "cuando hay autoridades honestas les",
            "start": 856.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dir\u00eda que un buen gobierno depende",
            "start": 860.76,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "fundamentalmente de eso",
            "start": 862.44,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 864.93,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "de que el que gobierna no sea",
            "start": 868.019,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "corrupto no sea Ladr\u00f3n",
            "start": 873.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y que tampoco permita",
            "start": 877.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en su gobierno",
            "start": 881.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que no tolere",
            "start": 884.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 887.94,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Y de esa manera se obtiene autoridad",
            "start": 891.66,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "moral que es fundamental para",
            "start": 895.26,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gobernar porque no se puede gobernar",
            "start": 899.12,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "si no hay autoridad moral",
            "start": 902.18,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "para tener autoridad pol\u00edtica es",
            "start": 907.56,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "importante tener autoridad moral",
            "start": 911.24,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que celebro aqu\u00ed en",
            "start": 916.62,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Tamaulipas desde luego",
            "start": 921.839,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "siguen habiendo problemas y se tienen",
            "start": 923.6,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que seguir resolviendo enfrentando",
            "start": 928.62,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "atendiendo Pero ya es un paso adelante",
            "start": 930.959,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "el problema ya no es el gobierno",
            "start": 936.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ahora el gobierno",
            "start": 940.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se convierte",
            "start": 942.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "en parte de la soluci\u00f3n",
            "start": 944.12,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de los problemas",
            "start": 949.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y por eso felicitaciones",
            "start": 952.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a toda la gente de Tamaulipas y",
            "start": 955.16,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "precisamente le dejamos la palabra al",
            "start": 958.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "doctor Am\u00e9rico",
            "start": 960.899,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 963.4,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 966.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 967.31,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 971.279,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente se\u00f1ores",
            "start": 974.54,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "secretario de Marina",
            "start": 978.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "representante del secretario de la",
            "start": 981.199,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "defensa nacional",
            "start": 983.22,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estimada secretaria de seguridad y",
            "start": 984.68,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana integrantes del",
            "start": 986.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "gabinete en el presidium representantes",
            "start": 989.519,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de los medios de comunicaci\u00f3n nuevamente",
            "start": 992.339,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es un gusto recibir al presidente Andr\u00e9s",
            "start": 994.92,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador ahora en el pujante",
            "start": 998.639,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "sur de nuestro estado con motivo del 81",
            "start": 1001.82,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "aniversario en el que M\u00e9xico celebra el",
            "start": 1005.3,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "D\u00eda de la marina",
            "start": 1008.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en Tamaulipas en esta",
            "start": 1010.579,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "nueva etapa de transformaci\u00f3n nos hemos",
            "start": 1014.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aplicado con voluntad y trabajo a la",
            "start": 1017.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un nuevo pacto social",
            "start": 1020.12,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "entre gobierno y sociedad lo cual ha",
            "start": 1022.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "quedado asentado en el plan Estatal de",
            "start": 1026.179,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "desarrollo como un compromiso cuyo",
            "start": 1028.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "principal objetivo es el desarrollo",
            "start": 1031.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "equitativo y el bienestar social de las",
            "start": 1034.36,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "y los tamaulipecos en conocimiento de",
            "start": 1038.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las demandas m\u00e1s sentidas de nuestra",
            "start": 1041.419,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sociedad est\u00e1n presentes la seguridad el",
            "start": 1043.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "combate a la corrupci\u00f3n las",
            "start": 1048.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "oportunidades de mejorar el riesgo el",
            "start": 1050.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ingreso Perdona a trav\u00e9s del trabajo as\u00ed",
            "start": 1054.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como la reconstrucci\u00f3n de los servicios",
            "start": 1057.32,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de salud y educaci\u00f3n",
            "start": 1059.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en cuanto a la seguridad puedo informar",
            "start": 1062.299,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que desde el principio de este gobierno",
            "start": 1065.179,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los integrantes de las mesas de",
            "start": 1067.179,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "seguridad y construcci\u00f3n de la paz todos",
            "start": 1069.799,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "los d\u00edas como decimos los m\u00e9dicos",
            "start": 1072.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pasamos visita a la situaci\u00f3n de",
            "start": 1075.22,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "Tamaulipas cuyos informes usted",
            "start": 1078.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presidente recibe puntualmente y analiza",
            "start": 1081.559,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "en la mesa de seguridad nacional que",
            "start": 1084.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "preside diariamente y sabe que en",
            "start": 1086.66,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n de la delincuencia organizada",
            "start": 1090.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aseguramiento de armas veh\u00edculos robados",
            "start": 1092.799,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "y modificados incautaci\u00f3n de drogas as\u00ed",
            "start": 1096.32,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "como otros delitos de alto impacto",
            "start": 1100.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Tamaulipas est\u00e1 obteniendo buenos",
            "start": 1103.059,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "resultados desde este espacio de",
            "start": 1106.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n directa que venci\u00f3 el",
            "start": 1109.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "monopolio informativo",
            "start": 1112.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "colocando a la verdad como el eje y",
            "start": 1114.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "valor de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 1117.5,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "comparto las experiencias exitosas en la",
            "start": 1119.38,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la paz en Tamaulipas me",
            "start": 1123.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "refiero a las acciones que van desde la",
            "start": 1127.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la guardia Estatal con una",
            "start": 1130.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reorganizaci\u00f3n de la estructura de mando",
            "start": 1133.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "En delegaciones y coordinaciones",
            "start": 1135.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 1137.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Estableciendo veinticuatro diferentes",
            "start": 1138.94,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "operativos los cuales superan en nuestra",
            "start": 1141.919,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "entidad diecis\u00e9is mil acciones",
            "start": 1145.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "apoyado con la actualizaci\u00f3n progresiva",
            "start": 1148.179,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "del equipamiento como nuestro parque",
            "start": 1150.98,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "vehicular",
            "start": 1153.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "infraestructura y el mejoramiento de",
            "start": 1154.72,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "nuestra capacidad operativa lo que ha",
            "start": 1157.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "originado en el \u00faltimo a\u00f1o una",
            "start": 1161.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del once punto dos por",
            "start": 1164.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ciento en la percepci\u00f3n de inseguridad",
            "start": 1166.46,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en Tamaulipas como lo marcan los",
            "start": 1168.559,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "indicadores del Inegi",
            "start": 1171.559,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en el combate a la corrupci\u00f3n estamos",
            "start": 1173.66,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aplicando nuestros valores morales como",
            "start": 1176.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la honestidad la \u00e9tica y el honor",
            "start": 1180.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pensando en un mejor futuro y",
            "start": 1183.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "compartiendo esta tarea con la sociedad",
            "start": 1186.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "para avanzar con orgullo en la",
            "start": 1189.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de la confianza ciudadana y",
            "start": 1192.919,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "sin miedo ahora Contamos con",
            "start": 1196.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "herramientas para fomentar c\u00f3digos de",
            "start": 1199.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "conducta del servidor p\u00fablico y hemos",
            "start": 1201.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "restaurado la funci\u00f3n de la contralor\u00eda",
            "start": 1204.559,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "Estatal con una actividad preventiva y",
            "start": 1207.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de seguimiento al ejercicio de nuestro",
            "start": 1210.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 1212.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "tanto en la erradicaci\u00f3n de la",
            "start": 1213.88,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y el control de los hechos",
            "start": 1216.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "delictivos se ha puesto especial inter\u00e9s",
            "start": 1218.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en la procuraci\u00f3n de Justicia para que",
            "start": 1221.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quienes infrinjan las leyes de nuestro",
            "start": 1225.2,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pacto social sean debidamente",
            "start": 1227.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "sancionados",
            "start": 1230.059,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a la fecha en cuanto al combate a la",
            "start": 1232.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se tienen cincuenta y dos",
            "start": 1235.039,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "carpetas interpuestas ante la fiscal\u00eda",
            "start": 1237.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por desviaciones en el proceso de",
            "start": 1240.28,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "entrega recepci\u00f3n del anterior",
            "start": 1243.08,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 1245.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "inherentes a las necesidades de trabajo",
            "start": 1247.419,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Es que este sea remunerado adecuadamente",
            "start": 1250.46,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "por lo anterior se trabaja en todos los",
            "start": 1254.679,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "sectores productivos para crear la",
            "start": 1258.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conciencia de que retribuir un salario",
            "start": 1260.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "digno al trabajador es una inversi\u00f3n",
            "start": 1263.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para todos tal y como lo dice la frase",
            "start": 1266.6,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "por el bien de todos por el bien de",
            "start": 1270.26,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres",
            "start": 1274.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "destacamos hoy en d\u00eda los nuevos",
            "start": 1276.82,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de la pol\u00edtica laboral en",
            "start": 1279.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cuanto a la representaci\u00f3n y",
            "start": 1282.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "democratizaci\u00f3n sindical la conciliaci\u00f3n",
            "start": 1284.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "laboral la gesti\u00f3n de nuevos empleos en",
            "start": 1287.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "donde nos ubicamos en el d\u00e9cimo primer",
            "start": 1290.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lugar nacional con la generaci\u00f3n de",
            "start": 1293.179,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "empleo formal en once mil puestos de",
            "start": 1295.76,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "trabajo creados en el presente a\u00f1o",
            "start": 1298.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Tamaulipas a su vez ha sido beneficiado",
            "start": 1301.179,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "con la recuperaci\u00f3n del poder",
            "start": 1304.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "adquisitivo de salarios a nivel nacional",
            "start": 1306.14,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "con un incremento de 135 por ciento y en",
            "start": 1309.14,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "la zona de la frontera el aumento",
            "start": 1314.0,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "alcanza la fecha",
            "start": 1317.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "254 por ciento desde el inicio de esta",
            "start": 1319.059,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Federal por ello",
            "start": 1323.059,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "agradecemos nuevamente se\u00f1or presidente",
            "start": 1325.72,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "su apoyo en los grandes proyectos",
            "start": 1328.299,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos de un de un estado tan",
            "start": 1331.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "diverso y lleno de oportunidades como",
            "start": 1334.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esta Tamaulipas que contribuyen al",
            "start": 1337.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "desarrollo nacional y Regional de los",
            "start": 1340.34,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "proyectos estrat\u00e9gicos que usted conoce",
            "start": 1343.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "algunos ya en marcha relativos a los",
            "start": 1346.419,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "temas de agua energ\u00eda econom\u00eda",
            "start": 1350.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "desarrollo agropecuario turismo",
            "start": 1353.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "infraestructura de comunicaciones de",
            "start": 1356.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "transporte y salud destacando adem\u00e1s en",
            "start": 1359.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "su reciente visita en la frontera norte",
            "start": 1362.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de mil millones de pesos",
            "start": 1365.38,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que corresponde a la modernizaci\u00f3n en",
            "start": 1369.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "infraestructura y equipamiento de",
            "start": 1372.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aduanas y puentes internacionales m\u00e1s la",
            "start": 1374.36,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la sede para la",
            "start": 1378.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de aduanas en el",
            "start": 1380.299,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "municipio de Nuevo Laredo no quiero",
            "start": 1382.7,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "dejar de mencionar alusivo al evento que",
            "start": 1385.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hoy nos convoca el gran apoyo que hemos",
            "start": 1389.179,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "tenido de la marina armada de M\u00e9xico en",
            "start": 1392.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la seguridad de nuestro estado y en",
            "start": 1396.2,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "obras de infraestructura como el dragado",
            "start": 1398.84,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "del Puerto del Norte en el municipio de",
            "start": 1401.539,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Matamoros y se continuar\u00e1 el dragado en",
            "start": 1404.419,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "seis sitios de la barra de arena de la",
            "start": 1407.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "laguna madre para que sea abierta",
            "start": 1410.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nuevamente al golfo con el fin de",
            "start": 1412.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "garantizar la sostenibilidad de la pesca",
            "start": 1415.34,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y captura en este gran ecosistema",
            "start": 1418.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Sin lugar a dudas para la poblaci\u00f3n",
            "start": 1422.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mexicana ha quedado patente los",
            "start": 1424.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "beneficios de los diecis\u00e9is programas de",
            "start": 1427.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bienestar que hoy forman parte de la",
            "start": 1430.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "econom\u00eda diaria de millones de hogares",
            "start": 1432.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "en el caso de Tamaulipas con una derrama",
            "start": 1435.02,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1438.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "13.858 millones de pesos al a\u00f1o a los",
            "start": 1440.679,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "que se suma a los que sumaremos la",
            "start": 1444.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n de los recursos estatales",
            "start": 1447.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para ser universal el apoyo a personas",
            "start": 1449.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con discapacidad",
            "start": 1453.02,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en salud y educaci\u00f3n los dos Pilares",
            "start": 1454.84,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "esenciales y estrat\u00e9gicos para el futuro",
            "start": 1458.419,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "de una naci\u00f3n en la educaci\u00f3n",
            "start": 1461.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Tamaulipas est\u00e1 trabajando para",
            "start": 1464.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "alinearse a la pol\u00edtica nacional en el",
            "start": 1467.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cumplimiento a las prestaciones del",
            "start": 1469.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "magisterio y al impulsar la nueva",
            "start": 1471.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "escuela Mexicana con sus programas",
            "start": 1474.679,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "educativos especial atenci\u00f3n en la",
            "start": 1477.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "importancia que tiene educaci\u00f3n inicial",
            "start": 1480.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y la adquisici\u00f3n de aprendizajes",
            "start": 1483.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fundamentales en la etapa postcovid as\u00ed",
            "start": 1485.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "como el impulso en la formaci\u00f3n de",
            "start": 1489.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n media y superior en las \u00e1reas",
            "start": 1492.02,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de ciencia tecnolog\u00eda y matem\u00e1ticas sin",
            "start": 1494.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "descuidar la gran labor disuasiva y",
            "start": 1498.94,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "preventiva que debemos realizar en el",
            "start": 1503.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aula contra los da\u00f1os que causa en la",
            "start": 1505.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Salud Mental y f\u00edsica el abuso de las",
            "start": 1508.88,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "nuevas drogas finalmente en materia de",
            "start": 1511.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "salud el d\u00eda de ayer formalizamos la",
            "start": 1515.419,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de Tamaulipas al modelo de",
            "start": 1518.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1521.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "IMSS bienestar para hacer valer el",
            "start": 1522.52,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "derecho humano a la salud contenido en",
            "start": 1525.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la reforma del art\u00edculo cuarto",
            "start": 1528.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "constitucional que garantiza la atenci\u00f3n",
            "start": 1529.88,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y medicamentos gratuitos para la",
            "start": 1533.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sin seguridad social y",
            "start": 1536.299,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "conlleva como lo mencionamos ayer",
            "start": 1539.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el compromiso sin precedentes de un",
            "start": 1542.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal con la salud de los",
            "start": 1545.059,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "mexicanos mejorando para ello la",
            "start": 1548.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "infraestructura el equipamiento la",
            "start": 1551.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dotaci\u00f3n de insumos medicamentos y sobre",
            "start": 1554.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "todo las mejoras laborales y",
            "start": 1557.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "asistenciales de los trabajadores de la",
            "start": 1559.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "salud se\u00f1or presidente",
            "start": 1562.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Este es el camino que en Tamaulipas",
            "start": 1564.7,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "segundo seguimos dando abrazos con",
            "start": 1567.74,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas que atienden la",
            "start": 1572.179,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1575.179,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "combaten la corrupci\u00f3n",
            "start": 1576.22,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "desarrollan fuentes de empleo mejoran la",
            "start": 1578.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y la salud de nuestra gente",
            "start": 1582.38,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en nuestra entidad",
            "start": 1585.1,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "comprendemos la relevancia de la",
            "start": 1587.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que est\u00e1 sucediendo a",
            "start": 1590.659,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nivel nacional y estamos comprometidos",
            "start": 1593.24,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "para que siente bases duraderas cada vez",
            "start": 1596.299,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s profundas ndas que sirvan para",
            "start": 1600.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "garantizar un futuro m\u00e1s equitativo en",
            "start": 1603.559,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de Justicia bienestar social y",
            "start": 1607.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "felicidad para el pueblo de M\u00e9xico y",
            "start": 1611.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para el pueblo de Tamaulipas Muchas",
            "start": 1613.7,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 1616.4,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente vamos a",
            "start": 1626.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "dar el informe de la situaci\u00f3n de la",
            "start": 1629.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica aqu\u00ed en el estado de",
            "start": 1631.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Tamaulipas",
            "start": 1633.32,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Tamaulipas es el sexto estado m\u00e1s",
            "start": 1635.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "extenso de M\u00e9xico con 80 mil doscientos",
            "start": 1638.539,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cuarenta y nueve kil\u00f3metros cuadrados",
            "start": 1642.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuenta con una poblaci\u00f3n de",
            "start": 1643.34,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "aproximadamente tres y medio millones de",
            "start": 1645.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "habitantes en sus cuarenta y tres",
            "start": 1647.179,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "municipios los municipios m\u00e1s poblados",
            "start": 1649.7,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Reynosa Matamoros",
            "start": 1653.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Nuevo Laredo Ciudad Victoria y Tampico",
            "start": 1655.36,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "del total de ellos es un aproximado de",
            "start": 1658.659,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "dos millones trescientos mil habitantes",
            "start": 1661.94,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "con un porcentaje de 65.7%",
            "start": 1663.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en cuanto a la incidencia delictiva en",
            "start": 1669.02,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la l\u00e1mina Les estamos mostrando los ocho",
            "start": 1672.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "delitos con mayor frecuencia en el",
            "start": 1674.779,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "estado de diciembre del 2018",
            "start": 1677.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a abril del 2023 y vamos a ir viendo uno",
            "start": 1680.02,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "por uno en lo que se refiere al",
            "start": 1684.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secuestro",
            "start": 1686.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ves un delito que va decreciendo en el",
            "start": 1688.58,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a\u00f1o llevamos seis ocupa el n\u00famero doce",
            "start": 1691.82,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el doceavo lugar con respecto a la media",
            "start": 1696.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nacional y de todos los estados del pa\u00eds",
            "start": 1699.98,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a violencia",
            "start": 1702.14,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "familiar",
            "start": 1704.059,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "setecientos cincuenta y cuatro casos s\u00ed",
            "start": 1705.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "es un delito que va a la alza dos mil",
            "start": 1708.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quinientos noventa y un casos en lo que",
            "start": 1711.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "va del a\u00f1o ocupa el n\u00famero 13 en lo que",
            "start": 1712.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se refiere a violaci\u00f3n tambi\u00e9n es un",
            "start": 1716.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "delito que va creciendo treinta y nueve",
            "start": 1719.24,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "casos en abril 194 en lo que va del a\u00f1o",
            "start": 1721.12,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "o el treceavo lugar ocupa en homicidio",
            "start": 1725.659,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "doloso treinta y un casos en abril es un",
            "start": 1729.919,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "delito que va decreciendo ciento diez",
            "start": 1733.039,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "casos en lo que va del a\u00f1o",
            "start": 1735.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "17avo lugar",
            "start": 1737.38,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es el que ocupa en robo a casa",
            "start": 1739.34,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "habitaci\u00f3n ciento ocho casos en abril va",
            "start": 1742.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "decreciendo cuatrocientos cincuenta y",
            "start": 1747.14,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nueve casos en lo que va del a\u00f1o en robo",
            "start": 1749.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a negocios 138 casos va es un delito que",
            "start": 1752.779,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "va creciendo quinientos treinta y tres",
            "start": 1756.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "casos en lo que va del a\u00f1o ocupa el",
            "start": 1758.899,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "n\u00famero 21 en extorsiones doce casos va",
            "start": 1761.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "creciendo tambi\u00e9n cuarenta lo que va del",
            "start": 1765.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1o el veintiunavo lugar y en Roma o",
            "start": 1767.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo 137 en el mes de abril es un",
            "start": 1771.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "delito que va decreciendo 550 casos en",
            "start": 1774.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lo que va del a\u00f1o el 22avo lugar en lo",
            "start": 1777.14,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "que se refiere a la cantidad total de",
            "start": 1780.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos por entidad",
            "start": 1783.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "federativa en la presente administraci\u00f3n",
            "start": 1785.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "al mes de abril ocupa el n\u00famero veinte",
            "start": 1787.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "con respecto a la media nacional",
            "start": 1790.46,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y en homicidios dolosos por cada cien",
            "start": 1793.279,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mil habitantes en la presente",
            "start": 1795.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n al mes de abril ocupa el",
            "start": 1797.419,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "n\u00famero 17 con respecto a la media",
            "start": 1799.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1802.22,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "los municipios con mayor incidencia",
            "start": 1804.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "delictiva est\u00e1 Reynosa cuatrocientos un",
            "start": 1805.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "casos Ciudad Victoria y doscientos",
            "start": 1809.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "setenta y ocho Matamoros 155",
            "start": 1811.52,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "Altamira 115 y Tampico 116 el total de",
            "start": 1814.48,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "ellos estamos hablando de mil cincuenta",
            "start": 1820.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y seis setenta y cuatro por ciento en",
            "start": 1822.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estos cinco municipios en lo que se",
            "start": 1824.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "refiere a Seguridad P\u00fablica del Estado",
            "start": 1828.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el estado de fuerza real es de cuatro",
            "start": 1830.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mil trescientos sesenta y nueve polic\u00edas",
            "start": 1834.14,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "operativos tres mil ochocientos nueve en",
            "start": 1836.0,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "lo que se refiere a las fuerzas",
            "start": 1840.799,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "federales de seguridad esta instituci\u00f3n",
            "start": 1842.059,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "tiene tres mil noventa y siete de los",
            "start": 1844.659,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cuales dos mil cuatrocientos setenta y",
            "start": 1848.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "siete son operativos la secretar\u00eda de la",
            "start": 1849.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "defensa nacional cuatro mil setecientos",
            "start": 1853.279,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ochenta y nueve y de los cuales cuatro",
            "start": 1855.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mil trescientos noventa son operativos y",
            "start": 1858.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la guardia nacional dos mil quinientos",
            "start": 1860.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "noventa y ocho con dos mil trescientos",
            "start": 1863.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "treinta y ocho operativos sumando las",
            "start": 1865.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fuerzas federales y las fuerzas de",
            "start": 1868.46,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica del estado en total",
            "start": 1870.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tenemos reales catorce mil ochocientos",
            "start": 1872.059,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "cincuenta y tres y operativos 13,014 en",
            "start": 1875.36,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "lo que se refiere a la guardia nacional",
            "start": 1879.62,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "hay una coordinaci\u00f3n Estatal y ocho",
            "start": 1882.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales aqu\u00ed los",
            "start": 1885.559,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "podemos ver esos son los nombres como se",
            "start": 1888.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "les conoce la coordinaci\u00f3n Estatal se le",
            "start": 1890.899,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "conoce como Tamaulipas uno y as\u00ed",
            "start": 1894.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sucesivamente en total hay dos mil",
            "start": 1896.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quinientos noventa y ocho elementos de",
            "start": 1899.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la guardia nacional distribuidos como se",
            "start": 1901.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presentan el mapa en la construcci\u00f3n de",
            "start": 1903.799,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas de guardia nacional aqu\u00ed en el",
            "start": 1906.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "estado tenemos treinta y cuatro",
            "start": 1908.899,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 1910.399,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "diecisiete compa\u00f1\u00edas ya terminadas tres",
            "start": 1911.559,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas en construcci\u00f3n una",
            "start": 1914.539,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de Batall\u00f3n en construcci\u00f3n",
            "start": 1918.02,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "una unidad habitacional para la guardia",
            "start": 1921.039,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nacional tambi\u00e9n que est\u00e1 en",
            "start": 1923.779,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n ocho compa\u00f1\u00edas pendientes",
            "start": 1925.399,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "por iniciar su construcci\u00f3n y la",
            "start": 1928.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "coordinadora Estatal pendiente tambi\u00e9n",
            "start": 1931.58,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "por iniciar su construcci\u00f3n y tres",
            "start": 1933.2,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "espacios asignados por la secretar\u00eda de",
            "start": 1935.779,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "la defensa nacional en los",
            "start": 1938.539,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "aseguramientos aqu\u00ed en como pueden ver",
            "start": 1940.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed los numerarios donde est\u00e1 lo que se",
            "start": 1943.7,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ha asegurado de marihuana de coca\u00edna de",
            "start": 1946.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "metanfetaminas",
            "start": 1948.94,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "embarcaciones todo lo que se ha",
            "start": 1951.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "asegurado pueden ver ah\u00ed los numerarios",
            "start": 1954.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a b\u00fasqueda y",
            "start": 1956.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "rescate aqu\u00ed en el estado por parte de",
            "start": 1958.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n se cuentan con tres",
            "start": 1961.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "estaciones de b\u00fasqueda y rescate una en",
            "start": 1963.08,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Tampico una en el mezquital y otra en la",
            "start": 1965.36,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "presa Vicente Guerrero a la fecha",
            "start": 1968.419,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "evacuaciones m\u00e9dicas se han llevado",
            "start": 1970.779,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cuatro en Tampico en mezquital 11 y en",
            "start": 1972.679,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "la presa Vicente Guerrero cero por parte",
            "start": 1977.059,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 1979.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tiene una activaci\u00f3n del sistema",
            "start": 1981.559,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "zar de la secretar\u00eda de la defensa para",
            "start": 1983.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "obtener informaci\u00f3n inicial tienen",
            "start": 1986.299,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "veinti\u00fan elementos tres de estas",
            "start": 1988.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estaciones sar y a personas asistidas",
            "start": 1991.1,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hasta la fecha han sido nueve",
            "start": 1993.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere al plan Marina plan",
            "start": 1995.899,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Dn trese de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1998.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y plan de la guardia nacional se han",
            "start": 2000.7,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "beneficiado a setenta y cuatro mil",
            "start": 2003.279,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "setecientos dos personas",
            "start": 2005.559,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "personal de parte de la secretar\u00eda de la",
            "start": 2008.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "defensa siete mil quinientos cincuenta y",
            "start": 2011.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tres elementos que se despliegan mil",
            "start": 2013.24,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "ochocientos cincuenta y ocho por parte",
            "start": 2015.34,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de Marina y de la guardia nacional",
            "start": 2017.019,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "1785 se han dado 281 eventos como",
            "start": 2019.86,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "podemos ver lluvias severas 47 incendios",
            "start": 2024.82,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "forestales 43 incendios urbanos 29",
            "start": 2027.94,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "derrames de hidrocarburos treinta y dos",
            "start": 2032.159,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "accidentes vehiculares treinta y ocho en",
            "start": 2035.46,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "un frente fr\u00edo se atendieron 82 casos",
            "start": 2038.799,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n dos casos accidentes a\u00e9reos uno",
            "start": 2041.399,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "accidentes",
            "start": 2045.399,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "ferroviarios tres y explosiones cuatro",
            "start": 2046.38,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "en la por \u00faltimo tenemos un programa de",
            "start": 2050.46,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer contacto en",
            "start": 2053.919,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "lugares de dif\u00edcil acceso y aqu\u00ed en el",
            "start": 2055.96,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "estado se Han atendido a 23 comunidades",
            "start": 2058.06,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "benefici\u00e1ndose a veinte mil doscientos",
            "start": 2062.339,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "cincuenta y cuatro personas",
            "start": 2065.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se emplean cuatro ambulancias a catorce",
            "start": 2067.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos una cocineta cinco",
            "start": 2071.02,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "embarcaciones y se da por parte de esta",
            "start": 2073.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n Secretar\u00eda de Marina el IMSS",
            "start": 2076.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud del estado",
            "start": 2078.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bienestar y el Dif se dan atenciones",
            "start": 2081.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "como es medicina general psicolog\u00eda",
            "start": 2084.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "odontolog\u00eda peluquer\u00eda pl\u00e1tica de salud",
            "start": 2086.919,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "y prevenci\u00f3n y otras atenciones eso es",
            "start": 2089.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo que tenemos de la seguridad aqu\u00ed en",
            "start": 2093.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el estado de Tamaulipas Muchas gracias",
            "start": 2095.74,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2097.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2099.45,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "Bueno pues este es el informe si les",
            "start": 2101.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "parece como lo hacemos en otras",
            "start": 2104.2,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ocasiones",
            "start": 2107.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "un periodista mujer hombre de Tamaulipas",
            "start": 2108.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2112.599,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2113.3,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "una periodista",
            "start": 2115.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2117.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds de",
            "start": 2119.64,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "quienes nos acompa\u00f1an de los medios",
            "start": 2122.859,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "nacionales t\u00fa",
            "start": 2124.78,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2127.079,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "eres De aqu\u00ed s\u00ed",
            "start": 2128.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Carlos Manuel",
            "start": 2134.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez del medio elefante blanco punto",
            "start": 2136.839,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mx aqu\u00ed de Tampico Tamaulipas secreta",
            "start": 2138.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "secretaria gobernador eh presidente en",
            "start": 2140.619,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "un primer pregunta usted ha estado en",
            "start": 2143.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos sobre todo semanas hablando",
            "start": 2146.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mucho de la memoria de hacer bastante",
            "start": 2147.94,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "trabajo de c\u00f3mo ha sido el pasado",
            "start": 2150.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en este pa\u00eds y Bueno estamos en un",
            "start": 2153.839,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "estado en el que ha sucedido",
            "start": 2157.18,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mucha violencia muchos gobiernos",
            "start": 2159.3,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "exgobernadores presos algunos otros en",
            "start": 2162.06,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el caso de Cabeza de Vaca en Estados",
            "start": 2165.88,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 2167.14,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pero lo que lo quer\u00eda preguntar",
            "start": 2168.54,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente respecto a la memoria es",
            "start": 2170.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esa en septiembre de 2018 cuando usted",
            "start": 2173.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "era presidente electo hubo una reuni\u00f3n",
            "start": 2176.92,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "en el centro cultural Tlatelolco en",
            "start": 2180.76,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "donde se reuni\u00f3 con sobre todo mujeres y",
            "start": 2183.579,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "hombres familiares V\u00edctimas de",
            "start": 2186.579,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de homicidios de la",
            "start": 2189.24,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "violencia en el pa\u00eds que como usted lo",
            "start": 2192.339,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ha mencionado inclusive el gobierno de",
            "start": 2194.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Estados Unidos lo ha mencionado fue un",
            "start": 2196.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tema pues pol\u00edtico del presidente",
            "start": 2199.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n de Garc\u00eda Luna y de todo el",
            "start": 2201.28,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "entramado de delincuencia organizada",
            "start": 2204.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en esta reuni\u00f3n presidente usted hizo un",
            "start": 2207.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "compromiso tambi\u00e9n estaba Alejandro",
            "start": 2210.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Encinas hoy subsecretario Loreto Ortiz",
            "start": 2212.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "soy magistrada en el que se propon\u00eda",
            "start": 2215.859,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "hacer un mecanismo m\u00e1s amplio de",
            "start": 2220.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "justicia transicional de darle otro",
            "start": 2222.16,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "cauce a los dolores del pa\u00eds a las",
            "start": 2225.4,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "madres a los padres",
            "start": 2228.579,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a los hermanos hermanas y sin embargo",
            "start": 2230.82,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "presidente cuando ya usted entr\u00f3 a",
            "start": 2234.579,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "ejercer el poder",
            "start": 2237.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se centr\u00f3 digamos en una comisi\u00f3n de la",
            "start": 2239.16,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "verdad Respecto a los temas de pol\u00edticos",
            "start": 2241.78,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de la guerra sucia y esos otros casos",
            "start": 2245.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de la digamos guerra moderna o de la",
            "start": 2249.66,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "guerra que desat\u00f3 por el tema del crimen",
            "start": 2252.88,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "organizado quedaron",
            "start": 2254.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Pues de lado presidente",
            "start": 2256.859,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "usted recibi\u00f3 un proyecto m\u00e1s amplio de",
            "start": 2260.16,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "este mecanismo en donde hubiera verdad",
            "start": 2264.3,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n justicia inclusive lo",
            "start": 2268.14,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pregunto tambi\u00e9n en el contexto de lo",
            "start": 2271.599,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "que ayer",
            "start": 2273.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se mencionaba de este pacto con los",
            "start": 2274.2,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "criminales que desaparecen personas y",
            "start": 2277.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que no dejan que se busquen a esas",
            "start": 2281.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "personas La pregunta es",
            "start": 2283.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 reflexi\u00f3n",
            "start": 2285.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tuvo presidente Para que este mecanismo",
            "start": 2287.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se centrara en los casos de guerra sucia",
            "start": 2290.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vinculados con la pol\u00edtica y en el caso",
            "start": 2293.88,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa en donde hay comisiones de la",
            "start": 2296.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "verdad y que no fuera un mecanismo m\u00e1s",
            "start": 2298.9,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "amplio con intervenci\u00f3n de la ONU de",
            "start": 2302.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sociedad civil de es decir que fuera un",
            "start": 2306.94,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "mecanismo realmente completo para las",
            "start": 2310.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cientos de miles de v\u00edctimas de",
            "start": 2313.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n y domicilio y que",
            "start": 2316.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y que hoy seguimos sin conocer mucha",
            "start": 2319.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n inclusive que los mismos",
            "start": 2322.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "criminales no quieren dar a conocer Pues",
            "start": 2324.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque tampoco hay un entramado legal",
            "start": 2328.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que les permita a ellos una amnist\u00eda o",
            "start": 2329.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "beneficios legales qu\u00e9 reflexi\u00f3n tuvo",
            "start": 2333.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente para no aplicar este",
            "start": 2335.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mecanismo es mi primera pregunta",
            "start": 2337.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Bueno yo creo que este",
            "start": 2339.22,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tu enfoque no corresponde",
            "start": 2344.16,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "a lo que estamos haciendo",
            "start": 2347.04,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "sin embargo respeto tu opini\u00f3n nosotros",
            "start": 2350.619,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "estamos buscando que",
            "start": 2355.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se imparte a justicia",
            "start": 2358.619,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "y sobre todo",
            "start": 2361.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no permitiendo",
            "start": 2365.76,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que se repitan",
            "start": 2369.52,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "actos vergonzosos",
            "start": 2373.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2378.7,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "dolorosos del pasado",
            "start": 2382.119,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "la justicia es castigar a responsables",
            "start": 2386.74,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 2392.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "es evitar",
            "start": 2394.18,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "la repetici\u00f3n",
            "start": 2397.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el prevenir",
            "start": 2400.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que hemos venido haciendo",
            "start": 2402.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 2405.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "as\u00ed de manera muy clara",
            "start": 2408.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no permitimos como era antes",
            "start": 2411.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la tortura",
            "start": 2415.54,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no permitimos la desaparici\u00f3n",
            "start": 2419.14,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "el estado no desaparece",
            "start": 2424.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a ninguna persona",
            "start": 2428.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no se autorizan masacres",
            "start": 2432.9,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 2438.28,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "desde el estado",
            "start": 2440.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2442.09,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "Si vemos el \u00edndice de letalidad",
            "start": 2444.78,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "vamos a ver con mucha Claridad la",
            "start": 2449.92,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "diferencia",
            "start": 2452.14,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2454.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eran m\u00e1s en los enfrentamientos",
            "start": 2456.7,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "los muertos que los heridos y detenidos",
            "start": 2461.38,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 2470.2,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "esto es Calder\u00f3n",
            "start": 2474.579,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2475.86,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "cuando la guerra",
            "start": 2484.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Mira los fallecidos",
            "start": 2490.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en enfrentamientos",
            "start": 2494.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "heridos",
            "start": 2501.46,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y detenidos",
            "start": 2505.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ese \u00edndice de letalidad es muy claro o",
            "start": 2508.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 2511.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "eran m\u00e1s",
            "start": 2512.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los asesinados en enfrentamientos con",
            "start": 2515.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 2518.92,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "que los heridos y detenidos",
            "start": 2520.9,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "porque la Consigna era",
            "start": 2524.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "rematar a heridos",
            "start": 2527.5,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "barrer",
            "start": 2531.46,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Y eso se mantuvo",
            "start": 2537.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Mira la diferencia con nosotros",
            "start": 2539.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s",
            "start": 2545.68,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "heridos detenidos que",
            "start": 2550.24,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "los que pierden la vida",
            "start": 2554.74,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2558.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "es un indicador",
            "start": 2559.74,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de que respetamos Derechos Humanos",
            "start": 2562.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "en la pr\u00e1ctica por eso no acepto",
            "start": 2568.18,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "lo que sostienen algunas organizaciones",
            "start": 2574.78,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "de la sociedad civil de la llamada",
            "start": 2578.38,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "o tambi\u00e9n",
            "start": 2582.839,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "de las supuestas organizaciones no",
            "start": 2585.339,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gubernamentales y tambi\u00e9n de",
            "start": 2588.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "organizaciones defensoras de Derechos",
            "start": 2591.339,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Humanos porque nos quieren meter",
            "start": 2593.859,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "en el mismo saco en el mismo costal",
            "start": 2597.099,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "y no somos iguales",
            "start": 2600.64,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo a todos",
            "start": 2604.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "no hay impunidad",
            "start": 2608.14,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos a hacer iguales",
            "start": 2609.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "S\u00ed ahora la secretaria de seguridad es",
            "start": 2615.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "rosa Isela Rodr\u00edguez y durante",
            "start": 2620.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "el gobierno de Calder\u00f3n el secretario de",
            "start": 2623.16,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "seguridad era Garc\u00eda Luna",
            "start": 2626.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2629.03,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "Entonces no he cambiado",
            "start": 2632.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2635.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "garantizando que haya justicia",
            "start": 2637.319,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "y lo vamos a seguir haciendo y no solo",
            "start": 2642.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en Casos",
            "start": 2646.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dolorosos y emblem\u00e1ticos como la",
            "start": 2647.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes de",
            "start": 2650.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa",
            "start": 2653.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y en otros casos",
            "start": 2655.359,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "en general siempre atendemos a",
            "start": 2659.5,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "familiares de las v\u00edctimas",
            "start": 2664.3,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 2667.3,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hay en esto y en casi todo lo que",
            "start": 2671.079,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "hacemos porque estamos en un proceso de",
            "start": 2678.04,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n opositores",
            "start": 2680.619,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ya sea yo el cuestionamiento",
            "start": 2684.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a los de la organizaci\u00f3n",
            "start": 2686.7,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de Derechos Humanos",
            "start": 2691.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "del Pro",
            "start": 2694.26,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "que este s\u00ed defendiendo derechos humanos",
            "start": 2697.119,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "pero conviviendo al mismo tiempo",
            "start": 2701.44,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "con los gobiernos del pan con la derecha",
            "start": 2705.339,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "y ahora que llegamos nosotros",
            "start": 2710.74,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que siempre",
            "start": 2714.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2716.099,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "de hace",
            "start": 2718.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "diez a\u00f1os veinte a\u00f1os treinta a\u00f1os no",
            "start": 2721.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desde hace cuarenta a\u00f1os o m\u00e1s",
            "start": 2724.5,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "estamos defendiendo los derechos humanos",
            "start": 2728.2,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "luchamos por la justicia",
            "start": 2731.56,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces No",
            "start": 2735.22,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "aceptamos el que",
            "start": 2737.04,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "se nos quiera",
            "start": 2740.28,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2742.97,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "calificar o tachar o medir con el mismo",
            "start": 2745.06,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "rasero s\u00ed estamos atendiendo y lo vamos",
            "start": 2749.98,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "a seguir haciendo",
            "start": 2752.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es el mismo caso sobre",
            "start": 2755.579,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la militarizaci\u00f3n",
            "start": 2759.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el acusar",
            "start": 2762.579,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de que estamos militarizando el pa\u00eds lo",
            "start": 2764.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 2768.28,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "dijeron",
            "start": 2770.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cuando de manera",
            "start": 2772.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ilegal",
            "start": 2775.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque la Constituci\u00f3n no permit\u00eda que",
            "start": 2777.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "intervinieran ni la Marina ni la",
            "start": 2780.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda defensa en asuntos de",
            "start": 2783.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y lo hac\u00edan",
            "start": 2784.54,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "y participaban en operativos de",
            "start": 2790.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica Entonces no dec\u00edan",
            "start": 2792.579,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2795.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds no estaba militarizado apenas",
            "start": 2797.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "planteamos mediante una reforma",
            "start": 2800.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "constitucional utilizar",
            "start": 2802.359,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "a las fuerzas armadas por su",
            "start": 2805.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "profesionalismo",
            "start": 2808.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por el n\u00famero de elementos",
            "start": 2810.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por su",
            "start": 2814.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "honestidad en muchos casos",
            "start": 2815.76,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "porque son muy pocos los malos elementos",
            "start": 2818.859,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas y que adem\u00e1s son",
            "start": 2822.94,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "castigados porque no hay impunidad",
            "start": 2826.599,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "para nadie",
            "start": 2830.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a partir de que decidimos crear la",
            "start": 2832.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "guardia nacional para garantizar",
            "start": 2835.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en Tamaulipas y en todo el pa\u00eds la",
            "start": 2838.8,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "seguridad empieza una campa\u00f1a",
            "start": 2841.9,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "este en contra se est\u00e1 militarizando",
            "start": 2845.26,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 2850.06,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "escuchar a Denisse",
            "start": 2852.119,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "o a Ciro G\u00f3mez Leyva",
            "start": 2855.24,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "lo voy a volver a mencionar dice que lo",
            "start": 2859.54,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "menciono mucho pero es que este",
            "start": 2861.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "es representativo ni modo L\u00f3pez D\u00f3riga",
            "start": 2866.44,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "decir que polarizamos",
            "start": 2872.319,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2877.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "politizamos",
            "start": 2879.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2882.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "hay prop\u00f3sito de polarizar el prop\u00f3sito",
            "start": 2884.5,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s desenmascarar",
            "start": 2888.099,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "porque nos ten\u00edan enga\u00f1ados",
            "start": 2892.9,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la prensa no informaba los medios no",
            "start": 2897.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "informaban",
            "start": 2900.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con rosas excepciones manipulaba",
            "start": 2901.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y tampoco",
            "start": 2906.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda democracia",
            "start": 2907.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la fachada",
            "start": 2913.54,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "era la democracia",
            "start": 2915.7,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "pero en realidad",
            "start": 2918.66,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "era un gobierno",
            "start": 2922.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "oligarca",
            "start": 2924.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una presidencia oligarca",
            "start": 2928.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es eso es un gobierno al servicio de",
            "start": 2932.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda",
            "start": 2935.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "la democracia es el gobierno del pueblo",
            "start": 2937.96,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "Pues eso no exist\u00eda",
            "start": 2940.319,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2944.38,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir avanzando porque",
            "start": 2946.66,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ahora nos dicen qu\u00e9 barbaridad el",
            "start": 2950.64,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 2955.42,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2959.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es el gobierno que tiene m\u00e1s homicidios",
            "start": 2961.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2966.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Pero por qu\u00e9 no pones la l\u00e1mina",
            "start": 2968.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de homicidios",
            "start": 2971.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "para que vean",
            "start": 2974.98,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo nos dejaron el pa\u00eds",
            "start": 2977.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2981.339,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "este es una mala Herencia",
            "start": 2983.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en seguridad pero as\u00ed nos dejamos salud",
            "start": 2988.839,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "y as\u00ed nos dejaron educaci\u00f3n y as\u00ed nos",
            "start": 2991.68,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "dejaron todo",
            "start": 2996.94,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds estaba",
            "start": 2998.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "en bancarrota",
            "start": 3000.319,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 3003.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "estaba inmerso en una decadencia",
            "start": 3004.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ni siquiera era una crisis",
            "start": 3009.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "era una decadencia",
            "start": 3012.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y por eso frente a una decadencia lo",
            "start": 3015.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 3019.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3021.119,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "deb\u00eda hacerse era llevar a cabo un",
            "start": 3023.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 3027.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "arrancar de ra\u00edz la corrupci\u00f3n",
            "start": 3029.3,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Y eso no les ha gustado a los que antes",
            "start": 3033.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico y son",
            "start": 3037.14,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "los responsables de la tragedia nacional",
            "start": 3039.54,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de estar ofreciendo disculpas",
            "start": 3043.04,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Tamaulipas lo que estuvo",
            "start": 3046.46,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "planteabas",
            "start": 3050.22,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos gobernantes",
            "start": 3051.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "mediocres ladrones",
            "start": 3055.339,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "por eso celebro que despu\u00e9s de a\u00f1os",
            "start": 3060.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3063.82,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "los tamaulipecos mujeres y hombres hayan",
            "start": 3066.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "decidido tener un gobernador honesto",
            "start": 3068.579,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "\u00edntegro",
            "start": 3072.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "decente",
            "start": 3077.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no malandr\u00edn",
            "start": 3080.819,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "para decirlo con toda Claridad pero aqu\u00ed",
            "start": 3084.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 o sea ahora",
            "start": 3087.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "todos nuestros adversarios de la derecha",
            "start": 3089.78,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 3092.339,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos son residuos claro",
            "start": 3096.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si sumamos esto",
            "start": 3098.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "da m\u00e1s",
            "start": 3102.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que esto",
            "start": 3104.7,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y desde luego que lo de Calder\u00f3n",
            "start": 3108.599,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "S\u00ed nada m\u00e1s que miren c\u00f3mo nos dejaron",
            "start": 3112.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 arriba",
            "start": 3117.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ni nos ha costado",
            "start": 3119.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3122.7,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tienes crearon las bandas",
            "start": 3124.8,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3127.559,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "carteles que funcionan",
            "start": 3128.9,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds pues estos",
            "start": 3132.3,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1n los carteles creados por",
            "start": 3139.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3141.9,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "tolerados por el gobierno de nosotros",
            "start": 3144.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3149.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se fueron",
            "start": 3151.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "consolidando",
            "start": 3155.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por la impunidad",
            "start": 3158.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y por las complicidades",
            "start": 3161.579,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese si el secretario de seguridad",
            "start": 3164.7,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3167.46,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "estaba al servicio",
            "start": 3169.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del narcotr\u00e1fico",
            "start": 3172.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "es un narco estado",
            "start": 3174.54,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "nos ha costado mucho",
            "start": 3178.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3182.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y Esperamos que siga",
            "start": 3184.38,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "bajando este a\u00f1o est\u00e1 bajando poco eh",
            "start": 3187.74,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda nos queda el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 3194.78,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "porque ya tambi\u00e9n est\u00e1n dando resultados",
            "start": 3197.9,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar",
            "start": 3202.26,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que son la base para poder pacificar al",
            "start": 3206.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3210.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el atender a los j\u00f3venes el que tengan",
            "start": 3212.099,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "oportunidades de estudio de trabajo el",
            "start": 3215.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que mejoren las condiciones de vida el",
            "start": 3218.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que haya bienestar mejores salarios",
            "start": 3221.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "empleo",
            "start": 3223.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eso es lo que nos va a permitir vivir en",
            "start": 3226.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una sociedad mejor",
            "start": 3230.22,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y pac\u00edfica Entonces s\u00ed hemos",
            "start": 3232.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "bajado",
            "start": 3238.319,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "el homicidio que este es uno de los",
            "start": 3240.18,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 3243.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en donde no hay pr\u00e1cticamente",
            "start": 3244.7,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "muy poca",
            "start": 3247.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cifra negra porque s\u00ed se denuncia y s\u00ed",
            "start": 3249.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "se sabe lo que sucede no es como la",
            "start": 3254.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n como el secuestro robos que",
            "start": 3258.0,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "mucha gente no denuncia pero en este",
            "start": 3262.319,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "caso s\u00ed refleja m\u00e1s la realidad",
            "start": 3265.619,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "yo espero que contin\u00fae bajando el",
            "start": 3270.92,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "homicidio claro hablan ellos de",
            "start": 3275.339,
            "duration": 10.101
        },
        {
            "text": "homicidio no pero a ver Pon secuestro",
            "start": 3279.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Si la tienen",
            "start": 3291.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hemos logrado sesenta y uno por",
            "start": 3300.359,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "ciento menos",
            "start": 3303.359,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "Pon robo de veh\u00edculo",
            "start": 3306.3,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "o robo en general",
            "start": 3309.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "o delitos del fuero Federal",
            "start": 3312.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "en global",
            "start": 3317.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "50%",
            "start": 3320.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y este tambi\u00e9n es un delito que se",
            "start": 3323.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 3326.64,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "donde hay menos cifra negra y delitos",
            "start": 3329.16,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "del fuero Federal",
            "start": 3332.579,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3338.7,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo",
            "start": 3341.52,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3342.87,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "a familiares de",
            "start": 3344.839,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "desaparecidos a v\u00edctimas en general",
            "start": 3348.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dedicada a eso en gobernaci\u00f3n lo",
            "start": 3353.54,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "mismo no hablan por ejemplo",
            "start": 3358.559,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 3361.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el presupuesto de gobernaci\u00f3n",
            "start": 3363.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3366.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para la b\u00fasqueda de v\u00edctimas es el m\u00e1s",
            "start": 3367.5,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "alto",
            "start": 3371.88,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "de la historia",
            "start": 3372.619,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "para la protecci\u00f3n",
            "start": 3376.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a familiares a luchadores sociales a",
            "start": 3378.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 3382.2,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no les ha faltado recursos",
            "start": 3386.28,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "este yo quiero que",
            "start": 3390.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Alejandro Encinas informe sobre esto",
            "start": 3392.66,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed estoy notando",
            "start": 3396.599,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "de que hay una campa\u00f1a y me dices la ONU",
            "start": 3400.74,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y me dices la oea",
            "start": 3404.66,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "y no les creo ni a la ONU ni a la oea",
            "start": 3408.72,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3413.94,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "no act\u00faan",
            "start": 3416.339,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con justicia",
            "start": 3419.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se los fui a decir a la oea",
            "start": 3421.22,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de que este no han hecho nada para",
            "start": 3424.44,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "defender a los pobres del mundo",
            "start": 3428.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y tienen aparatos administrativos",
            "start": 3433.319,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "y much\u00edsimos bur\u00f3cratas claro",
            "start": 3437.22,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3441.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3444.72,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "pedigr\u00ed",
            "start": 3448.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3451.44,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "ganan much\u00edsimo dinero",
            "start": 3453.48,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "pero no ven nada",
            "start": 3457.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en violaci\u00f3n de derechos D\u00f3nde est\u00e1 la",
            "start": 3459.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n de la ONU",
            "start": 3462.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 3464.3,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de los desaparecidos en la \u00e9poca de",
            "start": 3466.559,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 3469.14,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hac\u00eda",
            "start": 3472.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y hay",
            "start": 3476.819,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos funcionarios aqu\u00ed en M\u00e9xico",
            "start": 3478.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la ONU de la oea",
            "start": 3481.46,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que el organismo de derechos",
            "start": 3484.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "humanos de la oea",
            "start": 3488.339,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "lo lleg\u00f3 a manejar",
            "start": 3491.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "un senador que es",
            "start": 3495.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "un reverendo farsante",
            "start": 3498.839,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez y casa",
            "start": 3504.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "me consta",
            "start": 3507.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de que es un simulador pero cuando",
            "start": 3510.18,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos defendiendo",
            "start": 3513.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los votos en el Z\u00f3calo",
            "start": 3514.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y evitando",
            "start": 3518.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 3519.98,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3524.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nos robaron la presidencia",
            "start": 3525.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "eso no hay duda",
            "start": 3528.9,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "elder\u00f3n no gan\u00f3",
            "start": 3530.72,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y la oligarqu\u00eda lo impuso",
            "start": 3532.859,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "pues este se\u00f1or estaba de presidente de",
            "start": 3535.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n de Derechos Humanos en la",
            "start": 3538.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico y su recomendaci\u00f3n",
            "start": 3540.78,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "fue en el sentido de que nos desalojaran",
            "start": 3544.74,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 3549.059,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de derechos humanos de la Ciudad de",
            "start": 3551.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que posteriormente precisamente",
            "start": 3553.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por esas ligas con el conservadurismo",
            "start": 3556.079,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "con los reaccionarios",
            "start": 3559.319,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de estas organizaciones no",
            "start": 3562.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gubernamentales y supuestamente de",
            "start": 3563.819,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "defensa de Derechos Humanos lleg\u00f3 a ser",
            "start": 3566.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el secretario general",
            "start": 3573.059,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3576.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n de derechos humanos de la",
            "start": 3578.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "oea",
            "start": 3581.94,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "pero les voy a dar un dato acaban de",
            "start": 3585.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hacer un desalojo",
            "start": 3589.799,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3591.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en la suprema corte de gente que est\u00e1",
            "start": 3592.44,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "protestando precisamente porque quieren",
            "start": 3596.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 3599.819,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "y los jueces",
            "start": 3601.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "magistrados ministros",
            "start": 3604.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "protegen",
            "start": 3607.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a los potentados",
            "start": 3609.799,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "porque no es un poder",
            "start": 3612.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "dedicado a hacer justicia",
            "start": 3617.9,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "sino a servir los intereses de una",
            "start": 3621.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 3625.319,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "entonces estaban ah\u00ed protestando y de",
            "start": 3626.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "repente llegan",
            "start": 3628.799,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "porros",
            "start": 3631.2,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "a golpear",
            "start": 3634.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a quitarle sus mantas",
            "start": 3637.02,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a desalojarlos",
            "start": 3640.44,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "los pap\u00e1s de los ni\u00f1os de los beb\u00e9s",
            "start": 3643.859,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que perdieron la vida en la guarder\u00eda",
            "start": 3648.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ABC hab\u00edan puesto unas cruces a quitar",
            "start": 3650.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "las cruces",
            "start": 3654.0,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "puede ser que tengas ah\u00ed el",
            "start": 3656.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el Twitter que puso",
            "start": 3662.339,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "este pseudo defensor de Derechos Humanos",
            "start": 3664.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "senador",
            "start": 3668.54,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "independiente hace como una semana fue",
            "start": 3670.4,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "el domingo Entonces tienes raz\u00f3n",
            "start": 3678.72,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir avanzando pero s\u00ed",
            "start": 3683.099,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en ese prop\u00f3sito",
            "start": 3685.859,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3689.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "La pregunta es por qu\u00e9 se us\u00f3 por qu\u00e9",
            "start": 3692.359,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Por qu\u00e9 eligieron el m\u00e9todo que",
            "start": 3695.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n eligiendo para atender a las",
            "start": 3697.14,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas y por qu\u00e9 no el m\u00e9todo que se",
            "start": 3698.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "propuso en esa reuni\u00f3n fue porque vieron",
            "start": 3703.619,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda digamos otros intereses detr\u00e1s",
            "start": 3705.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de la asociaciones civiles del mismo",
            "start": 3709.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Javier sicilia un poco por eso la",
            "start": 3711.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pregunta por qu\u00e9 este m\u00e9todo Y por qu\u00e9",
            "start": 3714.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "otro m\u00e9todo no puede ser porque aunque",
            "start": 3716.339,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "es muy doloroso",
            "start": 3721.079,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 3727.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3729.78,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "abusa",
            "start": 3732.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3736.5,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "estos actos",
            "start": 3738.619,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "lo mejor dicho se utilizan estos actos",
            "start": 3740.359,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos",
            "start": 3744.66,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "mercantiles",
            "start": 3747.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se tiene que cuidar",
            "start": 3751.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que el presupuesto",
            "start": 3753.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "llegue a los que realmente lo necesitan",
            "start": 3754.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3757.72,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "hay muchos casos por ejemplo",
            "start": 3760.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "ahora tenemos un asunto",
            "start": 3764.299,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "a un par\u00e9ntesis porque es muy bueno el",
            "start": 3768.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "debate contigo",
            "start": 3771.9,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "es muy inteligente de tu parte",
            "start": 3773.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a un par\u00e9ntesis para",
            "start": 3778.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comentar Ya hab\u00edamos llegado a un",
            "start": 3779.9,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "acuerdo con los trabajadores de mexicana",
            "start": 3783.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que fueron despedidos",
            "start": 3785.94,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3788.76,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 3791.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "creo que son como seis",
            "start": 3794.22,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "trabajadores de pedidos hab\u00edan aceptado",
            "start": 3798.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vender",
            "start": 3800.339,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "su marca",
            "start": 3803.22,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Aunque hay procesos judiciales",
            "start": 3805.2,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "y nosotros como va a funcionar una nueva",
            "start": 3809.099,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "aerol\u00ednea",
            "start": 3813.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que va a estar a cargo de la secretar\u00eda",
            "start": 3818.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de la defensa pero una aerol\u00ednea",
            "start": 3820.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "comercial",
            "start": 3823.2,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "hablamos de que",
            "start": 3828.799,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "compr\u00e1bamos la marca",
            "start": 3834.38,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y se iba a llamar la aerol\u00ednea",
            "start": 3837.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no lo descartamos Mexicana de",
            "start": 3840.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n porque era un emblema",
            "start": 3843.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que por las privatizaciones y por la",
            "start": 3847.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3849.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque Fox Le entreg\u00f3",
            "start": 3851.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a Gast\u00f3n azc\u00e1rraga",
            "start": 3854.7,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la concesi\u00f3n Fox",
            "start": 3857.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 mexicana y Calder\u00f3n entreg\u00f3",
            "start": 3861.299,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Aerom\u00e9xico",
            "start": 3865.079,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y en los dos casos fue para pagar",
            "start": 3868.559,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "favores pol\u00edticos durante la campa\u00f1a o",
            "start": 3871.14,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as de uno y del otro",
            "start": 3874.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces M\u00e9xico se qued\u00f3",
            "start": 3876.98,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "sin una aerol\u00ednea p\u00fablica",
            "start": 3880.02,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "Porque eran de la naci\u00f3n",
            "start": 3884.339,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Entonces ya se hab\u00eda llegado al acuerdo",
            "start": 3889.5,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "todos la mayor\u00eda lo estoy hablando de",
            "start": 3893.119,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de 95%",
            "start": 3897.599,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "te aceptan porque pues se iba a",
            "start": 3901.02,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "distribuir ese recurso entre ellos",
            "start": 3906.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y hay gente mayor y le iba a tocar algo",
            "start": 3908.7,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "o le vas les puede tocar algo",
            "start": 3912.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se hizo un aval\u00fao",
            "start": 3914.96,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y no s\u00e9",
            "start": 3917.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 un precio por la marca y",
            "start": 3920.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "luego tres edificios",
            "start": 3923.4,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y juntaban pues una cantidad nosotros",
            "start": 3926.7,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que por la marca",
            "start": 3931.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lo que tambi\u00e9n busc\u00e1bamos es ayudar en",
            "start": 3934.88,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "algo a esos trabajadores que fueron",
            "start": 3938.76,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "V\u00edctimas de una gran injusticia",
            "start": 3941.22,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bueno aparecen dos abogados",
            "start": 3946.02,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 3950.4,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y en campana",
            "start": 3952.859,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "mal aconseja",
            "start": 3957.599,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "a cincuenta cientos y meten amparos",
            "start": 3961.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Y entonces Ellos est\u00e1n pidiendo",
            "start": 3969.42,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 3973.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dinero para ellos",
            "start": 3974.72,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "Porque estos dos abogados les dicen este",
            "start": 3978.66,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "no acepten ese trato les toca m\u00e1s",
            "start": 3982.98,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "Entonces yo quiero aprovechar porque no",
            "start": 3989.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "voy a mencionar",
            "start": 3991.799,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "los nombres de esos dos abogados",
            "start": 3994.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "quiero aprovechar para decirles que nos",
            "start": 3997.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ayude",
            "start": 3999.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "porque van a perjudicar",
            "start": 4001.46,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a miles de trabajadores",
            "start": 4003.859,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "que ayuden que contribuyan porque lo que",
            "start": 4007.94,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "van a recibir los trabajadores de",
            "start": 4013.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 4016.099,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "ya en una asamblea de ellos tanto de",
            "start": 4018.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "activos y de jubilados",
            "start": 4024.579,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "llegaron al acuerdo de distribuirlo de",
            "start": 4028.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "manera equitativa",
            "start": 4031.099,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "que les toque parejo",
            "start": 4034.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces con esos amparos",
            "start": 4038.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no podemos",
            "start": 4042.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pasa nada entonces les hago un llamado a",
            "start": 4044.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "esos dos abogados",
            "start": 4047.839,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que nos ayuden Y tambi\u00e9n a los",
            "start": 4050.0,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4052.039,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4054.559,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aceptando esa asesor\u00eda",
            "start": 4058.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4063.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nosotros ayer me lo plante\u00f3 la",
            "start": 4065.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo",
            "start": 4068.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4070.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos pensado ya a resolver esto",
            "start": 4072.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque tenemos que echar a volar la",
            "start": 4074.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nueva l\u00ednea a\u00e9rea",
            "start": 4078.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a finales de este a\u00f1o ya estamos",
            "start": 4080.599,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "haciendo todos los tr\u00e1mites y",
            "start": 4082.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4086.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "firma del contrato con las empresas de",
            "start": 4089.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "aviones y todo",
            "start": 4093.619,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4096.64,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "dijimos pues vamos a resolver",
            "start": 4098.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4103.219,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "se emblem\u00f3 por esta situaci\u00f3n entonces",
            "start": 4105.279,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "le dije todav\u00eda",
            "start": 4109.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a Luisa Mar\u00eda vamos a esperar un mes m\u00e1s",
            "start": 4112.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un mes m\u00e1s",
            "start": 4118.279,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y se desistan de la denuncia y",
            "start": 4121.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los trabajadores Porque",
            "start": 4125.179,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "si ellos no se desisten de la denuncia y",
            "start": 4127.719,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "los abogados dicen no",
            "start": 4133.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4137.54,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "este vamos a ganar y nos van a tener",
            "start": 4138.94,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "que dar lo que pedimos",
            "start": 4142.819,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Pues est\u00e1n en un error",
            "start": 4146.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4149.719,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "ni van a recibir ellos nada",
            "start": 4150.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ni la mayor\u00eda de los trabajadores",
            "start": 4156.5,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "porque ya nosotros tendr\u00edamos que ver",
            "start": 4160.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo registramos",
            "start": 4162.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "una marca",
            "start": 4164.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este para que empiece a volar la l\u00ednea",
            "start": 4167.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 4171.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ah\u00ed cierro el par\u00e9ntesis para decir",
            "start": 4173.239,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "muchas veces",
            "start": 4176.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hay abogados",
            "start": 4178.66,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "gestores",
            "start": 4183.739,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "asesores que tienen una visi\u00f3n",
            "start": 4186.5,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de las cosas",
            "start": 4191.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y no dejan de cobrar",
            "start": 4194.98,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "no es en todos los casos hay mucha gente",
            "start": 4199.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de organizaciones sociales honesta pero",
            "start": 4203.62,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay rivales",
            "start": 4207.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en derechos humanos en",
            "start": 4210.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el ambientalismo",
            "start": 4216.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hay pseudos ambientalistas",
            "start": 4218.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 4222.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "como un mes",
            "start": 4224.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los conozco muy bien",
            "start": 4226.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4228.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4230.9,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un problema",
            "start": 4233.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan lugar",
            "start": 4235.219,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de ya saben ellos a qu\u00e9 me refiero y le",
            "start": 4236.8,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e9 a la empresa Oye c\u00f3mo",
            "start": 4240.679,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "resolviste el problema",
            "start": 4242.179,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ambiental",
            "start": 4247.28,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque no le permit\u00edan construir y se",
            "start": 4251.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a re\u00edr",
            "start": 4254.9,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 4258.32,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "al ambientalista",
            "start": 4261.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "al pseudo ambientalista",
            "start": 4263.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y as\u00ed hay",
            "start": 4266.96,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "como arroz",
            "start": 4269.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "muchos Este aprovechados Entonces no",
            "start": 4273.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el video",
            "start": 4278.12,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "el tweet a ver",
            "start": 4280.28,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4283.219,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "miren lo que escribi\u00f3",
            "start": 4295.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4301.34,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "genio la gente se hart\u00f3",
            "start": 4305.739,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y de manera pac\u00edfica",
            "start": 4311.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "presion\u00f3 para desalojar a los",
            "start": 4313.94,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "provocadores",
            "start": 4317.3,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Y entonces apareci\u00f3",
            "start": 4325.159,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "la ciudad de M\u00e9xico para proteger a los",
            "start": 4328.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "provocadores",
            "start": 4331.58,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "O sea que lleg\u00f3 la polic\u00eda para",
            "start": 4334.34,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "protegerse",
            "start": 4336.199,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4338.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 4340.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "director de derechos humanos de la oea",
            "start": 4342.08,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Por eso siempre me gusta escuchar la",
            "start": 4346.1,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "canci\u00f3n de Carlos Puebla esa que dice",
            "start": 4349.219,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo no me voy a re\u00edr de la oea que es",
            "start": 4352.06,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "una cosa tan fea tan fea que causa risa",
            "start": 4356.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4360.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se la recomiendo el presidente y una",
            "start": 4362.179,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "segunda pregunta ahora que viene ya a",
            "start": 4365.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que vino al sur justo ahora se cumple el",
            "start": 4368.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "El bicentenario de Tampico",
            "start": 4371.719,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "usted conoce la ciudad ayer lo dec\u00eda en",
            "start": 4374.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "una ciudad que tiene digamos contrastes",
            "start": 4376.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "no por ejemplo hay una estatua de",
            "start": 4378.56,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz en la Plaza de la Libertad",
            "start": 4380.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en un en un en un este balc\u00f3n de un de",
            "start": 4382.54,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "un de un edificio y por otro lado tiene",
            "start": 4386.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pues personas ilustres como Esther chapa",
            "start": 4388.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Tijerina como el mismo bueno que se le",
            "start": 4392.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "identifica Como de aqu\u00ed el su Comandante",
            "start": 4395.12,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Marco Rafael Sebasti\u00e1n Guill\u00e9n Vicente",
            "start": 4396.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "en fin tiene una historia amplia en el",
            "start": 4398.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tema de las luchas obreras y tambi\u00e9n por",
            "start": 4400.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "la libertarias",
            "start": 4405.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la pregunta espec\u00edfico y ahora lo",
            "start": 4407.38,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "relaciono con lo que dice de lo",
            "start": 4410.3,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "seguramente alistas y todo en este",
            "start": 4411.5,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Bicentenario",
            "start": 4413.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "un grupo empresarial otra vez viene a",
            "start": 4415.06,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Tampico a querer poner un hotel y un",
            "start": 4418.159,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "acuario en la Laguna del Carpintero que",
            "start": 4422.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "usted la conoce tambi\u00e9n y es Traigo una",
            "start": 4424.82,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "carta de un grupo de ciudadanos",
            "start": 4429.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "a los cuales bueno el medio el que yo",
            "start": 4431.92,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "trabajo elefante blanco podemos dar feca",
            "start": 4434.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "han estado durante 15-20 a\u00f1os",
            "start": 4436.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "peleando porque en la laguna de",
            "start": 4439.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "carpintero no se construya que hay m\u00e1s",
            "start": 4441.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "territorio hay mangle inclusive hubo una",
            "start": 4444.08,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "una sentencia que en 2000 en 2015 2016",
            "start": 4447.76,
            "duration": 11.38
        },
        {
            "text": "emiti\u00f3 la corte protegiendo el manglar",
            "start": 4454.6,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de la Laguna del Carpintero otra vez",
            "start": 4459.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "vienen a querer construir es un proyecto",
            "start": 4462.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que el alcalde Jes\u00fas nader lo est\u00e1",
            "start": 4464.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "proponiendo inclusive lo coment\u00f3 ya con",
            "start": 4467.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or gobernador es sin embargo ya",
            "start": 4469.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hay una inquietud de la ciudad en el que",
            "start": 4472.159,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no se se proteja el manglar que est\u00e1 en",
            "start": 4474.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la Laguna del Carpintero le comento que",
            "start": 4478.219,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en 2007 ya un alcalde Fernando azc\u00e1rraga",
            "start": 4480.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "quiso poner ah\u00ed un centro comercial un",
            "start": 4484.219,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico que iba a estar",
            "start": 4487.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Pues iba a tirar el mangle en 2012 la ex",
            "start": 4490.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "alcaldesa Magdalena peraza guerra quiso",
            "start": 4494.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "poner igual un parque tal\u00f3 el mangle sin",
            "start": 4496.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "permiso la semarnat y la profepa le",
            "start": 4500.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pararon el proyecto pero ahora est\u00e1 el",
            "start": 4502.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "miedo de que otra vez se quiera poner un",
            "start": 4504.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un hotel en este en este sitio Yo s\u00e9 que",
            "start": 4507.159,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "usted ha estado muy al pendiente de la",
            "start": 4510.8,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n del medio ambiente inclusive",
            "start": 4513.739,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "ayer daba el tema hablaba el tema del",
            "start": 4515.659,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "agua y este este sitio en el carpintero",
            "start": 4518.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "engloba mucho muchos aspectos naturales",
            "start": 4522.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de la ciudad inclusive el resistir a los",
            "start": 4524.9,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ciclones M\u00e1s all\u00e1 de que luego algunos",
            "start": 4527.12,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dicen que son los ovnis que protegen los",
            "start": 4529.219,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ciclones pero",
            "start": 4531.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que tambi\u00e9n es como apresurado darle",
            "start": 4533.86,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "una postura pedir una postura a usted",
            "start": 4536.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tal vez se acaba de enterar pero no s\u00e9",
            "start": 4538.34,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "si quisiera el se\u00f1or gobernador",
            "start": 4540.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mencionar que qu\u00e9 es lo que le",
            "start": 4542.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "comentaron la poblaci\u00f3n lo que est\u00e1",
            "start": 4545.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pidiendo es que se le informe sobre este",
            "start": 4548.12,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "proyecto para que consensuado con la",
            "start": 4550.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n se sepa si conviene o no",
            "start": 4553.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "conviene poner un hotel en ese sitio",
            "start": 4556.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente le le hago entrega la",
            "start": 4558.5,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "carta a trav\u00e9s de Yo s\u00e9 que de Jes\u00fas",
            "start": 4560.719,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Pero bueno le quer\u00eda mencionar este este",
            "start": 4562.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hecho est\u00e1 bien qu\u00e9 les va a contestar",
            "start": 4565.58,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "S\u00ed este tenemos conocimiento",
            "start": 4573.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en tambi\u00e9n mencionar que tambi\u00e9n pues la",
            "start": 4576.1,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "laguna de carpintero ha sido sujeta de",
            "start": 4579.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una recuperaci\u00f3n desde su alzamiento en",
            "start": 4581.42,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os ochentas que antes era ah\u00ed la",
            "start": 4585.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "descarga de todas las aguas negras de la",
            "start": 4588.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "zona conurbada y que a la vez ha tenido",
            "start": 4591.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n todo un proceso de cuidado de",
            "start": 4594.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los gobiernos federales y estatales para",
            "start": 4596.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ir mejorando este espacio",
            "start": 4598.64,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y recreativo importante del",
            "start": 4601.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n aqu\u00ed de la ciudad de Tampico y",
            "start": 4604.219,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n ha tenido el cuidado y la",
            "start": 4606.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que se debe como fue el",
            "start": 4608.179,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "saneamiento que como repito antes era",
            "start": 4610.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "donde se depositaban todas las aguas",
            "start": 4612.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "negras y estaba en otras condiciones",
            "start": 4614.96,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "totalmente distintas conozco el proyecto",
            "start": 4616.4,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "creo que es un gran proyecto que dar\u00eda",
            "start": 4619.699,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "una proyecci\u00f3n tur\u00edstica y una vocaci\u00f3n",
            "start": 4623.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de trabajo de econom\u00eda de generaci\u00f3n de",
            "start": 4626.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "empleos para Tampico como sabemos",
            "start": 4629.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de las fuentes de trabajo",
            "start": 4632.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en Tampico son principalmente servicios",
            "start": 4635.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "El Puerto de Tampico su actividad va",
            "start": 4637.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "yendo paulatinamente cada vez m\u00e1s a la",
            "start": 4641.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "baja con el aumento que se da en el",
            "start": 4644.42,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "puerto de Altamira y se buscan",
            "start": 4646.52,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "alternativas de empleo y bien remunerado",
            "start": 4648.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en estas circunstancia es un proyecto",
            "start": 4651.699,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que no toca ninguna de las zonas de",
            "start": 4654.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reserva del mangle Aunque de todos modos",
            "start": 4657.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo los estudios del impacto",
            "start": 4659.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "ambiental si conoces muy bien t\u00fa esta",
            "start": 4661.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "zona ah\u00ed en la \u00e1rea donde est\u00e1 el centro",
            "start": 4665.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cultural y el poliforum este hay una",
            "start": 4667.46,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de reserva territorial en donde al",
            "start": 4670.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "frente se tienen m\u00e1s o menos tres",
            "start": 4674.78,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas que est\u00e1n totalmente",
            "start": 4676.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "despejadas No hay ninguna presencia de",
            "start": 4678.199,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "magle en esa zona a\u00fan as\u00ed se va a hacer",
            "start": 4682.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la circunstancia del impacto ambiental y",
            "start": 4684.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "de acuerdo con las circunstancias que",
            "start": 4687.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tengamos en esta ponderaci\u00f3n Ser\u00e1n las",
            "start": 4689.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "condiciones para hacer el mejor proyecto",
            "start": 4692.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "o propuesta ejecutiva en alg\u00fan momento",
            "start": 4694.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dado en el que est\u00e1n participando",
            "start": 4697.46,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n empresarios y ciudadanos aqu\u00ed de",
            "start": 4699.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de Tampico integrados a conocimiento de",
            "start": 4703.179,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "este proyecto y comentarte que tambi\u00e9n",
            "start": 4706.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dentro del puerto de Altamira en este",
            "start": 4709.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "gran desarrollo de este del sur de",
            "start": 4713.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestra entidad hay una reserva",
            "start": 4716.239,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "territorial importante dentro del puerto",
            "start": 4718.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por parte del gobierno del estado donde",
            "start": 4722.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las Salinas verdad que tienen una",
            "start": 4724.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n hist\u00f3rica de la \u00e9poca de las",
            "start": 4727.58,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "huastecos que est\u00e1n ah\u00ed estas Salinas y",
            "start": 4731.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que se ve\u00eda comercio incluso con todo el",
            "start": 4734.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "\u00e1rea del altiplano mexicano y que ah\u00ed",
            "start": 4737.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 teniendo se ya un vivero de",
            "start": 4740.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mangle para reproblar este toda la costa",
            "start": 4743.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tamaulipeca en un proyecto muy",
            "start": 4747.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "importante tambi\u00e9n para desarrollar la",
            "start": 4748.94,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "apicultura As\u00ed es que estamos este",
            "start": 4751.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "buscando integrar en forma completa todo",
            "start": 4753.34,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este desarrollo y protecci\u00f3n ecol\u00f3gica",
            "start": 4757.159,
            "duration": 3.191
        },
        {
            "text": "como bien se\u00f1alas",
            "start": 4758.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4760.35,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "digamos del teatro m\u00e1s el hotel no no al",
            "start": 4762.92,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "frente en la entrada",
            "start": 4766.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este donde est\u00e1 el estacionamiento toda",
            "start": 4767.86,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "la plancha del estacionamiento vi\u00e9ndolo",
            "start": 4771.08,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de frente a mano derecha Ah\u00ed es donde",
            "start": 4773.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 una este superficie de tres",
            "start": 4775.219,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas que es donde se plantea poder",
            "start": 4779.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desarrollar el proyecto y que est\u00e1",
            "start": 4781.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "totalmente despejada",
            "start": 4783.56,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "A ver vamos",
            "start": 4788.679,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4790.93,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas Soy un",
            "start": 4797.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "medio nacional Pero orgullosamente y",
            "start": 4800.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "originaria de aqu\u00ed de Tampico Tamaulipas",
            "start": 4802.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "antes de Iniciar mi mi intervenci\u00f3n",
            "start": 4805.0,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "quiero este enviarle un agradecimiento",
            "start": 4807.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuando yo inici\u00e9 las ma\u00f1aneras ya hace",
            "start": 4809.78,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pues algunas un mes pr\u00e1cticamente un",
            "start": 4812.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s este no tuve la oportunidad",
            "start": 4816.62,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de preguntar M\u00e1s sin embargo este me dio",
            "start": 4819.199,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pues este l\u00ednea para que pudiera",
            "start": 4822.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "entregar a al Se\u00f1or Jes\u00fas Ram\u00edrez pues",
            "start": 4824.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "una solicitud que se ten\u00eda aqu\u00ed en",
            "start": 4827.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Tamaulipas por el tema de la pandemia el",
            "start": 4829.699,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "caso del FOVISSSTE ten\u00eda detenidos la",
            "start": 4832.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n de escrituras se estaban",
            "start": 4835.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "cobrando este una vez ya finiquitados",
            "start": 4838.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "los los cr\u00e9ditos hipotecarios de algunas",
            "start": 4841.219,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "personas y hoy quiero decirle que ya se",
            "start": 4844.159,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "solucion\u00f3 ya liberaron ya est\u00e1n poniendo",
            "start": 4847.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y espec\u00edficamente al vocal",
            "start": 4850.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ejecutivo del FOVISSSTE C\u00e9sar buenrostro",
            "start": 4852.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Moreno agradecemos la atenci\u00f3n que se",
            "start": 4855.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tuvo para para esas personas que ten\u00edan",
            "start": 4858.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que trasladarse de algunos municipios a",
            "start": 4859.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la capital que era Ciudad Victoria y en",
            "start": 4862.88,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ese sentido pues hago hacer llegar este",
            "start": 4864.92,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "agradecimiento Ok mi primera pregunta la",
            "start": 4867.739,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "familia o al menos cien familias este",
            "start": 4872.179,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n solicitando regularizar el Ejido",
            "start": 4877.9,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Francisco I Madero en Gonz\u00e1lez en el a\u00f1o",
            "start": 4880.46,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "2018 firm\u00f3 un decreto",
            "start": 4884.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este en donde pues estaban haciendo esa",
            "start": 4887.38,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "solicitud este decreto fue firmado por",
            "start": 4891.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "usted a\u00fan no han tenido respuesta se\u00f1or",
            "start": 4893.78,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "presidente han intentado pues abordar el",
            "start": 4896.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tema con con el gobernador del estado no",
            "start": 4899.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "han tenido pues la oportunidad de llegar",
            "start": 4902.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hasta hasta el gobernador y en ese",
            "start": 4904.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sentido Pues compartirle que son cien",
            "start": 4906.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "familias que est\u00e1n esperando pues o que",
            "start": 4909.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no cuentan con t\u00edtulos parcelarios as\u00ed",
            "start": 4911.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "me lo comparte en compa\u00f1eros de aqu\u00ed de",
            "start": 4914.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la Fuente de de Tamaulipas y est\u00e1n a",
            "start": 4916.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cargo o su representante es liborio",
            "start": 4920.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Castro M\u00e1rquez Y en donde Pues en este",
            "start": 4923.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reportaje asegura que despu\u00e9s de 52 a\u00f1os",
            "start": 4926.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que fueron expropiadas estas tierras",
            "start": 4928.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ejidales hoy pues simplemente han",
            "start": 4931.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cambiado de nombre a la presa Ramiro",
            "start": 4934.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "caballero y en ese sentido pues esperan",
            "start": 4936.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tener alg\u00fan acercamiento para poder pues",
            "start": 4939.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ver la regularizaci\u00f3n o avanzar Pues en",
            "start": 4941.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el tema insisto de este decreto aprobado",
            "start": 4944.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o dos mil dieciocho se lo hago",
            "start": 4946.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "llegar al al Se\u00f1or Jes\u00fas Okay mi tercera",
            "start": 4949.699,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pregunta en efecto Tamaulipas retomando",
            "start": 4954.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "algunos algunos acontecimientos que han",
            "start": 4956.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ocurrido nuestra entidad tenemos dos",
            "start": 4959.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobernadores en la c\u00e1rcel ya sabemos que",
            "start": 4962.179,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "son de otras administraciones no tenemos",
            "start": 4964.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "respuesta de dos periodistas que fueron",
            "start": 4967.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "asesinados aqu\u00ed en Tamaulipas",
            "start": 4970.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 uno de sus hijos el periodista",
            "start": 4973.12,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "Carlos Dom\u00ednguez recordar\u00e1 el caso en",
            "start": 4977.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Nuevo Laredo el m\u00e1s reciente",
            "start": 4979.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "acontecimiento del periodista asesinado",
            "start": 4981.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Antonio de la cruz tampoco tenemos pues",
            "start": 4983.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "respuesta este presidente quiero",
            "start": 4986.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "compartirle que adem\u00e1s el tema",
            "start": 4990.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "migratorio o el tema de los migrantes",
            "start": 4992.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en San Fernando han sido sucesos",
            "start": 4994.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que han lastimado y lacerado a",
            "start": 4997.64,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "Tamaulipas",
            "start": 5000.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas Se abord\u00f3 aqu\u00ed en la",
            "start": 5001.739,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera este pacto social",
            "start": 5005.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ante la desesperaci\u00f3n de las madres",
            "start": 5007.5,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "buscadoras que est\u00e1n pidiendo hacer este",
            "start": 5011.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pacto con el crimen organizado para que",
            "start": 5015.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las desapariciones pues dejen de existir",
            "start": 5017.62,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "dejen de ser como tal",
            "start": 5020.86,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Hace algunos d\u00edas compareci\u00f3 Aqu\u00ed",
            "start": 5025.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tenemos aparte del gabinete de seguridad",
            "start": 5027.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en el senado de la Rep\u00fablica y",
            "start": 5029.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "presentaron Este primer informe",
            "start": 5032.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "convencieron algunos legisladores no",
            "start": 5034.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vamos a decir nombres de esta estrategia",
            "start": 5037.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de seguridad que se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 5040.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mi pregunta concreta es presidente ha",
            "start": 5044.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "terminado ya su reuni\u00f3n con el gabinete",
            "start": 5047.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de seguridad C\u00f3mo encuentra Tamaulipas",
            "start": 5048.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo encuentra Tamaulipas en el tema de",
            "start": 5051.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "seguridad en estos momentos y al saber",
            "start": 5054.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que se va a aprobar m\u00e1s presupuesto para",
            "start": 5058.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el tema de seguridad del pr\u00f3ximo a\u00f1o en",
            "start": 5061.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ese sentido qu\u00e9 tiene que decir a la",
            "start": 5064.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "gente de Tamaulipas",
            "start": 5068.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Bueno mira qu\u00e9 bien que",
            "start": 5070.719,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "me haces esa pregunta y te referiste",
            "start": 5073.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5078.26,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "a un pronunciamiento creo que de hace",
            "start": 5081.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "dos o tres d\u00edas una compa\u00f1era",
            "start": 5086.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "este me pregunt\u00f3",
            "start": 5090.159,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "una compa\u00f1era periodista me pregunt\u00f3 que",
            "start": 5093.52,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "si C\u00f3mo ve\u00eda",
            "start": 5097.3,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "palabras m\u00e1s palabras menos",
            "start": 5100.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5103.1,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que madres",
            "start": 5106.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "buscadoras de desaparecidos",
            "start": 5107.34,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "planteaban",
            "start": 5111.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5114.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se enviar un mensaje de tregua a la",
            "start": 5115.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 5120.64,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5122.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que cesara la violencia",
            "start": 5124.06,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue m\u00e1s o menos",
            "start": 5127.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lo que dije es de que yo estaba a favor",
            "start": 5131.38,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "de cualquier medida",
            "start": 5136.54,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que nos permitiera vivir en paz",
            "start": 5139.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5142.62,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "la pregunta siempre me pareci\u00f3",
            "start": 5145.179,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tendenciosa",
            "start": 5151.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pero no pod\u00eda yo decir f\u00edjese",
            "start": 5153.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5157.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este no queremos ning\u00fan acuerdo",
            "start": 5159.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "con la delincuencia como dec\u00edan los",
            "start": 5164.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "otros presidentes",
            "start": 5166.719,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "no me va a temblar la mano",
            "start": 5169.42,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "nos vamos a derrotar",
            "start": 5172.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "as\u00ed esas balandonadas en asuntos tan",
            "start": 5176.92,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "serios",
            "start": 5180.52,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "Yo tambi\u00e9n",
            "start": 5182.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pues ni modo de decir Este",
            "start": 5185.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5189.82,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5191.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tenemos acuerdo ni queremos tenerlos",
            "start": 5194.139,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "con quien",
            "start": 5197.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por su propia voluntad decida actuar de",
            "start": 5199.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "manera responsable",
            "start": 5203.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y humana",
            "start": 5205.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente en el peri\u00f3dico",
            "start": 5210.219,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 5213.159,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "para que vean este",
            "start": 5215.8,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 5220.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 5223.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "a que estamos",
            "start": 5226.78,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "expuestos C\u00f3mo tenemos que andar a las",
            "start": 5228.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "vivas Por eso cada vez estoy m\u00e1s",
            "start": 5232.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "convencido de dos cosas primero que no",
            "start": 5236.199,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "hab\u00eda democracia en M\u00e9xico",
            "start": 5239.8,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que era una oligarqu\u00eda con fachada de",
            "start": 5243.94,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "democracia y segundo de que en M\u00e9xico no",
            "start": 5246.94,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "hay medios de informaci\u00f3n sino medios de",
            "start": 5252.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 5255.58,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5257.8,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "con rosas excepciones",
            "start": 5260.739,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "los medios convencionales m\u00e1s",
            "start": 5266.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "importantes est\u00e1n al servicio",
            "start": 5270.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de las minor\u00edas",
            "start": 5272.8,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y ahora como ya no mandan",
            "start": 5275.26,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se lanzan con todo",
            "start": 5280.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5282.93,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "miren El Universal Y si leen la nota van",
            "start": 5287.5,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "a encontrar que dice como ya no pueden",
            "start": 5292.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ya se rindieron",
            "start": 5296.62,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "Ya ahora buscan desesperadamente pactar",
            "start": 5299.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5304.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "son unos",
            "start": 5306.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "canallas",
            "start": 5310.84,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "s\u00ed debe",
            "start": 5315.1,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "repetido todos",
            "start": 5318.719,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "todos todos",
            "start": 5322.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "S\u00ed hasta la prensa internacional",
            "start": 5324.34,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este el pa\u00eds y todos este Pero de aqu\u00ed",
            "start": 5330.6,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "surge la pregunta con giribilla",
            "start": 5335.38,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que hablando en t\u00e9rminos de",
            "start": 5340.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol era una pelota",
            "start": 5341.92,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "enjabonada una mo\u00f1a",
            "start": 5346.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5349.06,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entonces Esa es mi respuesta o sea Claro",
            "start": 5352.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que nosotros ayudamos en todo lo que",
            "start": 5355.92,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la paz pero la",
            "start": 5359.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 5361.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de garantizar la paz la tranquilidad es",
            "start": 5363.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "del estado mexicano",
            "start": 5366.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y no podemos renunciar a eso",
            "start": 5369.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el error entre otros que cometieron en",
            "start": 5373.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la pasada administraci\u00f3n",
            "start": 5378.1,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 5380.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "permitir la creaci\u00f3n",
            "start": 5381.719,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "de grupos",
            "start": 5385.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5387.38,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de autodefensas",
            "start": 5389.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5392.139,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "Eso s\u00ed la responsabilidad de garantizar",
            "start": 5395.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la paz y la tranquilidad es del estado",
            "start": 5397.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no podemos incumplir nuestra",
            "start": 5401.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 5403.78,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "entonces aclaro eso y vamos a seguir",
            "start": 5406.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "apoyando a las madres",
            "start": 5408.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este que est\u00e1n buscando a sus hijos a",
            "start": 5411.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los familiares que est\u00e1n buscando",
            "start": 5414.58,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a personas desaparecidas pero es nuestra",
            "start": 5417.36,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "responsabilidad y no hay en puerta",
            "start": 5422.02,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ning\u00fan otro plan",
            "start": 5427.32,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pero la compa\u00f1era desde que me hizo la",
            "start": 5430.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 5433.42,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "yo dije",
            "start": 5434.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trae",
            "start": 5437.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 5439.6,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5442.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mala fe",
            "start": 5444.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5447.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ella seguramente",
            "start": 5449.219,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5452.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es del bloque conservador o simpatiza",
            "start": 5455.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "con que tampoco",
            "start": 5458.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este es ning\u00fan delito",
            "start": 5460.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed Este no es ning\u00fan delito pues somos",
            "start": 5464.679,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "libres Pero",
            "start": 5469.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de eso a manipular",
            "start": 5471.9,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hay una gran diferencia Entonces te",
            "start": 5474.88,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "comento esta situaci\u00f3n y me preguntas",
            "start": 5478.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed de manera concreta c\u00f3mo veo",
            "start": 5481.179,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Tamaulipas en materia de seguridad hoy",
            "start": 5484.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mejor que cuando estaba",
            "start": 5486.699,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "el gobernador que sali\u00f3",
            "start": 5490.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mucho mejor",
            "start": 5494.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s como siempre me gusta este",
            "start": 5496.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "presentar pruebas",
            "start": 5499.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a ver si me consiguen",
            "start": 5502.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "una l\u00e1mina que present\u00f3 hoy el",
            "start": 5505.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gobernador y que tiene que ver con la",
            "start": 5509.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n nuestra sobre homicidios en",
            "start": 5511.0,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "Tamaulipas",
            "start": 5513.76,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5514.95,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "As\u00ed estaba Tamaulipas",
            "start": 5524.739,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Este es el 18 aqu\u00ed entramos nosotros",
            "start": 5530.08,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "en homicidios",
            "start": 5533.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5535.91,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "Estos son datos oficiales",
            "start": 5537.34,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "si ustedes",
            "start": 5544.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se dieron cuenta del informe",
            "start": 5545.94,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "del secretario de Marina del almirante",
            "start": 5549.0,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "Ojeda",
            "start": 5551.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mientras la polic\u00eda estatal",
            "start": 5553.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "cuenta con",
            "start": 5556.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de tres mil elementos",
            "start": 5559.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la fuerza federales en Tamaulipas son",
            "start": 5563.38,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de alrededor de Diez mil",
            "start": 5567.239,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 5570.94,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "a ver si ponemos pero primero esto As\u00ed",
            "start": 5573.34,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "es el comportamiento desde que entramos",
            "start": 5578.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 5582.639,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Y esto es",
            "start": 5584.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo que corresponde",
            "start": 5587.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "al doctor",
            "start": 5589.9,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5592.659,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "homicidis y es importante que me",
            "start": 5597.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "preguntes Porque mucha gente",
            "start": 5599.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "como ahora el ex gobernador",
            "start": 5602.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "quiere ser candidato a la presidencia",
            "start": 5605.219,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ya este pues tambi\u00e9n es su derecho",
            "start": 5610.12,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "no haciendo campa\u00f1a",
            "start": 5614.139,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "entonces este empec\u00e9 a leer",
            "start": 5617.62,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "Pues yo soy entre otras cosas mir\u00f3 un",
            "start": 5622.5,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 5626.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "empec\u00e9 a notar en los medios en",
            "start": 5628.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Tamaulipas y a nivel nacional en las",
            "start": 5632.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "redes de que se hablaba",
            "start": 5634.36,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de que estaban mejor",
            "start": 5637.6,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con el pasado gobierno",
            "start": 5641.739,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y me llam\u00f3 la atenci\u00f3n porque",
            "start": 5645.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "me enter\u00e9 lo pueden ustedes constatar",
            "start": 5648.219,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "como una campa\u00f1a",
            "start": 5651.06,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y yo creo que esa percepci\u00f3n",
            "start": 5654.88,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense Cu\u00e1l es la t\u00e9cnica principal",
            "start": 5659.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "del periodismo tendencioso",
            "start": 5663.3,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "una mentira que se repite muchas veces",
            "start": 5668.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "puede convertirse en verdad",
            "start": 5672.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "esto viene",
            "start": 5676.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "desde antes de Gebel se le atribuye aves",
            "start": 5678.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "al de propaganda de hitele pero no",
            "start": 5681.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "siempre se ha usado eso",
            "start": 5683.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entonces empezaron con una campa\u00f1a as\u00ed",
            "start": 5687.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Y seguramente",
            "start": 5690.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la gente en Tamaulipas debe estar",
            "start": 5693.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pensando S\u00ed desde que entr\u00f3 el doctor",
            "start": 5695.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que est\u00e1bamos",
            "start": 5698.76,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "Ay Nanita",
            "start": 5702.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "entonces por tu pregunta c\u00f3mo estamos yo",
            "start": 5705.219,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "le tengo confianza",
            "start": 5709.48,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "al gobernador y Considero que vamos bien",
            "start": 5711.719,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "a ver pero",
            "start": 5717.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "vamos a que haya igualdad de g\u00e9nero",
            "start": 5719.219,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "t\u00fa de d\u00f3nde eres",
            "start": 5722.88,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5725.07,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 5729.4,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos David Castellanos",
            "start": 5736.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente de aqu\u00ed de Tampico Tamaulipas",
            "start": 5738.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hace dos a\u00f1os la zona Sur la poblaci\u00f3n",
            "start": 5740.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se iba afectada por la intromisi\u00f3n de",
            "start": 5743.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aguas al obre los campos fueron",
            "start": 5745.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "afectados el alto ganadero igual la",
            "start": 5747.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "industria en crisis por lo mismo",
            "start": 5750.52,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "no es falso pero tampoco es verdadero lo",
            "start": 5753.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que dice el ingeniero Quiroga titular de",
            "start": 5755.739,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Estatal de aguas el sistema",
            "start": 5757.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lagunario la infraestructura ocupa de",
            "start": 5760.659,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n y no de esas peque\u00f1as",
            "start": 5763.659,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tapones que le han dado",
            "start": 5766.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "si se conjugan otra vez las cosas la",
            "start": 5769.78,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "falta de agua m\u00e1s el consumo diario de",
            "start": 5772.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del vital l\u00edquido va a estar nuevamente",
            "start": 5774.699,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n en una crisis como la que",
            "start": 5777.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se experimentaron hace dos a\u00f1os hay",
            "start": 5780.58,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "alg\u00fan proyecto en particular para el",
            "start": 5782.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sistema lagunario del r\u00edo temes\u00ed que",
            "start": 5785.739,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "abastece la zona norte de Veracruz que",
            "start": 5788.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "abastece el sur de Tamaulipas y que",
            "start": 5790.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "podr\u00eda darle la oportunidad de llevar",
            "start": 5792.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "agua incluso a la Zona Metropolitana de",
            "start": 5794.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Monterrey dejar\u00e1 su marca fuerte la",
            "start": 5796.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n en este sistema",
            "start": 5799.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "lagunario es la primera se\u00f1or presidente",
            "start": 5800.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "S\u00ed hay un proyecto",
            "start": 5803.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "un proyecto que est\u00e1 este promoviendo el",
            "start": 5805.54,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "gobernador que nosotros vamos a apoyar",
            "start": 5808.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no sabemos o mejor dicho va a ser muy",
            "start": 5813.639,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil que se termine en el tiempo que",
            "start": 5816.88,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5821.5,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "estemos cumpliendo nuestra funci\u00f3n O sea",
            "start": 5825.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ya se nos termina el tiempo pero s\u00ed",
            "start": 5829.84,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "estamos Este iniciando algunos proyectos",
            "start": 5833.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "que pueden llevarse m\u00e1s tiempo y",
            "start": 5836.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dejarlos",
            "start": 5841.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5845.02,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "acordados",
            "start": 5847.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 5850.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hoy vamos a estar en Altamira viendo lo",
            "start": 5852.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "de una planta de licuefacci\u00f3n",
            "start": 5857.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "no se va a terminar posiblemente Ojal\u00e1 y",
            "start": 5859.719,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "s\u00ed en el tiempo que nosotros estemos",
            "start": 5863.199,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 5867.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este se va a iniciar",
            "start": 5869.1,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el compromiso Tambi\u00e9n de crear una",
            "start": 5872.94,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "planta",
            "start": 5877.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de fertilizantes",
            "start": 5879.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en Tamaulipas",
            "start": 5881.86,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "y es muy probable que",
            "start": 5883.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "quede establecido",
            "start": 5886.679,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "el acuerdo va a producir el fertilizante",
            "start": 5888.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en la planta ya cuando no estemos",
            "start": 5892.9,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "nosotros pero",
            "start": 5894.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esto es de utilidad y lo mismo en el",
            "start": 5896.679,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "caso del agua",
            "start": 5899.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ya hay un proyecto que se est\u00e1",
            "start": 5901.139,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "analizando para este",
            "start": 5904.56,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "abastecer de agua esta regi\u00f3n existe un",
            "start": 5909.42,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "proyecto se est\u00e1 analizando con ese",
            "start": 5914.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 5917.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ya ahorita nos dio una c\u00e1tedra de la",
            "start": 5919.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "historia y de quienes forjaron los",
            "start": 5921.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "carteles de la droga",
            "start": 5923.679,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "la zona metropolitana del sur de",
            "start": 5924.96,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "Tamaulipas experimenta una situaci\u00f3n",
            "start": 5927.219,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "completamente distinta a la del Norte",
            "start": 5929.139,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "del estado se mantendr\u00e1n las cosas como",
            "start": 5931.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n hasta hoy o habr\u00e1 alg\u00fan ajuste en",
            "start": 5934.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "particular en esta regi\u00f3n presidente en",
            "start": 5937.12,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sentido en el tema de la seguridad",
            "start": 5940.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hay mucho temor sobre la intromisi\u00f3n o",
            "start": 5942.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "la llegada de un o un nuevo c\u00e1rtel y una",
            "start": 5946.179,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "disputa nosotros",
            "start": 5948.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "combatimos por parejo",
            "start": 5951.78,
            "duration": 11.399
        },
        {
            "text": "a quienes se dedican a la delincuencia",
            "start": 5955.56,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "uno de los errores",
            "start": 5963.699,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "garrafales y los errores en pol\u00edtica",
            "start": 5966.42,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "suelen ser como cr\u00edmenes",
            "start": 5970.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 5974.44,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "el proteger a unos",
            "start": 5976.36,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y perseguir a otros",
            "start": 5981.82,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 5987.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "hay autoridad si no se pinta bien la",
            "start": 5989.34,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "raya",
            "start": 5993.219,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "entre delincuencia y autoridad",
            "start": 5994.96,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "no se avanza",
            "start": 5998.86,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ning\u00fan pacto con ning\u00fan grupo",
            "start": 6002.46,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ahora con el caso de Garc\u00eda Luna",
            "start": 6006.659,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las declaraciones de un testigo en el",
            "start": 6010.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sentido de que los vest\u00edan de la",
            "start": 6013.139,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "a los delincuentes de una banda",
            "start": 6017.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "protegida para ir",
            "start": 6020.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con esos delincuentes vestidos de",
            "start": 6024.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "polic\u00eda a combatir",
            "start": 6028.08,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "a otra banda",
            "start": 6030.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y es este de leyenda para la novela",
            "start": 6034.08,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "polic\u00edaca",
            "start": 6038.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 6042.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6043.37,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "confiesa el testigo",
            "start": 6046.38,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "que le comenta",
            "start": 6049.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "otro delincuente",
            "start": 6051.679,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "esto quiere decir",
            "start": 6053.719,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "que nosotros trabajamos para el Gobierno",
            "start": 6056.58,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ya cuando est\u00e1 disfrazado de AFI no no",
            "start": 6058.62,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "te equivoques",
            "start": 6062.219,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "nosotros no trabajamos para el gobierno",
            "start": 6064.139,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "el gobierno trabaja para nosotros",
            "start": 6065.82,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 6074.219,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es castigar",
            "start": 6078.179,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "por parejo",
            "start": 6082.8,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n",
            "start": 6086.179,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "act\u00faa en la ilegalidad",
            "start": 6088.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "y quien este apuesta",
            "start": 6092.4,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "a la violencia y hago un llamado a todo",
            "start": 6095.96,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "el pueblo de Tamaulipas",
            "start": 6101.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que es un pueblo bueno que es un pueblo",
            "start": 6104.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajador para que nos ayuden en la",
            "start": 6106.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pacificaci\u00f3n",
            "start": 6109.679,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6112.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ayuda mucho la gente el pueblo",
            "start": 6114.179,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "las familias",
            "start": 6118.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "saben d\u00f3nde vamos ganando",
            "start": 6122.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a la delincuencia",
            "start": 6127.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en que",
            "start": 6130.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "les estamos quitando a los j\u00f3venes",
            "start": 6132.5,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que ya no los pueden enganchar",
            "start": 6136.86,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6140.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes tienen becas",
            "start": 6142.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y tienen el programa j\u00f3venes",
            "start": 6146.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro que les permite",
            "start": 6148.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tener empleos que les permite tener un",
            "start": 6151.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo",
            "start": 6154.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que como ahora el salario ha aumentado",
            "start": 6156.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ya no es poca cosa",
            "start": 6158.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es que no tengan semilleros",
            "start": 6164.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6169.26,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no haya j\u00f3venes sin futuro",
            "start": 6170.9,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "o que caigan en la frustraci\u00f3n",
            "start": 6177.719,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sino que vamos todos juntos y en eso nos",
            "start": 6180.139,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "ayuda mucho la familia nos ayuda mucho",
            "start": 6184.619,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "la gente todos",
            "start": 6187.679,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6190.31,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no tenemos el \u00faltimo reporte",
            "start": 6191.699,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6194.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ya en las detenciones",
            "start": 6195.26,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n haciendo",
            "start": 6198.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "diariamente",
            "start": 6200.639,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "se detienen en promedio",
            "start": 6202.04,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "Rosa Isela Cu\u00e1ntos",
            "start": 6204.98,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "detenidos en el pa\u00eds",
            "start": 6208.02,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "quinientos dos mil diarios",
            "start": 6214.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "detenidos",
            "start": 6217.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6219.48,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "pero ya estamos viendo menos j\u00f3venes",
            "start": 6223.739,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6227.86,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y ya tengo el reporte por ejemplo de que",
            "start": 6229.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "hay menos deserci\u00f3n escolar",
            "start": 6234.36,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "en el nivel medio superior",
            "start": 6237.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en las preparatorias",
            "start": 6241.219,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1n abandonando menos la escuela",
            "start": 6244.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6247.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eso tiene que ver con todo lo que se",
            "start": 6249.44,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo Entonces",
            "start": 6252.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "eso es lo que te puedo comentar sobre el",
            "start": 6253.699,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "agua y sobre la seguridad",
            "start": 6257.159,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "muy bien a ver",
            "start": 6260.58,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6263.25,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "Gracias presidente pues preguntarle del",
            "start": 6268.52,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "del acuerdo que se lleg\u00f3 con grupo",
            "start": 6271.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico si nos pudiera dar los detalles",
            "start": 6272.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6275.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "este C\u00f3mo se dice en el periodismo yo",
            "start": 6279.659,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hago un adelanto",
            "start": 6283.02,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "ayer este se lleg\u00f3 un acuerdo informo al",
            "start": 6286.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 6289.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6291.96,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la empresa del se\u00f1or",
            "start": 6294.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Germ\u00e1n Larrea grupo M\u00e9xico",
            "start": 6296.06,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6299.7,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6301.739,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6304.5,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 de conformidad con un decreto",
            "start": 6306.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "recuperar para la naci\u00f3n un tramo",
            "start": 6312.06,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "de la v\u00eda del ferrocarril",
            "start": 6317.46,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "de el sureste en el istmo de Tehuantepec",
            "start": 6321.179,
            "duration": 12.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6325.84,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y se lleg\u00f3 al acuerdo",
            "start": 6333.36,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6336.78,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entregar voluntariamente",
            "start": 6342.6,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "este tramo de concesi\u00f3n",
            "start": 6346.26,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6348.42,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "que es estrat\u00e9gico porque es el istmo",
            "start": 6352.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hoy que es el D\u00eda de la marina voy a",
            "start": 6357.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "hablar",
            "start": 6359.94,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "de lo estrat\u00e9gico",
            "start": 6362.4,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "del Puerto de Tampico siempre",
            "start": 6365.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6368.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 6369.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "antes de la expropiaci\u00f3n petrolera",
            "start": 6372.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "porque era",
            "start": 6375.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "amenaza tras amenaza de que nos iban a",
            "start": 6377.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "invadir",
            "start": 6381.3,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "por el petr\u00f3leo",
            "start": 6384.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "porque no quer\u00edan",
            "start": 6387.179,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "que se recuperara el petr\u00f3leo",
            "start": 6391.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que es el pueblo Y es de la naci\u00f3n",
            "start": 6394.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces las empresas",
            "start": 6398.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "petroleras extranjeras",
            "start": 6401.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ten\u00edan el control",
            "start": 6403.46,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de toda esta regi\u00f3n",
            "start": 6406.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "del Golfo",
            "start": 6408.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Incluso se llev\u00f3 a hablar de una",
            "start": 6411.239,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n para crear",
            "start": 6414.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica del Golfo",
            "start": 6416.1,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "por los intereses no olvidemos que aqu\u00ed",
            "start": 6420.78,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "cerca",
            "start": 6426.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se perfor\u00f3 el primer pozo petrolero en",
            "start": 6428.219,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "\u00c9bano 1901",
            "start": 6431.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una compa\u00f1\u00eda extranjera",
            "start": 6435.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y Tampico",
            "start": 6437.82,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "era un puerto y sigue siendo",
            "start": 6440.04,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo estrat\u00e9gico",
            "start": 6444.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6446.57,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "lo mismo el istmo",
            "start": 6449.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de Tehuantepec Imag\u00ednese la franja m\u00e1s",
            "start": 6452.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "angosta de nuestro pa\u00eds",
            "start": 6456.78,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "para comunicar al Pac\u00edfico con el",
            "start": 6459.239,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "Atl\u00e1ntico",
            "start": 6461.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "El Pac\u00edfico con el golfo",
            "start": 6463.26,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "desde hace siglos",
            "start": 6466.56,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es ambicionada esa franja",
            "start": 6468.619,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6476.219,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "por eso fue el decreto",
            "start": 6477.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6479.7,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para considerar",
            "start": 6482.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "zona de seguridad nacional",
            "start": 6484.34,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y de utilidad p\u00fablica",
            "start": 6488.34,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y eso fue lo que llev\u00f3",
            "start": 6491.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6492.7,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a la recuperaci\u00f3n",
            "start": 6494.76,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "de este tramo porque pr\u00e1cticamente ya",
            "start": 6498.06,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "toda la v\u00eda del sureste",
            "start": 6503.219,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "est\u00e1 recuperado ya es de la naci\u00f3n",
            "start": 6506.46,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pero faltaba",
            "start": 6511.5,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este tramo de ciento cuarenta kil\u00f3metros",
            "start": 6514.86,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y Ya se lleg\u00f3 a un arreglo",
            "start": 6522.06,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "se hizo un aval\u00fao",
            "start": 6525.86,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "van a regresar",
            "start": 6529.44,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "la concesi\u00f3n y en el tramo de",
            "start": 6532.619,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "El istmo hacia Veracruz se ampl\u00eda la",
            "start": 6537.86,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n",
            "start": 6543.42,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "a ocho a\u00f1os",
            "start": 6545.84,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6547.84,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6549.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se paga",
            "start": 6550.34,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sino se les ampl\u00eda ocho a\u00f1os su",
            "start": 6553.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n",
            "start": 6555.78,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por ceder",
            "start": 6557.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6559.4,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "el tramo de El istmo",
            "start": 6565.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 6569.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6570.81,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "Ah no ayer era el \u00faltimo d\u00eda",
            "start": 6573.96,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "este para poder llegar a la cuarta",
            "start": 6578.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6581.26,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "dos mil treinta y seis son ocho a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 6585.659,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "es va a ser dos mil cuarenta y cuatro",
            "start": 6589.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones el plano del",
            "start": 6595.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6597.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "S\u00ed para que",
            "start": 6599.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "fue un buen acuerdo este",
            "start": 6601.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "porque ya la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 6606.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6612.719,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 6614.239,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "operar",
            "start": 6616.94,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "todo el Ferrocarril del istmo",
            "start": 6618.5,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "ahora van a ver lo que",
            "start": 6622.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "le va a corresponder",
            "start": 6624.619,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "manejar a la empresa",
            "start": 6627.42,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 6631.679,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 6633.139,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es el ferrocarril son los dos puertos",
            "start": 6636.54,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 6641.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "cuatro",
            "start": 6644.639,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6645.96,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "Puerto Chiapas",
            "start": 6647.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Salina Cruz Coatzacoalcos y dos bocas",
            "start": 6649.699,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6654.3,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "hay otro",
            "start": 6658.38,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "sobre el tramo en particular s\u00ed s\u00ed",
            "start": 6659.659,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6671.4,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "Este era el",
            "start": 6674.639,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6680.699,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "concesionado a grupo M\u00e9xico",
            "start": 6684.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6688.32,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y de aqu\u00ed para ac\u00e1",
            "start": 6691.02,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n todo esto de la naci\u00f3n",
            "start": 6694.56,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no Y s\u00ed de aqu\u00ed",
            "start": 6700.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6705.3,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Palenque y aqu\u00ed viene el tren Maya todo",
            "start": 6706.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n era esto",
            "start": 6709.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "128 kil\u00f3metros m\u00e1s anexos",
            "start": 6716.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "180 en total",
            "start": 6723.619,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6729.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ese fue el acuerdo",
            "start": 6730.639,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "y creo que es ben\u00e9fico",
            "start": 6736.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es un asunto repito de seguridad",
            "start": 6741.9,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nacional ayer dec\u00eda que nosotros",
            "start": 6745.92,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "no nos metemos en",
            "start": 6749.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en las confrontaciones",
            "start": 6754.92,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "internacionales de potencias",
            "start": 6757.52,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "pero queremos mantener",
            "start": 6764.58,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "intacto \u00edntegro nuestro territorio",
            "start": 6769.08,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda",
            "start": 6771.719,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y es un proyecto muy importante porque",
            "start": 6775.739,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "se trata",
            "start": 6779.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de unir",
            "start": 6781.86,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "El Pac\u00edfico con el golfo",
            "start": 6785.4,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "estamos hablando nada m\u00e1s",
            "start": 6789.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de 250 a 300 kil\u00f3metros",
            "start": 6791.54,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y estamos invirtiendo ya para agosto",
            "start": 6796.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6799.82,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "terminada la nueva v\u00eda y va a empezar Ya",
            "start": 6801.38,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a funcionar el tren de carga y luego de",
            "start": 6805.679,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pasajero",
            "start": 6809.1,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y lo mismo para ac\u00e1 estamos",
            "start": 6811.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "rehabilitando la v\u00eda",
            "start": 6812.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y lo Igual hasta Palenque y el tren Maya",
            "start": 6815.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "son en total 15",
            "start": 6819.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "40",
            "start": 6824.639,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "1548 kil\u00f3metros",
            "start": 6827.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que ya comprende Tabasco Chiapas",
            "start": 6831.179,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "Campeche Yucat\u00e1n y Quintana Roo todo",
            "start": 6834.8,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6838.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 6839.82,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n con todos estos proyectos porque",
            "start": 6843.78,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos en Salina Cruz",
            "start": 6847.02,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "rehabilitando La refiner\u00eda que exist\u00eda y",
            "start": 6849.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "estamos construyendo una nueva planta",
            "start": 6853.619,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "coquizadora",
            "start": 6857.159,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "en Coatzacoalcos",
            "start": 6860.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Minatitl\u00e1n se est\u00e1 tambi\u00e9n modernizando",
            "start": 6863.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda",
            "start": 6866.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n ampliando los puertos de",
            "start": 6868.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos este Salina Cruz con",
            "start": 6871.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "rompeolas",
            "start": 6874.679,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "es un puerto",
            "start": 6877.08,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "con bastante calado y aqu\u00ed en todo este",
            "start": 6878.54,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "corredor",
            "start": 6884.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ya se tienen diez parques",
            "start": 6885.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "industriales",
            "start": 6889.679,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "para que se puedan crear empleos",
            "start": 6892.679,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "entonces por eso necesit\u00e1bamos esto",
            "start": 6897.3,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de medias aguas",
            "start": 6906.92,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "es este este es el cruce aqu\u00ed va a",
            "start": 6909.02,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 6912.42,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "esta concesi\u00f3n la tienen ellos",
            "start": 6913.86,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de medias aguas a Veracruz S\u00ed y Pero",
            "start": 6919.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ten\u00edan hasta",
            "start": 6923.639,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos",
            "start": 6926.82,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 6929.46,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Esta es",
            "start": 6934.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero",
            "start": 6937.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 claro tambi\u00e9n el otro entonces",
            "start": 6940.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Ellos ten\u00edan hasta ac\u00e1",
            "start": 6943.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Entonces esta parte",
            "start": 6946.86,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "es lo que est\u00e1n devolviendo",
            "start": 6952.8,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "que es la que tiene que ver con el istmo",
            "start": 6957.179,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 6963.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "medias aguas esto que se llama medias",
            "start": 6965.119,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "aguas este pueblo es un cruce de aqu\u00ed",
            "start": 6968.159,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "para ac\u00e1 va el tren a Salina Cruz es",
            "start": 6971.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "todo el istmo",
            "start": 6975.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y de aqu\u00ed para ac\u00e1 es Veracruz",
            "start": 6977.4,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6986.27,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6990.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6992.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y ya tambi\u00e9n para ac\u00e1 Todo es",
            "start": 6994.38,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el tren Maya todo todo ya es de la",
            "start": 6998.639,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 7002.06,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "es el todo lo que es el Ferrocarril del",
            "start": 7005.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sureste la concesi\u00f3n que ellos tienen no",
            "start": 7009.679,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tienen otras es nada m\u00e1s lo que se",
            "start": 7012.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "conoce como Ferrocarril del sureste",
            "start": 7017.179,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente y C\u00f3mo qued\u00f3 el tema de las",
            "start": 7019.3,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de las cuotas de derecho de paso no s\u00e9",
            "start": 7023.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "si o si van a ser p\u00fablico el acuerdo se",
            "start": 7025.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "les otorga derecho de paso",
            "start": 7029.119,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que tienen que pagar una cuota",
            "start": 7032.0,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "a la empresa de Mar\u00edn",
            "start": 7036.139,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7040.13,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y todo se pidi\u00f3 como dice el presidente",
            "start": 7044.239,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se pidi\u00f3 una opini\u00f3n de valor al",
            "start": 7047.54,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "indaving que fue la base de la del",
            "start": 7049.699,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "acuerdo el indaving determin\u00f3 que era un",
            "start": 7052.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "total de ochocientos treinta y seis",
            "start": 7055.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "millones ochocientos noventa y cuatro",
            "start": 7058.28,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "mil pesos se dividi\u00f3 entre el precio",
            "start": 7059.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "original del tramo concesionado se",
            "start": 7062.38,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "actualiz\u00f3 con el \u00edndice inflacionario",
            "start": 7065.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por el n\u00famero de a\u00f1os transcurridos y",
            "start": 7067.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esa cantidad se tradujo en la extensi\u00f3n",
            "start": 7071.119,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "del periodo de vigencia de ocho a\u00f1os se",
            "start": 7074.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "combina tambi\u00e9n el pago de una cuota por",
            "start": 7077.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "derecho de paso que es de cuatro pesos",
            "start": 7081.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con diez centavos por vag\u00f3n y de ocho",
            "start": 7083.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pesos con quince centavos de por las",
            "start": 7086.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "locomotoras que pasen y este se les",
            "start": 7089.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "reconoce tambi\u00e9n el derecho de paso que",
            "start": 7092.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tienen entre Coatzacoalcos o entre",
            "start": 7095.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "medias aguas y Salina Cruz pero es un",
            "start": 7097.82,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "derecho de paso que se identifican el",
            "start": 7100.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mundo de la como tipo t\u00fanel porque ellos",
            "start": 7103.099,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "no pueden bajar este o subir mercanc\u00edas",
            "start": 7106.159,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "sino que ser\u00e1 directo desde medias aguas",
            "start": 7109.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a Salina Cruz Y ah\u00ed s\u00ed tienen el permiso",
            "start": 7113.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en el puerto ya lo ten\u00edan para subir",
            "start": 7115.099,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "carga y llevarla Hasta el otro hasta el",
            "start": 7117.38,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "otro Puerto pagando su su tarifa",
            "start": 7121.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7122.97,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "S\u00ed ya ya se firm\u00f3 anoche ayer a las",
            "start": 7126.32,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "siete de la noche se firm\u00f3 firm\u00f3 la",
            "start": 7130.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "empresa ferrosur la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 7133.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "el secretario de Hacienda y el servidor",
            "start": 7135.739,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 resuelto y Tambi\u00e9n aprovecho",
            "start": 7138.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "para este informar que ya que",
            "start": 7142.219,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7147.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 la mesa para ver estos asuntos",
            "start": 7149.56,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "pendientes se logr\u00f3 tambi\u00e9n que la",
            "start": 7154.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 7158.179,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en otra",
            "start": 7159.679,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7162.619,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "subsidiaria s\u00ed",
            "start": 7167.98,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "levantar una demanda que hab\u00edan",
            "start": 7171.739,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Interpuesto contra el tren maya",
            "start": 7175.34,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "S\u00ed entonces fue un arreglo",
            "start": 7181.3,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "muy favorable",
            "start": 7187.06,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "yo estoy muy contento",
            "start": 7190.46,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7193.34,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es el rescate",
            "start": 7196.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de una v\u00eda del ferrocarril en una regi\u00f3n",
            "start": 7199.94,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica regresa",
            "start": 7204.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a la naci\u00f3n",
            "start": 7208.94,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de este bien",
            "start": 7211.219,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7214.88,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "con este bien",
            "start": 7216.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "hemos recuperado",
            "start": 7219.139,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de dos mil kil\u00f3metros",
            "start": 7224.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "concesionados",
            "start": 7228.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "deb\u00eda ser",
            "start": 7232.219,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "y yo Espero terminar",
            "start": 7234.38,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "mi mandato entregando",
            "start": 7237.88,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "dos mil kil\u00f3metros de v\u00eda f\u00e9rreas con",
            "start": 7244.699,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "trenes de pasajeros",
            "start": 7248.36,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7250.31,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eso pues no se ve\u00eda",
            "start": 7257.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Desde hac\u00eda mucho tiempo desde que se",
            "start": 7260.54,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 la mala decisi\u00f3n de privatizar los",
            "start": 7263.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ferrocarriles",
            "start": 7268.46,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que los entreg\u00f3",
            "start": 7270.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Ernesto Zedillo",
            "start": 7273.619,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "concesion\u00f3 todo",
            "start": 7276.94,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de Ferrocarril del pa\u00eds",
            "start": 7279.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y desaparecieron los trenes de pasajeros",
            "start": 7283.4,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "y quedaron nada m\u00e1s trenes de carga",
            "start": 7287.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7291.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "regresa el tren",
            "start": 7292.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "regresa",
            "start": 7297.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de Ferrocarril de pasajeros y espero",
            "start": 7299.02,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que como hablamos aqu\u00ed",
            "start": 7302.84,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "estamos sentando las bases y hacia",
            "start": 7306.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 7308.9,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "se sigue",
            "start": 7310.46,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que",
            "start": 7313.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tengamos comunicaci\u00f3n de nuevo como era",
            "start": 7316.42,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 7319.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "o ferrocarril",
            "start": 7321.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y es posible",
            "start": 7324.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7327.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 les parece si este nos vamos a",
            "start": 7330.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "desayunar",
            "start": 7333.679,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "es que nos vamos a seguir viendo vamos",
            "start": 7337.719,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "al acto de del d\u00eda de los del d\u00eda de los",
            "start": 7340.34,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "marinos",
            "start": 7345.619,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "Lo bueno es que yo yo este soy como yo",
            "start": 7349.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "soy como ustedes tambi\u00e9n del Tr\u00f3pico y",
            "start": 7353.3,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hablamos fuerte y entonces ya s\u00e9 pues",
            "start": 7355.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no es que est\u00e9n enojados no me est\u00e1n",
            "start": 7358.659,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "reclamando nada Esa es la forma en que",
            "start": 7361.34,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "nos expresamos nosotros",
            "start": 7364.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero son tambi\u00e9n muy solidarios y",
            "start": 7367.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos a desayunar",
            "start": 7370.699,
            "duration": 3.02
        }
    ],
    "transcription_text": "mucho calor Pues nos da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed en Ciudad Madero en Tampico en esta regi\u00f3n de Tamaulipas amanecer aqu\u00ed al nivel del mar que siempre se duerme muy bien se descansa Antes hab\u00eda la percepci\u00f3n de que en la costa en el Tr\u00f3pico se viv\u00eda menos que era mejor el altiplano el fr\u00edo no el calor [M\u00fasica] y poco a poco se fue conociendo [M\u00fasica] de que se vive bien en el Tr\u00f3pico en las costas sobre todo para hipertensos quienes [M\u00fasica] no pueden estar mucho tiempo viviendo en la altura Entonces esto [M\u00fasica] lo digo porque aqu\u00ed en la costa en Tampico se siente uno muy bien Adem\u00e1s de gente muy buena trabajadora toda la gente de Tamaulipas y hoy vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad en este estado ayer dije y repito y es posible que siga repitiendo [M\u00fasica] que felicito a todo el pueblo de Tamaulipas porque hace relativamente poco hubieron elecciones y supieron actuar todos los ciudadanos la mayor\u00eda de los ciudadanos [M\u00fasica] con mucha inteligencia porque se eligi\u00f3 a un buen gobernador al doctor Am\u00e9rico Villarreal Ya le hac\u00eda falta a Tamaulipas un buen gobernador [M\u00fasica] Quienes son tamaulipecos saben de c\u00f3mo se padeci\u00f3 durante muchos a\u00f1os en los tiempos recientes en la historia reciente de malos gobiernos de ahora llega al gobierno un hombre \u00edntegro honesto de buenos sentimientos Y eso es una ventaja porque no olvidemos el principal problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n nada m\u00e1s a M\u00e9xico que la deshonestidad de los gobernantes por eso teniendo tantos recursos naturales con un pueblo trabajador no se avanzaba porque imperaba la corrupci\u00f3n pol\u00edtica Eso era lo que llevaba a la desigualdad a la Pobreza a la violencia la corrupci\u00f3n Entonces se avanza mucho cuando hay autoridades honestas les dir\u00eda que un buen gobierno depende fundamentalmente de eso [M\u00fasica] de que el que gobierna no sea corrupto no sea Ladr\u00f3n y que tampoco permita en su gobierno que no tolere la corrupci\u00f3n Y de esa manera se obtiene autoridad moral que es fundamental para gobernar porque no se puede gobernar si no hay autoridad moral para tener autoridad pol\u00edtica es importante tener autoridad moral Y eso es lo que celebro aqu\u00ed en Tamaulipas desde luego siguen habiendo problemas y se tienen que seguir resolviendo enfrentando atendiendo Pero ya es un paso adelante el problema ya no es el gobierno ahora el gobierno se convierte en parte de la soluci\u00f3n de los problemas y por eso felicitaciones a toda la gente de Tamaulipas y precisamente le dejamos la palabra al doctor Am\u00e9rico [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] Gracias se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas con su permiso presidente se\u00f1ores secretario de Marina representante del secretario de la defensa nacional estimada secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana integrantes del gabinete en el presidium representantes de los medios de comunicaci\u00f3n nuevamente es un gusto recibir al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ahora en el pujante sur de nuestro estado con motivo del 81 aniversario en el que M\u00e9xico celebra el D\u00eda de la marina se\u00f1or presidente en Tamaulipas en esta nueva etapa de transformaci\u00f3n nos hemos aplicado con voluntad y trabajo a la construcci\u00f3n de un nuevo pacto social entre gobierno y sociedad lo cual ha quedado asentado en el plan Estatal de desarrollo como un compromiso cuyo principal objetivo es el desarrollo equitativo y el bienestar social de las y los tamaulipecos en conocimiento de las demandas m\u00e1s sentidas de nuestra sociedad est\u00e1n presentes la seguridad el combate a la corrupci\u00f3n las oportunidades de mejorar el riesgo el ingreso Perdona a trav\u00e9s del trabajo as\u00ed como la reconstrucci\u00f3n de los servicios de salud y educaci\u00f3n en cuanto a la seguridad puedo informar que desde el principio de este gobierno los integrantes de las mesas de seguridad y construcci\u00f3n de la paz todos los d\u00edas como decimos los m\u00e9dicos pasamos visita a la situaci\u00f3n de Tamaulipas cuyos informes usted presidente recibe puntualmente y analiza en la mesa de seguridad nacional que preside diariamente y sabe que en contenci\u00f3n de la delincuencia organizada aseguramiento de armas veh\u00edculos robados y modificados incautaci\u00f3n de drogas as\u00ed como otros delitos de alto impacto Tamaulipas est\u00e1 obteniendo buenos resultados desde este espacio de comunicaci\u00f3n directa que venci\u00f3 el monopolio informativo colocando a la verdad como el eje y valor de la comunicaci\u00f3n comparto las experiencias exitosas en la construcci\u00f3n de la paz en Tamaulipas me refiero a las acciones que van desde la creaci\u00f3n de la guardia Estatal con una reorganizaci\u00f3n de la estructura de mando En delegaciones y coordinaciones municipales Estableciendo veinticuatro diferentes operativos los cuales superan en nuestra entidad diecis\u00e9is mil acciones apoyado con la actualizaci\u00f3n progresiva del equipamiento como nuestro parque vehicular infraestructura y el mejoramiento de nuestra capacidad operativa lo que ha originado en el \u00faltimo a\u00f1o una disminuci\u00f3n del once punto dos por ciento en la percepci\u00f3n de inseguridad en Tamaulipas como lo marcan los indicadores del Inegi en el combate a la corrupci\u00f3n estamos aplicando nuestros valores morales como la honestidad la \u00e9tica y el honor pensando en un mejor futuro y compartiendo esta tarea con la sociedad para avanzar con orgullo en la restauraci\u00f3n de la confianza ciudadana y sin miedo ahora Contamos con herramientas para fomentar c\u00f3digos de conducta del servidor p\u00fablico y hemos restaurado la funci\u00f3n de la contralor\u00eda Estatal con una actividad preventiva y de seguimiento al ejercicio de nuestro presupuesto tanto en la erradicaci\u00f3n de la corrupci\u00f3n y el control de los hechos delictivos se ha puesto especial inter\u00e9s en la procuraci\u00f3n de Justicia para que quienes infrinjan las leyes de nuestro pacto social sean debidamente sancionados a la fecha en cuanto al combate a la corrupci\u00f3n se tienen cincuenta y dos carpetas interpuestas ante la fiscal\u00eda por desviaciones en el proceso de entrega recepci\u00f3n del anterior administraci\u00f3n inherentes a las necesidades de trabajo Es que este sea remunerado adecuadamente por lo anterior se trabaja en todos los sectores productivos para crear la conciencia de que retribuir un salario digno al trabajador es una inversi\u00f3n para todos tal y como lo dice la frase por el bien de todos por el bien de todos primero los pobres destacamos hoy en d\u00eda los nuevos t\u00e9rminos de la pol\u00edtica laboral en cuanto a la representaci\u00f3n y democratizaci\u00f3n sindical la conciliaci\u00f3n laboral la gesti\u00f3n de nuevos empleos en donde nos ubicamos en el d\u00e9cimo primer lugar nacional con la generaci\u00f3n de empleo formal en once mil puestos de trabajo creados en el presente a\u00f1o Tamaulipas a su vez ha sido beneficiado con la recuperaci\u00f3n del poder adquisitivo de salarios a nivel nacional con un incremento de 135 por ciento y en la zona de la frontera el aumento alcanza la fecha 254 por ciento desde el inicio de esta administraci\u00f3n Federal por ello agradecemos nuevamente se\u00f1or presidente su apoyo en los grandes proyectos econ\u00f3micos de un de un estado tan diverso y lleno de oportunidades como esta Tamaulipas que contribuyen al desarrollo nacional y Regional de los proyectos estrat\u00e9gicos que usted conoce algunos ya en marcha relativos a los temas de agua energ\u00eda econom\u00eda desarrollo agropecuario turismo infraestructura de comunicaciones de transporte y salud destacando adem\u00e1s en su reciente visita en la frontera norte una inversi\u00f3n de mil millones de pesos que corresponde a la modernizaci\u00f3n en infraestructura y equipamiento de aduanas y puentes internacionales m\u00e1s la construcci\u00f3n de la sede para la direcci\u00f3n general de aduanas en el municipio de Nuevo Laredo no quiero dejar de mencionar alusivo al evento que hoy nos convoca el gran apoyo que hemos tenido de la marina armada de M\u00e9xico en la seguridad de nuestro estado y en obras de infraestructura como el dragado del Puerto del Norte en el municipio de Matamoros y se continuar\u00e1 el dragado en seis sitios de la barra de arena de la laguna madre para que sea abierta nuevamente al golfo con el fin de garantizar la sostenibilidad de la pesca y captura en este gran ecosistema Sin lugar a dudas para la poblaci\u00f3n mexicana ha quedado patente los beneficios de los diecis\u00e9is programas de bienestar que hoy forman parte de la econom\u00eda diaria de millones de hogares en el caso de Tamaulipas con una derrama de 13.858 millones de pesos al a\u00f1o a los que se suma a los que sumaremos la aportaci\u00f3n de los recursos estatales para ser universal el apoyo a personas con discapacidad en salud y educaci\u00f3n los dos Pilares esenciales y estrat\u00e9gicos para el futuro de una naci\u00f3n en la educaci\u00f3n Tamaulipas est\u00e1 trabajando para alinearse a la pol\u00edtica nacional en el cumplimiento a las prestaciones del magisterio y al impulsar la nueva escuela Mexicana con sus programas educativos especial atenci\u00f3n en la importancia que tiene educaci\u00f3n inicial y la adquisici\u00f3n de aprendizajes fundamentales en la etapa postcovid as\u00ed como el impulso en la formaci\u00f3n de educaci\u00f3n media y superior en las \u00e1reas de ciencia tecnolog\u00eda y matem\u00e1ticas sin descuidar la gran labor disuasiva y preventiva que debemos realizar en el aula contra los da\u00f1os que causa en la Salud Mental y f\u00edsica el abuso de las nuevas drogas finalmente en materia de salud el d\u00eda de ayer formalizamos la integraci\u00f3n de Tamaulipas al modelo de atenci\u00f3n m\u00e9dica IMSS bienestar para hacer valer el derecho humano a la salud contenido en la reforma del art\u00edculo cuarto constitucional que garantiza la atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos para la poblaci\u00f3n sin seguridad social y conlleva como lo mencionamos ayer el compromiso sin precedentes de un Gobierno Federal con la salud de los mexicanos mejorando para ello la infraestructura el equipamiento la dotaci\u00f3n de insumos medicamentos y sobre todo las mejoras laborales y asistenciales de los trabajadores de la salud se\u00f1or presidente Este es el camino que en Tamaulipas segundo seguimos dando abrazos con pol\u00edticas p\u00fablicas que atienden la seguridad combaten la corrupci\u00f3n desarrollan fuentes de empleo mejoran la educaci\u00f3n y la salud de nuestra gente aqu\u00ed en nuestra entidad comprendemos la relevancia de la transformaci\u00f3n que est\u00e1 sucediendo a nivel nacional y estamos comprometidos para que siente bases duraderas cada vez m\u00e1s profundas ndas que sirvan para garantizar un futuro m\u00e1s equitativo en t\u00e9rminos de Justicia bienestar social y felicidad para el pueblo de M\u00e9xico y para el pueblo de Tamaulipas Muchas gracias se\u00f1or presidente con su permiso se\u00f1or presidente vamos a dar el informe de la situaci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica aqu\u00ed en el estado de Tamaulipas Tamaulipas es el sexto estado m\u00e1s extenso de M\u00e9xico con 80 mil doscientos cuarenta y nueve kil\u00f3metros cuadrados cuenta con una poblaci\u00f3n de aproximadamente tres y medio millones de habitantes en sus cuarenta y tres municipios los municipios m\u00e1s poblados Reynosa Matamoros Nuevo Laredo Ciudad Victoria y Tampico del total de ellos es un aproximado de dos millones trescientos mil habitantes con un porcentaje de 65.7% en cuanto a la incidencia delictiva en la l\u00e1mina Les estamos mostrando los ocho delitos con mayor frecuencia en el estado de diciembre del 2018 a abril del 2023 y vamos a ir viendo uno por uno en lo que se refiere al secuestro ves un delito que va decreciendo en el a\u00f1o llevamos seis ocupa el n\u00famero doce el doceavo lugar con respecto a la media nacional y de todos los estados del pa\u00eds en lo que se refiere a violencia familiar setecientos cincuenta y cuatro casos s\u00ed es un delito que va a la alza dos mil quinientos noventa y un casos en lo que va del a\u00f1o ocupa el n\u00famero 13 en lo que se refiere a violaci\u00f3n tambi\u00e9n es un delito que va creciendo treinta y nueve casos en abril 194 en lo que va del a\u00f1o o el treceavo lugar ocupa en homicidio doloso treinta y un casos en abril es un delito que va decreciendo ciento diez casos en lo que va del a\u00f1o 17avo lugar es el que ocupa en robo a casa habitaci\u00f3n ciento ocho casos en abril va decreciendo cuatrocientos cincuenta y nueve casos en lo que va del a\u00f1o en robo a negocios 138 casos va es un delito que va creciendo quinientos treinta y tres casos en lo que va del a\u00f1o ocupa el n\u00famero 21 en extorsiones doce casos va creciendo tambi\u00e9n cuarenta lo que va del a\u00f1o el veintiunavo lugar y en Roma o veh\u00edculo 137 en el mes de abril es un delito que va decreciendo 550 casos en lo que va del a\u00f1o el 22avo lugar en lo que se refiere a la cantidad total de homicidios dolosos por entidad federativa en la presente administraci\u00f3n al mes de abril ocupa el n\u00famero veinte con respecto a la media nacional y en homicidios dolosos por cada cien mil habitantes en la presente administraci\u00f3n al mes de abril ocupa el n\u00famero 17 con respecto a la media nacional los municipios con mayor incidencia delictiva est\u00e1 Reynosa cuatrocientos un casos Ciudad Victoria y doscientos setenta y ocho Matamoros 155 Altamira 115 y Tampico 116 el total de ellos estamos hablando de mil cincuenta y seis setenta y cuatro por ciento en estos cinco municipios en lo que se refiere a Seguridad P\u00fablica del Estado el estado de fuerza real es de cuatro mil trescientos sesenta y nueve polic\u00edas operativos tres mil ochocientos nueve en lo que se refiere a las fuerzas federales de seguridad esta instituci\u00f3n tiene tres mil noventa y siete de los cuales dos mil cuatrocientos setenta y siete son operativos la secretar\u00eda de la defensa nacional cuatro mil setecientos ochenta y nueve y de los cuales cuatro mil trescientos noventa son operativos y la guardia nacional dos mil quinientos noventa y ocho con dos mil trescientos treinta y ocho operativos sumando las fuerzas federales y las fuerzas de seguridad p\u00fablica del estado en total tenemos reales catorce mil ochocientos cincuenta y tres y operativos 13,014 en lo que se refiere a la guardia nacional hay una coordinaci\u00f3n Estatal y ocho coordinaciones regionales aqu\u00ed los podemos ver esos son los nombres como se les conoce la coordinaci\u00f3n Estatal se le conoce como Tamaulipas uno y as\u00ed sucesivamente en total hay dos mil quinientos noventa y ocho elementos de la guardia nacional distribuidos como se presentan el mapa en la construcci\u00f3n de compa\u00f1\u00edas de guardia nacional aqu\u00ed en el estado tenemos treinta y cuatro instalaciones diecisiete compa\u00f1\u00edas ya terminadas tres compa\u00f1\u00edas en construcci\u00f3n una coordinaci\u00f3n de Batall\u00f3n en construcci\u00f3n una unidad habitacional para la guardia nacional tambi\u00e9n que est\u00e1 en construcci\u00f3n ocho compa\u00f1\u00edas pendientes por iniciar su construcci\u00f3n y la coordinadora Estatal pendiente tambi\u00e9n por iniciar su construcci\u00f3n y tres espacios asignados por la secretar\u00eda de la defensa nacional en los aseguramientos aqu\u00ed en como pueden ver ah\u00ed los numerarios donde est\u00e1 lo que se ha asegurado de marihuana de coca\u00edna de metanfetaminas embarcaciones todo lo que se ha asegurado pueden ver ah\u00ed los numerarios en lo que se refiere a b\u00fasqueda y rescate aqu\u00ed en el estado por parte de esta instituci\u00f3n se cuentan con tres estaciones de b\u00fasqueda y rescate una en Tampico una en el mezquital y otra en la presa Vicente Guerrero a la fecha evacuaciones m\u00e9dicas se han llevado cuatro en Tampico en mezquital 11 y en la presa Vicente Guerrero cero por parte de la secretar\u00eda de la defensa nacional tiene una activaci\u00f3n del sistema zar de la secretar\u00eda de la defensa para obtener informaci\u00f3n inicial tienen veinti\u00fan elementos tres de estas estaciones sar y a personas asistidas hasta la fecha han sido nueve en lo que se refiere al plan Marina plan Dn trese de la secretar\u00eda de la defensa y plan de la guardia nacional se han beneficiado a setenta y cuatro mil setecientos dos personas personal de parte de la secretar\u00eda de la defensa siete mil quinientos cincuenta y tres elementos que se despliegan mil ochocientos cincuenta y ocho por parte de Marina y de la guardia nacional 1785 se han dado 281 eventos como podemos ver lluvias severas 47 incendios forestales 43 incendios urbanos 29 derrames de hidrocarburos treinta y dos accidentes vehiculares treinta y ocho en un frente fr\u00edo se atendieron 82 casos hurac\u00e1n dos casos accidentes a\u00e9reos uno accidentes ferroviarios tres y explosiones cuatro en la por \u00faltimo tenemos un programa de atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer contacto en lugares de dif\u00edcil acceso y aqu\u00ed en el estado se Han atendido a 23 comunidades benefici\u00e1ndose a veinte mil doscientos cincuenta y cuatro personas se emplean cuatro ambulancias a catorce veh\u00edculos una cocineta cinco embarcaciones y se da por parte de esta instituci\u00f3n Secretar\u00eda de Marina el IMSS la secretar\u00eda de salud del estado bienestar y el Dif se dan atenciones como es medicina general psicolog\u00eda odontolog\u00eda peluquer\u00eda pl\u00e1tica de salud y prevenci\u00f3n y otras atenciones eso es lo que tenemos de la seguridad aqu\u00ed en el estado de Tamaulipas Muchas gracias gracias [M\u00fasica] Bueno pues este es el informe si les parece como lo hacemos en otras ocasiones un periodista mujer hombre de Tamaulipas y [M\u00fasica] una periodista de el pa\u00eds de quienes nos acompa\u00f1an de los medios nacionales t\u00fa adelante eres De aqu\u00ed s\u00ed Buenos d\u00edas presidente Carlos Manuel Ju\u00e1rez del medio elefante blanco punto mx aqu\u00ed de Tampico Tamaulipas secreta secretaria gobernador eh presidente en un primer pregunta usted ha estado en los \u00faltimos sobre todo semanas hablando mucho de la memoria de hacer bastante trabajo de c\u00f3mo ha sido el pasado en este pa\u00eds y Bueno estamos en un estado en el que ha sucedido mucha violencia muchos gobiernos exgobernadores presos algunos otros en el caso de Cabeza de Vaca en Estados Unidos pero lo que lo quer\u00eda preguntar espec\u00edficamente respecto a la memoria es esa en septiembre de 2018 cuando usted era presidente electo hubo una reuni\u00f3n en el centro cultural Tlatelolco en donde se reuni\u00f3 con sobre todo mujeres y hombres familiares V\u00edctimas de desaparici\u00f3n de homicidios de la violencia en el pa\u00eds que como usted lo ha mencionado inclusive el gobierno de Estados Unidos lo ha mencionado fue un tema pues pol\u00edtico del presidente Calder\u00f3n de Garc\u00eda Luna y de todo el entramado de delincuencia organizada en esta reuni\u00f3n presidente usted hizo un compromiso tambi\u00e9n estaba Alejandro Encinas hoy subsecretario Loreto Ortiz soy magistrada en el que se propon\u00eda hacer un mecanismo m\u00e1s amplio de justicia transicional de darle otro cauce a los dolores del pa\u00eds a las madres a los padres a los hermanos hermanas y sin embargo presidente cuando ya usted entr\u00f3 a ejercer el poder se centr\u00f3 digamos en una comisi\u00f3n de la verdad Respecto a los temas de pol\u00edticos de la guerra sucia y esos otros casos de la digamos guerra moderna o de la guerra que desat\u00f3 por el tema del crimen organizado quedaron Pues de lado presidente usted recibi\u00f3 un proyecto m\u00e1s amplio de este mecanismo en donde hubiera verdad reparaci\u00f3n justicia inclusive lo pregunto tambi\u00e9n en el contexto de lo que ayer se mencionaba de este pacto con los criminales que desaparecen personas y que no dejan que se busquen a esas personas La pregunta es qu\u00e9 reflexi\u00f3n tuvo presidente Para que este mecanismo se centrara en los casos de guerra sucia vinculados con la pol\u00edtica y en el caso Ayotzinapa en donde hay comisiones de la verdad y que no fuera un mecanismo m\u00e1s amplio con intervenci\u00f3n de la ONU de sociedad civil de es decir que fuera un mecanismo realmente completo para las cientos de miles de v\u00edctimas de desaparici\u00f3n y domicilio y que y que hoy seguimos sin conocer mucha informaci\u00f3n inclusive que los mismos criminales no quieren dar a conocer Pues porque tampoco hay un entramado legal que les permita a ellos una amnist\u00eda o beneficios legales qu\u00e9 reflexi\u00f3n tuvo presidente para no aplicar este mecanismo es mi primera pregunta Bueno yo creo que este tu enfoque no corresponde a lo que estamos haciendo sin embargo respeto tu opini\u00f3n nosotros estamos buscando que se imparte a justicia y sobre todo no permitiendo que se repitan actos vergonzosos y dolorosos del pasado la justicia es castigar a responsables pero tambi\u00e9n es evitar la repetici\u00f3n el prevenir Y eso es lo que hemos venido haciendo por ejemplo as\u00ed de manera muy clara no permitimos como era antes la tortura no permitimos la desaparici\u00f3n el estado no desaparece a ninguna persona no se autorizan masacres como era antes desde el estado [M\u00fasica] Si vemos el \u00edndice de letalidad vamos a ver con mucha Claridad la diferencia antes eran m\u00e1s en los enfrentamientos los muertos que los heridos y detenidos ah\u00ed est\u00e1 esto es Calder\u00f3n [M\u00fasica] cuando la guerra Mira los fallecidos en enfrentamientos heridos y detenidos ese \u00edndice de letalidad es muy claro o sea eran m\u00e1s los asesinados en enfrentamientos con las fuerzas armadas que los heridos y detenidos porque la Consigna era rematar a heridos barrer Y eso se mantuvo Mira la diferencia con nosotros son m\u00e1s heridos detenidos que los que pierden la vida esto es un indicador de que respetamos Derechos Humanos en la pr\u00e1ctica por eso no acepto lo que sostienen algunas organizaciones de la sociedad civil de la llamada o tambi\u00e9n de las supuestas organizaciones no gubernamentales y tambi\u00e9n de organizaciones defensoras de Derechos Humanos porque nos quieren meter en el mismo saco en el mismo costal y no somos iguales estamos atendiendo a todos no hay impunidad c\u00f3mo vamos a hacer iguales S\u00ed ahora la secretaria de seguridad es rosa Isela Rodr\u00edguez y durante el gobierno de Calder\u00f3n el secretario de seguridad era Garc\u00eda Luna [M\u00fasica] Entonces no he cambiado estamos garantizando que haya justicia y lo vamos a seguir haciendo y no solo en Casos dolorosos y emblem\u00e1ticos como la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes de Ayotzinapa y en otros casos en general siempre atendemos a familiares de las v\u00edctimas sin embargo hay en esto y en casi todo lo que hacemos porque estamos en un proceso de transformaci\u00f3n opositores ya sea yo el cuestionamiento a los de la organizaci\u00f3n de Derechos Humanos del Pro que este s\u00ed defendiendo derechos humanos pero conviviendo al mismo tiempo con los gobiernos del pan con la derecha y ahora que llegamos nosotros que siempre no de hace diez a\u00f1os veinte a\u00f1os treinta a\u00f1os no desde hace cuarenta a\u00f1os o m\u00e1s estamos defendiendo los derechos humanos luchamos por la justicia entonces No aceptamos el que se nos quiera [M\u00fasica] calificar o tachar o medir con el mismo rasero s\u00ed estamos atendiendo y lo vamos a seguir haciendo es el mismo caso sobre la militarizaci\u00f3n el acusar de que estamos militarizando el pa\u00eds lo que no dijeron cuando de manera ilegal porque la Constituci\u00f3n no permit\u00eda que intervinieran ni la Marina ni la secretar\u00eda defensa en asuntos de seguridad p\u00fablica y lo hac\u00edan y participaban en operativos de seguridad p\u00fablica Entonces no dec\u00edan nada del pa\u00eds no estaba militarizado apenas planteamos mediante una reforma constitucional utilizar a las fuerzas armadas por su profesionalismo por el n\u00famero de elementos por su honestidad en muchos casos porque son muy pocos los malos elementos de las fuerzas armadas y que adem\u00e1s son castigados porque no hay impunidad para nadie a partir de que decidimos crear la guardia nacional para garantizar en Tamaulipas y en todo el pa\u00eds la seguridad empieza una campa\u00f1a este en contra se est\u00e1 militarizando es como escuchar a Denisse o a Ciro G\u00f3mez Leyva lo voy a volver a mencionar dice que lo menciono mucho pero es que este es representativo ni modo L\u00f3pez D\u00f3riga decir que polarizamos no politizamos no hay prop\u00f3sito de polarizar el prop\u00f3sito es nada m\u00e1s desenmascarar porque nos ten\u00edan enga\u00f1ados la prensa no informaba los medios no informaban con rosas excepciones manipulaba y tampoco hab\u00eda democracia la fachada era la democracia pero en realidad era un gobierno oligarca una presidencia oligarca Qu\u00e9 es eso es un gobierno al servicio de una minor\u00eda la democracia es el gobierno del pueblo Pues eso no exist\u00eda entonces tenemos que seguir avanzando porque ahora nos dicen qu\u00e9 barbaridad el gobierno de ahora es el gobierno que tiene m\u00e1s homicidios s\u00ed Pero por qu\u00e9 no pones la l\u00e1mina de homicidios para que vean c\u00f3mo nos dejaron el pa\u00eds porque este es una mala Herencia en seguridad pero as\u00ed nos dejamos salud y as\u00ed nos dejaron educaci\u00f3n y as\u00ed nos dejaron todo el pa\u00eds estaba en bancarrota el pa\u00eds estaba inmerso en una decadencia ni siquiera era una crisis era una decadencia y por eso frente a una decadencia lo \u00fanico que deb\u00eda hacerse era llevar a cabo un proceso de transformaci\u00f3n arrancar de ra\u00edz la corrupci\u00f3n Y eso no les ha gustado a los que antes Se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico y son los responsables de la tragedia nacional deber\u00edan de estar ofreciendo disculpas aqu\u00ed en Tamaulipas lo que estuvo planteabas Cu\u00e1ntos gobernantes mediocres ladrones por eso celebro que despu\u00e9s de a\u00f1os [M\u00fasica] los tamaulipecos mujeres y hombres hayan decidido tener un gobernador honesto \u00edntegro decente no malandr\u00edn para decirlo con toda Claridad pero aqu\u00ed est\u00e1 o sea ahora todos nuestros adversarios de la derecha dice Cu\u00e1ntos son residuos claro si sumamos esto da m\u00e1s que esto y desde luego que lo de Calder\u00f3n S\u00ed nada m\u00e1s que miren c\u00f3mo nos dejaron ac\u00e1 arriba ni nos ha costado porque tienes crearon las bandas los carteles que funcionan en todo el pa\u00eds pues estos D\u00f3nde est\u00e1n los carteles creados por nosotros tolerados por el gobierno de nosotros no se fueron consolidando por la impunidad y por las complicidades Imag\u00ednese si el secretario de seguridad p\u00fablica estaba al servicio del narcotr\u00e1fico es un narco estado nos ha costado mucho esto y Esperamos que siga bajando este a\u00f1o est\u00e1 bajando poco eh y todav\u00eda nos queda el a\u00f1o pr\u00f3ximo porque ya tambi\u00e9n est\u00e1n dando resultados los programas de bienestar que son la base para poder pacificar al pa\u00eds el atender a los j\u00f3venes el que tengan oportunidades de estudio de trabajo el que mejoren las condiciones de vida el que haya bienestar mejores salarios empleo eso es lo que nos va a permitir vivir en una sociedad mejor y pac\u00edfica Entonces s\u00ed hemos bajado el homicidio que este es uno de los delitos en donde no hay pr\u00e1cticamente muy poca cifra negra porque s\u00ed se denuncia y s\u00ed se sabe lo que sucede no es como la extorsi\u00f3n como el secuestro robos que mucha gente no denuncia pero en este caso s\u00ed refleja m\u00e1s la realidad yo espero que contin\u00fae bajando el homicidio claro hablan ellos de homicidio no pero a ver Pon secuestro Si la tienen aqu\u00ed hemos logrado sesenta y uno por ciento menos Pon robo de veh\u00edculo o robo en general o delitos del fuero Federal en global 50% y este tambi\u00e9n es un delito que se denuncia donde hay menos cifra negra y delitos del fuero Federal entonces estamos atendiendo [M\u00fasica] a familiares de desaparecidos a v\u00edctimas en general est\u00e1 dedicada a eso en gobernaci\u00f3n lo mismo no hablan por ejemplo de que el presupuesto de gobernaci\u00f3n [M\u00fasica] para la b\u00fasqueda de v\u00edctimas es el m\u00e1s alto de la historia para la protecci\u00f3n a familiares a luchadores sociales a periodistas no les ha faltado recursos este yo quiero que Alejandro Encinas informe sobre esto porque s\u00ed estoy notando de que hay una campa\u00f1a y me dices la ONU y me dices la oea y no les creo ni a la ONU ni a la oea porque no act\u00faan con justicia se los fui a decir a la oea de que este no han hecho nada para defender a los pobres del mundo y tienen aparatos administrativos y much\u00edsimos bur\u00f3cratas claro [M\u00fasica] de pedigr\u00ed porque ganan much\u00edsimo dinero pero no ven nada en violaci\u00f3n de derechos D\u00f3nde est\u00e1 la declaraci\u00f3n de la ONU en contra de los desaparecidos en la \u00e9poca de Garc\u00eda Luna qu\u00e9 hac\u00eda y hay much\u00edsimos funcionarios aqu\u00ed en M\u00e9xico de la ONU de la oea f\u00edjense que el organismo de derechos humanos de la oea lo lleg\u00f3 a manejar un senador que es un reverendo farsante \u00c1lvarez y casa me consta de que es un simulador pero cuando est\u00e1bamos defendiendo los votos en el Z\u00f3calo y evitando la violencia porque nos robaron la presidencia eso no hay duda elder\u00f3n no gan\u00f3 y la oligarqu\u00eda lo impuso pues este se\u00f1or estaba de presidente de la comisi\u00f3n de Derechos Humanos en la Ciudad de M\u00e9xico y su recomendaci\u00f3n fue en el sentido de que nos desalojaran el presidente de derechos humanos de la Ciudad de M\u00e9xico que posteriormente precisamente por esas ligas con el conservadurismo con los reaccionarios de estas organizaciones no gubernamentales y supuestamente de defensa de Derechos Humanos lleg\u00f3 a ser el secretario general de la comisi\u00f3n de derechos humanos de la oea pero les voy a dar un dato acaban de hacer un desalojo [M\u00fasica] en la suprema corte de gente que est\u00e1 protestando precisamente porque quieren justicia y los jueces magistrados ministros protegen a los potentados porque no es un poder dedicado a hacer justicia sino a servir los intereses de una minor\u00eda entonces estaban ah\u00ed protestando y de repente llegan porros a golpear a quitarle sus mantas a desalojarlos los pap\u00e1s de los ni\u00f1os de los beb\u00e9s que perdieron la vida en la guarder\u00eda ABC hab\u00edan puesto unas cruces a quitar las cruces puede ser que tengas ah\u00ed el el Twitter que puso este pseudo defensor de Derechos Humanos senador independiente hace como una semana fue el domingo Entonces tienes raz\u00f3n tenemos que seguir avanzando pero s\u00ed estamos trabajando en ese prop\u00f3sito [M\u00fasica] La pregunta es por qu\u00e9 se us\u00f3 por qu\u00e9 est\u00e1 Por qu\u00e9 eligieron el m\u00e9todo que est\u00e1n eligiendo para atender a las v\u00edctimas y por qu\u00e9 no el m\u00e9todo que se propuso en esa reuni\u00f3n fue porque vieron que hab\u00eda digamos otros intereses detr\u00e1s de la asociaciones civiles del mismo Javier sicilia un poco por eso la pregunta por qu\u00e9 este m\u00e9todo Y por qu\u00e9 otro m\u00e9todo no puede ser porque aunque es muy doloroso a veces se abusa de estos actos lo mejor dicho se utilizan estos actos con prop\u00f3sitos mercantiles y se tiene que cuidar que el presupuesto llegue a los que realmente lo necesitan [M\u00fasica] hay muchos casos por ejemplo ahora tenemos un asunto a un par\u00e9ntesis porque es muy bueno el debate contigo es muy inteligente de tu parte a un par\u00e9ntesis para comentar Ya hab\u00edamos llegado a un acuerdo con los trabajadores de mexicana que fueron despedidos y la mayor\u00eda creo que son como seis trabajadores de pedidos hab\u00edan aceptado vender su marca Aunque hay procesos judiciales y nosotros como va a funcionar una nueva aerol\u00ednea que va a estar a cargo de la secretar\u00eda de la defensa pero una aerol\u00ednea comercial hablamos de que compr\u00e1bamos la marca y se iba a llamar la aerol\u00ednea todav\u00eda no lo descartamos Mexicana de Aviaci\u00f3n porque era un emblema que por las privatizaciones y por la corrupci\u00f3n porque Fox Le entreg\u00f3 a Gast\u00f3n azc\u00e1rraga la concesi\u00f3n Fox entreg\u00f3 mexicana y Calder\u00f3n entreg\u00f3 Aerom\u00e9xico y en los dos casos fue para pagar favores pol\u00edticos durante la campa\u00f1a o las campa\u00f1as de uno y del otro entonces M\u00e9xico se qued\u00f3 sin una aerol\u00ednea p\u00fablica Porque eran de la naci\u00f3n Entonces ya se hab\u00eda llegado al acuerdo todos la mayor\u00eda lo estoy hablando de mayor\u00eda de 95% te aceptan porque pues se iba a distribuir ese recurso entre ellos y hay gente mayor y le iba a tocar algo o le vas les puede tocar algo se hizo un aval\u00fao y no s\u00e9 se estableci\u00f3 un precio por la marca y luego tres edificios y juntaban pues una cantidad nosotros m\u00e1s que por la marca lo que tambi\u00e9n busc\u00e1bamos es ayudar en algo a esos trabajadores que fueron V\u00edctimas de una gran injusticia bueno aparecen dos abogados de repente y en campana mal aconseja a cincuenta cientos y meten amparos Y entonces Ellos est\u00e1n pidiendo dinero m\u00e1s dinero para ellos Porque estos dos abogados les dicen este no acepten ese trato les toca m\u00e1s Entonces yo quiero aprovechar porque no voy a mencionar los nombres de esos dos abogados quiero aprovechar para decirles que nos ayude porque van a perjudicar a miles de trabajadores que ayuden que contribuyan porque lo que van a recibir los trabajadores de mexicana ya en una asamblea de ellos tanto de activos y de jubilados llegaron al acuerdo de distribuirlo de manera equitativa que les toque parejo entonces con esos amparos no podemos pasa nada entonces les hago un llamado a esos dos abogados que nos ayuden Y tambi\u00e9n a los trabajadores que est\u00e1n aceptando esa asesor\u00eda porque nosotros ayer me lo plante\u00f3 la secretaria del trabajo que hab\u00edamos pensado ya a resolver esto porque tenemos que echar a volar la nueva l\u00ednea a\u00e9rea a finales de este a\u00f1o ya estamos haciendo todos los tr\u00e1mites y la firma del contrato con las empresas de aviones y todo y dijimos pues vamos a resolver pero se emblem\u00f3 por esta situaci\u00f3n entonces le dije todav\u00eda a Luisa Mar\u00eda vamos a esperar un mes m\u00e1s un mes m\u00e1s Ojal\u00e1 y se desistan de la denuncia y tambi\u00e9n a los trabajadores Porque si ellos no se desisten de la denuncia y los abogados dicen no porque este vamos a ganar y nos van a tener que dar lo que pedimos Pues est\u00e1n en un error porque ni van a recibir ellos nada ni la mayor\u00eda de los trabajadores porque ya nosotros tendr\u00edamos que ver c\u00f3mo registramos una marca este para que empiece a volar la l\u00ednea a\u00e9rea ah\u00ed cierro el par\u00e9ntesis para decir muchas veces hay abogados gestores asesores que tienen una visi\u00f3n de las cosas y no dejan de cobrar no es en todos los casos hay mucha gente de organizaciones sociales honesta pero tambi\u00e9n hay rivales en derechos humanos en el ambientalismo hay pseudos ambientalistas hace como un mes los conozco muy bien [M\u00fasica] este hab\u00eda un problema en alg\u00fan lugar de ya saben ellos a qu\u00e9 me refiero y le pregunt\u00e9 a la empresa Oye c\u00f3mo resolviste el problema ambiental porque no le permit\u00edan construir y se empez\u00f3 a re\u00edr o sea al ambientalista al pseudo ambientalista y as\u00ed hay como arroz muchos Este aprovechados Entonces no est\u00e1 el video el tweet a ver s\u00ed miren lo que escribi\u00f3 este genio la gente se hart\u00f3 y de manera pac\u00edfica presion\u00f3 para desalojar a los provocadores Y entonces apareci\u00f3 la ciudad de M\u00e9xico para proteger a los provocadores O sea que lleg\u00f3 la polic\u00eda para protegerse este fue director de derechos humanos de la oea Por eso siempre me gusta escuchar la canci\u00f3n de Carlos Puebla esa que dice C\u00f3mo no me voy a re\u00edr de la oea que es una cosa tan fea tan fea que causa risa [M\u00fasica] ah\u00ed se la recomiendo el presidente y una segunda pregunta ahora que viene ya a que vino al sur justo ahora se cumple el El bicentenario de Tampico usted conoce la ciudad ayer lo dec\u00eda en una ciudad que tiene digamos contrastes no por ejemplo hay una estatua de Porfirio D\u00edaz en la Plaza de la Libertad en un en un en un este balc\u00f3n de un de un de un edificio y por otro lado tiene pues personas ilustres como Esther chapa Tijerina como el mismo bueno que se le identifica Como de aqu\u00ed el su Comandante Marco Rafael Sebasti\u00e1n Guill\u00e9n Vicente en fin tiene una historia amplia en el tema de las luchas obreras y tambi\u00e9n por la libertarias la pregunta espec\u00edfico y ahora lo relaciono con lo que dice de lo seguramente alistas y todo en este Bicentenario un grupo empresarial otra vez viene a Tampico a querer poner un hotel y un acuario en la Laguna del Carpintero que usted la conoce tambi\u00e9n y es Traigo una carta de un grupo de ciudadanos a los cuales bueno el medio el que yo trabajo elefante blanco podemos dar feca han estado durante 15-20 a\u00f1os peleando porque en la laguna de carpintero no se construya que hay m\u00e1s territorio hay mangle inclusive hubo una una sentencia que en 2000 en 2015 2016 emiti\u00f3 la corte protegiendo el manglar de la Laguna del Carpintero otra vez vienen a querer construir es un proyecto que el alcalde Jes\u00fas nader lo est\u00e1 proponiendo inclusive lo coment\u00f3 ya con el se\u00f1or gobernador es sin embargo ya hay una inquietud de la ciudad en el que no se se proteja el manglar que est\u00e1 en la Laguna del Carpintero le comento que en 2007 ya un alcalde Fernando azc\u00e1rraga quiso poner ah\u00ed un centro comercial un desarrollo econ\u00f3mico que iba a estar Pues iba a tirar el mangle en 2012 la ex alcaldesa Magdalena peraza guerra quiso poner igual un parque tal\u00f3 el mangle sin permiso la semarnat y la profepa le pararon el proyecto pero ahora est\u00e1 el miedo de que otra vez se quiera poner un un hotel en este en este sitio Yo s\u00e9 que usted ha estado muy al pendiente de la protecci\u00f3n del medio ambiente inclusive ayer daba el tema hablaba el tema del agua y este este sitio en el carpintero engloba mucho muchos aspectos naturales de la ciudad inclusive el resistir a los ciclones M\u00e1s all\u00e1 de que luego algunos dicen que son los ovnis que protegen los ciclones pero s\u00e9 que tambi\u00e9n es como apresurado darle una postura pedir una postura a usted tal vez se acaba de enterar pero no s\u00e9 si quisiera el se\u00f1or gobernador mencionar que qu\u00e9 es lo que le comentaron la poblaci\u00f3n lo que est\u00e1 pidiendo es que se le informe sobre este proyecto para que consensuado con la poblaci\u00f3n se sepa si conviene o no conviene poner un hotel en ese sitio espec\u00edficamente le le hago entrega la carta a trav\u00e9s de Yo s\u00e9 que de Jes\u00fas Pero bueno le quer\u00eda mencionar este este hecho est\u00e1 bien qu\u00e9 les va a contestar S\u00ed este tenemos conocimiento en tambi\u00e9n mencionar que tambi\u00e9n pues la laguna de carpintero ha sido sujeta de una recuperaci\u00f3n desde su alzamiento en los a\u00f1os ochentas que antes era ah\u00ed la descarga de todas las aguas negras de la zona conurbada y que a la vez ha tenido tambi\u00e9n todo un proceso de cuidado de los gobiernos federales y estatales para ir mejorando este espacio p\u00fablico y recreativo importante del coraz\u00f3n aqu\u00ed de la ciudad de Tampico y que tambi\u00e9n ha tenido el cuidado y la atenci\u00f3n que se debe como fue el saneamiento que como repito antes era donde se depositaban todas las aguas negras y estaba en otras condiciones totalmente distintas conozco el proyecto creo que es un gran proyecto que dar\u00eda una proyecci\u00f3n tur\u00edstica y una vocaci\u00f3n de trabajo de econom\u00eda de generaci\u00f3n de empleos para Tampico como sabemos la situaci\u00f3n de las fuentes de trabajo en Tampico son principalmente servicios El Puerto de Tampico su actividad va yendo paulatinamente cada vez m\u00e1s a la baja con el aumento que se da en el puerto de Altamira y se buscan alternativas de empleo y bien remunerado en estas circunstancia es un proyecto que no toca ninguna de las zonas de reserva del mangle Aunque de todos modos est\u00e1n haciendo los estudios del impacto ambiental si conoces muy bien t\u00fa esta zona ah\u00ed en la \u00e1rea donde est\u00e1 el centro cultural y el poliforum este hay una \u00e1rea de reserva territorial en donde al frente se tienen m\u00e1s o menos tres hect\u00e1reas que est\u00e1n totalmente despejadas No hay ninguna presencia de magle en esa zona a\u00fan as\u00ed se va a hacer la circunstancia del impacto ambiental y de acuerdo con las circunstancias que tengamos en esta ponderaci\u00f3n Ser\u00e1n las condiciones para hacer el mejor proyecto o propuesta ejecutiva en alg\u00fan momento dado en el que est\u00e1n participando tambi\u00e9n empresarios y ciudadanos aqu\u00ed de de Tampico integrados a conocimiento de este proyecto y comentarte que tambi\u00e9n dentro del puerto de Altamira en este gran desarrollo de este del sur de nuestra entidad hay una reserva territorial importante dentro del puerto por parte del gobierno del estado donde est\u00e1n las Salinas verdad que tienen una vocaci\u00f3n hist\u00f3rica de la \u00e9poca de las huastecos que est\u00e1n ah\u00ed estas Salinas y que se ve\u00eda comercio incluso con todo el \u00e1rea del altiplano mexicano y que ah\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1 teniendo se ya un vivero de mangle para reproblar este toda la costa tamaulipeca en un proyecto muy importante tambi\u00e9n para desarrollar la apicultura As\u00ed es que estamos este buscando integrar en forma completa todo este desarrollo y protecci\u00f3n ecol\u00f3gica como bien se\u00f1alas [M\u00fasica] digamos del teatro m\u00e1s el hotel no no al frente en la entrada este donde est\u00e1 el estacionamiento toda la plancha del estacionamiento vi\u00e9ndolo de frente a mano derecha Ah\u00ed es donde est\u00e1 una este superficie de tres hect\u00e1reas que es donde se plantea poder desarrollar el proyecto y que est\u00e1 totalmente despejada A ver vamos [M\u00fasica] se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas Soy un medio nacional Pero orgullosamente y originaria de aqu\u00ed de Tampico Tamaulipas antes de Iniciar mi mi intervenci\u00f3n quiero este enviarle un agradecimiento cuando yo inici\u00e9 las ma\u00f1aneras ya hace pues algunas un mes pr\u00e1cticamente un poquito m\u00e1s este no tuve la oportunidad de preguntar M\u00e1s sin embargo este me dio pues este l\u00ednea para que pudiera entregar a al Se\u00f1or Jes\u00fas Ram\u00edrez pues una solicitud que se ten\u00eda aqu\u00ed en Tamaulipas por el tema de la pandemia el caso del FOVISSSTE ten\u00eda detenidos la liberaci\u00f3n de escrituras se estaban cobrando este una vez ya finiquitados los los cr\u00e9ditos hipotecarios de algunas personas y hoy quiero decirle que ya se solucion\u00f3 ya liberaron ya est\u00e1n poniendo atenci\u00f3n y espec\u00edficamente al vocal ejecutivo del FOVISSSTE C\u00e9sar buenrostro Moreno agradecemos la atenci\u00f3n que se tuvo para para esas personas que ten\u00edan que trasladarse de algunos municipios a la capital que era Ciudad Victoria y en ese sentido pues hago hacer llegar este agradecimiento Ok mi primera pregunta la familia o al menos cien familias este est\u00e1n solicitando regularizar el Ejido Francisco I Madero en Gonz\u00e1lez en el a\u00f1o 2018 firm\u00f3 un decreto este en donde pues estaban haciendo esa solicitud este decreto fue firmado por usted a\u00fan no han tenido respuesta se\u00f1or presidente han intentado pues abordar el tema con con el gobernador del estado no han tenido pues la oportunidad de llegar hasta hasta el gobernador y en ese sentido Pues compartirle que son cien familias que est\u00e1n esperando pues o que no cuentan con t\u00edtulos parcelarios as\u00ed me lo comparte en compa\u00f1eros de aqu\u00ed de la Fuente de de Tamaulipas y est\u00e1n a cargo o su representante es liborio Castro M\u00e1rquez Y en donde Pues en este reportaje asegura que despu\u00e9s de 52 a\u00f1os que fueron expropiadas estas tierras ejidales hoy pues simplemente han cambiado de nombre a la presa Ramiro caballero y en ese sentido pues esperan tener alg\u00fan acercamiento para poder pues ver la regularizaci\u00f3n o avanzar Pues en el tema insisto de este decreto aprobado en el a\u00f1o dos mil dieciocho se lo hago llegar al al Se\u00f1or Jes\u00fas Okay mi tercera pregunta en efecto Tamaulipas retomando algunos algunos acontecimientos que han ocurrido nuestra entidad tenemos dos gobernadores en la c\u00e1rcel ya sabemos que son de otras administraciones no tenemos respuesta de dos periodistas que fueron asesinados aqu\u00ed en Tamaulipas Aqu\u00ed est\u00e1 uno de sus hijos el periodista Carlos Dom\u00ednguez recordar\u00e1 el caso en Nuevo Laredo el m\u00e1s reciente acontecimiento del periodista asesinado Antonio de la cruz tampoco tenemos pues respuesta este presidente quiero compartirle que adem\u00e1s el tema migratorio o el tema de los migrantes tambi\u00e9n en San Fernando han sido sucesos que han lastimado y lacerado a Tamaulipas Hace unos d\u00edas Se abord\u00f3 aqu\u00ed en la ma\u00f1anera este pacto social ante la desesperaci\u00f3n de las madres buscadoras que est\u00e1n pidiendo hacer este pacto con el crimen organizado para que las desapariciones pues dejen de existir dejen de ser como tal Hace algunos d\u00edas compareci\u00f3 Aqu\u00ed tenemos aparte del gabinete de seguridad en el senado de la Rep\u00fablica y presentaron Este primer informe convencieron algunos legisladores no vamos a decir nombres de esta estrategia de seguridad que se est\u00e1 llevando a cabo mi pregunta concreta es presidente ha terminado ya su reuni\u00f3n con el gabinete de seguridad C\u00f3mo encuentra Tamaulipas C\u00f3mo encuentra Tamaulipas en el tema de seguridad en estos momentos y al saber que se va a aprobar m\u00e1s presupuesto para el tema de seguridad del pr\u00f3ximo a\u00f1o en ese sentido qu\u00e9 tiene que decir a la gente de Tamaulipas Bueno mira qu\u00e9 bien que me haces esa pregunta y te referiste [M\u00fasica] a un pronunciamiento creo que de hace dos o tres d\u00edas una compa\u00f1era este me pregunt\u00f3 una compa\u00f1era periodista me pregunt\u00f3 que si C\u00f3mo ve\u00eda palabras m\u00e1s palabras menos [M\u00fasica] que madres buscadoras de desaparecidos planteaban que se enviar un mensaje de tregua a la delincuencia para que cesara la violencia as\u00ed fue m\u00e1s o menos lo que dije es de que yo estaba a favor de cualquier medida que nos permitiera vivir en paz [M\u00fasica] la pregunta siempre me pareci\u00f3 tendenciosa pero no pod\u00eda yo decir f\u00edjese que este no queremos ning\u00fan acuerdo con la delincuencia como dec\u00edan los otros presidentes no me va a temblar la mano nos vamos a derrotar as\u00ed esas balandonadas en asuntos tan serios Yo tambi\u00e9n pues ni modo de decir Este no [M\u00fasica] tenemos acuerdo ni queremos tenerlos con quien por su propia voluntad decida actuar de manera responsable y humana al d\u00eda siguiente en el peri\u00f3dico universal para que vean este a la manipulaci\u00f3n a que estamos expuestos C\u00f3mo tenemos que andar a las vivas Por eso cada vez estoy m\u00e1s convencido de dos cosas primero que no hab\u00eda democracia en M\u00e9xico que era una oligarqu\u00eda con fachada de democracia y segundo de que en M\u00e9xico no hay medios de informaci\u00f3n sino medios de manipulaci\u00f3n as\u00ed con rosas excepciones los medios convencionales m\u00e1s importantes est\u00e1n al servicio de las minor\u00edas y ahora como ya no mandan se lanzan con todo [M\u00fasica] miren El Universal Y si leen la nota van a encontrar que dice como ya no pueden ya se rindieron Ya ahora buscan desesperadamente pactar [M\u00fasica] son unos canallas s\u00ed debe repetido todos todos todos S\u00ed hasta la prensa internacional este el pa\u00eds y todos este Pero de aqu\u00ed surge la pregunta con giribilla ahora s\u00ed que hablando en t\u00e9rminos de b\u00e9isbol era una pelota enjabonada una mo\u00f1a este entonces Esa es mi respuesta o sea Claro que nosotros ayudamos en todo lo que tiene que ver con la paz pero la responsabilidad de garantizar la paz la tranquilidad es del estado mexicano y no podemos renunciar a eso el error entre otros que cometieron en la pasada administraci\u00f3n fue permitir la creaci\u00f3n de grupos [M\u00fasica] de autodefensas imag\u00ednense Eso s\u00ed la responsabilidad de garantizar la paz y la tranquilidad es del estado no podemos incumplir nuestra responsabilidad entonces aclaro eso y vamos a seguir apoyando a las madres este que est\u00e1n buscando a sus hijos a los familiares que est\u00e1n buscando a personas desaparecidas pero es nuestra responsabilidad y no hay en puerta ning\u00fan otro plan pero la compa\u00f1era desde que me hizo la pregunta yo dije trae Este s\u00ed mala fe porque ella seguramente pues es del bloque conservador o simpatiza con que tampoco este es ning\u00fan delito s\u00ed Este no es ning\u00fan delito pues somos libres Pero de eso a manipular hay una gran diferencia Entonces te comento esta situaci\u00f3n y me preguntas as\u00ed de manera concreta c\u00f3mo veo Tamaulipas en materia de seguridad hoy mejor que cuando estaba el gobernador que sali\u00f3 mucho mejor adem\u00e1s como siempre me gusta este presentar pruebas a ver si me consiguen una l\u00e1mina que present\u00f3 hoy el gobernador y que tiene que ver con la informaci\u00f3n nuestra sobre homicidios en Tamaulipas [M\u00fasica] As\u00ed estaba Tamaulipas Este es el 18 aqu\u00ed entramos nosotros en homicidios [Aplausos] Estos son datos oficiales si ustedes se dieron cuenta del informe del secretario de Marina del almirante Ojeda mientras la polic\u00eda estatal cuenta con un poco m\u00e1s de tres mil elementos la fuerza federales en Tamaulipas son de alrededor de Diez mil elementos a ver si ponemos pero primero esto As\u00ed es el comportamiento desde que entramos al gobierno Y esto es lo que corresponde al doctor en homicidis y es importante que me preguntes Porque mucha gente como ahora el ex gobernador quiere ser candidato a la presidencia est\u00e1 ya este pues tambi\u00e9n es su derecho no haciendo campa\u00f1a entonces este empec\u00e9 a leer Pues yo soy entre otras cosas mir\u00f3 un profesional empec\u00e9 a notar en los medios en Tamaulipas y a nivel nacional en las redes de que se hablaba de que estaban mejor con el pasado gobierno y me llam\u00f3 la atenci\u00f3n porque me enter\u00e9 lo pueden ustedes constatar como una campa\u00f1a y yo creo que esa percepci\u00f3n acu\u00e9rdense Cu\u00e1l es la t\u00e9cnica principal del periodismo tendencioso una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad esto viene desde antes de Gebel se le atribuye aves al de propaganda de hitele pero no siempre se ha usado eso entonces empezaron con una campa\u00f1a as\u00ed Y seguramente la gente en Tamaulipas debe estar pensando S\u00ed desde que entr\u00f3 el doctor tambi\u00e9n que est\u00e1bamos Ay Nanita entonces por tu pregunta c\u00f3mo estamos yo le tengo confianza al gobernador y Considero que vamos bien a ver pero vamos a que haya igualdad de g\u00e9nero t\u00fa de d\u00f3nde eres [M\u00fasica] y luego buenos d\u00edas a todos David Castellanos presidente de aqu\u00ed de Tampico Tamaulipas hace dos a\u00f1os la zona Sur la poblaci\u00f3n se iba afectada por la intromisi\u00f3n de aguas al obre los campos fueron afectados el alto ganadero igual la industria en crisis por lo mismo no es falso pero tampoco es verdadero lo que dice el ingeniero Quiroga titular de la Comisi\u00f3n Estatal de aguas el sistema lagunario la infraestructura ocupa de inversi\u00f3n y no de esas peque\u00f1as tapones que le han dado si se conjugan otra vez las cosas la falta de agua m\u00e1s el consumo diario de del vital l\u00edquido va a estar nuevamente la poblaci\u00f3n en una crisis como la que se experimentaron hace dos a\u00f1os hay alg\u00fan proyecto en particular para el sistema lagunario del r\u00edo temes\u00ed que abastece la zona norte de Veracruz que abastece el sur de Tamaulipas y que podr\u00eda darle la oportunidad de llevar agua incluso a la Zona Metropolitana de Monterrey dejar\u00e1 su marca fuerte la cuarta transformaci\u00f3n en este sistema lagunario es la primera se\u00f1or presidente S\u00ed hay un proyecto un proyecto que est\u00e1 este promoviendo el gobernador que nosotros vamos a apoyar no sabemos o mejor dicho va a ser muy dif\u00edcil que se termine en el tiempo que nosotros estemos cumpliendo nuestra funci\u00f3n O sea ya se nos termina el tiempo pero s\u00ed estamos Este iniciando algunos proyectos que pueden llevarse m\u00e1s tiempo y dejarlos pues acordados por ejemplo hoy vamos a estar en Altamira viendo lo de una planta de licuefacci\u00f3n no se va a terminar posiblemente Ojal\u00e1 y s\u00ed en el tiempo que nosotros estemos pero ya este se va a iniciar est\u00e1 el compromiso Tambi\u00e9n de crear una planta de fertilizantes en Tamaulipas y es muy probable que quede establecido el acuerdo va a producir el fertilizante en la planta ya cuando no estemos nosotros pero esto es de utilidad y lo mismo en el caso del agua ya hay un proyecto que se est\u00e1 analizando para este abastecer de agua esta regi\u00f3n existe un proyecto se est\u00e1 analizando con ese prop\u00f3sito ya ahorita nos dio una c\u00e1tedra de la historia y de quienes forjaron los carteles de la droga la zona metropolitana del sur de Tamaulipas experimenta una situaci\u00f3n completamente distinta a la del Norte del estado se mantendr\u00e1n las cosas como est\u00e1n hasta hoy o habr\u00e1 alg\u00fan ajuste en particular en esta regi\u00f3n presidente en qu\u00e9 sentido en el tema de la seguridad hay mucho temor sobre la intromisi\u00f3n o la llegada de un o un nuevo c\u00e1rtel y una disputa nosotros combatimos por parejo a quienes se dedican a la delincuencia uno de los errores garrafales y los errores en pol\u00edtica suelen ser como cr\u00edmenes fue el proteger a unos y perseguir a otros sino hay autoridad si no se pinta bien la raya entre delincuencia y autoridad no se avanza ning\u00fan pacto con ning\u00fan grupo ahora con el caso de Garc\u00eda Luna las declaraciones de un testigo en el sentido de que los vest\u00edan de la a los delincuentes de una banda protegida para ir con esos delincuentes vestidos de polic\u00eda a combatir a otra banda y es este de leyenda para la novela polic\u00edaca lo que [M\u00fasica] confiesa el testigo que le comenta otro delincuente esto quiere decir que nosotros trabajamos para el Gobierno ya cuando est\u00e1 disfrazado de AFI no no te equivoques nosotros no trabajamos para el gobierno el gobierno trabaja para nosotros eso no es castigar por parejo a qui\u00e9n act\u00faa en la ilegalidad y quien este apuesta a la violencia y hago un llamado a todo el pueblo de Tamaulipas que es un pueblo bueno que es un pueblo trabajador para que nos ayuden en la pacificaci\u00f3n porque ayuda mucho la gente el pueblo las familias saben d\u00f3nde vamos ganando a la delincuencia en que les estamos quitando a los j\u00f3venes que ya no los pueden enganchar porque los j\u00f3venes tienen becas y tienen el programa j\u00f3venes construyendo el futuro que les permite tener empleos que les permite tener un salario m\u00ednimo que como ahora el salario ha aumentado ya no es poca cosa es que no tengan semilleros que no haya j\u00f3venes sin futuro o que caigan en la frustraci\u00f3n sino que vamos todos juntos y en eso nos ayuda mucho la familia nos ayuda mucho la gente todos [Aplausos] todav\u00eda no tenemos el \u00faltimo reporte pero ya en las detenciones que se est\u00e1n haciendo diariamente se detienen en promedio Rosa Isela Cu\u00e1ntos detenidos en el pa\u00eds quinientos dos mil diarios detenidos este pero ya estamos viendo menos j\u00f3venes [M\u00fasica] y ya tengo el reporte por ejemplo de que hay menos deserci\u00f3n escolar en el nivel medio superior en las preparatorias est\u00e1n abandonando menos la escuela [M\u00fasica] eso tiene que ver con todo lo que se est\u00e1 haciendo Entonces eso es lo que te puedo comentar sobre el agua y sobre la seguridad muy bien a ver [M\u00fasica] Gracias presidente pues preguntarle del del acuerdo que se lleg\u00f3 con grupo M\u00e9xico si nos pudiera dar los detalles ya este C\u00f3mo se dice en el periodismo yo hago un adelanto ayer este se lleg\u00f3 un acuerdo informo al pueblo de M\u00e9xico con la empresa del se\u00f1or Germ\u00e1n Larrea grupo M\u00e9xico [M\u00fasica] porque se decidi\u00f3 de conformidad con un decreto recuperar para la naci\u00f3n un tramo de la v\u00eda del ferrocarril de el sureste en el istmo de Tehuantepec [M\u00fasica] y se lleg\u00f3 al acuerdo de entregar voluntariamente este tramo de concesi\u00f3n [M\u00fasica] que es estrat\u00e9gico porque es el istmo hoy que es el D\u00eda de la marina voy a hablar de lo estrat\u00e9gico del Puerto de Tampico siempre [M\u00fasica] sobre todo antes de la expropiaci\u00f3n petrolera porque era amenaza tras amenaza de que nos iban a invadir por el petr\u00f3leo porque no quer\u00edan que se recuperara el petr\u00f3leo que es el pueblo Y es de la naci\u00f3n entonces las empresas petroleras extranjeras ten\u00edan el control de toda esta regi\u00f3n del Golfo Incluso se llev\u00f3 a hablar de una intervenci\u00f3n para crear la Rep\u00fablica del Golfo por los intereses no olvidemos que aqu\u00ed cerca se perfor\u00f3 el primer pozo petrolero en \u00c9bano 1901 una compa\u00f1\u00eda extranjera y Tampico era un puerto y sigue siendo important\u00edsimo estrat\u00e9gico [M\u00fasica] lo mismo el istmo de Tehuantepec Imag\u00ednese la franja m\u00e1s angosta de nuestro pa\u00eds para comunicar al Pac\u00edfico con el Atl\u00e1ntico El Pac\u00edfico con el golfo desde hace siglos es ambicionada esa franja y por eso fue el decreto [M\u00fasica] para considerar zona de seguridad nacional y de utilidad p\u00fablica y eso fue lo que llev\u00f3 [M\u00fasica] a la recuperaci\u00f3n de este tramo porque pr\u00e1cticamente ya toda la v\u00eda del sureste est\u00e1 recuperado ya es de la naci\u00f3n pero faltaba este tramo de ciento cuarenta kil\u00f3metros y Ya se lleg\u00f3 a un arreglo se hizo un aval\u00fao van a regresar la concesi\u00f3n y en el tramo de El istmo hacia Veracruz se ampl\u00eda la concesi\u00f3n a ocho a\u00f1os [M\u00fasica] no se paga sino se les ampl\u00eda ocho a\u00f1os su concesi\u00f3n por ceder [M\u00fasica] el tramo de El istmo ayer [M\u00fasica] Ah no ayer era el \u00faltimo d\u00eda este para poder llegar a la cuarta [M\u00fasica] dos mil treinta y seis son ocho a\u00f1os m\u00e1s es va a ser dos mil cuarenta y cuatro Por qu\u00e9 no pones el plano del [M\u00fasica] S\u00ed para que fue un buen acuerdo este porque ya la Secretar\u00eda de Marina este va a operar todo el Ferrocarril del istmo ahora van a ver lo que le va a corresponder manejar a la empresa p\u00fablica de la Secretar\u00eda de Marina es el ferrocarril son los dos puertos tres cuatro [M\u00fasica] Puerto Chiapas Salina Cruz Coatzacoalcos y dos bocas [M\u00fasica] hay otro sobre el tramo en particular s\u00ed s\u00ed s\u00ed Este era el de concesionado a grupo M\u00e9xico este y de aqu\u00ed para ac\u00e1 de la naci\u00f3n todo esto de la naci\u00f3n aqu\u00ed no Y s\u00ed de aqu\u00ed todo Palenque y aqu\u00ed viene el tren Maya todo de la naci\u00f3n era esto 128 kil\u00f3metros m\u00e1s anexos 180 en total Entonces ese fue el acuerdo y creo que es ben\u00e9fico adem\u00e1s es un asunto repito de seguridad nacional ayer dec\u00eda que nosotros no nos metemos en en las confrontaciones internacionales de potencias pero queremos mantener intacto \u00edntegro nuestro territorio nuestra soberan\u00eda y es un proyecto muy importante porque se trata de unir El Pac\u00edfico con el golfo estamos hablando nada m\u00e1s de 250 a 300 kil\u00f3metros y estamos invirtiendo ya para agosto est\u00e1 terminada la nueva v\u00eda y va a empezar Ya a funcionar el tren de carga y luego de pasajero y lo mismo para ac\u00e1 estamos rehabilitando la v\u00eda y lo Igual hasta Palenque y el tren Maya son en total 15 40 1548 kil\u00f3metros que ya comprende Tabasco Chiapas Campeche Yucat\u00e1n y Quintana Roo todo esto esta regi\u00f3n con todos estos proyectos porque aqu\u00ed estamos en Salina Cruz rehabilitando La refiner\u00eda que exist\u00eda y estamos construyendo una nueva planta coquizadora en Coatzacoalcos Minatitl\u00e1n se est\u00e1 tambi\u00e9n modernizando la refiner\u00eda se est\u00e1n ampliando los puertos de Coatzacoalcos este Salina Cruz con rompeolas es un puerto con bastante calado y aqu\u00ed en todo este corredor ya se tienen diez parques industriales para que se puedan crear empleos entonces por eso necesit\u00e1bamos esto de medias aguas es este este es el cruce aqu\u00ed va a Veracruz esta concesi\u00f3n la tienen ellos de medias aguas a Veracruz S\u00ed y Pero ten\u00edan hasta Coatzacoalcos a ver Esta es S\u00ed pero est\u00e1 claro tambi\u00e9n el otro entonces Ellos ten\u00edan hasta ac\u00e1 Entonces esta parte es lo que est\u00e1n devolviendo que es la que tiene que ver con el istmo que es medias aguas esto que se llama medias aguas este pueblo es un cruce de aqu\u00ed para ac\u00e1 va el tren a Salina Cruz es todo el istmo y de aqu\u00ed para ac\u00e1 es Veracruz [Aplausos] y este y ya tambi\u00e9n para ac\u00e1 Todo es el tren Maya todo todo ya es de la naci\u00f3n es el todo lo que es el Ferrocarril del sureste la concesi\u00f3n que ellos tienen no tienen otras es nada m\u00e1s lo que se conoce como Ferrocarril del sureste b\u00e1sicamente y C\u00f3mo qued\u00f3 el tema de las de las cuotas de derecho de paso no s\u00e9 si o si van a ser p\u00fablico el acuerdo se les otorga derecho de paso nada m\u00e1s que tienen que pagar una cuota a la empresa de Mar\u00edn [M\u00fasica] y todo se pidi\u00f3 como dice el presidente se pidi\u00f3 una opini\u00f3n de valor al indaving que fue la base de la del acuerdo el indaving determin\u00f3 que era un total de ochocientos treinta y seis millones ochocientos noventa y cuatro mil pesos se dividi\u00f3 entre el precio original del tramo concesionado se actualiz\u00f3 con el \u00edndice inflacionario por el n\u00famero de a\u00f1os transcurridos y esa cantidad se tradujo en la extensi\u00f3n del periodo de vigencia de ocho a\u00f1os se combina tambi\u00e9n el pago de una cuota por derecho de paso que es de cuatro pesos con diez centavos por vag\u00f3n y de ocho pesos con quince centavos de por las locomotoras que pasen y este se les reconoce tambi\u00e9n el derecho de paso que tienen entre Coatzacoalcos o entre medias aguas y Salina Cruz pero es un derecho de paso que se identifican el mundo de la como tipo t\u00fanel porque ellos no pueden bajar este o subir mercanc\u00edas sino que ser\u00e1 directo desde medias aguas a Salina Cruz Y ah\u00ed s\u00ed tienen el permiso en el puerto ya lo ten\u00edan para subir carga y llevarla Hasta el otro hasta el otro Puerto pagando su su tarifa [M\u00fasica] S\u00ed ya ya se firm\u00f3 anoche ayer a las siete de la noche se firm\u00f3 firm\u00f3 la empresa ferrosur la Secretar\u00eda de Marina el secretario de Hacienda y el servidor ya est\u00e1 resuelto y Tambi\u00e9n aprovecho para este informar que ya que se cre\u00f3 la mesa para ver estos asuntos pendientes se logr\u00f3 tambi\u00e9n que la empresa en otra este subsidiaria s\u00ed levantar una demanda que hab\u00edan Interpuesto contra el tren maya S\u00ed entonces fue un arreglo muy favorable yo estoy muy contento porque es el rescate de una v\u00eda del ferrocarril en una regi\u00f3n estrat\u00e9gica regresa a la naci\u00f3n de este bien ya con este bien hemos recuperado m\u00e1s de dos mil kil\u00f3metros concesionados deb\u00eda ser y yo Espero terminar mi mandato entregando dos mil kil\u00f3metros de v\u00eda f\u00e9rreas con trenes de pasajeros [M\u00fasica] eso pues no se ve\u00eda Desde hac\u00eda mucho tiempo desde que se tom\u00f3 la mala decisi\u00f3n de privatizar los ferrocarriles que los entreg\u00f3 Ernesto Zedillo concesion\u00f3 todo de Ferrocarril del pa\u00eds y desaparecieron los trenes de pasajeros y quedaron nada m\u00e1s trenes de carga entonces regresa el tren regresa de Ferrocarril de pasajeros y espero que como hablamos aqu\u00ed estamos sentando las bases y hacia adelante se sigue imag\u00ednense que tengamos comunicaci\u00f3n de nuevo como era antes o ferrocarril y es posible este Qu\u00e9 les parece si este nos vamos a desayunar es que nos vamos a seguir viendo vamos al acto de del d\u00eda de los del d\u00eda de los marinos Lo bueno es que yo yo este soy como yo soy como ustedes tambi\u00e9n del Tr\u00f3pico y hablamos fuerte y entonces ya s\u00e9 pues no es que est\u00e9n enojados no me est\u00e1n reclamando nada Esa es la forma en que nos expresamos nosotros pero son tambi\u00e9n muy solidarios y v\u00e1monos a desayunar",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:15:38.495407"
}