{
    "video_id": "7E3DCc7xzAI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/7E3DCc7xzAI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCV62ZEPbr9Qn07tCBuHJWdQSqdWg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=7E3DCc7xzAI",
    "video_title": "Obras p\u00fablicas potencian desarrollo y crecimiento econ\u00f3mico en Oaxaca. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10416,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Rosa yela",
            "start": 847.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez acerca de la protecci\u00f3n y en",
            "start": 849.32,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "contra de la",
            "start": 854.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "violencia a las",
            "start": 856.279,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "mujeres eso lo va a tratar Rosa",
            "start": 858.72,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "yela vamos primero a",
            "start": 864.519,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 867.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "amigo el",
            "start": 870.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "gobernador de Oaxaca nuestro compa\u00f1ero",
            "start": 872.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n",
            "start": 876.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Jara pues sea el que",
            "start": 878.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "introduzca para entrar ya en materia si",
            "start": 885.079,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "les parece entonces",
            "start": 889.0,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 894.839,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "presidente d\u00edas a todas y a todos saludo",
            "start": 897.68,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "a los integrantes de su gabinete es un",
            "start": 900.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gusto nuevamente recibirlo aqu\u00ed en",
            "start": 903.759,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Oaxaca se\u00f1or presidente aqu\u00ed en su casa",
            "start": 906.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "siempre lo recibimos con los brazos",
            "start": 909.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "abiertos y el coraz\u00f3n contento Es un",
            "start": 911.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "honor que nos visite en el marco de",
            "start": 915.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "nuestro primer a\u00f1o de gobierno a nombre",
            "start": 918.839,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "del pueblo de Oaxaca quiero agradecerle",
            "start": 921.88,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "todo el apoyo y respaldo que nos ha",
            "start": 925.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "brindado a lo largo de su gobierno y muy",
            "start": 928.959,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "especialmente en estos primeros 12 meses",
            "start": 933.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "del inicio de la transformaci\u00f3n en",
            "start": 936.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestro estado de Oaxaca siguiendo sus",
            "start": 939.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anzas el nuestro es un gobierno de",
            "start": 942.639,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "territorio que trabaja transforma y",
            "start": 946.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "camina de la mano con los pueblos y",
            "start": 949.319,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "comunidades en este primer a\u00f1o hemos",
            "start": 952.639,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "recorrido incansablemente los municipios",
            "start": 955.959,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "las ocho regiones as\u00ed como lo hicimos en",
            "start": 959.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento en el 2009 para ser m\u00e1s",
            "start": 962.759,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "precisos cuando so\u00f1amos que con el",
            "start": 966.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "estado y el pa\u00eds que hoy estamos",
            "start": 969.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "viviendo para llevar programas y",
            "start": 972.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acciones para el bienestar a nuestras",
            "start": 975.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "comunidades y a nuestra poblaci\u00f3n a la",
            "start": 978.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fecha se\u00f1or presidente hemos recorrido",
            "start": 981.199,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "383 municipios de los",
            "start": 985.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "570 entre ellos 100 en situaci\u00f3n de",
            "start": 987.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pobreza y pobreza extrema que forman",
            "start": 991.199,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "parte de nuestra estrategia focalizada",
            "start": 994.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de territorios bienestar de esta forma",
            "start": 997.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "atendemos las necesidades de nuestras",
            "start": 1001.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos de manera directa",
            "start": 1004.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sin intermediarios haciendo del nuestro",
            "start": 1008.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Un gobierno del pueblo y para el pueblo",
            "start": 1011.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "somos un gobierno heredado de la",
            "start": 1014.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n de lucha liber aria que",
            "start": 1017.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recobra la gran sabidur\u00eda de los pueblos",
            "start": 1019.519,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "originarios Un gobierno que ha logrado",
            "start": 1022.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cumplir el sue\u00f1o de trabajar junto a",
            "start": 1025.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "usted con profundo amor por la",
            "start": 1029.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de Oaxaca usted ha sido",
            "start": 1031.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "un gran amigo maestro y Aliado desde",
            "start": 1034.76,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os nos une los",
            "start": 1038.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "principios y nos gu\u00eda El pensamiento de",
            "start": 1040.919,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez quien nos ense\u00f1\u00f3 que como",
            "start": 1044.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hijas e hijos del pueblo no podemos",
            "start": 1047.319,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "olvidar que nuestro deber es cumplir su",
            "start": 1050.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "voluntad y que nuestro \u00fanico fin debe",
            "start": 1054.36,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ser siempre el bienestar de las mayor\u00edas",
            "start": 1057.679,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "por ello el coraz\u00f3n de nuestra pol\u00edtica",
            "start": 1062.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se sustenta en el humanismo mexicano",
            "start": 1065.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "como lo ha expresado usted y en la",
            "start": 1067.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima por el bien de todos primero los",
            "start": 1070.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pobres es as\u00ed que todas nuestras",
            "start": 1073.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "acciones de gobierno y los programas",
            "start": 1076.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sociales se han orientado para hacer de",
            "start": 1078.799,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Oaxaca un lugar donde se prevalezca la",
            "start": 1081.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "igualdad los derechos y la justicia",
            "start": 1084.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "social reconocemos que gracias a su",
            "start": 1088.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n y liderazgo que impulsa la",
            "start": 1091.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n de los estados del sur",
            "start": 1093.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "sureste hoy tenemos tasas de crecimiento",
            "start": 1096.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "superiores al",
            "start": 1100.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "6% gracias a la inversi\u00f3n hist\u00f3rica en",
            "start": 1101.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "infraestructura que hemos tenido en oaca",
            "start": 1106.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en este contexto mientras el pa\u00eds crece",
            "start": 1109.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "a una tasa promedio de 3.6 por Oaxaca",
            "start": 1112.44,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "presenta tasas de actividad econ\u00f3mica e",
            "start": 1117.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Industrial por arriba del 10% y se",
            "start": 1121.039,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "redujo la pobreza en un 3.2 por. esto",
            "start": 1125.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "significa que por primera vez en la",
            "start": 1129.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "historia Oaxaca es referente de",
            "start": 1132.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "crecimiento dinamismo econ\u00f3mico y",
            "start": 1135.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de la desigualdad por \u00faltimo",
            "start": 1138.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "quisiera informarle se\u00f1or presidente que",
            "start": 1142.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Oaxaca es la quinta entidad federativa",
            "start": 1145.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con menos delitos cometidos por cada",
            "start": 1148.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "100,000 habitantes y en este primer a\u00f1o",
            "start": 1150.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "disminuyeron",
            "start": 1154.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "33 las muertes violentas de mujeres en",
            "start": 1156.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la entidad esto no Ser\u00eda posible sin la",
            "start": 1160.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "confianza y el impulso que su gobierno",
            "start": 1163.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nos ha dado por ello se\u00f1or presidente",
            "start": 1166.28,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "quiero aprovechar esta oportunidad para",
            "start": 1169.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reiterarles el enorme cari\u00f1o y respeto",
            "start": 1172.919,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "del pueblo oaxaque\u00f1o hoy m\u00e1s que nunca",
            "start": 1176.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Es un honor estar con Obrador su legado",
            "start": 1179.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es ya imborrable y seguir\u00e1 floreciendo",
            "start": 1183.64,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "en la primavera oaxaque\u00f1a en Oaxaca",
            "start": 1186.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "somos testigos de que los cimientos de",
            "start": 1190.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n est\u00e1n firmes y",
            "start": 1193.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "tienen continuidad sigamos sembrando",
            "start": 1196.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sue\u00f1os y anhelos sigamos transformando a",
            "start": 1199.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Oaxaca en un lugar donde todas y todos",
            "start": 1203.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "sentamos orgullo por nuestras ra\u00edces",
            "start": 1206.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ancestrales y florezcas con fuerza hacia",
            "start": 1208.76,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "un futuro con bienestar y desarrollo en",
            "start": 1212.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Oaxaca Muchas",
            "start": 1222.799,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1227.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 1230.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas Vamos a informar sobre la",
            "start": 1232.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica en el",
            "start": 1235.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estado de de Oaxaca adelante por favor",
            "start": 1237.64,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "un estado con 4.5 millones de habit 4.1",
            "start": 1241.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n millones de",
            "start": 1246.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "habitantes aqu\u00ed tenemos la dispersi\u00f3n de",
            "start": 1248.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en las en las en tres",
            "start": 1251.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "municipios importantes del Estado Oaxaca",
            "start": 1253.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de Ju\u00e1rez San Juan Bautista PC y",
            "start": 1256.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Juchit\u00e1n de Zaragoza y que solo",
            "start": 1258.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh re\u00fane el 13 por de su poblaci\u00f3n es",
            "start": 1261.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "decir hay una gran dispersi\u00f3n de la",
            "start": 1265.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en",
            "start": 1267.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1269.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "93,757 km cuad que tiene el Estado en",
            "start": 1271.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cuanto a la asistencia del se\u00f1or",
            "start": 1276.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gobernador a las reuniones de",
            "start": 1278.2,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n Estatal para la",
            "start": 1279.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la paz y seguridad A",
            "start": 1281.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "partir de que toma posesi\u00f3n se han",
            "start": 1283.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llevado a cabo 240",
            "start": 1286.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "sesiones en donde el gobernador ha",
            "start": 1289.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "estado presente en 93 por de ellas 228",
            "start": 1292.039,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed en esta mesa como hemos",
            "start": 1296.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "establecido en otros estados es donde se",
            "start": 1300.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "coordinan los esfuerzos de de la parte",
            "start": 1302.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Federal con la municipal con la estatal",
            "start": 1306.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh liderados todos estos esfuerzos por",
            "start": 1309.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or gobernador liderado toda esta",
            "start": 1312.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n por por ese ese permanente",
            "start": 1315.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la permanente presencia en esta mesa",
            "start": 1320.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "viendo los asuntos que tiene el Estado",
            "start": 1323.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en cuanto a incidencia delictiva aqu\u00ed",
            "start": 1327.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la Gr\u00e1fica donde robo en",
            "start": 1330.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "transportes tiene el octavo lugar a",
            "start": 1333.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nivel nacional pero tiene una tendencia",
            "start": 1336.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hacia la baja homicidios dolosos",
            "start": 1338.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "el 12 lugar a nivel nacional tendencia",
            "start": 1341.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hacia la baja el secuestro este mismo",
            "start": 1344.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "lugar a nivel nacional pero la tendencia",
            "start": 1348.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ha la alza los n\u00fameros de tod modos son",
            "start": 1350.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reducidos ahorita los vamos a ver en",
            "start": 1352.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "cada uno del de los de la parte",
            "start": 1355.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica eh trata de personas 16 lugar",
            "start": 1357.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tendencia a la baja extorsi\u00f3n 22 lugar",
            "start": 1361.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "tendencia a la alza robo a casa",
            "start": 1364.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "habitaci\u00f3n 24 lugar",
            "start": 1366.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh delitos de impacto 25 lugar y robo de",
            "start": 1368.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos 27 lugar a nivel nacional",
            "start": 1372.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "todos hacia la",
            "start": 1374.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "baja pasamos a la parte espec\u00edfica robo",
            "start": 1376.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en transportes tenemos la informaci\u00f3n",
            "start": 1379.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hasta octubre que es la el \u00faltima",
            "start": 1383.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n proporcionada por el",
            "start": 1385.159,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "secretariado ejecutivo del Sistema",
            "start": 1387.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Nacional de seguridad p\u00fablica y en",
            "start": 1388.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "octubre se presentaron en el estado tres",
            "start": 1391.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tres eventos solamente octavo lugar a",
            "start": 1395.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nivel nacional la tendencia es hacia la",
            "start": 1398.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "baja eh adelante por favor homicidios",
            "start": 1401.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dolosos 74 homicidios 12 lugar a nivel",
            "start": 1404.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "nacional tambi\u00e9n la tendencia es hacia",
            "start": 1409.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la baja el secuestro solamente hubo en",
            "start": 1411.279,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "octubre un un de este secuestro tiene el",
            "start": 1415.24,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "12 lugar a nivel nacional la tendencia",
            "start": 1420.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "es hacia la baja aqu\u00ed lo podemos ver en",
            "start": 1423.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "el acumulado que tenemos aqu\u00ed este se",
            "start": 1426.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "referencia a lo que mencion\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 1429.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gobernador en un a\u00f1o de gobierno aqu\u00ed",
            "start": 1432.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vemos el el trabajo el trabajo que se",
            "start": 1434.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desarrolla en las mesas en esa mesa de",
            "start": 1436.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que da buenos resultados el",
            "start": 1440.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "la trata de personas tres eh eventos de",
            "start": 1443.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "esta naturaleza en octubre eh tenemos la",
            "start": 1448.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tendencia hacia la baja 16 lugar eh",
            "start": 1451.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "adelante por favor en la extorsi\u00f3n 13",
            "start": 1454.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eventos en octubre 22 lugar a nivel",
            "start": 1458.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "nacional aqu\u00ed la tendencia si se",
            "start": 1461.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "identifica la a la alza la extorsi\u00f3n",
            "start": 1464.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed necesita es son las",
            "start": 1467.039,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "extorsiones",
            "start": 1469.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nicas el robo a casa habitaci\u00f3n 78",
            "start": 1471.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eventos en octubre 24 lugar a nivel",
            "start": 1475.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nacional la tendencia hacia la baja",
            "start": 1478.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ve aqu\u00ed la diferencia del a\u00f1o",
            "start": 1481.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de trabajo el robo de veh\u00edculos",
            "start": 1483.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "78 delitos de esta naturaleza en octubre",
            "start": 1488.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "27 lugar la tendencia hacia la baja",
            "start": 1491.64,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "delitos de de impacto 14 163 en octubre",
            "start": 1495.0,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "25 lugar a nivel nacional la tendencia a",
            "start": 1500.399,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "la baja aqu\u00ed la la diferencia es como de",
            "start": 1504.039,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "3500 este delitos eh repito Este es el",
            "start": 1509.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "resultado de las coordinaciones que se",
            "start": 1513.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "hacen en esa mesa de El analizar la",
            "start": 1516.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n del del estado y emprender",
            "start": 1519.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "acciones para este enfrentar estas",
            "start": 1523.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "partes del",
            "start": 1526.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y que al final se convierta En beneficio",
            "start": 1528.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para la sociedad en homicidios dolosos",
            "start": 1531.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por entidad federativa en la presente",
            "start": 1534.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y hasta octubre del",
            "start": 1536.159,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "23 ocupa el 14 lugar en el estado con",
            "start": 1539.799,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "un total de",
            "start": 1544.64,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "4161 homicidios siendo la media de",
            "start": 1547.72,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "4269 Y estos homicidios dolosos por cada",
            "start": 1552.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "100000 habitantes en 12 lugar con 101",
            "start": 1555.679,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "homicidios siendo la media de 119",
            "start": 1559.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh Oaxaca de juares guajuapan de Le\u00f3n",
            "start": 1563.399,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Juchit\u00e1n de Zaragoza y San Juan Bautista",
            "start": 1566.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tustepec son los municipios que tienen",
            "start": 1569.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mayor incidencia de dictiva en lo que es",
            "start": 1572.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos robo de veh\u00edculos y",
            "start": 1574.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "narcomenudeo Y estos cuatro municipios",
            "start": 1578.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "arrojan el 30% de de de lo que se tiene",
            "start": 1580.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eh En estos",
            "start": 1585.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "delitos en el estado en cuanto a",
            "start": 1588.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "efectivos de Seguridad P\u00fablica para",
            "start": 1591.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "atender a la ciudadan\u00eda se en la parte",
            "start": 1593.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de polic\u00eda",
            "start": 1596.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estatal el efectivo es de",
            "start": 1597.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "3771 de estos",
            "start": 1600.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "3329 son la parte operativa la parte que",
            "start": 1604.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en campo realizando los trabajos",
            "start": 1607.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "cercano a la ciudadan\u00eda en la polic\u00eda",
            "start": 1611.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 1614.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "9133 entos de ellos",
            "start": 1616.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "7910 son",
            "start": 1619.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "operativos de tal manera que tienen un",
            "start": 1621.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "total de polic\u00edas de",
            "start": 1624.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "12904 el estado",
            "start": 1626.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "11293 son operativos y de conformidad a",
            "start": 1631.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "lo que a los par\u00e1metros que maneja la",
            "start": 1634.559,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "ONU el estado tiene un superhit de 12 a",
            "start": 1638.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "esos par\u00e1metros",
            "start": 1643.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "este deber\u00eda de tener 11500 70 polic\u00edas",
            "start": 1644.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el estado rebasa esa cantidad y",
            "start": 1648.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "concentra a su fuerza policial en los",
            "start": 1651.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "municipios San Bartolo Coyotepec Oaxaca",
            "start": 1655.159,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de Ju\u00e1rez San Juan Bautista tustepec",
            "start": 1658.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Salina Cruz y guajuapan de Le\u00f3n es donde",
            "start": 1660.519,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1n atendiendo que es donde se",
            "start": 1663.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presentan los los los mayores n\u00fameros de",
            "start": 1665.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "delitos en cuanto a fuerzas de seguridad",
            "start": 1669.24,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "federales del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea se",
            "start": 1672.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tienen un total de 6",
            "start": 1676.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "1339 de ellos",
            "start": 1678.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "5705 son operativos de la Secretar\u00eda de",
            "start": 1681.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 1685.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "1989 reales y operativos",
            "start": 1687.039,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "16690 la guardia nacional",
            "start": 1690.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "7180 eh",
            "start": 1693.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "6462 Son operativos para ha un total de",
            "start": 1696.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "15,000",
            "start": 1701.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "15508 elementos de fuerzas armadas y",
            "start": 1704.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Guardia nacional y de ellos",
            "start": 1707.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "13857 son operativos que sumados a las",
            "start": 1711.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "fuerzas estatales y municipales en en lo",
            "start": 1714.44,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "que es la parte operativa tenemos",
            "start": 1717.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "25,96 elementos hombres y mujeres",
            "start": 1722.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "trabajando en el \u00e1mbito de la seguridad",
            "start": 1724.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 1727.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estado en cuanto a las coordinaciones de",
            "start": 1728.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la guardia nacional el estado cuenta con",
            "start": 1731.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "15 coordinaciones 15 eh \u00e1reas donde se",
            "start": 1734.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "divide el estado y donde trabajan de",
            "start": 1738.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "manera estrecha las fuerzas estatales",
            "start": 1741.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "municipales y federales para garantizar",
            "start": 1745.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "la seguridad de los ciudadanos en cuanto",
            "start": 1748.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a las compa\u00f1\u00edas de de guardia nacional",
            "start": 1750.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de ellas en el programa",
            "start": 1754.039,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "del 2020 eh se consideraron siete est\u00e1n",
            "start": 1756.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "totalmente",
            "start": 1760.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "terminadas en s Santo Domingo sanatepec",
            "start": 1761.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Juchit\u00e1n de Zaragoza de Tehuantepec",
            "start": 1765.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Salina Cruz chocot\u00e1n San Pedro Pochutla",
            "start": 1768.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Juquila en el",
            "start": 1772.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "21 se consideraron seis compa\u00f1\u00edas en",
            "start": 1775.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ya terminadas San Juan Bautista",
            "start": 1779.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tustepec Mat\u00edas Romero huaxpaltepec",
            "start": 1781.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Ejutla de Crespo Putla villa de Guerrero",
            "start": 1785.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "tlajiaco en el 23 se consideraron dos",
            "start": 1788.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "una ya est\u00e1 concluida en Acatl\u00e1n de",
            "start": 1793.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "P\u00e9rez Figueroa y est\u00e1 en proceso de",
            "start": 1795.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n pr\u00f3xima a concluir la de",
            "start": 1798.519,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "guajuapan de Le\u00f3n tambi\u00e9n cinco",
            "start": 1801.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "instalaciones del del ej\u00e9rcito fueron",
            "start": 1804.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cedidas a la guardia nacional para que",
            "start": 1807.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "su alojamiento y despliegue es en en",
            "start": 1811.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "iscotel en Ciudad de istepec Puerto",
            "start": 1813.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Escondido Miahuatl\u00e1n y Pinotepa Nacional",
            "start": 1816.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "total la guardia en este a\u00f1o ya estar\u00e1n",
            "start": 1819.08,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "concluidas las 20 instalaciones de donde",
            "start": 1822.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 la guardia nacional donde de ah\u00ed",
            "start": 1827.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "basar\u00e1 su despliegue para la atenci\u00f3n de",
            "start": 1831.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sus tareas en cuanto a la asignaci\u00f3n de",
            "start": 1834.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "recursos federales estatales en materia",
            "start": 1836.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica el estado recibe",
            "start": 1838.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del fondo de aportaciones para la",
            "start": 1841.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 1843.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "302.5 millones de pesos en el",
            "start": 1845.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de los municipios y de",
            "start": 1848.76,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "marcaciones territoriales",
            "start": 1851.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "36981 millones de pesos en el fondo para",
            "start": 1854.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "el fortalecimiento de las instituciones",
            "start": 1858.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1860.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "60.6 millones de",
            "start": 1863.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pesos en cuanto al trabajo que se ha",
            "start": 1866.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "desarrollado por todas las fuerzas de",
            "start": 1869.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "seguridad Aqu\u00ed vemos los aseguramientos",
            "start": 1871.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que se han tenido",
            "start": 1874.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "5931 kg de de marihuana",
            "start": 1876.24,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "9949 kg de coca\u00edna 2.4 kg de hero\u00edna 69",
            "start": 1880.88,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "kg de metanfetamina ha habido",
            "start": 1886.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "1749 detenidos se han asegurado",
            "start": 1889.919,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "1766 veh\u00edculos terrestres 18",
            "start": 1895.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "embarcaciones cuatro semisumergibles",
            "start": 1897.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "siete aeronaves 579 armas de fuego",
            "start": 1900.44,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "53,85 cartuchos y y",
            "start": 1906.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "736 cargadores con 14 granadas tambi\u00e9n",
            "start": 1909.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1914.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en moneda nacional se han asegurado 8.6",
            "start": 1915.24,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "millones de pesos y 4",
            "start": 1918.96,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "5,237 americanos y se han recuperado",
            "start": 1922.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "25767 l de",
            "start": 1928.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "combustible en cuanto a los alertamiento",
            "start": 1931.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos y trabajos de inteligencia a\u00e9rea",
            "start": 1933.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el estado se han presentado seis",
            "start": 1936.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "alertamiento de inteligencia se ha",
            "start": 1939.639,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "logrado el aseguramiento de seis",
            "start": 1942.399,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "aeronaves dos veh\u00edculos 800 kg de",
            "start": 1944.799,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "coca\u00edna y 1010 l de combustible en",
            "start": 1949.32,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "cuanto a b\u00fasqueda y rescate e Oaxaca o",
            "start": 1953.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "en Oaxaca se han presentado",
            "start": 1956.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "463 eventos",
            "start": 1958.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh se han asistido a 88 personas y ha",
            "start": 1960.88,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "participado 57 elementos de lo que es",
            "start": 1965.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea Marina y Guardia",
            "start": 1969.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "nacional en la aplicaci\u00f3n del plan d n3",
            "start": 1972.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "plan Marina y plan plan de la guardia",
            "start": 1976.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1977.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "asistencia se han presentado",
            "start": 1979.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "488 eventos en donde se ha participado",
            "start": 1983.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas y Guardia nacional eh Y",
            "start": 1986.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "se han beneficiado a",
            "start": 1989.159,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "18942 personas eh principalmente",
            "start": 1992.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "atendiendo Huracanes lluvias eh fuertes",
            "start": 1995.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "sismos incendios forestales y urbanos",
            "start": 1999.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "deslaves explosiones accidentes",
            "start": 2002.679,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vehiculares derrame de sustancias",
            "start": 2005.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "peligrosas es Es todo es todo se\u00f1or",
            "start": 2008.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias",
            "start": 2011.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso Presidente buenos",
            "start": 2016.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a",
            "start": 2020.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "todos ma\u00f1ana 25 de noviembre es el D\u00eda",
            "start": 2022.279,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "Internacional para la eliminaci\u00f3n de la",
            "start": 2027.84,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "violencia contra la mujer una fecha que",
            "start": 2031.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se conmemora en todo el mundo para",
            "start": 2034.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "recordar que la violencia contra las",
            "start": 2038.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mujeres es una ofensa a la dignidad",
            "start": 2041.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "humana que nos degrada y nos denigra",
            "start": 2044.0,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2047.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "sociedad nadie est\u00e1 de acuerdo con que",
            "start": 2048.879,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "las mujeres y ni\u00f1as sufran violencia o",
            "start": 2053.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "se Viole sus derechos humanos y",
            "start": 2056.879,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "libertades el gobierno del presidente",
            "start": 2061.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador tiene un",
            "start": 2063.599,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "compromiso Genuino con la poblaci\u00f3n",
            "start": 2066.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "femenina estamos",
            "start": 2070.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "convencidos que eliminar la violencia",
            "start": 2072.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "contra las mujeres y las ni\u00f1as es",
            "start": 2076.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "indispensable para lograr su pleno",
            "start": 2080.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desarrollo empoderamiento",
            "start": 2082.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico social y pol\u00edtico y as\u00ed",
            "start": 2085.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "alcanzar la igualdad y la felicidad en",
            "start": 2089.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "todos los \u00e1mbitos de sus vidas",
            "start": 2093.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente usted nos instruy\u00f3 para",
            "start": 2096.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "atender las causas estructurales que",
            "start": 2098.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "generan la violencia y trabajar para",
            "start": 2100.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "prevenir e inhibir los delitos que se",
            "start": 2103.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "cometen en las comunidades en los",
            "start": 2106.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hogares en las",
            "start": 2110.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "escuelas con ese prop\u00f3sito implementamos",
            "start": 2112.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de manera permanente la estrategia",
            "start": 2115.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "integral contra la violencia hacia las",
            "start": 2118.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mujeres y las ni\u00f1as en los 15 municipios",
            "start": 2120.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "con mayor incidencia de delitos de",
            "start": 2125.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero en esta labor participan",
            "start": 2127.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "autoridades de los tres niveles de",
            "start": 2130.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gobierno con acciones de prevenci\u00f3n",
            "start": 2132.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y sanci\u00f3n de la violencia",
            "start": 2135.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "contra las mujeres y las ni\u00f1as en",
            "start": 2139.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "colonias y localidades de esos",
            "start": 2141.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "municipios participa la secretar\u00eda de",
            "start": 2144.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n la subsecretar\u00eda de Derechos",
            "start": 2147.4,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Humanos el Dif bienestar la conavim por",
            "start": 2150.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "supuesto el Instituto Nacional de las",
            "start": 2155.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mujeres y los institutos estatales de de",
            "start": 2158.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh defensa de los derechos de las",
            "start": 2162.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mujeres las fiscal\u00edas estatales la",
            "start": 2165.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica las",
            "start": 2168.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas la guardia",
            "start": 2171.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "nacional en fin todo el gabinete",
            "start": 2173.839,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "interinstitucional que coordina la",
            "start": 2178.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y la",
            "start": 2181.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 2182.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ciudadana tambi\u00e9n",
            "start": 2185.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "las mujeres constructoras de paz y pues",
            "start": 2187.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "esta suma de esfuerzos ha fortalecido El",
            "start": 2192.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Sistema Nacional de prevenci\u00f3n atenci\u00f3n",
            "start": 2195.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y sanci\u00f3n y erradicaci\u00f3n de las",
            "start": 2198.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "violencias contra las mujeres y nos ha",
            "start": 2200.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "permitido llegar a miles de",
            "start": 2203.28,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "ellas y pues todo est este trabajo Ha",
            "start": 2206.8,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "logrado que se reduzcan los delitos en",
            "start": 2211.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contra de las las mujeres",
            "start": 2215.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "fundamentalmente los",
            "start": 2217.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "feminicidios tambi\u00e9n se ha creado la",
            "start": 2219.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cono para erradicar la violencia",
            "start": 2223.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "feminicida trabajamos de manera paralela",
            "start": 2226.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a las labores de prevenci\u00f3n con estados",
            "start": 2229.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "municipios y fiscal\u00edas locales a",
            "start": 2232.68,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n nacional",
            "start": 2236.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2242.15,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "en el que participan abogados abogadas",
            "start": 2246.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "polic\u00edas expertas en",
            "start": 2249.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n de",
            "start": 2252.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "homicidios feminicidios y violencia de",
            "start": 2256.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero tambi\u00e9n analistas t\u00e1cticos que se",
            "start": 2258.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "encargan de analizar las carpetas para",
            "start": 2261.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "evitar la impunidad para tener cero",
            "start": 2265.76,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "impunidad apoyando con detenciones de",
            "start": 2269.88,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "eh de violadores eh de los derechos de",
            "start": 2274.359,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "las mujeres as\u00ed se da seguimiento",
            "start": 2280.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "puntual a cada caso para que quienes",
            "start": 2284.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "cometen estos cr\u00edmenes sean castigados y",
            "start": 2286.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fortalecer la judicializaci\u00f3n y la",
            "start": 2289.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "sanci\u00f3n en este",
            "start": 2292.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "delito Buscamos que las mujeres y las",
            "start": 2295.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as puedan caminar estudiar vivir",
            "start": 2298.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "libres de violencias conscientes que el",
            "start": 2301.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "derecho a vivir",
            "start": 2305.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "vidas libres de violencia debe ser",
            "start": 2307.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "garantizado por el estado mexicano las",
            "start": 2309.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mujeres hemos logrado construir un marco",
            "start": 2312.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico de reconocimiento y garant\u00eda de",
            "start": 2315.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nuestros derechos fuerte y s\u00f3lido para",
            "start": 2319.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "erradicar todas las formas de",
            "start": 2323.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n de desigualdad de g\u00e9nero",
            "start": 2326.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y las violencias contra las mujeres las",
            "start": 2329.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "convocamos a que sigamos trabajando y",
            "start": 2332.56,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "juntas en todo el territorio del pa\u00eds",
            "start": 2336.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "podamos seguir",
            "start": 2340.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh buscando que",
            "start": 2342.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh es estos delitos contra las mujeres",
            "start": 2346.079,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "eh se radiquen totalmente Hoy soy una",
            "start": 2350.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "convencida de que es posible construir",
            "start": 2354.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds en paz libres de violencias",
            "start": 2357.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "donde mujeres y ni\u00f1as est\u00e9n seguras",
            "start": 2360.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "libres plenas y felices informar que ya",
            "start": 2364.599,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "desde esta semana desde el gobierno se",
            "start": 2369.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n realizando acciones en los 16 d\u00edas",
            "start": 2371.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de activismo contra la violencia hacia",
            "start": 2375.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "las mujeres y que culminar\u00e1n el d\u00eda 11",
            "start": 2378.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2382.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "diciembre porque vivir sin violencia es",
            "start": 2384.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "un derecho de todas y todos Muchas",
            "start": 2388.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gracias por su atenci\u00f3n y gracias que",
            "start": 2390.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nos permiten servirles y trabajar a",
            "start": 2393.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2396.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 2397.0,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "mujeres Bueno pues vamos a a",
            "start": 2401.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "empezar",
            "start": 2407.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante Gracias presidente Benito",
            "start": 2410.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez del peri\u00f3dico Reforma",
            "start": 2413.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "preguntarle En qu\u00e9 contexto se dio la",
            "start": 2415.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n la captura de este objetivo",
            "start": 2416.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "prioritario en Culiac\u00e1n fortuito",
            "start": 2419.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "inteligencia si lo pusieron como dicen",
            "start": 2422.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "si nos pudiera eh comentar Qu\u00e9",
            "start": 2425.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tiene el gobierno eh Federal",
            "start": 2427.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "sobre la captura de este eh sujeto",
            "start": 2428.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias Pues es lo que ya se",
            "start": 2431.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "inform\u00f3",
            "start": 2434.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pero podr\u00eda en t\u00e9rminos generales eh",
            "start": 2436.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2442.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Por lo delicado del",
            "start": 2445.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "asunto por",
            "start": 2450.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "razones",
            "start": 2452.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "obvias eh explicarles el general",
            "start": 2454.68,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "secretario sobre la",
            "start": 2459.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de",
            "start": 2463.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh un presunto miembro de la",
            "start": 2466.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "delincuencia en Sinaloa",
            "start": 2470.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eh bien Este esta persona que fue",
            "start": 2479.96,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "detenida el d\u00eda de ayer",
            "start": 2484.04,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "eh es es l\u00edder de una c\u00e9lula de una",
            "start": 2488.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "c\u00e9lula delictiva y tambi\u00e9n es el",
            "start": 2493.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "responsable de la seguridad de este",
            "start": 2496.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Archivaldo del l\u00edder del grupo de los",
            "start": 2499.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "chapitos eh Esta persona es quien orden\u00f3",
            "start": 2502.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "las agresiones en contra de la unidad",
            "start": 2507.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "habitacional eh militar ah\u00ed en Culiac\u00e1n",
            "start": 2510.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 2513.96,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2515.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "en contra de nuestros derech avientes de",
            "start": 2516.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nuestras familias eh cuando es un \u00e1rea",
            "start": 2518.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que que ni se encuentra resguardada por",
            "start": 2522.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personal militar eh resultado de la",
            "start": 2524.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n que se estaba llevando a cabo",
            "start": 2527.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en ese momento para la detenci\u00f3n de de",
            "start": 2529.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Ovidio eh este \u00e9l tambi\u00e9n es el que",
            "start": 2532.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "organiza",
            "start": 2536.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh una serie de agresiones eh contra el",
            "start": 2537.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "personal militar y donde nos hab\u00eda",
            "start": 2542.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "causado ya una cantidad importante de",
            "start": 2545.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "bajas de heridos perd\u00f3n y",
            "start": 2548.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n en en creo que en el mes de",
            "start": 2551.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "marzo si no me equivoco marzo o mayo de",
            "start": 2555.359,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o eh \u00e9l eh ordena la ejecuci\u00f3n de",
            "start": 2558.28,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ocho personas en en tamasula que",
            "start": 2564.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "inicialmente hab\u00edan sido secuestradas y",
            "start": 2567.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "por posteriormente ordena su su este",
            "start": 2569.8,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "eh su muerte eh se ten\u00eda un seguimiento",
            "start": 2574.76,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "de este esta persona detenida desde hace",
            "start": 2579.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tiempo",
            "start": 2584.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 en las agresiones tambi\u00e9n que",
            "start": 2586.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de las que fue objeto Guardia nacional y",
            "start": 2589.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea durante la",
            "start": 2593.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de de Ovidio el 5 de enero de",
            "start": 2596.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hecho se hace una operaci\u00f3n para su",
            "start": 2599.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "captura en ese momento donde no se tiene",
            "start": 2602.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Eh pues \u00e9xito de este seguimiento se",
            "start": 2606.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hace una nueva operaci\u00f3n donde tambi\u00e9n",
            "start": 2610.16,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "eh logra evadirse y este Eh pues",
            "start": 2613.16,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "finalmente tuvimos el resultado que se",
            "start": 2619.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 la detenci\u00f3n es un trabajo",
            "start": 2622.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "conjunto un trabajo que se realiz\u00f3 de",
            "start": 2625.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "inteligencia eh En cuanto a o m\u00e1s bien",
            "start": 2628.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "participando la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 2632.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica la agencia de de investigaci\u00f3n",
            "start": 2634.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "criminal la el Centro Nacional de",
            "start": 2637.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "inteligencia la guardia nacional tambi\u00e9n",
            "start": 2640.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "con trabajos de inteligencia Y parte",
            "start": 2643.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "operativa el ej\u00e9rcito y la Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 2645.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Mexicana todos todas las instancias se",
            "start": 2648.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Estuvo coordinando primero con el",
            "start": 2651.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "trabajo de inteligencia como mencion\u00e9 y",
            "start": 2655.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s en la parte operativa para",
            "start": 2657.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "lograr el resultado de de detenerlo y",
            "start": 2661.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ponerlo a dispos",
            "start": 2664.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 2666.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en la ciudad de M\u00e9xico para el traslado",
            "start": 2669.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se emple\u00f3 emplearon aeronaves de la",
            "start": 2672.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea para",
            "start": 2674.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "llevarlo desde Sinaloa hasta la Ciudad",
            "start": 2676.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2679.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y ser entregado a las",
            "start": 2680.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "autoridades el presidente biden ya le",
            "start": 2685.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 este esta labor presidente si",
            "start": 2688.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "hay alg\u00fan comentario sobre esta esta",
            "start": 2690.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "misiva del presidente biden bueno que",
            "start": 2692.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "este agradecemos la menci\u00f3n el",
            "start": 2694.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "reconocimiento aclarar de",
            "start": 2700.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que un distintivo del",
            "start": 2703.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gobierno que",
            "start": 2706.8,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "represento es el de que no hay",
            "start": 2709.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "relaciones de",
            "start": 2715.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "complicidad con",
            "start": 2716.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "nadie no existe",
            "start": 2721.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2724.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ni a la delincuencia",
            "start": 2726.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 2730.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ni a la delincuencia de cuello",
            "start": 2732.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "blanco nosotros representamos al pueblo",
            "start": 2735.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2739.839,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y",
            "start": 2740.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh No hay",
            "start": 2743.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "impunidad para",
            "start": 2746.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nadie por eso",
            "start": 2749.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh estamos",
            "start": 2752.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 2754.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "cuando no hay",
            "start": 2757.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "l\u00ednea",
            "start": 2760.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "divisoria cuando no hay",
            "start": 2762.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "fronteras entre la autoridad y la",
            "start": 2765.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "delincuencia no se",
            "start": 2769.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "puede garantizar la paz la tranquilidad",
            "start": 2771.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 2774.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ciudadanos antes pasaba",
            "start": 2776.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eso imag\u00ednense que el secretario de",
            "start": 2779.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica de Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 2782.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2787.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "detenido por actuar En",
            "start": 2789.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "complicidad con la delincuencia",
            "start": 2793.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 2797.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el hombre m\u00e1s cercano al presidente en",
            "start": 2800.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ese entonces o a quien usurpa la",
            "start": 2803.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "presidencia su brazo",
            "start": 2807.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "derecho por",
            "start": 2812.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2814.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 2816.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 2818.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "narcogobierno ten\u00edan el control de",
            "start": 2821.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "todo hasta del aeropuerto de la Ciudad",
            "start": 2824.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2827.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por esa",
            "start": 2829.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "complicidad",
            "start": 2832.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ahora no se permite la asociaci\u00f3n",
            "start": 2833.599,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "delictuosa entre autoridades y",
            "start": 2839.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "delincuencia est\u00e1 bien pintada la",
            "start": 2842.52,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "ra\u00edz y vamos a continuar de esta",
            "start": 2846.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "manera tambi\u00e9n",
            "start": 2852.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2856.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ayudando a el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 2859.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 2864.28,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "todo por",
            "start": 2865.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "razones",
            "start": 2867.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "humanitarias porque ellos est\u00e1n",
            "start": 2870.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "padeciendo de una",
            "start": 2872.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n muy",
            "start": 2874.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "lamentable es una",
            "start": 2878.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pandemia lo del consumo del",
            "start": 2880.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "fentanilo pierden la vida 100000 j\u00f3venes",
            "start": 2885.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2890.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1o independientemente de las",
            "start": 2893.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "diferencias pol\u00edticas",
            "start": 2897.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gicas que se puedan",
            "start": 2899.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tener todos estamos obligados a",
            "start": 2903.359,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "ayudar esto lo tratamos con el",
            "start": 2907.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "presidente de",
            "start": 2911.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "China y \u00e9l",
            "start": 2913.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh Est\u00e1",
            "start": 2916.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la misma",
            "start": 2919.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "postura de que independientemente de que",
            "start": 2923.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tengan diferencias pol\u00edticas ideol\u00f3gicas",
            "start": 2926.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00e9l mismo me dijo nosotros padecimos de",
            "start": 2928.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la crisis el opio y sabemos lo que eso",
            "start": 2932.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 2935.04,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n ellos tambi\u00e9n dispuestos a",
            "start": 2938.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ayudar a cooperar para",
            "start": 2942.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "evitar la",
            "start": 2945.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2950.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n de precursores",
            "start": 2952.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicos que se utilizan para la",
            "start": 2955.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n del fentanilo",
            "start": 2958.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 2961.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y nuestro reconocimiento desde luego a",
            "start": 2965.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "todas las fuerzas de seguridad las",
            "start": 2968.88,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 2970.52,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 2971.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y a Quienes participaron de la fiscal\u00eda",
            "start": 2973.839,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica estamos",
            "start": 2979.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "trabajando en",
            "start": 2981.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "forma coordinada y eso es lo que podemos",
            "start": 2983.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "informar gracias presidente en otro tema",
            "start": 2987.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "decirle el tema de la fiscal\u00eda general",
            "start": 2990.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 2992.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica C\u00f3mo va el acuerdo de la de",
            "start": 2994.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "agronitrogenados esto luego de que una",
            "start": 2997.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una jueza pues resolvi\u00f3 que no es",
            "start": 3000.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "procedente esta demanda de la de tener",
            "start": 3003.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la propiedad de de Emilio losoya ya la",
            "start": 3006.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "rescat\u00f3 por lo menos por ahora en una",
            "start": 3008.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "primera decisi\u00f3n de de la juez",
            "start": 3010.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre este tema c\u00f3mo lo",
            "start": 3012.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "considera Y c\u00f3mo va el proceso el",
            "start": 3015.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "acuerdo reparatorio pues no hay todav\u00eda",
            "start": 3017.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "un acuerdo",
            "start": 3020.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh nosotros lo que estamos",
            "start": 3021.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es la reparaci\u00f3n del",
            "start": 3027.76,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "da\u00f1o",
            "start": 3032.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3037.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "devuelva lo",
            "start": 3041.16,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "sustra\u00eddo",
            "start": 3046.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 3049.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Estado a la hacienda",
            "start": 3051.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3054.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que ilegalmente",
            "start": 3059.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "obtuvo",
            "start": 3063.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3068.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay diferencias en cuanto al",
            "start": 3069.839,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "monto Ellos est\u00e1n planteando creo que 20",
            "start": 3074.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 3078.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "devolver",
            "start": 3081.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3084.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Pemex y",
            "start": 3087.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Hacienda hablan de 100 millones de",
            "start": 3090.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares en esos",
            "start": 3094.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos y por eso",
            "start": 3097.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eh No se ha",
            "start": 3101.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh concedido la",
            "start": 3104.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 3107.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3108.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "condicionada porque no hay ese arreglo",
            "start": 3110.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "esto de la devoluci\u00f3n de la propiedad",
            "start": 3113.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el mismo caso pero",
            "start": 3117.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3121.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "resuelto por un",
            "start": 3122.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "juez no es el",
            "start": 3125.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "poder ejecutivo ni la",
            "start": 3128.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda es una decisi\u00f3n de un",
            "start": 3131.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "juez",
            "start": 3135.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "como las",
            "start": 3136.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tenemos Lamentablemente casi a",
            "start": 3139.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "diario de jueces",
            "start": 3142.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3147.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "deciden",
            "start": 3152.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pues liberar estos bienes y cosas",
            "start": 3155.16,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "peores dejar en libertad a presuntos",
            "start": 3160.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "delincuentes y siempre",
            "start": 3165.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3167.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "argumentos o mejor dicho con excusas o",
            "start": 3170.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pretextos aloides",
            "start": 3174.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "porque no son capaces",
            "start": 3177.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de ir al fondo y de entender de que se",
            "start": 3182.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "trata de",
            "start": 3185.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Justicia",
            "start": 3186.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces aprovechan",
            "start": 3189.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cualquier supuesto error",
            "start": 3191.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico",
            "start": 3196.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico falt\u00f3 poner la",
            "start": 3199.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hora precisa",
            "start": 3203.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "no lo detuvieron a las 10 sino a las",
            "start": 3206.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "12 no fue el jueves sino el",
            "start": 3210.96,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "viernes falt\u00f3 una",
            "start": 3214.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "firma o lo que",
            "start": 3220.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh se le encontr\u00f3 no pasaba de cinco",
            "start": 3226.64,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "armas de alto poder",
            "start": 3233.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "o cosas por el estilo",
            "start": 3238.64,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "no jueces estamos este",
            "start": 3242.4,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "enfrentando diario todo",
            "start": 3247.28,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "esto por eso vamos a seguir insistiendo",
            "start": 3252.0,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "en la reforma al poder",
            "start": 3255.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "judicial est\u00e1",
            "start": 3260.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muy podrido",
            "start": 3263.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hay desde",
            "start": 3266.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "luego honrosas",
            "start": 3267.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "excepciones",
            "start": 3270.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero son eso excepciones no es la regla",
            "start": 3272.76,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "Ya Entonces c\u00f3mo renovamos el poder",
            "start": 3277.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "judicial Pues con el m\u00e9todo",
            "start": 3284.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico que el pueblo elija a los",
            "start": 3287.2,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "jueces a los magistrados a los ministros",
            "start": 3291.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se elige a los presidentes",
            "start": 3296.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "municipales a los gobernadores al",
            "start": 3298.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica a los",
            "start": 3300.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "diputados a los senadores",
            "start": 3302.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "igual es muy importante tener",
            "start": 3305.28,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "jueces \u00edntegros honestos incorruptibles",
            "start": 3308.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "si no es una",
            "start": 3315.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "burla todo el que tiene",
            "start": 3321.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 3324.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que tiene para comprar su",
            "start": 3325.68,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "inocencia queda libre como se dec\u00eda",
            "start": 3329.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "antes Cu\u00e1ndo has visto un costal un",
            "start": 3333.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "bulto de dinero en la",
            "start": 3337.599,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel por",
            "start": 3342.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "imperaba la",
            "start": 3346.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "impunidad Entonces eso hay que",
            "start": 3349.72,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "resolverlo es una asignatura",
            "start": 3354.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pendiente y nosotros",
            "start": 3358.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "intentamos yo busqu\u00e9 que se llevara a",
            "start": 3361.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cabo una reforma en el poder",
            "start": 3365.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "judicial que la impulsaran ellos mismos",
            "start": 3367.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "porque es un poder",
            "start": 3371.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "independiente pero no",
            "start": 3373.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pudimos porque cuando",
            "start": 3375.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9",
            "start": 3378.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pens\u00e9 de que era muy",
            "start": 3381.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 3383.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pues cambiar a los jueces o hacer lo que",
            "start": 3386.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hizo",
            "start": 3390.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Cedillo que",
            "start": 3391.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "desconoci\u00f3 al poder",
            "start": 3394.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "judicial particular a la suprema",
            "start": 3398.599,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "corte los despidi\u00f3 a todos y propuso a",
            "start": 3401.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "otros yo no iba a hacer",
            "start": 3406.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3409.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "entonces pens\u00e9 c\u00f3mo hacerle",
            "start": 3412.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "es como el caso de la",
            "start": 3417.16,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n he estado combatiendo la",
            "start": 3419.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n por cerca de 50",
            "start": 3424.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de mi",
            "start": 3427.96,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "vida me acuerdo que el primer libro que",
            "start": 3431.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3436.25,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "escrib\u00ed no el",
            "start": 3437.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "primero s\u00ed de los primeros Tabasco",
            "start": 3439.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "v\u00edtima del fraude fue en",
            "start": 3444.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "1988 y ah\u00ed",
            "start": 3447.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "dedico",
            "start": 3451.839,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 3453.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 3455.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulo la parte de un cap\u00edtulo explico",
            "start": 3458.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el Por qu\u00e9 tom\u00e9 la decisi\u00f3n de",
            "start": 3460.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "luchar por la",
            "start": 3464.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "democracia y c\u00f3mo",
            "start": 3466.96,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "eh Me llev\u00f3 a ser dirigente opito",
            "start": 3470.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "el combate a la",
            "start": 3477.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3478.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 3480.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces del 88 para ac\u00e1 pero ya hab\u00eda",
            "start": 3483.039,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 3486.839,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "eh combatido la",
            "start": 3489.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3492.4,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "desde 77 que ocup\u00e9 mi primer cargo como",
            "start": 3494.839,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "director del Instituto Nacional",
            "start": 3501.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "indigenista Tabasco",
            "start": 3503.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pero cuando llego a la presidencia",
            "start": 3506.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "incluso he escrito libos sobre",
            "start": 3508.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3511.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh de cu\u00e1ndo inicia la",
            "start": 3514.799,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n la verdad que la",
            "start": 3518.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "traen",
            "start": 3522.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Los Invasores",
            "start": 3524.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "europeos",
            "start": 3528.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "cuando llega Cort\u00e9s y se quedan con una",
            "start": 3530.599,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "parte del tesoro de",
            "start": 3535.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Moctezuma desde el mismo reparto del",
            "start": 3538.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "tesoro ya hay",
            "start": 3541.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Pero esto lo dice Bernal D\u00edaz",
            "start": 3545.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3548.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Castillo que era",
            "start": 3549.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "soldado de Los",
            "start": 3552.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Conquistadores que vino con con",
            "start": 3556.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Cort\u00e9s que dec\u00eda de que eh",
            "start": 3560.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Cada d\u00eda que pasaba era",
            "start": 3565.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "menos se iba desapareciendo el dinero el",
            "start": 3567.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "oro y que ya cuando lo",
            "start": 3571.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "repartieron ya no les",
            "start": 3575.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 3577.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3582.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Migajas ya hab\u00eda",
            "start": 3586.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "desaparecido En la historia de M\u00e9xico",
            "start": 3589.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3592.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 3593.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "veces se ha incendiado o han quemado el",
            "start": 3595.68,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "Palacio Nacional y dos fue en la \u00e9poca",
            "start": 3600.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "virreinal por",
            "start": 3605.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3608.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n la",
            "start": 3613.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "otra aqu\u00ed estamos en la tierra del mejor",
            "start": 3615.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presidente de",
            "start": 3619.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9xicoo Ju\u00e1rez \u00e9l fallece",
            "start": 3621.039,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3625.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "1800",
            "start": 3627.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3630.73,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "702 y a los dos meses Al poco tiempo un",
            "start": 3632.839,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "mes dos meses se incendia el Palacio un",
            "start": 3638.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "accidente lo que era el recinto del",
            "start": 3642.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Congreso muy cerca de la casa la",
            "start": 3645.48,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "residencia la",
            "start": 3650.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "intendencia",
            "start": 3653.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "del Palacio Nacional donde viv\u00eda el",
            "start": 3655.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3657.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez pero las",
            "start": 3659.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dos veces anteriores de que se hab\u00eda",
            "start": 3661.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "quemado",
            "start": 3665.68,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el el Palacio no fue por",
            "start": 3666.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "accidentes",
            "start": 3673.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Fue en contra de los Virreyes por",
            "start": 3675.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "corruptos entr\u00f3 la",
            "start": 3678.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gente y",
            "start": 3681.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "quem\u00f3",
            "start": 3683.44,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3685.28,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "Palacio entonces he estudiado",
            "start": 3686.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3689.31,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "eso desde",
            "start": 3691.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entonces porque",
            "start": 3693.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 3696.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "exist\u00eda en la \u00e9poca",
            "start": 3699.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica por eso los mexicanos hasta",
            "start": 3703.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ahora por esa herencia",
            "start": 3705.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica",
            "start": 3710.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3713.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "valores y dentro de esos valores est\u00e1 la",
            "start": 3715.319,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "honestidad de nuestro",
            "start": 3719.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3721.19,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "pueblo porque eso no se",
            "start": 3723.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pierde eso se va transmitiendo de",
            "start": 3726.839,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n en generaci\u00f3n y es tan",
            "start": 3730.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fuerte las culturas son tan fuertes las",
            "start": 3738.039,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "culturas como en",
            "start": 3740.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 3743.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "donde la gente antes ni siquiera sab\u00eda",
            "start": 3744.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que era el",
            "start": 3749.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "robo",
            "start": 3751.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pod\u00edan dejar su",
            "start": 3754.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ma\u00edz",
            "start": 3757.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en la milpa en el trabajadera en la",
            "start": 3761.119,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "troje y nadie se atrev\u00eda a robarse el",
            "start": 3764.48,
            "duration": 11.319
        },
        {
            "text": "ma\u00eds eso viene de lejos por eso todav\u00eda",
            "start": 3771.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "podemos decir que la mayor riqueza de",
            "start": 3775.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es la honestidad de su",
            "start": 3777.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pueblo la corrupci\u00f3n vino Bueno pero",
            "start": 3780.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "aclarando todo esto cuando llego a la",
            "start": 3784.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "presidencia me",
            "start": 3787.599,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "encuentro de que",
            "start": 3791.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 3793.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "peor de lo que",
            "start": 3795.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "yo hab\u00eda escrito y hab\u00eda",
            "start": 3797.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "imaginado",
            "start": 3803.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 3806.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "parecido me sucedi\u00f3 con el poder",
            "start": 3808.039,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "judicial s\u00ed sab\u00eda yo de que estaba",
            "start": 3812.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "descompuesto y plante\u00e9 bueno c\u00f3mo le",
            "start": 3817.24,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "hacemos para reformar hice unas",
            "start": 3821.4,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "propuestas",
            "start": 3826.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3829.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ministros me equivoqu\u00e9",
            "start": 3832.52,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 3838.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "aliaron con los del Antiguo",
            "start": 3842.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen en vez de ser",
            "start": 3846.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "reformadores se",
            "start": 3849.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "convirtieron o ya eran",
            "start": 3853.119,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pero con el",
            "start": 3856.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "poder se",
            "start": 3859.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "descarar y actuaron",
            "start": 3861.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3865.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conservadores manteniendo el estatus",
            "start": 3867.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "q no reformando no",
            "start": 3870.48,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "Cambiando Entonces ya no se pudo",
            "start": 3875.079,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "avanzar y seguimos padeciendo de toda la",
            "start": 3879.559,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n del poder judicial entonces",
            "start": 3883.64,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "antes de irme si voy a dejar una",
            "start": 3887.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "iniciativa se requieren en dos terceras",
            "start": 3892.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "partes de los votos votaci\u00f3n",
            "start": 3895.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de mayor\u00eda",
            "start": 3898.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "calificada para poder reformar la",
            "start": 3901.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y que se elija a los jueces",
            "start": 3903.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "a los magistrados y a los ministros",
            "start": 3906.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "porque no veo otra",
            "start": 3909.359,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "salida y pues no basta solo con estar",
            "start": 3913.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "haciendo la",
            "start": 3918.119,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "denuncia para decirlo coloquialmente",
            "start": 3920.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pues es el remedio y el",
            "start": 3923.279,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "trapito voy a",
            "start": 3928.92,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "plantear qu\u00e9 es lo que puede ayudar a",
            "start": 3931.279,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "reformar el poder",
            "start": 3936.799,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "judicial y tenerle confianza a la gente",
            "start": 3940.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n as\u00ed era",
            "start": 3945.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "antes los integrantes del poder judicial",
            "start": 3948.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "los eleg\u00eda el pueblo de manera indirecta",
            "start": 3952.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y en Estados Unidos desde su",
            "start": 3955.559,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n se decidi\u00f3 elegir a los",
            "start": 3959.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3962.73,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "jueces porque eh Son los que tienen que",
            "start": 3964.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ver con la impartici\u00f3n de la justicia es",
            "start": 3968.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "algo important\u00edsimo",
            "start": 3971.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fundamental a ver qu\u00e9",
            "start": 3974.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "opina al final la gente pero",
            "start": 3977.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3983.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3986.09,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente C\u00f3mo se encuentra",
            "start": 3987.559,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy Buenos d\u00edas a todas y",
            "start": 3989.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "todos mar L\u00f3pez de lanota.com",
            "start": 3991.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "presidente el tema migratorio es algo",
            "start": 3993.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que preocupa a nivel nacional y en",
            "start": 3997.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Oaxaca es un tema en el territorio de",
            "start": 3999.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "extremo a extremo eh usted platic\u00f3 con",
            "start": 4002.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "el presidente baiden en la Cumbre del",
            "start": 4004.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "foro de cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica hacia",
            "start": 4006.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico recientemente Cu\u00e1les son los",
            "start": 4009.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "avances en ese tema migratorio y y en",
            "start": 4012.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 acuerdos concluir\u00e1 esta relaci\u00f3n",
            "start": 4014.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "bilateral sobre las pol\u00edticas",
            "start": 4016.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "migratorias",
            "start": 4018.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "presidente pues hemos estado tratando el",
            "start": 4020.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tema con el presidente biden",
            "start": 4024.079,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "eh Y se ha avanzado pero",
            "start": 4027.72,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 4032.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "falta tenemos que ponernos de",
            "start": 4035.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 4039.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo",
            "start": 4041.279,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "un plan de desarrollo de",
            "start": 4045.2,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para ayudar a los pueblos de",
            "start": 4050.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina en",
            "start": 4052.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "especial de Centroam\u00e9rica y del",
            "start": 4055.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Caribe que por",
            "start": 4059.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "necesidad porque est\u00e1n",
            "start": 4061.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "enfrentando",
            "start": 4065.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "crisis de bienestar",
            "start": 4067.359,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "severas Entonces no tienen m\u00e1s opci\u00f3n",
            "start": 4071.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que echarse a andar para buscarse la",
            "start": 4076.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vida en Estados",
            "start": 4079.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Unidos entonces hay que atender las",
            "start": 4082.68,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "causas hay que ayudar a los pueblos de",
            "start": 4086.24,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica del Caribe y lo que les",
            "start": 4091.119,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "estamos planteando a los integrantes del",
            "start": 4094.96,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados",
            "start": 4099.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Unidos presidente biden es de que se",
            "start": 4102.839,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "pueda aprobar un plan como lo fue en su",
            "start": 4106.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "momento el de la alianza para el",
            "start": 4111.12,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "progreso con el presidente",
            "start": 4113.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Kennedy que se destinaron",
            "start": 4115.839,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "recursos para el desarrollo social Para",
            "start": 4119.12,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "apoyar a los pueblos pobres es ir",
            "start": 4123.239,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "al la atenci\u00f3n de las causas al origen",
            "start": 4128.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del problema",
            "start": 4132.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "porque la migraci\u00f3n no es por gusto es",
            "start": 4134.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4137.679,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "necesidad entonces",
            "start": 4138.52,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "eh En eso estamos ahora que fui a San",
            "start": 4140.759,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Francisco que nos encontramos que",
            "start": 4145.759,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "platicamos",
            "start": 4148.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tratamos el tema y lo otro es",
            "start": 4149.679,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n",
            "start": 4155.96,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "el abrir m\u00e1s lo que ya ellos",
            "start": 4159.56,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llevando a cabo por primera vez el",
            "start": 4165.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados",
            "start": 4168.799,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Unidos acepta",
            "start": 4171.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4174.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "un ciudadano de otro",
            "start": 4176.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4179.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueda hacer un tr\u00e1mite",
            "start": 4181.199,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "legal para ingresar a Estados",
            "start": 4184.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Unidos obtener un permiso una",
            "start": 4187.279,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "visa temporal o",
            "start": 4191.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "definitiva eso no",
            "start": 4195.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "exist\u00eda no hab\u00eda m\u00e1s que",
            "start": 4198.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh pasar la frontera",
            "start": 4201.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "e de",
            "start": 4206.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 4208.679,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "irregular ahora existe ya ese conducto",
            "start": 4210.84,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "hay que hacer un tr\u00e1mite se hace una",
            "start": 4216.92,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "solicitud piden ciertos requisitos si se",
            "start": 4221.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tiene familiares en Estados Unidos eso",
            "start": 4226.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n aplicando para venezolanos para",
            "start": 4229.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cubanos para",
            "start": 4232.08,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "haitianos creo",
            "start": 4236.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que para colombianos",
            "start": 4239.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que queremos es que se",
            "start": 4242.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ampl\u00ede y",
            "start": 4246.199,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "que se ampl\u00eda a otros pa\u00edses y tambi\u00e9n",
            "start": 4249.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que se den m\u00e1s",
            "start": 4253.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4256.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "visas",
            "start": 4258.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "que sea m\u00e1s la aceptaci\u00f3n de migrantes",
            "start": 4260.36,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "eh eso va a ayudar mucho Tambi\u00e9n estamos",
            "start": 4266.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "trabajando de esa forma y lo otro",
            "start": 4270.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que no dejamos de plantearles es",
            "start": 4273.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de nuestros",
            "start": 4276.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "paisanos porque hay el compromiso",
            "start": 4279.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de un plan de",
            "start": 4284.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n que no se ha podido",
            "start": 4285.4,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eh cumplir porque el congreso de Estados",
            "start": 4289.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Unidos se opone pero",
            "start": 4293.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "nosotros sostenemos que se debe de",
            "start": 4296.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "insistir Y que debe proponerse",
            "start": 4302.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no callarnos",
            "start": 4306.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando de un compromiso",
            "start": 4309.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "regularizar a 12 millones de emigrantes",
            "start": 4313.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda mexicanos que viven all\u00e1",
            "start": 4317.76,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "trabajan all\u00e1 desde hace mucho",
            "start": 4320.92,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "tiempo y que todav\u00eda no tienen sus eh",
            "start": 4326.199,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "papeles como",
            "start": 4332.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "estadounidenses y que deben de tener la",
            "start": 4335.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "doble nacionalidad mexicanos y",
            "start": 4338.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "estadounidenses En eso estamos",
            "start": 4341.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en ese",
            "start": 4344.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sentido en ese sentido presidente",
            "start": 4346.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "e El Congreso de Texas aprob\u00f3",
            "start": 4348.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "recientemente la ley sb3 y",
            "start": 4351.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sb4 la primera prueba 1540 millones de",
            "start": 4355.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares para operaciones en la frontera",
            "start": 4359.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y la segunda penaliza el nivel",
            "start": 4361.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "justamente sobre ese tema afectar\u00eda a 10",
            "start": 4363.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos que ya viven ah\u00ed",
            "start": 4366.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el tema de la regularizaci\u00f3n entonces",
            "start": 4369.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "realmente apremia Qu\u00e9 hace falta idente",
            "start": 4371.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "para que pueda darse esta regularizaci\u00f3n",
            "start": 4374.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Yo tengo confianza de que lo va a hacer",
            "start": 4377.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4380.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "presidente nos vamos a volver a",
            "start": 4382.719,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "reunir se acord\u00f3 eso",
            "start": 4386.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "y tengo",
            "start": 4391.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "confianza de que va a ser una",
            "start": 4393.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "propuesta porque en efecto los",
            "start": 4397.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "gobernadores del partido republicano el",
            "start": 4401.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de Texas y el de Florida tiene una",
            "start": 4405.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "actitud muy antim migrante muy inhumana",
            "start": 4408.239,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y muy",
            "start": 4413.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "politiquera porque como vienen las",
            "start": 4416.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "elecciones y hay un sector de la",
            "start": 4418.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "sociedad en Estados Unidos que no quiere",
            "start": 4422.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que lleguen los",
            "start": 4425.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "migrantes Ellos est\u00e1n sacando raja con",
            "start": 4427.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4432.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y de manera",
            "start": 4434.239,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "demag\u00f3gica hablan de que van a ser",
            "start": 4436.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "intolerantes y que no les va a temblar",
            "start": 4443.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la mano y que van a haber esas leyes",
            "start": 4445.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "severas",
            "start": 4449.32,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "para perseguir Y detener a",
            "start": 4451.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 4460.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pura",
            "start": 4462.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "publicidad ni siquiera se puede decir",
            "start": 4466.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "propaganda pura",
            "start": 4472.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "publicidad corriente y puras amenazas",
            "start": 4474.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "vulgares y les va a ir muy mal a ellos",
            "start": 4478.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "porque los hispanos no van a",
            "start": 4482.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "votar por esas",
            "start": 4485.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "autoridades que est\u00e1n en contra de los",
            "start": 4487.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "migrantes porque todo todos todos",
            "start": 4491.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tenemos alg\u00fan origen migrante",
            "start": 4494.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todos en el",
            "start": 4497.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mundo es es un mundo de",
            "start": 4499.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "migrantes Estados Unidos se constituy\u00f3",
            "start": 4502.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la gran naci\u00f3n que",
            "start": 4506.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "es gracias a los",
            "start": 4508.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "migrantes Pero hay esta actitud muy",
            "start": 4512.92,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita que se",
            "start": 4519.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "da siempre pero se agrava o se",
            "start": 4522.199,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "profundiza cuando hay",
            "start": 4527.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "elecciones no les va bien Ahora",
            "start": 4532.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente porque el de",
            "start": 4536.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Florida quiere ser candidato del partido",
            "start": 4540.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "republicano de",
            "start": 4545.0,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "santes y sac\u00f3 esa ley igual que la de",
            "start": 4548.0,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4554.32,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "Texas de Texas Le copi\u00f3 a",
            "start": 4557.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "desantis pero",
            "start": 4561.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 4563.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "supo",
            "start": 4566.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "entender lo que",
            "start": 4568.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 no ley\u00f3",
            "start": 4570.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bien este no se dio cuenta del resultado",
            "start": 4573.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porque cuando de",
            "start": 4576.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "santis saca esa ley",
            "start": 4579.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "estaba m\u00e1s o",
            "start": 4583.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 4586.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "posicionado para ser candidato A partir",
            "start": 4588.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de que sac esa",
            "start": 4591.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ley se empieza a",
            "start": 4594.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "caer y",
            "start": 4597.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ya creo que tiene",
            "start": 4600.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "como 0.5",
            "start": 4603.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por de",
            "start": 4606.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "posibilidad",
            "start": 4608.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4612.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se cay\u00f3 y lo mismo en el caso de",
            "start": 4615.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Texas",
            "start": 4619.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4623.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los mexicanos en Estados",
            "start": 4625.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Unidos ya",
            "start": 4629.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de primera generaci\u00f3n segunda generaci\u00f3n",
            "start": 4632.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de origen",
            "start": 4636.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mexicanos son 40",
            "start": 4638.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 4642.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ahora que habl\u00e9 con el presidente",
            "start": 4643.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "biden confirm\u00f3 ya me lo hab\u00eda",
            "start": 4647.56,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "dicho cuando vino que nos encontramos en",
            "start": 4652.199,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "enero bajando al avi\u00f3n lo Acompa\u00f1\u00e9 a su",
            "start": 4656.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hotel y",
            "start": 4661.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en coche \u00edbamos",
            "start": 4663.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "platicando y entre otras cosas me dijo",
            "start": 4666.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Es que tenemos que",
            "start": 4671.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estar juntos",
            "start": 4673.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque cada vez hay",
            "start": 4675.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s mexicanos e hispanos en Estados",
            "start": 4677.56,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "Unidos y \u00e9l me dio un dato me dijo en",
            "start": 4682.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ese entonces de cada",
            "start": 4687.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "100 estudiantes de primaria en Estados",
            "start": 4689.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 4693.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "24 son",
            "start": 4696.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hispanos hablan",
            "start": 4698.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "castellano",
            "start": 4701.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4704.36,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "ahora ya no me dijo 24 me dijo",
            "start": 4707.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "25 as\u00ed fue no Ros",
            "start": 4715.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "yel",
            "start": 4718.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "25",
            "start": 4720.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "25 hispanos nos dijo el presidente no de",
            "start": 4722.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cada 100 usted tambi\u00e9n",
            "start": 4725.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estaba 26 26 el almirante tambi\u00e9n que",
            "start": 4727.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1\u00f3",
            "start": 4732.12,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "Entonces los",
            "start": 4739.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hispanos no van a votar por los que",
            "start": 4741.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "persiguen a",
            "start": 4746.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "migrantes Entonces yo tengo confianza de",
            "start": 4749.199,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "que se logre un un acuerdo un plan y",
            "start": 4753.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "agradecerle mucho a la gente de",
            "start": 4758.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Oaxaca sobre todo del ismo",
            "start": 4760.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "porque han",
            "start": 4763.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "actuado",
            "start": 4766.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4769.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mucho mucha solidaridad con buenos",
            "start": 4771.12,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "sentimientos Porque hay veces que se",
            "start": 4775.239,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "llenan los pueblos del ismo de",
            "start": 4779.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "migrantes y a\u00fan",
            "start": 4783.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed son conscientes y no los",
            "start": 4787.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "rechazan porque que pues",
            "start": 4791.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "son hermanos son seres humanos que andan",
            "start": 4793.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "busc\u00e1ndose la",
            "start": 4798.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "vida entonces hay que ver c\u00f3mo",
            "start": 4799.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "resolvemos el problema de fondo y en eso",
            "start": 4803.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4806.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente se\u00f1or presidente Bienvenido",
            "start": 4814.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a Oaxaca Gracias por estar con nosotras",
            "start": 4817.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "gobernador funcionario del Gobierno",
            "start": 4819.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Federal eh se\u00f1or eh presidente el d\u00eda de",
            "start": 4821.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hoy anunci\u00f3 usted Bueno ya desde ayer",
            "start": 4825.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 usted por ac\u00e1 una gira intensa por",
            "start": 4827.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Oaxaca sin en cambio los eventos van a",
            "start": 4830.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "ser cerrados por lo que tenemos",
            "start": 4832.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Mi pregunta es si nos",
            "start": 4834.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pudiera usted m\u00e1s dar m\u00e1s detalles de",
            "start": 4836.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "esta gira por el estado de Oaxaca las",
            "start": 4838.6,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "reuniones que va a usted a tener pero",
            "start": 4840.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sobre todo si va usted anunciar nuevas",
            "start": 4842.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "inversiones para el estado en este 2024",
            "start": 4844.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "particularmente me me llama la atenci\u00f3n",
            "start": 4848.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n que de evaluaci\u00f3n que vamos a",
            "start": 4850.159,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "tener de caminos Me parece que en",
            "start": 4851.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tlajiaco y este y saber tambi\u00e9n si",
            "start": 4853.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "existe la posibilidad de que veamos",
            "start": 4856.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "realizada la carretera federal 125 all\u00e1",
            "start": 4858.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la que usted conoce donde es un es un",
            "start": 4861.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "camino de cruces hacia Putla villa de",
            "start": 4864.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Guerrero tlajiaco y Pinotepa Nacional",
            "start": 4866.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed vamos a estar bueno desde ayer",
            "start": 4869.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ya comenzamos una gira",
            "start": 4872.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de 3 d\u00edas por",
            "start": 4875.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Oaxaca ya estoy",
            "start": 4879.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "abonado",
            "start": 4883.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "avecindado en Oaxaca es de los estados",
            "start": 4885.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s",
            "start": 4890.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "visito porque s",
            "start": 4892.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tenemos bastantes obras en",
            "start": 4896.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Oaxaca se",
            "start": 4900.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "hablaba aqu\u00ed lo dec\u00eda Salom\u00f3n y es",
            "start": 4903.159,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "cierto en el primer",
            "start": 4908.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "semestre de este a\u00f1o seg\u00fan el",
            "start": 4911.639,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "Inegi el desarrollo del sur",
            "start": 4915.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "sureste en lo",
            "start": 4919.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico es de en promedio",
            "start": 4922.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "6% y en el norte",
            "start": 4928.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 4934.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "2.8 y",
            "start": 4937.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "5.6 pero es exactamente el doble",
            "start": 4939.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4943.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda",
            "start": 4944.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "visto y en el caso de",
            "start": 4947.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 4951.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es pues muy notorio el crecimiento",
            "start": 4953.6,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico se debe Pues a muchas cosas en",
            "start": 4958.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "primer lugar al pueblo de",
            "start": 4962.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 4964.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n este no viene a Oaxaca y se",
            "start": 4966.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "enamora de",
            "start": 4969.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 4971.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 4973.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4976.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fant\u00e1stico",
            "start": 4978.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fascinante de los pueblos con m\u00e1s",
            "start": 4981.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cultura en el mundo siempre lo he",
            "start": 4984.48,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "dicho eso primero luego que tiene mucho",
            "start": 4990.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "potencial ahora que fui a la reuni\u00f3n en",
            "start": 4996.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "San",
            "start": 4999.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Francisco",
            "start": 5001.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que es una asociaci\u00f3n de m\u00e1s de 20",
            "start": 5004.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de Asia",
            "start": 5008.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico es un foro de cooperaci\u00f3n",
            "start": 5011.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica hacia Pac\u00edfico les",
            "start": 5015.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "expuse lo del tras",
            "start": 5018.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "s\u00edsmico les cont\u00e9 hasta la",
            "start": 5023.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "historia desde que el",
            "start": 5027.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "rey Carlos",
            "start": 5031.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "V",
            "start": 5033.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "le solicita a Cort\u00e9s que",
            "start": 5035.239,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Explore eh una v\u00eda para unir los",
            "start": 5039.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "oc\u00e9anos y Cort\u00e9s",
            "start": 5044.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "estuvo en Salina",
            "start": 5047.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Cruz nada m\u00e1s",
            "start": 5051.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5054.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no dio",
            "start": 5056.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "respuesta como lo",
            "start": 5059.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ped\u00eda Carlos",
            "start": 5063.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "vto y luego se",
            "start": 5065.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3 explorando hasta que viene entre",
            "start": 5068.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 5072.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "humbol este cient\u00edfico alem\u00e1n viajero y",
            "start": 5074.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "hace un",
            "start": 5079.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estudio bastante riguroso de todos los",
            "start": 5081.199,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "posibles pasos para",
            "start": 5085.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "unir",
            "start": 5089.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "los mares los dos m\u00e1s grandes oc\u00e9anos",
            "start": 5091.36,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para tener una idea el oc\u00e9ano",
            "start": 5096.84,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico equivale a una tercera parte de",
            "start": 5102.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "lo que es la",
            "start": 5105.92,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "tierra",
            "start": 5110.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y siempre buscando C\u00f3mo",
            "start": 5113.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "unir",
            "start": 5117.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo lograr eh",
            "start": 5119.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "pasar el paso as\u00ed se",
            "start": 5124.239,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "dec y un plantea nueve en todo el",
            "start": 5127.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "continente americano nueve",
            "start": 5133.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pasos desde",
            "start": 5135.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "la Patagonia hasta",
            "start": 5137.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "eh el norte de lo que hoy es Estados",
            "start": 5141.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 5145.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Texas y llega a la conclusi\u00f3n que los",
            "start": 5148.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 5151.92,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "pasos",
            "start": 5152.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5154.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "viables",
            "start": 5157.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eran eh",
            "start": 5159.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 desde",
            "start": 5162.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "entonces Nicaragua y el ismo de",
            "start": 5165.6,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "Tehuantepec incluso \u00e9l",
            "start": 5170.4,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "eh se define m\u00e1s por el",
            "start": 5174.159,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "ismo Napole\u00f3n tercero tambi\u00e9n",
            "start": 5179.199,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "bueno se interesaban Reyes y",
            "start": 5183.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 5188.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos Napole\u00f3n",
            "start": 5189.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "impulsa lo",
            "start": 5192.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de el canal",
            "start": 5194.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 5198.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Nicaragua la y no tiene",
            "start": 5200.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "\u00e9xito por algunas dificultades no me",
            "start": 5205.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "quiero meter al detalle para no ofender",
            "start": 5209.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan pueblo",
            "start": 5211.32,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que son pueblos",
            "start": 5213.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "hermanos",
            "start": 5214.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5218.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "luego se opta",
            "start": 5221.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "por por Panam\u00e1",
            "start": 5223.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que no era un pa\u00eds",
            "start": 5230.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "independiente pertenec\u00eda a",
            "start": 5234.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Colombia y por el",
            "start": 5238.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "canal",
            "start": 5241.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "pues se les facilita la",
            "start": 5243.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "independencia a Panam\u00e1 ya para entonces",
            "start": 5246.08,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "estaba en vigor la doctrina",
            "start": 5249.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "monro seg\u00fan la",
            "start": 5254.6,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "cual que por cierto yo no estoy de",
            "start": 5258.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "acuerdo Am\u00e9rica para los",
            "start": 5262.679,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "americanos que ya er un espacio vital",
            "start": 5266.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "toda Am\u00e9rica de dominio de Estados",
            "start": 5270.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Unidos y",
            "start": 5275.4,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "ya dominaban los mares invad\u00edan pa\u00edses",
            "start": 5278.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "quitaban pon\u00edan",
            "start": 5283.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "presidentes una",
            "start": 5286.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "historia este de mucho intervencionismo",
            "start": 5289.0,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed surge el canal de",
            "start": 5293.28,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 siguen",
            "start": 5300.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "embargo antes de eso Porfirio",
            "start": 5303.159,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "D\u00edaz con su amigo y contratista",
            "start": 5308.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "predilecto",
            "start": 5313.8,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "pson construir el Ferrocarril de",
            "start": 5316.6,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "cuatzacoalcos a Salina Cruz y los dos",
            "start": 5320.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "puertos",
            "start": 5325.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el canal de",
            "start": 5328.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 inura y pasa el primer barco por",
            "start": 5331.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el canal",
            "start": 5333.76,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "1914 pero el tren del ismo se inaugura",
            "start": 5336.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5341.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "1907",
            "start": 5343.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "antes con los dos puertos y porfio D\u00edaz",
            "start": 5345.28,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "ten\u00eda muy claro que era importante la",
            "start": 5350.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con",
            "start": 5355.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "as por qu\u00e9",
            "start": 5357.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fracasa lo de los puertos de",
            "start": 5359.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cualcos y el ferrocarril porque",
            "start": 5362.6,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Asia no era lo que es",
            "start": 5366.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ahora entonces pasa el",
            "start": 5373.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tiempo y",
            "start": 5376.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hacia crece",
            "start": 5379.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "mucho al grado de que los",
            "start": 5381.96,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "puertos nuestros del Pac\u00edfico tienen m\u00e1s",
            "start": 5386.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "movimiento que los puertos del golfo del",
            "start": 5390.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Atl\u00e1ntico el puerto que siempre fue el",
            "start": 5394.159,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante del Atl\u00e1ntico en el golfo",
            "start": 5399.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico fue el puerto de Veracruz Pues",
            "start": 5402.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ahora en",
            "start": 5405.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "transporte de",
            "start": 5407.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas pues es",
            "start": 5412.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Manzanillo El Pac\u00edfico por Asia",
            "start": 5417.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos paname\u00f1os tienen ahora",
            "start": 5422.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 5425.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "problema porque el canal depende de",
            "start": 5426.56,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "agua y como hay estos cambios clim\u00e1ticos",
            "start": 5430.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5435.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sequ\u00eda tienen problema para mantener el",
            "start": 5437.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "canal Y entonces",
            "start": 5442.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 saturado y tardan muchos d\u00edas",
            "start": 5445.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "los barcos en poder pasar",
            "start": 5450.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "de modo que cuando nosotros retomamos el",
            "start": 5456.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Antiguo proyecto de rehabilitar Salina",
            "start": 5458.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Cruz rehabilitar el puerto de coacalcos",
            "start": 5463.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y la reconstrucci\u00f3n de la v\u00eda Pues",
            "start": 5466.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5471.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "haciendo lo correcto y eso fue lo que",
            "start": 5473.96,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "plante\u00e9 y esto tiene que ver con",
            "start": 5478.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ya vamos a",
            "start": 5485.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "inaugurar el tren de",
            "start": 5488.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pasajeros el d\u00eda 22 de diciembre de",
            "start": 5491.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "salin Cruz a Cuatzacualcos",
            "start": 5494.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ya resolvimos tambi\u00e9n todo esto a cargo",
            "start": 5496.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Marina la",
            "start": 5500.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la",
            "start": 5503.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n de medias aguas a",
            "start": 5505.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Cuatzacualcos que estaba en manos de una",
            "start": 5507.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "empresa regular Ya se lleg\u00f3 a un acuerdo",
            "start": 5510.76,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "y se regresa la concesi\u00f3n Porque",
            "start": 5514.8,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s todo el ismo se considera una",
            "start": 5519.199,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "zona estrat\u00e9gica de seguridad",
            "start": 5523.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5530.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y ya van a empezar",
            "start": 5532.679,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "a moverse los trenes de carga ya por",
            "start": 5536.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "otorgarse la concesi\u00f3n para el manejo de",
            "start": 5542.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "los dos puertos Salina Cruz y",
            "start": 5544.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cuasacualcos a una empresa",
            "start": 5546.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "operadora ya se est\u00e1n",
            "start": 5549.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "licitando los polos de desarrollo en",
            "start": 5553.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 5556.719,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ismo creo que",
            "start": 5560.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cinco hay uno de",
            "start": 5562.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 5565.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en cerca de de",
            "start": 5568.0,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "eh Oaxaca uno de ellos eh que va a",
            "start": 5572.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "quedar a cargo de una",
            "start": 5578.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 5582.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "danesa es un",
            "start": 5584.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 5587.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 5589.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "financiero de",
            "start": 5590.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Dinamarca van a invertir en ese poeblo",
            "start": 5593.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de desarrollo Esa es la noticia que",
            "start": 5597.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estabas",
            "start": 5600.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este buscando 10,000 millones de",
            "start": 5602.56,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares porque van a producir",
            "start": 5607.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5614.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "energ\u00eda hidr\u00f3geno",
            "start": 5616.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "verde para sustituir",
            "start": 5619.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eh combustibles",
            "start": 5623.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "f\u00f3siles que las embarcaciones",
            "start": 5626.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "nuevas van a moverse con hidr\u00f3geno verde",
            "start": 5630.08,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "y todo esto se va a producir en el",
            "start": 5635.52,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "ismo estamos hablando de La era de la no",
            "start": 5639.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5646.07,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n de todo lo que se est\u00e1",
            "start": 5647.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "haciendo para evitar el cambio clim\u00e1tico",
            "start": 5651.159,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "Entonces ya est\u00e1 por firmarse este",
            "start": 5655.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 5660.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Ya no me va a tocar a m\u00ed",
            "start": 5662.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este ver terminada la obra Pero yo si",
            "start": 5665.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 5667.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a dejar",
            "start": 5668.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5671.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5673.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5675.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "formalizado con los convenios y",
            "start": 5677.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todo esto va a ayudar mucho mucho mucho",
            "start": 5680.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "al ismo mi gira Ahora tiene que ver m\u00e1s",
            "start": 5683.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "con Los",
            "start": 5688.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Caminos por eso no no este no es abierta",
            "start": 5689.119,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "sino es evaluar con las autoridades",
            "start": 5694.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "municipales porque hice el compromiso de",
            "start": 5698.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que no iba a quedar una cabecera",
            "start": 5701.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "municipal de Oaxaca sin camino",
            "start": 5703.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pavimentado sin camino de concreto y ya",
            "start": 5705.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llevamos como",
            "start": 5709.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 5711.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "construidos",
            "start": 5714.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "bueno la",
            "start": 5716.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gente ya estoy yo presumiendo sombrero",
            "start": 5718.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ajeno",
            "start": 5722.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este los pueblos est\u00e1n haciendo los",
            "start": 5723.639,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "caminos nosotros estamos ayudando con el",
            "start": 5727.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 5731.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "han resultado muy buenas obras se da",
            "start": 5733.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "empleo se hacen caminos de muy buena",
            "start": 5737.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "calidad adem\u00e1s muy",
            "start": 5741.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "bellos son caminos",
            "start": 5745.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "artesanales y nos quedan pendiente",
            "start": 5749.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "27 vamos a finales de este a\u00f1o ya a",
            "start": 5754.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "terminar m\u00e1s de",
            "start": 5758.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "40 se se",
            "start": 5760.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "agregan 40 pero nos quedan 27 y tenemos",
            "start": 5763.8,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "nueve de esos 27 con conflicto y Estamos",
            "start": 5767.92,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "buscando acuerdos entre",
            "start": 5773.0,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "comunidades y por eso eh ayer me reun\u00ed",
            "start": 5777.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "con presidentes municipales del",
            "start": 5782.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ismo Hoy me voy a",
            "start": 5786.119,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "reunir con autoridades municipales de la",
            "start": 5789.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de Juquila voy a",
            "start": 5793.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Juquila y",
            "start": 5796.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "aajo y",
            "start": 5800.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 5805.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez",
            "start": 5807.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la este sierra",
            "start": 5808.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mazateca la",
            "start": 5813.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Sierra de Flores Mag\u00f3n",
            "start": 5815.199,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "y vamos a terminar en la cuenca en",
            "start": 5819.92,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "Tepec ah\u00ed tambi\u00e9n informarle a la gente",
            "start": 5823.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que se vendi\u00f3 el avi\u00f3n",
            "start": 5829.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presidencial y que nos alcanz\u00f3 para dos",
            "start": 5832.08,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "hospitales uno en",
            "start": 5836.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Tepec que est\u00e1 haciendo",
            "start": 5839.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "eh la secretar\u00eda de la defensa los",
            "start": 5842.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ingenieros militares Ya empezaron a",
            "start": 5845.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "construirlo y el otro en la monta\u00f1a de",
            "start": 5848.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Guerrero que tambi\u00e9n voy a estar el",
            "start": 5851.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "domingo en la monta\u00f1a de Guerrero",
            "start": 5854.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "entonces para eso es este",
            "start": 5858.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "recorrido b\u00e1sicamente Y",
            "start": 5861.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed eh queda eh",
            "start": 5864.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "pendiente el camino de de tlajiaco",
            "start": 5869.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a all\u00e1 a",
            "start": 5872.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Pinotepa pasando por Putla tod ese",
            "start": 5874.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "camino que requiere",
            "start": 5879.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ampliarse y como va a quedar tambi\u00e9n",
            "start": 5883.119,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "pendiente el camino de Oaxaca",
            "start": 5887.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tuxpec",
            "start": 5891.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Eh as\u00ed",
            "start": 5894.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "como el que se",
            "start": 5896.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "est\u00e1 construyendo hacia el ismo",
            "start": 5898.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ayer lo supervisamos en",
            "start": 5902.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero desde iztepec a",
            "start": 5904.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Oaxaca y ah\u00ed va",
            "start": 5908.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "Y estamos pensando que lo vamos a",
            "start": 5912.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "inaugurar en",
            "start": 5916.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "junio del a\u00f1o pr\u00f3ximo va a quedar",
            "start": 5918.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "terminado y se va",
            "start": 5922.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "avanzando Ayer me",
            "start": 5925.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aron a parte del gobernador de",
            "start": 5927.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n",
            "start": 5930.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el secretario de Comunicaciones y",
            "start": 5931.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los",
            "start": 5935.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "constructores en la",
            "start": 5938.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n y est\u00e1bamos por inaugurar",
            "start": 5941.28,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o ya el camino a Puerto",
            "start": 5945.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Escondido",
            "start": 5950.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "pero tuvimos unas fallas se cayeron",
            "start": 5952.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 5957.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "taludes Eh ya no vamos a poder eh",
            "start": 5960.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "inaugurar este a\u00f1o creo que a m\u00e1s tardar",
            "start": 5964.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en febrero queda resuelto aprovecho",
            "start": 5968.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para mandarle Pues un",
            "start": 5971.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "agradecimiento a la gente de San Vicente",
            "start": 5975.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "coatl\u00e1n",
            "start": 5978.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "porque se han portado muy bien nos han",
            "start": 5980.04,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "permitido trabajar ah\u00ed ten\u00edamos un",
            "start": 5984.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "problema hay una barranca se est\u00e1",
            "start": 5988.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "construyendo un puente",
            "start": 5991.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh con unas",
            "start": 5995.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "lanzadoras que es como un ca\u00f1\u00f3n y",
            "start": 5997.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ya ya se atraves\u00f3 el ca\u00f1\u00f3n ya lleg\u00f3 el",
            "start": 6002.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "puente a la otra",
            "start": 6005.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "orilla pero pens\u00e1bamos que nada m\u00e1s eso",
            "start": 6007.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "nos faltaba y con las lluvias se nos",
            "start": 6011.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cayeron estos dos taludes y eso nos est\u00e1",
            "start": 6015.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "retrasando la construcci\u00f3n de la obra de",
            "start": 6019.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "todas maneras hoy voy para all\u00e1 antes de",
            "start": 6022.239,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "llegar a Juquila Vamos como est\u00e1 por la",
            "start": 6025.36,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n vamos a pasar a supervisar el",
            "start": 6030.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6035.45,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 6037.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente no vamos",
            "start": 6043.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a no Pero ellos dicen de",
            "start": 6045.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 6049.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6051.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "hutla de Mar\u00eda",
            "start": 6053.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Sabina presidente otra situaci\u00f3n eh",
            "start": 6056.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "preguntarle si ya tiene alg\u00fan Avance en",
            "start": 6059.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el tema del voto de los mexicanos en el",
            "start": 6061.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "extranjero Oaxaca es tierra de migrantes",
            "start": 6063.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y hay mexicanos que quieren participar",
            "start": 6065.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en este proceso electoral se hab\u00eda",
            "start": 6067.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "decretado de que iban a poder votar en",
            "start": 6069.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este 2024 con el con el pasaporte y la",
            "start": 6071.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "c\u00e9dula consular Lamentablemente un",
            "start": 6074.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ministro de la corte lo ech\u00f3 abajo dec\u00eda",
            "start": 6076.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "usted que probablemente por esto mes de",
            "start": 6079.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "diciembre ya ten\u00eda alguna alguna",
            "start": 6081.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "visualizaci\u00f3n si se va a poder avanzar",
            "start": 6083.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "en este tema S\u00ed este estamos insistiendo",
            "start": 6085.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6089.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en el instituto electoral",
            "start": 6091.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6095.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "corresponde la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 6097.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se lo vamos a encargar a Luisa Mar\u00eda",
            "start": 6099.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "porque hemos estado hablando con los",
            "start": 6103.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "miembros del Consejo del INE que se",
            "start": 6106.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "busque una forma para que puedan votar",
            "start": 6109.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos",
            "start": 6112.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este puede ser incluso de manera",
            "start": 6115.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nica nada m\u00e1s con la credencial",
            "start": 6120.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed",
            "start": 6122.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Buscar dar facilidades ah\u00ed se lo",
            "start": 6124.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "encargamos ya te vamos a tener respuesta",
            "start": 6129.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero si estamos insistiendo a ver si nos",
            "start": 6132.28,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "alcanza el",
            "start": 6134.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6137.34,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "tiempo situ ac\u00e1 es la situaci\u00f3n de los",
            "start": 6138.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "conflictos agrarios el gobernador del",
            "start": 6142.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estado ha avanzado se han resuelto",
            "start": 6144.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "aproximadamente 14 por lo que nos",
            "start": 6146.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "enteramos el d\u00eda de ayer pero son hay al",
            "start": 6147.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "menos otro n\u00famero igual de conflictos",
            "start": 6150.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "activos esto genera dolor muerte",
            "start": 6152.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "incertidumbre violencia preguntarle",
            "start": 6155.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "presidente si en el 2024 podramos tener",
            "start": 6158.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "un plan interinstitucional eh obviamente",
            "start": 6160.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con gobiernos de los",
            "start": 6164.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "estados particularmente de Oaxaca para",
            "start": 6166.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Per la v\u00eda de la paz del di\u00e1logo de la",
            "start": 6168.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "concientizaci\u00f3n se puedan resolver los",
            "start": 6171.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "conflictos agrarios en Oaxaca digo en",
            "start": 6173.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "numerarlos ser\u00edan no terminar\u00edamos tal",
            "start": 6176.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vez hoy pero pues siguen causando dolor",
            "start": 6178.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y muerte en el a muchas comunidades del",
            "start": 6180.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estado de Oaxaca s\u00ed estamos muy",
            "start": 6183.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "conscientes de eso es es un problema muy",
            "start": 6184.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sentido y que causa dolor los",
            "start": 6188.599,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "enfrentamientos entre",
            "start": 6192.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "comunidades y la p\u00e9rdida de",
            "start": 6194.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "vidas el gobernador Salom\u00f3n Jara est\u00e1",
            "start": 6199.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "haciendo un",
            "start": 6203.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "trabajo muy importante \u00e9l conoce bien",
            "start": 6204.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6208.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "problema lo hemos hablado varias",
            "start": 6210.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "veces nos duele mucho lo que pas\u00f3 ahora",
            "start": 6213.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "all\u00e1 la regi\u00f3n de tlajiaco",
            "start": 6217.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que Hub una emboscada perdieron la",
            "start": 6222.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 6227.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cu C personas",
            "start": 6228.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "eh Y es un problema entre comunidades",
            "start": 6232.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "esto de San Vicente coatl\u00e1n lo mismo",
            "start": 6236.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "consola de Vega",
            "start": 6240.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "e y otros problemas el problema de las",
            "start": 6242.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "comunidades triquis",
            "start": 6248.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh vamos a seguir vamos a seguir",
            "start": 6250.04,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "buscando el acuerdo la pacificaci\u00f3n eh",
            "start": 6255.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "podemos hacerlo",
            "start": 6259.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "podemos lograrlo en el tiempo que nos",
            "start": 6261.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "queda",
            "start": 6264.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que es muy oportuno lo que planteas o",
            "start": 6266.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "sea porque si me preguntaran a ver qu\u00e9",
            "start": 6269.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "problema ve en",
            "start": 6274.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Oaxaca ya vemos de",
            "start": 6277.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1",
            "start": 6280.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desbordada la",
            "start": 6282.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "inseguridad hay control",
            "start": 6284.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "este en cuanto a a inseguridad no quiere",
            "start": 6288.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "decir que no haya",
            "start": 6292.76,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "pero no este est\u00e1 como en otros",
            "start": 6295.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "estados ya hablamos hay crecimiento hay",
            "start": 6304.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "empleo hay bienestar se est\u00e1 reduciendo",
            "start": 6308.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la pobreza la",
            "start": 6311.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "desigualdad Pero qu\u00e9 problemas",
            "start": 6314.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hay estos enfrentamientos",
            "start": 6317.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "que vienen de tiempo atr\u00e1s pero que",
            "start": 6321.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ayudan mucho el que se",
            "start": 6324.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "atiendan y que se puedan evitar esos",
            "start": 6328.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "caminos que nos",
            "start": 6332.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "faltan estos nueve",
            "start": 6335.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que es por problemas agrarios y por",
            "start": 6338.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "problemas entre los",
            "start": 6343.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pueblos tenemos que",
            "start": 6345.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cambiar los",
            "start": 6348.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "abos tenemos que llegar a",
            "start": 6351.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "acuerdos por los problemas entre",
            "start": 6354.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "comunidades Entonces si",
            "start": 6358.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6362.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n va a contar con todo nuestro",
            "start": 6364.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "apoyo si deciden crear un",
            "start": 6367.44,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "organismo solo para",
            "start": 6370.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6372.91,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "eso va a contar con todo nuestro",
            "start": 6374.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "apoyo Porque",
            "start": 6378.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh se avanza cuando se escucha a",
            "start": 6380.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6386.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gente cuando se",
            "start": 6388.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dialoga entre las",
            "start": 6392.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "partes pero si no se atiende o no",
            "start": 6394.96,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "hay un plan como t\u00fa lo propones entonces",
            "start": 6399.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pues se desatan",
            "start": 6405.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no estas confrontaciones",
            "start": 6407.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este problema de tlajiaco tiene como 100",
            "start": 6413.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y se hab\u00eda logrado en los \u00faltimos",
            "start": 6417.56,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "tiempos que se pacificar y volvi\u00f3 otra",
            "start": 6421.239,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "vez la confrontaci\u00f3n entonces hay que eh",
            "start": 6426.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hablar con las partes y que todos",
            "start": 6431.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ayudemos",
            "start": 6434.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "todos que siempre se est\u00e9 atendiendo",
            "start": 6436.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6439.8,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "nos puede comentar de este de esta",
            "start": 6444.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n de este esta persona porque",
            "start": 6446.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se dice que andaba con grupo de",
            "start": 6449.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "talamontes",
            "start": 6452.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "En",
            "start": 6453.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde la ejecuci\u00f3n de ayer de lo de",
            "start": 6455.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tajco",
            "start": 6460.0,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6461.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no es un asunto que tiene que ver",
            "start": 6462.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "con problema",
            "start": 6465.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Agrario unaa que ya incluso hasta ped\u00eda",
            "start": 6468.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "la renuncia de a una persona por qu\u00e9",
            "start": 6471.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no C\u00f3mo no presidente comentarles que",
            "start": 6476.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "como gobierno del Estado lamentamos",
            "start": 6480.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mucho la situaci\u00f3n en la que perdieron",
            "start": 6483.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la vida agentes municipales y elementos",
            "start": 6485.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de la agencia Estatal de",
            "start": 6489.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n as\u00ed como tambi\u00e9n del",
            "start": 6491.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "conflicto que Se gener\u00f3 de hace mucho",
            "start": 6494.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "tiempo como ustedes saben ya no de",
            "start": 6496.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Guadalupe y San Miguel grande tien un",
            "start": 6498.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "conflicto con m\u00e1s de 100 a\u00f1os en los",
            "start": 6502.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 20 a\u00f1os hubo una paz relativa",
            "start": 6505.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "como lo coment\u00f3 el presidente toda vez",
            "start": 6509.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que este conflicto ha venido dirimiendo",
            "start": 6511.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "en el tribunal Agrario la situaci\u00f3n de",
            "start": 6514.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "calma cambi\u00f3 a partir de la llegada de",
            "start": 6519.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "la nueva administraci\u00f3n de San Miguel El",
            "start": 6522.199,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Grande donde este pues empezaron ya los",
            "start": 6524.36,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "conflictos origin la cu\u00e1l es originaria",
            "start": 6530.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "la agencia de Guadalupe Victoria de ah\u00ed",
            "start": 6534.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "es San Miguel grande principal comunidad",
            "start": 6537.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "interesada en la recuperaci\u00f3n y manejo",
            "start": 6540.119,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de 2300 hect\u00e1reas que en su mayor\u00eda son",
            "start": 6543.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "maderables desde el inicio de nuestro",
            "start": 6547.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "gobierno hemos promovido el di\u00e1logo y la",
            "start": 6550.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "concertaci\u00f3n como instrumentos para",
            "start": 6553.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "impulsar la pacificaci\u00f3n y construir un",
            "start": 6555.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nuevo pacto social en nuestras",
            "start": 6558.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "comunidades en esta zona en particular",
            "start": 6561.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "en donde existe este conflicto Agrario",
            "start": 6564.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico promovimos muchas mesas de",
            "start": 6566.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n y logramos diversos acuerdos",
            "start": 6570.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "con los distintos actores",
            "start": 6573.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "involucrados recuerdo que m\u00e1s o menos TR",
            "start": 6576.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "d\u00edas antes del 5 de mayo hubo en Palacio",
            "start": 6580.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de Gobierno una reuni\u00f3n entre ambas",
            "start": 6584.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "autoridades se firm\u00f3 una minuta de",
            "start": 6587.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "acuerdo acuerdo de que se respetar\u00edan",
            "start": 6589.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los terrenos de conflicto sin embargo la",
            "start": 6592.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "comunidad de San Miguel El Grande se",
            "start": 6596.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a meter a meter y el 5 de Mayo",
            "start": 6599.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "hubo tres muertos por ese conflicto",
            "start": 6603.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de esos tres muertos pues hubo",
            "start": 6607.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ya un estado un lugar muy inseguro la",
            "start": 6611.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "guardia nacional eh lleg\u00f3 se",
            "start": 6615.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "destacamento en el lugar eh cortaron la",
            "start": 6618.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "luz hubo muchos problemas desde mayo",
            "start": 6621.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hasta la fecha y empezaron a generarse",
            "start": 6625.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "las condiciones de paz se empez\u00f3 a",
            "start": 6628.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pacificar el lugar eh se restableci\u00f3 la",
            "start": 6630.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica la carretera se empez\u00f3",
            "start": 6634.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a a tener ya mejores condiciones para",
            "start": 6637.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para para circular sin",
            "start": 6641.96,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "embargo siguieron las Eh pues eh",
            "start": 6644.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "muestras de parte de San Miguel grande",
            "start": 6650.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de meterse querer trabajar y volvimos a",
            "start": 6652.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "platicar con ellos para que volvieran a",
            "start": 6657.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mantener el respeto al acuerdo que se",
            "start": 6661.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda tenido y pues yo quiero comentar",
            "start": 6664.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que los \u00faltimos meses Se realizaron 13",
            "start": 6667.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mesas de di\u00e1logo y se hizo como yo dec\u00eda",
            "start": 6670.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la gesti\u00f3n en la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 6674.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Electricidad para que se conectara la",
            "start": 6676.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "luz el\u00e9ctrica se invirti\u00f3 un proyecto de",
            "start": 6678.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "camino carretero se gestionaron",
            "start": 6681.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "viviendas para Los afectados del primer",
            "start": 6684.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ataque ocurrido en el mes de mayo como",
            "start": 6686.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lo comento y se atendieron a las",
            "start": 6688.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de acuerdo a los protocolos de",
            "start": 6690.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s altos est\u00e1ndares en materia en",
            "start": 6693.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "varias ocasiones los invitamos a",
            "start": 6696.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "reconsiderar sus posiciones en torno a",
            "start": 6699.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "los diferendos sobre la propiedad de la",
            "start": 6702.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tierra y a valorar m\u00e1s la vida la",
            "start": 6704.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "integridad y las seguridad de las",
            "start": 6708.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "familias y comunidades",
            "start": 6710.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desafortunadamente en los \u00faltimos d\u00edas",
            "start": 6712.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "se vino suscitando una",
            "start": 6715.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "radicalizaci\u00f3n de las posiciones y se",
            "start": 6718.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vinieron abajo los avances obtenidos",
            "start": 6721.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "tenemos todo una serie de minutas la",
            "start": 6724.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "emboscada del d\u00eda de ayer se dio cuando",
            "start": 6728.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "polic\u00edas ministeriales en cumplimiento",
            "start": 6731.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con su deber acompa\u00f1aban a las",
            "start": 6734.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "autoridades de San Miguel grande despu\u00e9s",
            "start": 6736.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de haber acudido a realizar trabajos en",
            "start": 6739.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "esta zona de conflicto Ese fue el fondo",
            "start": 6742.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del problema su funci\u00f3n era brindar",
            "start": 6746.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "cierta seguridad y exhortarlos a no",
            "start": 6748.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "realizar los trabajos ese hab\u00eda sido",
            "start": 6751.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso y los estaban",
            "start": 6754.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos cumpliendo nos solidarizamos",
            "start": 6757.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Pues con los eh el dolor de las familias",
            "start": 6760.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de los comuneros de los agentes",
            "start": 6764.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "asesinados y tambi\u00e9n de la familia de la",
            "start": 6766.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cineasta y pues como gobierno vamos a",
            "start": 6771.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "seguir apostando siempre la soluci\u00f3n",
            "start": 6774.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica de estos conflictos y vamos a",
            "start": 6777.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "realizar la parte que nos corresponde",
            "start": 6780.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "para que se investigue y seguir",
            "start": 6783.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "apuntalando que haya seguridad en esta",
            "start": 6785.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n reiterando que nuestro gobierno",
            "start": 6788.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 sembrando la semilla de paz y no",
            "start": 6790.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "descansaremos hasta que haya justicia",
            "start": 6794.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por estos hechos lamentables",
            "start": 6797.84,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ocasionados en el d\u00eda de ayer enia",
            "start": 6800.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 6804.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "gracias mir tambi\u00e9n me informa la",
            "start": 6805.48,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones Alicia barcen",
            "start": 6809.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de que ya est\u00e1n otorgando credenciales",
            "start": 6814.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "de elector en los consulados nada m\u00e1s",
            "start": 6816.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6821.88,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "que lo sepan nuestros paisanos porque",
            "start": 6824.639,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "no es para",
            "start": 6831.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presumir pero la ma\u00f1anera la",
            "start": 6833.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ven all\u00e1 en Estados Unidos est\u00e1n",
            "start": 6836.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pendientes entonces",
            "start": 6841.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este aprovechamos para informarles que",
            "start": 6843.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en los consulados se",
            "start": 6846.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "puede sacar la credencial de elector Muy",
            "start": 6849.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "bien exigimos",
            "start": 6852.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "justi se\u00f1or presidente",
            "start": 6857.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente usted ha denunciado la",
            "start": 6860.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que priva en el poder",
            "start": 6862.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "judicial per los jueces y magistrados",
            "start": 6865.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "miren la",
            "start": 6868.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "justicia eso se ha conocido como la",
            "start": 6870.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "prostituci\u00f3n judicial en Oaxaca el poder",
            "start": 6872.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "judicial tiene mucho",
            "start": 6875.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos A ver esp\u00e9rate para que te",
            "start": 6878.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "den",
            "start": 6880.48,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6882.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Gracias bueno buenos Se\u00f1or Presidente",
            "start": 6887.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas Arturo Soriano del portal de",
            "start": 6890.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "noticias urbano 24 horas",
            "start": 6894.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el en febrero del 21 fueron asesinados",
            "start": 6897.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "el la hermana y la t\u00eda de un compa\u00f1ero",
            "start": 6901.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de nosotros Edgar Leiva periodista de",
            "start": 6904.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "director de Urbano 24 horas y resulta",
            "start": 6908.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que la prostituci\u00f3n que priva en el",
            "start": 6911.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "poder judicial aqu\u00ed del",
            "start": 6914.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Estado ha dado Con que",
            "start": 6915.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "al intelectual lo dejaron libre la",
            "start": 6918.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "juez y resulta que no nada m\u00e1s usted",
            "start": 6922.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1 luchando en su terreno por la",
            "start": 6926.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "justicia y por cambiar el sistema",
            "start": 6928.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "judicial Nosotros tambi\u00e9n estamos aqu\u00ed",
            "start": 6930.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "en Oaxaca jug\u00e1ndolos la vida a diario",
            "start": 6933.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "con ese tipo de poder de nada sirve que",
            "start": 6936.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "el Gobernador est\u00e9 trabajando con el",
            "start": 6939.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fiscal y poniendo a los malosos en",
            "start": 6941.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "frente de la justicia cuando una",
            "start": 6946.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "prostituci\u00f3n corrupta como es el",
            "start": 6948.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "tribunal y los",
            "start": 6951.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "jueces act\u00faen de esa manera dejando",
            "start": 6953.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "libres a los",
            "start": 6956.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "asesinos es por eso que los",
            "start": 6957.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "enfrentamientos entre los pueblos no se",
            "start": 6960.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "compone tambi aqu\u00ed pero aqu\u00ed traigo un",
            "start": 6961.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "documento que s\u00ed me gustar\u00eda le\u00e9rselo",
            "start": 6965.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "para que sepamos de qu\u00e9 se trata el",
            "start": 6967.599,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "tema se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel l\u00f3",
            "start": 6976.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Obrador usted ha denunciado la",
            "start": 6979.239,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que priva en el poder",
            "start": 6980.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "judicial en donde los jueces y",
            "start": 6982.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "magistrados venden justicia al mejor",
            "start": 6983.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "postor esto se ha conocido como la",
            "start": 6987.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "prostituci\u00f3n judicial en Oaxaca del",
            "start": 6989.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "poder judicial tiene",
            "start": 6992.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "muchos se\u00f1alamientos por defender a los",
            "start": 6996.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "corruptos y a los asesinos a las",
            "start": 6999.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "personas allegadas a la mafia del poder",
            "start": 7002.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en Oaxaca se\u00f1or presidente el compa\u00f1ero",
            "start": 7004.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "periodista sufri\u00f3 en donde perdieron la",
            "start": 7007.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "vida dos mujeres afortunadamente \u00e9l",
            "start": 7011.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sali\u00f3",
            "start": 7014.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ileso derivado de ello se inici\u00f3 la",
            "start": 7015.04,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "causa penal 155 di",
            "start": 7019.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "2021 seg\u00fan hemos",
            "start": 7024.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "documentado el proceso del compa\u00f1ero",
            "start": 7027.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "periodista para obtener justicia ha sido",
            "start": 7030.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 7033.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lastimoso y ha sido realmente muy",
            "start": 7035.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "corrupto",
            "start": 7038.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esto porque a pesar de las pruebas que",
            "start": 7040.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sostienen las acusaciones",
            "start": 7043.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "directas contra los autores materiales e",
            "start": 7047.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "intelectuales la corrupci\u00f3n que priva en",
            "start": 7051.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el poder judicial los han beneficiado",
            "start": 7053.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7057.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ejemplo el se\u00f1or el autor intelectual",
            "start": 7058.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fue puesto a disposi a disposici\u00f3n del",
            "start": 7062.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tribunal judicial para vincularlo al",
            "start": 7064.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "proceso pero los jueces",
            "start": 7067.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "olvidaron imponerle una medida una",
            "start": 7069.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "medida cautelar Y esa ineptitud o o",
            "start": 7073.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "complicidad o corrupci\u00f3n dio a que este",
            "start": 7077.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "autor intelectual se",
            "start": 7081.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "fugara El caso es que este sujeto ahora",
            "start": 7084.719,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 libre Gozando de su libertad lo",
            "start": 7088.599,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "que representa una burla para las",
            "start": 7093.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas es decir la fiscal\u00eda general de",
            "start": 7097.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "justicia de Oaxaca llev\u00f3 ante el",
            "start": 7100.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tribunal superior de Justicia del Estado",
            "start": 7103.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "a la autor intelectual y para hacer",
            "start": 7105.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "justicia y ahora el mismo tribunal no",
            "start": 7108.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sabe d\u00f3nde est\u00e1 el",
            "start": 7110.84,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "asesino lo dej\u00f3",
            "start": 7114.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "libre esto es sumamente",
            "start": 7117.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "grave porque el poder judicial tuvo Bajo",
            "start": 7120.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "su poder a autor intelectual del",
            "start": 7123.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "asesinato las dos mujeres familiares del",
            "start": 7128.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "periodista su hermana una y su t\u00eda la",
            "start": 7131.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "otra ahora no puede ser localizado este",
            "start": 7140.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "asesino notificarle para que se presente",
            "start": 7144.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a la siguiente audiencia esto es",
            "start": 7148.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "realmente incre\u00edble con lo",
            "start": 7151.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "anterior exhibe el grado de corrupci\u00f3n",
            "start": 7154.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en el poder judicial de Oaxaca que",
            "start": 7158.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "preside el magistrado Eduardo pinacho",
            "start": 7161.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez que tolera pr\u00e1cticas del viejo",
            "start": 7166.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen en donde los",
            "start": 7170.32,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "privilegiados los deshechos de los",
            "start": 7174.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "delincuentes de alg\u00fan modo este esto",
            "start": 7177.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "debe determinar se\u00f1or presidente y los",
            "start": 7181.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "jueces y magistrados dejan muy mal a la",
            "start": 7183.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tierra del Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas",
            "start": 7186.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Don Benito Ju\u00e1rez precursor del Estado",
            "start": 7189.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "moderno recu\u00e9rdese que aqu\u00ed aqu\u00ed en",
            "start": 7192.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Oaxaca la escuela de artes Y ciencias es",
            "start": 7195.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la cuna de liberalismo S\u00ed y la cuna de",
            "start": 7198.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "las de las leyes que nos protegen y nos",
            "start": 7201.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "amparan algunos pero los jueces",
            "start": 7205.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "corruptos siguen haciendo uso indebido",
            "start": 7208.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "es como una concesi\u00f3n que ellos tienen",
            "start": 7211.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "como un oxo m\u00e1s o menos que",
            "start": 7213.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "regente",
            "start": 7218.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por ello el periodista denunci\u00f3 la",
            "start": 7222.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ineptitud de la juez Marta Santiago",
            "start": 7223.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez por no valorar los documentos",
            "start": 7226.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "emitidos por la secretar\u00eda de",
            "start": 7229.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n en donde precisa el grado de",
            "start": 7231.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "peligrosidad del autor intelectual que",
            "start": 7234.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "merec\u00eda tener prisi\u00f3n preventiva y sin",
            "start": 7238.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "embargo la juez lo dej\u00f3 libre tambi\u00e9n a",
            "start": 7241.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "la juez Luz Mar\u00eda Soto Jim\u00e9nez que",
            "start": 7244.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "sostiene una relaci\u00f3n sentimental con",
            "start": 7247.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "los abogados que defienden al autor",
            "start": 7250.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "intelectual exhibida en los trabajos",
            "start": 7254.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "period\u00edsticos de investigaci\u00f3n que",
            "start": 7256.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "realizamos o sea Este es un negocio",
            "start": 7257.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "entre los despachos jur\u00eddicos los",
            "start": 7260.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "magistrados y los jueces de nada sirve",
            "start": 7262.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que el gobierno del Estado agarre a los",
            "start": 7266.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "asesinos y se tarde en ponerlos a",
            "start": 7269.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n ante el Ministerio P\u00fablico",
            "start": 7272.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el Ministerio P\u00fablico hizo su Chama pero",
            "start": 7275.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los jueces son los que hacen el negocio",
            "start": 7277.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed como usted dec\u00eda bien es una",
            "start": 7279.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n tremenda que nos ata\u00f1e a los",
            "start": 7283.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas tambi\u00e9n hay",
            "start": 7287.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mujeres viudas",
            "start": 7290.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os sin padres por culpa de qu\u00e9 Por",
            "start": 7292.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "culpa de la justicia S\u00ed entonces en",
            "start": 7295.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "carne propia lo estamos sufriendo usted",
            "start": 7299.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "lo exhibi\u00f3 en la suprema corte pero",
            "start": 7301.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "nosotros ras de tierra lo estamos",
            "start": 7304.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "sufriendo muy",
            "start": 7308.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "bien tambi\u00e9n el magistrado Eduardo",
            "start": 7315.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pinacho S\u00e1nchez por la falta de",
            "start": 7318.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "probidad en la vigilancia del actual del",
            "start": 7321.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "actuar de los jueces y magistrados para",
            "start": 7325.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "la ejecuci\u00f3n de sus funciones todo lo",
            "start": 7328.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "anterior fue denunciado en asuntos",
            "start": 7330.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "internos pero no avanzan las",
            "start": 7333.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "investigaciones por la corrupci\u00f3n en",
            "start": 7336.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pocas palabras se\u00f1or presidente la falta",
            "start": 7338.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de capacidad del poder judicial en",
            "start": 7341.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Oaxaca es un negocio de los jueces y",
            "start": 7343.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "magistrados que en verdad es al mejor",
            "start": 7345.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "postor es una prostituci\u00f3n realmente del",
            "start": 7348.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 7351.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "judicial bien Vamos a este a tomar en",
            "start": 7353.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "cuenta tu denuncia",
            "start": 7357.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 bastante Clara bien",
            "start": 7360.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "expuesta Y s\u00ed es un",
            "start": 7364.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "problema no solo en Oaxaca sino nacional",
            "start": 7367.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que tenemos que resolver falta quer\u00edas",
            "start": 7371.079,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "decir m\u00e1s cosas el",
            "start": 7374.079,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono",
            "start": 7397.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n se\u00f1or presidente ando un poco",
            "start": 7404.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "movido se\u00f1or",
            "start": 7413.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente ha pensado en denunciar al",
            "start": 7415.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "escritor Hern\u00e1n G\u00f3mez por lo que",
            "start": 7418.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 a su hijo en su libro traici\u00f3n",
            "start": 7421.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7425.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "palacio no",
            "start": 7426.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no tengo",
            "start": 7429.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "este pues eh Esa",
            "start": 7431.48,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica porque si no imag\u00ednense",
            "start": 7436.28,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "eh cu\u00e1nto tiempo me",
            "start": 7441.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "llevar\u00eda estar presentando",
            "start": 7445.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "denuncias por",
            "start": 7449.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "calumnias Yo pienso que",
            "start": 7456.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "la gente nuestro pueblo",
            "start": 7461.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7464.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy",
            "start": 7466.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "consciente",
            "start": 7468.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7471.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "sabe muy bien lo que",
            "start": 7474.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "representamos ya",
            "start": 7478.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "llevamos Muchos a\u00f1os",
            "start": 7479.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "luchando y lo que hicimos m\u00e1s importante",
            "start": 7482.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en mi",
            "start": 7486.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "vida es la",
            "start": 7487.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "honestidad por eso",
            "start": 7493.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "puedo",
            "start": 7496.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "resistir todos los",
            "start": 7498.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ataques",
            "start": 7501.559,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7503.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 7509.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "blindaje lo que me",
            "start": 7513.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "protege mi",
            "start": 7517.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "autoridad moral no se puede tener",
            "start": 7519.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "autoridad pol\u00edtica si no hay autoridad",
            "start": 7523.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "moral y no se puede transformar un pa\u00eds",
            "start": 7526.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "junto con millones de mexicanos como lo",
            "start": 7530.84,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 7533.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "haciendo Si no fu\u00e9semos",
            "start": 7534.079,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "consecuentes si fu\u00e9semos",
            "start": 7538.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "corruptos pues no",
            "start": 7542.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos transformar a",
            "start": 7546.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no podr\u00edamos este enfrentar a la",
            "start": 7551.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "mafia del poder pol\u00edtico y del poder",
            "start": 7555.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 7560.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Entonces no estoy acostumbrado a",
            "start": 7562.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "denunciar a",
            "start": 7565.52,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "nadie porque ser\u00edan muchos los",
            "start": 7568.44,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "entiendo porque se",
            "start": 7573.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "desesperan es una",
            "start": 7577.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en",
            "start": 7582.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contra de un",
            "start": 7584.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "dirigente incluso de una",
            "start": 7588.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "autoridad una campa\u00f1a como la que eh",
            "start": 7591.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "nosotros estamos",
            "start": 7596.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "enfrentando No se podr\u00eda",
            "start": 7598.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "resistir",
            "start": 7604.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "siempre pongo de ejemplo porque la",
            "start": 7606.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "historia es la maestra de la",
            "start": 7610.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vida lo que le sucedi\u00f3 al presidente",
            "start": 7613.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Madero la",
            "start": 7618.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "forma tan canallesca",
            "start": 7620.239,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "en que se port\u00f3 la prensa de ese",
            "start": 7624.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7628.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh eran",
            "start": 7633.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los periodistas del antiguo",
            "start": 7635.559,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen y",
            "start": 7640.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "eh se ech\u00f3 a andar una campa\u00f1a negra de",
            "start": 7643.559,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "desprestigio",
            "start": 7648.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Y lo debilitaron lo",
            "start": 7651.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "socavar porque era muy dif\u00edcil en aquel",
            "start": 7655.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7659.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eh la organizaci\u00f3n del pueblo",
            "start": 7661.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eh no hab\u00eda",
            "start": 7667.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7671.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de tradici\u00f3n",
            "start": 7673.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica cuando",
            "start": 7677.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Madero plantea el sufragio",
            "start": 7679.599,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "efectivo cuando plantea de que los",
            "start": 7683.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "problemas de M\u00e9xico se iban a resolver",
            "start": 7686.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "con libertad y democracia la gente no",
            "start": 7689.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 7692.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "claro qu\u00e9",
            "start": 7695.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "era la",
            "start": 7697.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "democracia porque no",
            "start": 7701.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hab\u00eda cultura",
            "start": 7704.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica tres ciclos de dominaci\u00f3n",
            "start": 7708.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola que nos impon\u00edan a Virreyes",
            "start": 7712.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "nunca Ni",
            "start": 7716.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "siquiera tuvieron la",
            "start": 7719.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "delicadeza Los Monarcas espa\u00f1oles de",
            "start": 7722.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "visitar",
            "start": 7725.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico n vino en tres siglos en 300 a\u00f1os",
            "start": 7727.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7731.8,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "rey a visitar nuestro",
            "start": 7734.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pa\u00eds entonces todo era vertical se logra",
            "start": 7739.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7743.4,
            "duration": 2.08
        },
        {
            "text": "independencia y tampoco se Avanza en el",
            "start": 7745.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "terreno democr\u00e1tico ni en lo",
            "start": 7749.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "social Santana 11 veces presidente de",
            "start": 7754.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7757.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "porfio D\u00edaz 34",
            "start": 7758.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os todo el siglo X M\u00e9xico",
            "start": 7763.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "fue de dos",
            "start": 7767.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hombres pol\u00edticamente",
            "start": 7769.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7772.17,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "hablando la primera mitad del siglo X",
            "start": 7773.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Santana y desde el",
            "start": 7778.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "76 hasta el",
            "start": 7780.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "2011 Porfirio",
            "start": 7784.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "D\u00edaz",
            "start": 7787.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l",
            "start": 7789.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 7791.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces llega",
            "start": 7794.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Madero planteando la la",
            "start": 7799.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "democracia ten\u00eda",
            "start": 7803.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "oportunidad de cambiar las",
            "start": 7806.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 7811.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 7813.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "entendi\u00f3",
            "start": 7817.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "o no pudo",
            "start": 7819.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eh aliarse al pueblo sobre todo los",
            "start": 7822.119,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "campesinos la \u00fanica posibilidad que",
            "start": 7827.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ten\u00eda de salir adelante con su proyecto",
            "start": 7829.639,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "libertario era aliarse con los",
            "start": 7833.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "zapatistas y \u00e9l no",
            "start": 7838.639,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "eh conoc\u00eda la importancia que ten\u00eda la",
            "start": 7843.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Tierra",
            "start": 7847.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "en el sur en el",
            "start": 7849.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "sureste Miren la importancia de la",
            "start": 7851.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tierra en",
            "start": 7854.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Oaxaca es donde hay m\u00e1s propiedad social",
            "start": 7856.4,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "de todo M\u00e9xico y por eso tambi\u00e9n es que",
            "start": 7860.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s",
            "start": 7865.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cultura pero aqu\u00ed en Oaxaca las tierras",
            "start": 7868.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de los pueblos se",
            "start": 7871.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "conservaron no",
            "start": 7874.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "eh las",
            "start": 7877.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 Aunque",
            "start": 7879.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 la entrega de la",
            "start": 7882.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tierra de las",
            "start": 7886.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "corporaciones el presidente",
            "start": 7889.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez pero no toc\u00f3 la propiedad comunal",
            "start": 7891.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de su pueblo porque conoc\u00eda bien que era",
            "start": 7895.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Oaxaca el mismo Porfirio D\u00edaz que las",
            "start": 7898.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "tierras de las comunidades ind\u00edgenas de",
            "start": 7903.679,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "los de Los Mayos de los",
            "start": 7907.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "mayas las declar\u00f3 como tierras",
            "start": 7912.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 7916.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y las compa\u00f1\u00edas deslindadoras",
            "start": 7919.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "este se las arrebataban a las",
            "start": 7923.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas bueno eso hizo",
            "start": 7926.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz con Los Yaquis y con los",
            "start": 7928.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mayas pero Aqu\u00ed",
            "start": 7932.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no aqu\u00ed se conserv\u00f3",
            "start": 7935.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la propiedad comunal y la propiedad",
            "start": 7938.599,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "social de la tierra y eso es de los",
            "start": 7941.88,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "rasgos distintivos es el estado con m\u00e1s",
            "start": 7948.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "propiedad social en todo",
            "start": 7952.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es buscando las explicaciones Por",
            "start": 7956.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 la fortaleza de las culturas de",
            "start": 7959.96,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "Oaxaca pues viene de",
            "start": 7964.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "el mantener entre otras",
            "start": 7968.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cosas la tradici\u00f3n",
            "start": 7972.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "agraria la forma de tenencia de la",
            "start": 7975.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "tierra entonces llega Madero no entiende",
            "start": 7979.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "esto no da",
            "start": 7983.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n al planteamiento de garantizar",
            "start": 7986.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "los derechos de los campesinos a la",
            "start": 7990.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Tierra y se",
            "start": 7993.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "queda como en el",
            "start": 7996.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sin apoyo del",
            "start": 7999.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pueblo yo puedo resistir porque me apoya",
            "start": 8000.8,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "el pueblo si",
            "start": 8004.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "no ni modo que con el apoyo de los",
            "start": 8007.559,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "empresarios o de los grandes medios de",
            "start": 8011.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n o de los intelectuales",
            "start": 8014.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos",
            "start": 8018.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "acomodaticias vamos a llevar a cabo una",
            "start": 8021.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en M\u00e9xico",
            "start": 8023.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "no esos son convenencieros",
            "start": 8025.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "esos no est\u00e1n pensando en el pr\u00f3jimo no",
            "start": 8030.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pensando en el pueblo no est\u00e1n",
            "start": 8035.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pensando en los",
            "start": 8037.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s son muy individualistas muy",
            "start": 8040.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ego\u00edstas Pero qui\u00e9n es el que puede",
            "start": 8045.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "llevar a",
            "start": 8050.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cabo una transformaci\u00f3n el pueblo qu\u00e9",
            "start": 8051.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dec\u00eda ese gran oaxaque\u00f1o Ricardo Flores",
            "start": 8056.0,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n solo el pueblo puede salvar al",
            "start": 8059.32,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "pueblo Y eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 8063.719,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Entonces Madero no ten\u00eda ese apoyo se",
            "start": 8067.199,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 en brazos de los antiguos",
            "start": 8072.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "porfiristas de",
            "start": 8076.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8079.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 8081.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "traidores y por eso los sacrificaron y",
            "start": 8083.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la prensa",
            "start": 8086.52,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "no lo bajaba de loco de",
            "start": 8089.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "espiritista y",
            "start": 8097.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "eh lo lo",
            "start": 8100.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "destruyeron un hombre bueno",
            "start": 8104.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ap\u00f3stol de la",
            "start": 8107.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Democracia Nadie como",
            "start": 8109.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "\u00e9l con ese deseo de que se respetar",
            "start": 8112.599,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "la voluntad del",
            "start": 8118.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8120.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces no tiene caso estar",
            "start": 8123.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "contestando si hay",
            "start": 8127.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica si les",
            "start": 8131.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "decimos sus cosas y ya",
            "start": 8133.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 quedando cada vez m\u00e1s claro",
            "start": 8137.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de que el problema no son los",
            "start": 8141.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "periodistas ni siquiera los m\u00e1s famosos",
            "start": 8144.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el problema son los",
            "start": 8148.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de los medios de",
            "start": 8150.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que son los que defienden",
            "start": 8153.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 8156.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "creados que eran",
            "start": 8158.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "parte del r\u00e9gimen corrupto que",
            "start": 8160.599,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "imperaban porque ellos recib\u00edan",
            "start": 8165.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "contratos para hacer",
            "start": 8169.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "aeropuertos",
            "start": 8171.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese que tiene que ver un medio de",
            "start": 8173.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con la construcci\u00f3n de un",
            "start": 8176.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "aeropuerto recib\u00edan contratos para hacer",
            "start": 8180.079,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "autopistas recib\u00edan contratos para",
            "start": 8184.079,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "construir",
            "start": 8187.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hospitales y rentarlos al",
            "start": 8189.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "gobierno recib\u00edan contratos para",
            "start": 8192.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "construir",
            "start": 8195.96,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "reclusorios y que el gobierno les pagara",
            "start": 8198.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "por cada",
            "start": 8202.519,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "preseo 5000 pesos",
            "start": 8204.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "diarios por",
            "start": 8211.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "recluso y adem\u00e1s el",
            "start": 8216.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "gobierno pon\u00eda la",
            "start": 8218.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "vigilancia y a los 20",
            "start": 8221.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "a\u00f1os o 25 rosela",
            "start": 8224.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto 20 o",
            "start": 8229.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "25 despu\u00e9s de estarles pagando a\u00f1o con",
            "start": 8231.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "a\u00f1o elus",
            "start": 8235.84,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "les quedaba a",
            "start": 8238.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ellos ni siquiera pasaba a manos del",
            "start": 8239.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gobierno estoy hablando de periodistas",
            "start": 8243.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pero no bueno no de periodistas de",
            "start": 8246.359,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "empresarios del",
            "start": 8249.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "periodismo entonces por eso no hay que",
            "start": 8251.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "enojarse con los",
            "start": 8255.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 8257.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 8259.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "este con el",
            "start": 8262.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "camar\u00f3grafo ni El",
            "start": 8266.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "fot\u00f3grafo no est\u00e1 ac\u00e1 es",
            "start": 8268.559,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "arriba Entonces con ellos es que tenemos",
            "start": 8273.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "las diferencias pero tambi\u00e9n ellos deben",
            "start": 8277.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de entender de internalizar de",
            "start": 8281.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "comprendernos",
            "start": 8284.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de que ya no podemos nosotros hacer lo",
            "start": 8286.16,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que se hac\u00eda",
            "start": 8289.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "antes imag\u00ednense darles un",
            "start": 8291.519,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "contrato para",
            "start": 8295.24,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "rentarle un",
            "start": 8299.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "hospital que cuesta 600 millones de",
            "start": 8301.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pesos y se termina",
            "start": 8307.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pag\u00e1ndoles",
            "start": 8310.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "6000 10 veces",
            "start": 8313.639,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y de d\u00f3nde es el",
            "start": 8317.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "dinero pues el presupuesto p\u00fablico es",
            "start": 8320.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "dinero del",
            "start": 8323.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pueblo por eso no alcanzaba supuesto y",
            "start": 8325.04,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "por eso se ten\u00eda que endeudar el pa\u00eds y",
            "start": 8329.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda que aumentar impuestos y por",
            "start": 8333.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "eso los",
            "start": 8335.559,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "gasolinazos",
            "start": 8338.479,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "entonces ofrezco disculpa por las",
            "start": 8340.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "molestias que causa el combate a la",
            "start": 8344.639,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 8348.16,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 8349.479,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es nada",
            "start": 8351.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "personal nada nada nada nada personal",
            "start": 8354.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "eh es",
            "start": 8358.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "sencillamente de que nos ha hecho mucho",
            "start": 8361.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "da\u00f1o la",
            "start": 8365.24,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a M\u00e9xico",
            "start": 8367.479,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "nada que la deshonestidad de los",
            "start": 8372.519,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gobernantes Esa es la causa",
            "start": 8376.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "principal de la desigualdad",
            "start": 8379.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de la violencia",
            "start": 8384.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y de otros",
            "start": 8388.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "males entonces hay que acabar con la",
            "start": 8390.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Aunque",
            "start": 8394.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "moleste y se tiene que ir limpiando poco",
            "start": 8397.64,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "a poco purificando la vida p\u00fablica y no",
            "start": 8401.439,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "odiar a",
            "start": 8406.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 8409.08,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "este entender que as\u00ed son estas cosas y",
            "start": 8411.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "nos va",
            "start": 8418.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bien A nosotros nos ha ido bien",
            "start": 8419.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "porque hemos enfrentado problemas muy",
            "start": 8423.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "graves y dolorosos como la pandemia por",
            "start": 8427.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ejemplo fueron dos a\u00f1os tremendos y ah\u00ed",
            "start": 8430.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 8435.6,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "saliendo",
            "start": 8436.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "y estamos llevando a cabo una",
            "start": 8438.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n profunda y",
            "start": 8440.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "afortunadamente pues se est\u00e1n haciendo",
            "start": 8444.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las cosas",
            "start": 8446.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh de manera",
            "start": 8448.96,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica no hay eh violencia de parte de",
            "start": 8451.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 8458.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "adversarios que no son nuestros",
            "start": 8459.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "enemigos y es una",
            "start": 8462.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n profunda como la",
            "start": 8464.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "independencia como la reforma como la",
            "start": 8466.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n y radical porque estamos",
            "start": 8469.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "arrancando de ra\u00edz la palabra radical",
            "start": 8473.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "viene de ra\u00edz",
            "start": 8476.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "estamos arrancando de ra\u00edz el mal de la",
            "start": 8479.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no es m\u00e1s de lo mismo No es",
            "start": 8483.56,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n No es gatopardismo eso que",
            "start": 8487.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "consiste en que las cosas en apariencia",
            "start": 8490.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "cambian para seguir igual",
            "start": 8492.68,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "No no es una transformaci\u00f3n por eso",
            "start": 8496.04,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene ahora",
            "start": 8500.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "eh pues",
            "start": 8506.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8509.38,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "eh mucha m\u00e1s fama siempre M\u00e9xico eh",
            "start": 8512.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 8517.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "fama",
            "start": 8519.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siempre es un pa\u00eds excepcional siempre",
            "start": 8521.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ha tenido fama en el mundo pero ahora",
            "start": 8524.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s respeto les",
            "start": 8526.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "presumo eh nos reunimos m\u00e1s de",
            "start": 8530.2,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "20 jefes de estado y de gobierno en San",
            "start": 8534.28,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "Francisco y todos",
            "start": 8539.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "buscaban la mayor\u00eda reuniones",
            "start": 8542.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "bilaterales con el presidente de China y",
            "start": 8546.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "con el presidente de Estados",
            "start": 8550.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 8552.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y fuimos los",
            "start": 8554.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "\u00fanicos que tuvimos o de los pocos que",
            "start": 8557.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tuvimos bilaterales con el presidente de",
            "start": 8561.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "China porque a ellos les",
            "start": 8564.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "interesaba y con el presidente de",
            "start": 8569.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 8572.04,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "Unidos pero es",
            "start": 8575.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es el lugar que ocupa M\u00e9xico",
            "start": 8578.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ahora en el concierto de las",
            "start": 8582.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Naciones Entonces eso es mucho m\u00e1s",
            "start": 8585.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "importante que estar este respondiendo a",
            "start": 8588.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "los periodistas que adem\u00e1s no son ellos",
            "start": 8591.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8596.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Yo dir\u00eda que de gente buena s\u00ed son muy",
            "start": 8598.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pocos los",
            "start": 8603.52,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "que se enojan",
            "start": 8604.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hasta hasta andar ah\u00ed de corajudos",
            "start": 8607.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pero este por lo",
            "start": 8611.24,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "general No pasa nada eh vamos muy bien",
            "start": 8614.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8619.08,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8620.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y vamos bien tambi\u00e9n porque los",
            "start": 8622.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 8626.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "han actuado con",
            "start": 8628.12,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8629.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "respeto sea hay algunos que se pasan",
            "start": 8631.64,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "de la raya y caen en vulgaridades en",
            "start": 8636.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "insultos",
            "start": 8642.439,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 8643.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "eso no afecta eso no no afecta les",
            "start": 8646.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "afecta a ellos les afecta a ellos pero",
            "start": 8650.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no a la buena marcha del pa\u00eds es lo que",
            "start": 8654.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "debe de importarnos",
            "start": 8657.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n esperando las la",
            "start": 8660.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8667.02,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "ayuda qu\u00e9",
            "start": 8670.24,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "hicieron bueno van a entrar las tres",
            "start": 8677.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mujeres Ah vamos a esar porque este le",
            "start": 8679.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "corresponde al senado perado much",
            "start": 8683.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que no son imparciales qu\u00e9 opin respecto",
            "start": 8688.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Pues que este tienen todo el",
            "start": 8690.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "derecho tenemos que garantizar el",
            "start": 8694.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "derecho a",
            "start": 8696.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "disentir Imag\u00ednese que todos pens\u00e1ramos",
            "start": 8697.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "igual o que no pudi\u00e9semos",
            "start": 8703.04,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "criticar o que como en las",
            "start": 8708.319,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "dictaduras se protestar con",
            "start": 8713.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "los dientes",
            "start": 8717.439,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "apretados no esto es una",
            "start": 8720.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "democracia hay",
            "start": 8724.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 8726.439,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "y va a resolver el senado",
            "start": 8728.96,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "eh Hay una serie de requisitos",
            "start": 8733.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "legales las tres",
            "start": 8737.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "propuestas",
            "start": 8739.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "re\u00fanen los",
            "start": 8741.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "requisitos las tres abogadas re\u00fanen los",
            "start": 8744.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "requisitos de ley y de acuerdo al",
            "start": 8748.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "procedimiento van a ser los senadores",
            "start": 8752.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "senadoras los que van a",
            "start": 8756.84,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "decidir Incluso en este caso es en urnas",
            "start": 8760.2,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "es voto secreto nunca he",
            "start": 8766.0,
            "duration": 11.399
        },
        {
            "text": "abogado por una persona de una terna que",
            "start": 8772.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "env\u00edo no me ha gustado la simulaci\u00f3n de",
            "start": 8777.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "decir ah\u00ed te va la",
            "start": 8780.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "terna",
            "start": 8782.479,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8784.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este qui\u00e9n considero",
            "start": 8789.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s conveniente",
            "start": 8793.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "es esta compa\u00f1era o este compa\u00f1ero",
            "start": 8796.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 8799.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no cualquiera Y que lo",
            "start": 8801.479,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "decidan",
            "start": 8805.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este quienes",
            "start": 8808.279,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "corresponden y las tres son de",
            "start": 8812.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "primera claro nuestros adversarios",
            "start": 8816.04,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "piensan de distinto y lo",
            "start": 8819.359,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "respetamos para m\u00ed las tres la consejera",
            "start": 8824.64,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "que estoy proponiendo",
            "start": 8830.12,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "r fue",
            "start": 8833.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "consejera cuando fui jefe de gobierno en",
            "start": 8835.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la Ciudad de",
            "start": 8839.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8840.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8843.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense qu\u00e9 qu\u00e9 hicimos en ese tiempo",
            "start": 8844.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "nos estaban obligando por una",
            "start": 8849.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tranza del poder",
            "start": 8852.399,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "judicial a pagar una",
            "start": 8855.16,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "indemnizaci\u00f3n a un supuesto",
            "start": 8860.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "propietario de un terreno conocido como",
            "start": 8863.96,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "Paraje San Juan que ya es una colonia de",
            "start": 8867.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Iztapalapa que supuestamente era el",
            "start": 8873.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "due\u00f1o Y que cuando la el tiempo de",
            "start": 8875.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Salinas se lo hab\u00edan expropiado",
            "start": 8878.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "injustamente y que no le hab\u00edan pagado",
            "start": 8881.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "la indemnizaci\u00f3n pues result\u00f3 que no era",
            "start": 8883.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8887.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "due\u00f1o fabricaron las escrituras En",
            "start": 8889.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "complicidad con",
            "start": 8892.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "notarios autoridades",
            "start": 8894.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "del poder judicial y",
            "start": 8898.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 hasta la corte donde me ordenaban",
            "start": 8900.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pagar al supuesto propietario me acuerdo",
            "start": 8906.279,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 8909.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque este tiene que ver con una fecha",
            "start": 8910.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 8913.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "1810 millones de",
            "start": 8916.279,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "pesos que adem\u00e1s ya era cosa como dicen",
            "start": 8920.64,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "los abogados juzgada y que si no pagaba",
            "start": 8924.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 8929.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desconoc\u00edan y investigamos y era un",
            "start": 8930.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "fraude una",
            "start": 8934.08,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "tranza y dijimos",
            "start": 8937.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no Y la que estaba",
            "start": 8940.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de consejera jur\u00eddica era Estela r\u00edos",
            "start": 8943.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que estoy proponiendo",
            "start": 8948.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ahora y pues ella tambi\u00e9n estaba",
            "start": 8950.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 8955.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fueron y ahora es la consejera jur\u00eddica",
            "start": 8959.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del Gobierno",
            "start": 8963.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Federal lleva Pues no s\u00e9 pero como 30",
            "start": 8965.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de",
            "start": 8971.12,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "abogada con toda la",
            "start": 8975.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "experiencia el otro caso lenia batres",
            "start": 8978.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "eh abogada tambi\u00e9n que trabaja ah\u00ed en la",
            "start": 8983.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "consejer\u00eda jur\u00eddica de una",
            "start": 8987.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "familia que",
            "start": 8991.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "siempre ha estado luchando por la",
            "start": 8993.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "justicia toda la familia",
            "start": 8997.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "patres desde el",
            "start": 9000.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pap\u00e1",
            "start": 9004.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "cuando luchar en la oposici\u00f3n",
            "start": 9006.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 9011.52,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "eh arriesgar la",
            "start": 9014.16,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "vida cuando se empez\u00f3 a luchar por la",
            "start": 9019.8,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "democracia en la",
            "start": 9024.96,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "clandestinidad C\u00f3mo no voy a tener yo",
            "start": 9029.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "confianza en",
            "start": 9033.479,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "lenia este ni modo que va a llegar a la",
            "start": 9036.479,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "suprema corte a",
            "start": 9041.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "proteger a empresas",
            "start": 9044.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "extranjeras del sector petrolero del",
            "start": 9048.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "sector el\u00e9ctrico como lo hacen los que",
            "start": 9051.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 9055.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "no no ella tiene otra",
            "start": 9057.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n",
            "start": 9062.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y el caso",
            "start": 9064.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 9069.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Berta",
            "start": 9072.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "alcalde toda la familia",
            "start": 9074.479,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo mismo pero ella de primera",
            "start": 9077.64,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9082.96,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "abogada han llevado a cabo toda la",
            "start": 9085.479,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "limpieza",
            "start": 9091.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se llama el organismo",
            "start": 9093.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "cofepris crearon el",
            "start": 9097.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "organismo para dar las",
            "start": 9100.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "licencias en todo lo relacionado con las",
            "start": 9103.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "era un",
            "start": 9109.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "bot\u00edn como muchos",
            "start": 9112.319,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "otros le daban permisos para la venta de",
            "start": 9115.359,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "medicinas al que ten\u00eda influencias",
            "start": 9121.399,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "agarraderas o daba",
            "start": 9125.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dinero as\u00ed estaba el",
            "start": 9129.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "cofepris ya se limpi\u00f3",
            "start": 9133.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con un m\u00e9dico joven tambi\u00e9n",
            "start": 9137.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "extraordinario Alejandro",
            "start": 9140.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "sarch nada que ver con los que pasaron",
            "start": 9145.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed estamos hablando de gente con",
            "start": 9147.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "convicciones honestos incorruptibles",
            "start": 9150.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pues eso es Berta",
            "start": 9153.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entonces qu\u00e9 van a decidir pues",
            "start": 9158.12,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "este los senadores pues las tres son muy",
            "start": 9162.96,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "buenas tan son buenas que",
            "start": 9169.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "yo hasta me ayudan",
            "start": 9172.399,
            "duration": 11.481
        },
        {
            "text": "a este decidir qui\u00e9n podr\u00eda ser de las",
            "start": 9175.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tres completamente es que el que es de",
            "start": 9184.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "izquierda de",
            "start": 9188.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "verdad el que tiene",
            "start": 9190.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "convicciones es honesto",
            "start": 9193.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Esa es la diferencia que tenemos Aunque",
            "start": 9197.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "yo simplifique mucho o",
            "start": 9199.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que caiga en el manique\u00edsmo",
            "start": 9203.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "la derecha es muy",
            "start": 9207.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "deshonesta es muy",
            "start": 9211.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "corrupta les gusta mucho el",
            "start": 9215.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "dinero en la izquierda luchamos por",
            "start": 9219.24,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "ideales luchamos por principios",
            "start": 9223.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 9228.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "distintos un",
            "start": 9230.359,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "verdadero dirigente mujer o hombre de",
            "start": 9235.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "izquierda porque el corrupto no es de",
            "start": 9238.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "izquierda",
            "start": 9244.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el que no le tiene amor al pueblo no es",
            "start": 9247.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9251.64,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "izquierda",
            "start": 9255.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el que no es consecuente no es de",
            "start": 9257.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "izquierda pero claro que somos",
            "start": 9264.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "distintos",
            "start": 9269.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es como dec\u00eda granchi y lo retomaba",
            "start": 9271.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el presidente Salvador",
            "start": 9275.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Allende",
            "start": 9278.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9285.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y la de",
            "start": 9287.64,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "ellos ahora este vean lo de mi ley Ah\u00ed",
            "start": 9293.479,
            "duration": 11.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1 desapareciendo",
            "start": 9302.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 9304.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la salud",
            "start": 9308.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 9312.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vendiendo",
            "start": 9315.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las empresas ya las est\u00e1",
            "start": 9318.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ofreciendo es un",
            "start": 9321.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "remate",
            "start": 9323.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9326.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya lo",
            "start": 9327.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "padecieron",
            "start": 9330.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y con resultados",
            "start": 9333.24,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "catastr\u00f3ficos cuando el presidente",
            "start": 9337.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "meno que nosotros padecimos",
            "start": 9341.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 9344.96,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 9346.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 9348.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 los bienes del pueblo de la",
            "start": 9350.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n a sus",
            "start": 9353.56,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "allegados y miren c\u00f3mo nos dej\u00f3 el",
            "start": 9356.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 9364.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entonces si somos distintos y Vamos",
            "start": 9366.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "adelante y ya entregu\u00e9 el bast\u00f3n de",
            "start": 9370.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Mando saben de d\u00f3nde d\u00f3nde era el bast\u00f3n",
            "start": 9373.479,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "que le entregu\u00e9 a a Claudia de aqu\u00ed de",
            "start": 9376.6,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "Oaxaca soy tan relacionado con Oaxaca",
            "start": 9381.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Que este como tengo todos mis bastones",
            "start": 9385.439,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "que me dan de Oaxaca uno de los",
            "start": 9388.279,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "\u00faltimos pueblos me entregaron un",
            "start": 9393.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bast\u00f3n y",
            "start": 9396.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este y como siempre los bastones de",
            "start": 9398.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Mando tienen los tres colores yo no",
            "start": 9401.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pod\u00eda dar un bast\u00f3n as\u00ed",
            "start": 9403.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "este lo hicieron unos artesanos bien",
            "start": 9406.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hecho y",
            "start": 9409.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con distintos colores con todos los",
            "start": 9412.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "colores que",
            "start": 9415.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hay Y",
            "start": 9417.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "entonces le entregu\u00e9 el bast\u00f3n y ya ella",
            "start": 9419.88,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "es la que conduce el movimiento de",
            "start": 9423.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Entonces ya de esas",
            "start": 9429.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cuestiones que me est\u00e1n preguntando yo",
            "start": 9431.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ya no puedo hablar",
            "start": 9433.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este porque ella es la coordinadora del",
            "start": 9436.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "movimiento de",
            "start": 9440.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n yo ya estoy a 10 meses de",
            "start": 9441.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entregar la",
            "start": 9446.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "banda presidencial por eso me tengo que",
            "start": 9447.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "apurar este",
            "start": 9451.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9453.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "concluir",
            "start": 9461.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "opo senadores m\u00edos",
            "start": 9463.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "familiares Ah es que tambi\u00e9n eso hay que",
            "start": 9467.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "verlo en la",
            "start": 9471.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ley Cu\u00e1ndo se",
            "start": 9473.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "da el caso de",
            "start": 9475.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nepotismo en qu\u00e9",
            "start": 9479.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "condiciones est\u00e1 establecido",
            "start": 9481.64,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "legalmente si este",
            "start": 9484.96,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "eh Hay una relaci\u00f3n",
            "start": 9489.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "directa eh",
            "start": 9493.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9496.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "entonces hay",
            "start": 9497.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "nepotismo yo",
            "start": 9503.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "respaldo de mi hermano di",
            "start": 9509.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "No yo no respaldo a mi familia no y yo",
            "start": 9513.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tengo el acuerdo con mis",
            "start": 9518.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hijos que es mi familia m\u00e1s cercana",
            "start": 9521.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh con mi",
            "start": 9526.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esposa de que mientras yo est\u00e9 en",
            "start": 9529.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "actividad",
            "start": 9533.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ninguno puede ocupar",
            "start": 9534.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cargo es m\u00e1s mi",
            "start": 9538.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "esposa no acept\u00f3 ni siquiera actuar como",
            "start": 9540.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "primera dama ella est\u00e1",
            "start": 9544.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dedicada a la academia es maestra y es",
            "start": 9547.399,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "investigadora acaba incluso de",
            "start": 9553.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "lograr un ascenso acad\u00e9mico",
            "start": 9557.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9561.12,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9562.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Ya es nivel",
            "start": 9563.6,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "dos del Sistema Nacional de",
            "start": 9568.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "investigaciones por sus",
            "start": 9571.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "trabajos porque est\u00e1 dedicada a la",
            "start": 9574.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "academia pero este no tiene nada que ver",
            "start": 9579.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este con",
            "start": 9585.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo relacionado con el",
            "start": 9586.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gobierno claro simpatiza con nuestro",
            "start": 9589.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "movimiento Eso s\u00ed eso se lo puedo",
            "start": 9593.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "garantizar",
            "start": 9595.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este ser\u00eda muy dif\u00edcil que yo tuviese",
            "start": 9597.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 9601.04,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era alguien que",
            "start": 9604.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "eh No",
            "start": 9607.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pensara no igual sino",
            "start": 9610.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "parecido",
            "start": 9614.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n es muy dif\u00edcil que una",
            "start": 9616.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era tenga como",
            "start": 9618.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero",
            "start": 9621.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "alguien",
            "start": 9623.68,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "que no tenga cierta identificaci\u00f3n en",
            "start": 9626.319,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ideas es es complejo sobre todo para los",
            "start": 9634.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dirigentes yo no",
            "start": 9638.279,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "podr\u00eda este tener una compa\u00f1era que eh",
            "start": 9640.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "No tuviese",
            "start": 9646.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "convicciones y que no actuara con",
            "start": 9648.399,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "honestidad y que no tuviese amor por el",
            "start": 9652.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pueblo ser\u00eda muy",
            "start": 9656.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil o sea una relaci\u00f3n as\u00ed el caso",
            "start": 9658.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de mis",
            "start": 9662.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hijos se han portado muy",
            "start": 9663.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bien no est\u00e1n",
            "start": 9666.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "metidos en ning\u00fan",
            "start": 9669.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cargo cuando yo me",
            "start": 9674.439,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "vaya Pues a lo mejor Pero yo ya no voy a",
            "start": 9677.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 9681.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "porque yo me voy a jubilar en 10",
            "start": 9683.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 9688.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y me retiro por",
            "start": 9689.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "completo ya no voy a participar en",
            "start": 9693.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 9696.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ni voy a ir a",
            "start": 9698.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "congresos ni voy a aceptar ning\u00fan cargo",
            "start": 9701.439,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "de ning\u00fan tipo ni en M\u00e9xico ni en el",
            "start": 9706.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 9711.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ni voy a mandar",
            "start": 9712.96,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "mensajes por redes sociales ni voy a",
            "start": 9716.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hacer ninguna",
            "start": 9720.479,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n no voy a volver a opinar en",
            "start": 9723.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 9729.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "eh desde",
            "start": 9732.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 9734.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9738.75,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "quiero mucho a la",
            "start": 9740.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "gente que en mi",
            "start": 9742.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n pero pues no los voy a poder",
            "start": 9745.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ver yo en 10 meses",
            "start": 9748.319,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "ya me voy a",
            "start": 9751.56,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "Palenque y ah\u00ed Tengo la",
            "start": 9757.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ventaja de",
            "start": 9762.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9764.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n aprovecho no para decirlo porque",
            "start": 9766.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hay quienes piensan que es un rancho no",
            "start": 9768.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 9772.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quinta son 15000 Met cuad una hect\u00e1rea y",
            "start": 9773.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "media",
            "start": 9777.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "menos como 13000 Met cuad una hect\u00e1rea y",
            "start": 9779.12,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "300 Met",
            "start": 9784.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "eh Y tengo",
            "start": 9788.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 9791.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "alrededor hice un caminito",
            "start": 9793.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "donde camino todas las ma\u00f1anas cuando",
            "start": 9795.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "puedo que voy para all\u00e1 y ah\u00ed voy a",
            "start": 9798.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hacer mis ejercicios",
            "start": 9801.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pero desde que era de mis padres esa",
            "start": 9803.92,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "quinta le sembraron \u00e1rboles mi madre",
            "start": 9808.92,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "entonces tiene \u00e1rboles",
            "start": 9814.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh frutales maderables una vez escrib\u00ed",
            "start": 9817.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 9821.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ensayo por ah\u00ed anda",
            "start": 9823.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sobre esa",
            "start": 9825.92,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "quinta",
            "start": 9827.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "entonces tiene \u00e1rboles de cedro de",
            "start": 9828.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "caoba",
            "start": 9833.68,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "seivas Palmas",
            "start": 9835.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9837.27,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "reales",
            "start": 9839.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "mango",
            "start": 9841.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "naranja fruta de la",
            "start": 9844.319,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n y llegan",
            "start": 9849.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "p\u00e1jaros",
            "start": 9851.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9854.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "en las copas de los \u00e1rboles",
            "start": 9855.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 9858.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "guacamayas y hay",
            "start": 9862.359,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "ranas y Grillos de los",
            "start": 9867.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 9873.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este y ah\u00ed voy a estar y me voy a",
            "start": 9875.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "dedicar",
            "start": 9879.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9881.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "escribir pero voy a publicar pronto",
            "start": 9883.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "precisamente por eso y no voy a no voy a",
            "start": 9886.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "escribir sobre la",
            "start": 9890.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de nuestro tiempo voy a hacer",
            "start": 9892.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "un estudio",
            "start": 9896.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobre el",
            "start": 9899.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pensamiento de los",
            "start": 9901.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pueblos de la \u00e9poca",
            "start": 9904.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica no va a ser f\u00e1cil porque",
            "start": 9908.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "son muy muy pocas las",
            "start": 9911.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fuentes",
            "start": 9914.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "existen desde luego los",
            "start": 9915.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "relatos la transmisi\u00f3n",
            "start": 9918.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "oral libro del chil\u00e1n",
            "start": 9923.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bal\u00e1n c\u00f3dices",
            "start": 9926.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "eh los testimonios pero son de la",
            "start": 9930.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "llegada de los",
            "start": 9933.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "europeos tanto de Los Conquistadores",
            "start": 9935.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "como de los",
            "start": 9939.399,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "frailes no hay mucha informaci\u00f3n porque",
            "start": 9944.08,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "eh las culturas que florecieron en",
            "start": 9950.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico datan de miles de",
            "start": 9953.52,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1os lo que se tiene es de 500 a\u00f1os a la",
            "start": 9957.479,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "fecha",
            "start": 9962.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es nada",
            "start": 9965.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Pero",
            "start": 9968.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh la cultura",
            "start": 9971.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "olmeca creci\u00f3 hace 3000",
            "start": 9974.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en los",
            "start": 9978.88,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "zapotecos igual hace 2000 20000",
            "start": 9982.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1os entonces",
            "start": 9990.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 9993.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "imaginar c\u00f3mo era por ejemplo lo que",
            "start": 9995.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "levamos el manejo de la tenencia de la",
            "start": 9999.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Tierra hab\u00eda propiedad",
            "start": 10003.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "privada hab\u00eda trabajo asalariado o era",
            "start": 10008.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tequio la",
            "start": 10013.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "mano hab\u00eda",
            "start": 10018.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n hab\u00eda",
            "start": 10020.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "codicia hab\u00eda",
            "start": 10023.2,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "esclavitud eso exist\u00eda",
            "start": 10028.439,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "o vino lleg\u00f3 lo",
            "start": 10032.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "trajeron Yo sostengo nada m\u00e1s que lo",
            "start": 10038.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tengo que",
            "start": 10041.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "probar de que",
            "start": 10042.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un gran pa\u00eds",
            "start": 10046.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "porque ha",
            "start": 10050.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "mantenido toda su reserva de",
            "start": 10055.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 10058.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "del la \u00e9poca",
            "start": 10061.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica del M\u00e9xico",
            "start": 10063.479,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "profundo eso es lo que nos da la",
            "start": 10066.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "fuerza pero mi familia no los quiero",
            "start": 10071.319,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo pero ya en 10 meses ellos van",
            "start": 10075.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a quedar en libertad y yo",
            "start": 10080.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "espero que todos se porten",
            "start": 10083.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "bien pero nada",
            "start": 10086.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nada",
            "start": 10088.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ya no puedo m\u00e1s este",
            "start": 10091.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "si me hago cargo de Jes\u00fas",
            "start": 10095.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Ernesto porque tiene 16",
            "start": 10099.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 10102.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no es mayor de edad es el \u00fanico",
            "start": 10104.52,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s a veces veo que Jos\u00e9",
            "start": 10108.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Ram\u00f3n escribe",
            "start": 10113.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "no pone sus",
            "start": 10116.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mensajes no me gusta",
            "start": 10119.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 10121.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pero tiene m\u00e1s de 40",
            "start": 10123.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1os qu\u00e9",
            "start": 10127.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hago",
            "start": 10131.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 10132.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Este es un",
            "start": 10134.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "asunto importante yo he tenido",
            "start": 10136.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "suerte",
            "start": 10140.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque me han hecho",
            "start": 10141.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "caso y han",
            "start": 10145.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "actuado Pues con",
            "start": 10148.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "honestidad no son",
            "start": 10152.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y el caso de mi",
            "start": 10156.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era de",
            "start": 10159.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "primera porque tambi\u00e9n es muy dif\u00edcil",
            "start": 10162.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para ellos para",
            "start": 10165.479,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "todos por ejemplo se desquitan con",
            "start": 10168.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 10174.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para atacarme a",
            "start": 10178.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m\u00ed",
            "start": 10180.96,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "este le hacen burla a Jes\u00fas por ejemplo",
            "start": 10183.72,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver",
            "start": 10189.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas",
            "start": 10193.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "o el trabajo acad\u00e9mico de de Beatriz no",
            "start": 10195.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "saben Cu\u00e1ntas",
            "start": 10199.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "solicitudes estas de",
            "start": 10202.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "transparencia se",
            "start": 10205.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reciben para",
            "start": 10206.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ver si est\u00e1",
            "start": 10210.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "titulada eh",
            "start": 10212.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Claro que est\u00e1 titulada es",
            "start": 10215.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "doctora en letras ya estoy yo de",
            "start": 10218.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "presumido ahorita",
            "start": 10222.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este claro y",
            "start": 10225.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "con calificaciones de",
            "start": 10228.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "primera y",
            "start": 10232.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "investigadora que publica en revistas",
            "start": 10235.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 10238.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "extranjero sobre sus",
            "start": 10240.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "temas tiene libros",
            "start": 10243.64,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "escritos Y entonces ah\u00ed van todos los",
            "start": 10246.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "adversarios C\u00f3mo",
            "start": 10252.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "es a revisar todo no",
            "start": 10254.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pueden Entonces s\u00ed es este a veces",
            "start": 10261.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "molesto pero tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 10265.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "acostumbrados",
            "start": 10269.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "y este yo les agradezco mucho tambi\u00e9n",
            "start": 10272.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 10275.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "a quienes me ayudan el equipo de",
            "start": 10277.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 10282.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que a veces si cuestionan a roscel pues",
            "start": 10283.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 10288.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ricela es lo que",
            "start": 10289.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "representamos a Luisa",
            "start": 10292.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda al almirante al",
            "start": 10295.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "general al comandante de la guardia",
            "start": 10299.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "nacional o sea es lo que representamos",
            "start": 10302.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 10305.399,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 10306.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este todas estas",
            "start": 10308.319,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "detenciones a ver",
            "start": 10312.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "y las agencias de Estados Unidos se",
            "start": 10314.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "quedaron con eso no de que",
            "start": 10318.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "antes se les permit\u00eda las agencias y las",
            "start": 10321.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "agencias se pasaban",
            "start": 10324.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y este casi",
            "start": 10328.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "mandaban en M\u00e9xico acu\u00e9rdense de los",
            "start": 10331.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "operativos aquellos de R\u00e1pido y",
            "start": 10334.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "furioso donde",
            "start": 10339.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "eh violaron nuestra",
            "start": 10341.479,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda agencias",
            "start": 10345.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "extranjeras Pues ahora ya no es as\u00ed hay",
            "start": 10349.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n pero con respeto a nuestra",
            "start": 10353.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda Y si va a seguir habiendo",
            "start": 10356.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n y no hay ning\u00fan problema con",
            "start": 10359.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el gobierno de Estados Unidos es muy",
            "start": 10361.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "buena la relaci\u00f3n",
            "start": 10363.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10365.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "si M\u00e9xico es un pa\u00eds",
            "start": 10367.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 10371.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "soberano y las autoridades de M\u00e9xico",
            "start": 10375.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 10378.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh tienen como \u00fanico",
            "start": 10379.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh amo patr\u00f3n al pueblo de",
            "start": 10384.16,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Ese es nuestro amo a es al que le",
            "start": 10390.239,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "tenemos que servir a nadie",
            "start": 10395.08,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y ya hablamos y n Ahora s\u00ed v\u00e1monos",
            "start": 10399.479,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "ya la",
            "start": 10403.92,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "ayuda nos",
            "start": 10410.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10412.58,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 10414.0,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Rosa yela Rodr\u00edguez acerca de la protecci\u00f3n y en contra de la violencia a las mujeres eso lo va a tratar Rosa yela vamos primero a que amigo el gobernador de Oaxaca nuestro compa\u00f1ero Salom\u00f3n Jara pues sea el que introduzca para entrar ya en materia si les parece entonces Salom\u00f3n Muchas gracias se\u00f1or presidente d\u00edas a todas y a todos saludo a los integrantes de su gabinete es un gusto nuevamente recibirlo aqu\u00ed en Oaxaca se\u00f1or presidente aqu\u00ed en su casa siempre lo recibimos con los brazos abiertos y el coraz\u00f3n contento Es un honor que nos visite en el marco de nuestro primer a\u00f1o de gobierno a nombre del pueblo de Oaxaca quiero agradecerle todo el apoyo y respaldo que nos ha brindado a lo largo de su gobierno y muy especialmente en estos primeros 12 meses del inicio de la transformaci\u00f3n en nuestro estado de Oaxaca siguiendo sus ense\u00f1anzas el nuestro es un gobierno de territorio que trabaja transforma y camina de la mano con los pueblos y comunidades en este primer a\u00f1o hemos recorrido incansablemente los municipios las ocho regiones as\u00ed como lo hicimos en alg\u00fan momento en el 2009 para ser m\u00e1s precisos cuando so\u00f1amos que con el estado y el pa\u00eds que hoy estamos viviendo para llevar programas y acciones para el bienestar a nuestras comunidades y a nuestra poblaci\u00f3n a la fecha se\u00f1or presidente hemos recorrido 383 municipios de los 570 entre ellos 100 en situaci\u00f3n de pobreza y pobreza extrema que forman parte de nuestra estrategia focalizada de territorios bienestar de esta forma atendemos las necesidades de nuestras hermanas y hermanos de manera directa sin intermediarios haciendo del nuestro Un gobierno del pueblo y para el pueblo somos un gobierno heredado de la tradici\u00f3n de lucha liber aria que recobra la gran sabidur\u00eda de los pueblos originarios Un gobierno que ha logrado cumplir el sue\u00f1o de trabajar junto a usted con profundo amor por la transformaci\u00f3n de Oaxaca usted ha sido un gran amigo maestro y Aliado desde hace m\u00e1s de 30 a\u00f1os nos une los principios y nos gu\u00eda El pensamiento de Benito Ju\u00e1rez quien nos ense\u00f1\u00f3 que como hijas e hijos del pueblo no podemos olvidar que nuestro deber es cumplir su voluntad y que nuestro \u00fanico fin debe ser siempre el bienestar de las mayor\u00edas por ello el coraz\u00f3n de nuestra pol\u00edtica se sustenta en el humanismo mexicano como lo ha expresado usted y en la m\u00e1xima por el bien de todos primero los pobres es as\u00ed que todas nuestras acciones de gobierno y los programas sociales se han orientado para hacer de Oaxaca un lugar donde se prevalezca la igualdad los derechos y la justicia social reconocemos que gracias a su visi\u00f3n y liderazgo que impulsa la reivindicaci\u00f3n de los estados del sur sureste hoy tenemos tasas de crecimiento superiores al 6% gracias a la inversi\u00f3n hist\u00f3rica en infraestructura que hemos tenido en oaca en este contexto mientras el pa\u00eds crece a una tasa promedio de 3.6 por Oaxaca presenta tasas de actividad econ\u00f3mica e Industrial por arriba del 10% y se redujo la pobreza en un 3.2 por. esto significa que por primera vez en la historia Oaxaca es referente de crecimiento dinamismo econ\u00f3mico y reducci\u00f3n de la desigualdad por \u00faltimo quisiera informarle se\u00f1or presidente que Oaxaca es la quinta entidad federativa con menos delitos cometidos por cada 100,000 habitantes y en este primer a\u00f1o disminuyeron 33 las muertes violentas de mujeres en la entidad esto no Ser\u00eda posible sin la confianza y el impulso que su gobierno nos ha dado por ello se\u00f1or presidente quiero aprovechar esta oportunidad para reiterarles el enorme cari\u00f1o y respeto del pueblo oaxaque\u00f1o hoy m\u00e1s que nunca Es un honor estar con Obrador su legado es ya imborrable y seguir\u00e1 floreciendo en la primavera oaxaque\u00f1a en Oaxaca somos testigos de que los cimientos de la cuarta transformaci\u00f3n est\u00e1n firmes y tienen continuidad sigamos sembrando sue\u00f1os y anhelos sigamos transformando a Oaxaca en un lugar donde todas y todos sentamos orgullo por nuestras ra\u00edces ancestrales y florezcas con fuerza hacia un futuro con bienestar y desarrollo en Oaxaca Muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas Vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad p\u00fablica en el estado de de Oaxaca adelante por favor un estado con 4.5 millones de habit 4.1 Perd\u00f3n millones de habitantes aqu\u00ed tenemos la dispersi\u00f3n de poblaci\u00f3n en las en las en tres municipios importantes del Estado Oaxaca de Ju\u00e1rez San Juan Bautista PC y Juchit\u00e1n de Zaragoza y que solo eh re\u00fane el 13 por de su poblaci\u00f3n es decir hay una gran dispersi\u00f3n de la poblaci\u00f3n en los 93,757 km cuad que tiene el Estado en cuanto a la asistencia del se\u00f1or gobernador a las reuniones de coordinaci\u00f3n Estatal para la construcci\u00f3n de la paz y seguridad A partir de que toma posesi\u00f3n se han llevado a cabo 240 sesiones en donde el gobernador ha estado presente en 93 por de ellas 228 eh aqu\u00ed en esta mesa como hemos establecido en otros estados es donde se coordinan los esfuerzos de de la parte Federal con la municipal con la estatal eh liderados todos estos esfuerzos por el se\u00f1or gobernador liderado toda esta coordinaci\u00f3n por por ese ese permanente la permanente presencia en esta mesa viendo los asuntos que tiene el Estado en cuanto a incidencia delictiva aqu\u00ed est\u00e1 la Gr\u00e1fica donde robo en transportes tiene el octavo lugar a nivel nacional pero tiene una tendencia tambi\u00e9n hacia la baja homicidios dolosos el 12 lugar a nivel nacional tendencia hacia la baja el secuestro este mismo lugar a nivel nacional pero la tendencia ha la alza los n\u00fameros de tod modos son reducidos ahorita los vamos a ver en cada uno del de los de la parte espec\u00edfica eh trata de personas 16 lugar tendencia a la baja extorsi\u00f3n 22 lugar tendencia a la alza robo a casa habitaci\u00f3n 24 lugar eh delitos de impacto 25 lugar y robo de veh\u00edculos 27 lugar a nivel nacional todos hacia la baja pasamos a la parte espec\u00edfica robo en transportes tenemos la informaci\u00f3n hasta octubre que es la el \u00faltima informaci\u00f3n proporcionada por el secretariado ejecutivo del Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica y en octubre se presentaron en el estado tres tres eventos solamente octavo lugar a nivel nacional la tendencia es hacia la baja eh adelante por favor homicidios dolosos 74 homicidios 12 lugar a nivel nacional tambi\u00e9n la tendencia es hacia la baja el secuestro solamente hubo en octubre un un de este secuestro tiene el 12 lugar a nivel nacional la tendencia es hacia la baja aqu\u00ed lo podemos ver en el acumulado que tenemos aqu\u00ed este se referencia a lo que mencion\u00f3 el se\u00f1or gobernador en un a\u00f1o de gobierno aqu\u00ed vemos el el trabajo el trabajo que se desarrolla en las mesas en esa mesa de coordinaci\u00f3n que da buenos resultados el la trata de personas tres eh eventos de esta naturaleza en octubre eh tenemos la tendencia hacia la baja 16 lugar eh adelante por favor en la extorsi\u00f3n 13 eventos en octubre 22 lugar a nivel nacional aqu\u00ed la tendencia si se identifica la a la alza la extorsi\u00f3n como aqu\u00ed necesita es son las extorsiones telef\u00f3nicas el robo a casa habitaci\u00f3n 78 eventos en octubre 24 lugar a nivel nacional la tendencia hacia la baja tambi\u00e9n se ve aqu\u00ed la diferencia del a\u00f1o de trabajo el robo de veh\u00edculos 78 delitos de esta naturaleza en octubre 27 lugar la tendencia hacia la baja delitos de de impacto 14 163 en octubre 25 lugar a nivel nacional la tendencia a la baja aqu\u00ed la la diferencia es como de 3500 este delitos eh repito Este es el resultado de las coordinaciones que se hacen en esa mesa de El analizar la situaci\u00f3n del del estado y emprender acciones para este enfrentar estas partes del y que al final se convierta En beneficio para la sociedad en homicidios dolosos por entidad federativa en la presente administraci\u00f3n y hasta octubre del 23 ocupa el 14 lugar en el estado con un total de 4161 homicidios siendo la media de 4269 Y estos homicidios dolosos por cada 100000 habitantes en 12 lugar con 101 homicidios siendo la media de 119 eh Oaxaca de juares guajuapan de Le\u00f3n Juchit\u00e1n de Zaragoza y San Juan Bautista tustepec son los municipios que tienen mayor incidencia de dictiva en lo que es homicidios dolosos robo de veh\u00edculos y narcomenudeo Y estos cuatro municipios arrojan el 30% de de de lo que se tiene eh En estos delitos en el estado en cuanto a efectivos de Seguridad P\u00fablica para atender a la ciudadan\u00eda se en la parte de polic\u00eda estatal el efectivo es de 3771 de estos 3329 son la parte operativa la parte que est\u00e1 en campo realizando los trabajos cercano a la ciudadan\u00eda en la polic\u00eda municipal 9133 entos de ellos 7910 son operativos de tal manera que tienen un total de polic\u00edas de 12904 el estado 11293 son operativos y de conformidad a lo que a los par\u00e1metros que maneja la ONU el estado tiene un superhit de 12 a esos par\u00e1metros este deber\u00eda de tener 11500 70 polic\u00edas el estado rebasa esa cantidad y concentra a su fuerza policial en los municipios San Bartolo Coyotepec Oaxaca de Ju\u00e1rez San Juan Bautista tustepec Salina Cruz y guajuapan de Le\u00f3n es donde est\u00e1n atendiendo que es donde se presentan los los los mayores n\u00fameros de delitos en cuanto a fuerzas de seguridad federales del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea se tienen un total de 6 1339 de ellos 5705 son operativos de la Secretar\u00eda de Marina 1989 reales y operativos 16690 la guardia nacional 7180 eh 6462 Son operativos para ha un total de 15,000 15508 elementos de fuerzas armadas y Guardia nacional y de ellos 13857 son operativos que sumados a las fuerzas estatales y municipales en en lo que es la parte operativa tenemos 25,96 elementos hombres y mujeres trabajando en el \u00e1mbito de la seguridad en el estado en cuanto a las coordinaciones de la guardia nacional el estado cuenta con 15 coordinaciones 15 eh \u00e1reas donde se divide el estado y donde trabajan de manera estrecha las fuerzas estatales municipales y federales para garantizar la seguridad de los ciudadanos en cuanto a las compa\u00f1\u00edas de de guardia nacional la construcci\u00f3n de ellas en el programa del 2020 eh se consideraron siete est\u00e1n totalmente terminadas en s Santo Domingo sanatepec Juchit\u00e1n de Zaragoza de Tehuantepec Salina Cruz chocot\u00e1n San Pedro Pochutla Juquila en el 21 se consideraron seis compa\u00f1\u00edas en est\u00e1n ya terminadas San Juan Bautista tustepec Mat\u00edas Romero huaxpaltepec Ejutla de Crespo Putla villa de Guerrero tlajiaco en el 23 se consideraron dos una ya est\u00e1 concluida en Acatl\u00e1n de P\u00e9rez Figueroa y est\u00e1 en proceso de construcci\u00f3n pr\u00f3xima a concluir la de guajuapan de Le\u00f3n tambi\u00e9n cinco instalaciones del del ej\u00e9rcito fueron cedidas a la guardia nacional para que su alojamiento y despliegue es en en iscotel en Ciudad de istepec Puerto Escondido Miahuatl\u00e1n y Pinotepa Nacional total la guardia en este a\u00f1o ya estar\u00e1n concluidas las 20 instalaciones de donde estar\u00e1 la guardia nacional donde de ah\u00ed basar\u00e1 su despliegue para la atenci\u00f3n de sus tareas en cuanto a la asignaci\u00f3n de recursos federales estatales en materia de seguridad p\u00fablica el estado recibe del fondo de aportaciones para la seguridad p\u00fablica 302.5 millones de pesos en el fortalecimiento de los municipios y de marcaciones territoriales 36981 millones de pesos en el fondo para el fortalecimiento de las instituciones de seguridad p\u00fablica 60.6 millones de pesos en cuanto al trabajo que se ha desarrollado por todas las fuerzas de seguridad Aqu\u00ed vemos los aseguramientos que se han tenido 5931 kg de de marihuana 9949 kg de coca\u00edna 2.4 kg de hero\u00edna 69 kg de metanfetamina ha habido 1749 detenidos se han asegurado 1766 veh\u00edculos terrestres 18 embarcaciones cuatro semisumergibles siete aeronaves 579 armas de fuego 53,85 cartuchos y y 736 cargadores con 14 granadas tambi\u00e9n en en moneda nacional se han asegurado 8.6 millones de pesos y 4 5,237 americanos y se han recuperado 25767 l de combustible en cuanto a los alertamiento a\u00e9reos y trabajos de inteligencia a\u00e9rea aqu\u00ed en el estado se han presentado seis alertamiento de inteligencia se ha logrado el aseguramiento de seis aeronaves dos veh\u00edculos 800 kg de coca\u00edna y 1010 l de combustible en cuanto a b\u00fasqueda y rescate e Oaxaca o en Oaxaca se han presentado 463 eventos eh se han asistido a 88 personas y ha participado 57 elementos de lo que es ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea Marina y Guardia nacional en la aplicaci\u00f3n del plan d n3 plan Marina y plan plan de la guardia nacional asistencia se han presentado 488 eventos en donde se ha participado fuerzas armadas y Guardia nacional eh Y se han beneficiado a 18942 personas eh principalmente atendiendo Huracanes lluvias eh fuertes sismos incendios forestales y urbanos deslaves explosiones accidentes vehiculares derrame de sustancias peligrosas es Es todo es todo se\u00f1or presidente Muchas gracias gracias con su permiso Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos ma\u00f1ana 25 de noviembre es el D\u00eda Internacional para la eliminaci\u00f3n de la violencia contra la mujer una fecha que se conmemora en todo el mundo para recordar que la violencia contra las mujeres es una ofensa a la dignidad humana que nos degrada y nos denigra como sociedad nadie est\u00e1 de acuerdo con que las mujeres y ni\u00f1as sufran violencia o se Viole sus derechos humanos y libertades el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador tiene un compromiso Genuino con la poblaci\u00f3n femenina estamos convencidos que eliminar la violencia contra las mujeres y las ni\u00f1as es indispensable para lograr su pleno desarrollo empoderamiento econ\u00f3mico social y pol\u00edtico y as\u00ed alcanzar la igualdad y la felicidad en todos los \u00e1mbitos de sus vidas presidente usted nos instruy\u00f3 para atender las causas estructurales que generan la violencia y trabajar para prevenir e inhibir los delitos que se cometen en las comunidades en los hogares en las escuelas con ese prop\u00f3sito implementamos de manera permanente la estrategia integral contra la violencia hacia las mujeres y las ni\u00f1as en los 15 municipios con mayor incidencia de delitos de g\u00e9nero en esta labor participan autoridades de los tres niveles de gobierno con acciones de prevenci\u00f3n atenci\u00f3n y sanci\u00f3n de la violencia contra las mujeres y las ni\u00f1as en colonias y localidades de esos municipios participa la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n la subsecretar\u00eda de Derechos Humanos el Dif bienestar la conavim por supuesto el Instituto Nacional de las mujeres y los institutos estatales de de eh defensa de los derechos de las mujeres las fiscal\u00edas estatales la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica las fuerzas armadas la guardia nacional en fin todo el gabinete interinstitucional que coordina la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana tambi\u00e9n las mujeres constructoras de paz y pues esta suma de esfuerzos ha fortalecido El Sistema Nacional de prevenci\u00f3n atenci\u00f3n y sanci\u00f3n y erradicaci\u00f3n de las violencias contra las mujeres y nos ha permitido llegar a miles de ellas y pues todo est este trabajo Ha logrado que se reduzcan los delitos en contra de las las mujeres fundamentalmente los feminicidios tambi\u00e9n se ha creado la cono para erradicar la violencia feminicida trabajamos de manera paralela a las labores de prevenci\u00f3n con estados municipios y fiscal\u00edas locales a trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n nacional [M\u00fasica] en el que participan abogados abogadas polic\u00edas expertas en certificaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n de homicidios feminicidios y violencia de g\u00e9nero tambi\u00e9n analistas t\u00e1cticos que se encargan de analizar las carpetas para evitar la impunidad para tener cero impunidad apoyando con detenciones de eh de violadores eh de los derechos de las mujeres as\u00ed se da seguimiento puntual a cada caso para que quienes cometen estos cr\u00edmenes sean castigados y fortalecer la judicializaci\u00f3n y la sanci\u00f3n en este delito Buscamos que las mujeres y las ni\u00f1as puedan caminar estudiar vivir libres de violencias conscientes que el derecho a vivir vidas libres de violencia debe ser garantizado por el estado mexicano las mujeres hemos logrado construir un marco jur\u00eddico de reconocimiento y garant\u00eda de nuestros derechos fuerte y s\u00f3lido para erradicar todas las formas de discriminaci\u00f3n de desigualdad de g\u00e9nero y las violencias contra las mujeres las convocamos a que sigamos trabajando y juntas en todo el territorio del pa\u00eds podamos seguir eh buscando que eh es estos delitos contra las mujeres eh se radiquen totalmente Hoy soy una convencida de que es posible construir un pa\u00eds en paz libres de violencias donde mujeres y ni\u00f1as est\u00e9n seguras libres plenas y felices informar que ya desde esta semana desde el gobierno se est\u00e1n realizando acciones en los 16 d\u00edas de activismo contra la violencia hacia las mujeres y que culminar\u00e1n el d\u00eda 11 de diciembre porque vivir sin violencia es un derecho de todas y todos Muchas gracias por su atenci\u00f3n y gracias que nos permiten servirles y trabajar a favor de las mujeres Bueno pues vamos a a empezar adelante Gracias presidente Benito Jim\u00e9nez del peri\u00f3dico Reforma preguntarle En qu\u00e9 contexto se dio la detenci\u00f3n la captura de este objetivo prioritario en Culiac\u00e1n fortuito inteligencia si lo pusieron como dicen si nos pudiera eh comentar Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene el gobierno eh Federal sobre la captura de este eh sujeto Much\u00edsimas gracias Pues es lo que ya se inform\u00f3 pero podr\u00eda en t\u00e9rminos generales eh eh Por lo delicado del asunto por razones obvias eh explicarles el general secretario sobre la detenci\u00f3n de eh un presunto miembro de la delincuencia en Sinaloa eh bien Este esta persona que fue detenida el d\u00eda de ayer eh es es l\u00edder de una c\u00e9lula de una c\u00e9lula delictiva y tambi\u00e9n es el responsable de la seguridad de este Archivaldo del l\u00edder del grupo de los chapitos eh Esta persona es quien orden\u00f3 las agresiones en contra de la unidad habitacional eh militar ah\u00ed en Culiac\u00e1n Sinaloa eh en contra de nuestros derech avientes de nuestras familias eh cuando es un \u00e1rea que que ni se encuentra resguardada por personal militar eh resultado de la operaci\u00f3n que se estaba llevando a cabo en ese momento para la detenci\u00f3n de de Ovidio eh este \u00e9l tambi\u00e9n es el que organiza eh una serie de agresiones eh contra el personal militar y donde nos hab\u00eda causado ya una cantidad importante de bajas de heridos perd\u00f3n y eh Tambi\u00e9n en en creo que en el mes de marzo si no me equivoco marzo o mayo de este a\u00f1o eh \u00e9l eh ordena la ejecuci\u00f3n de ocho personas en en tamasula que inicialmente hab\u00edan sido secuestradas y por posteriormente ordena su su este eh su muerte eh se ten\u00eda un seguimiento de este esta persona detenida desde hace alg\u00fan tiempo particip\u00f3 en las agresiones tambi\u00e9n que de las que fue objeto Guardia nacional y ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea durante la detenci\u00f3n de de Ovidio el 5 de enero de hecho se hace una operaci\u00f3n para su captura en ese momento donde no se tiene Eh pues \u00e9xito de este seguimiento se hace una nueva operaci\u00f3n donde tambi\u00e9n eh logra evadirse y este Eh pues finalmente tuvimos el resultado que se inform\u00f3 la detenci\u00f3n es un trabajo conjunto un trabajo que se realiz\u00f3 de inteligencia eh En cuanto a o m\u00e1s bien participando la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica la agencia de de investigaci\u00f3n criminal la el Centro Nacional de inteligencia la guardia nacional tambi\u00e9n con trabajos de inteligencia Y parte operativa el ej\u00e9rcito y la Fuerza A\u00e9rea Mexicana todos todas las instancias se Estuvo coordinando primero con el trabajo de inteligencia como mencion\u00e9 y despu\u00e9s en la parte operativa para lograr el resultado de de detenerlo y ponerlo a dispos de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en la ciudad de M\u00e9xico para el traslado se emple\u00f3 emplearon aeronaves de la fuerza a\u00e9rea para llevarlo desde Sinaloa hasta la Ciudad de M\u00e9xico y ser entregado a las autoridades el presidente biden ya le reconoci\u00f3 este esta labor presidente si hay alg\u00fan comentario sobre esta esta misiva del presidente biden bueno que este agradecemos la menci\u00f3n el reconocimiento aclarar de que un distintivo del gobierno que represento es el de que no hay relaciones de complicidad con nadie no existe eh protecci\u00f3n ni a la delincuencia organizada ni a la delincuencia de cuello blanco nosotros representamos al pueblo de M\u00e9xico y eh No hay impunidad para nadie por eso eh estamos avanzando cuando no hay l\u00ednea divisoria cuando no hay fronteras entre la autoridad y la delincuencia no se puede garantizar la paz la tranquilidad a los ciudadanos antes pasaba eso imag\u00ednense que el secretario de seguridad p\u00fablica de Felipe Calder\u00f3n est\u00e1 detenido por actuar En complicidad con la delincuencia organizada el hombre m\u00e1s cercano al presidente en ese entonces o a quien usurpa la presidencia su brazo derecho por eso hab\u00eda un narcogobierno ten\u00edan el control de todo hasta del aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico por esa complicidad ahora no se permite la asociaci\u00f3n delictuosa entre autoridades y delincuencia est\u00e1 bien pintada la ra\u00edz y vamos a continuar de esta manera tambi\u00e9n eh ayudando a el gobierno de Estados Unidos sobre todo por razones humanitarias porque ellos est\u00e1n padeciendo de una situaci\u00f3n muy lamentable es una pandemia lo del consumo del fentanilo pierden la vida 100000 j\u00f3venes por a\u00f1o independientemente de las diferencias pol\u00edticas ideol\u00f3gicas que se puedan tener todos estamos obligados a ayudar esto lo tratamos con el presidente de China y \u00e9l eh Est\u00e1 tambi\u00e9n en la misma postura de que independientemente de que tengan diferencias pol\u00edticas ideol\u00f3gicas \u00e9l mismo me dijo nosotros padecimos de la crisis el opio y sabemos lo que eso significa y est\u00e1n ellos tambi\u00e9n dispuestos a ayudar a cooperar para evitar la eh comercializaci\u00f3n de precursores qu\u00edmicos que se utilizan para la elaboraci\u00f3n del fentanilo Entonces eso es lo que estamos haciendo y nuestro reconocimiento desde luego a todas las fuerzas de seguridad las fuerzas armadas y a Quienes participaron de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica estamos trabajando en forma coordinada y eso es lo que podemos informar gracias presidente en otro tema decirle el tema de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica C\u00f3mo va el acuerdo de la de agronitrogenados esto luego de que una una jueza pues resolvi\u00f3 que no es procedente esta demanda de la de tener la propiedad de de Emilio losoya ya la rescat\u00f3 por lo menos por ahora en una primera decisi\u00f3n de de la juez preguntarle sobre este tema c\u00f3mo lo considera Y c\u00f3mo va el proceso el acuerdo reparatorio pues no hay todav\u00eda un acuerdo eh nosotros lo que estamos es la reparaci\u00f3n del da\u00f1o que devuelva lo sustra\u00eddo al Estado a la hacienda p\u00fablica lo que ilegalmente obtuvo y hay diferencias en cuanto al monto Ellos est\u00e1n planteando creo que 20 millones de d\u00f3lares devolver y Pemex y Hacienda hablan de 100 millones de d\u00f3lares en esos t\u00e9rminos y por eso eh No se ha eh concedido la libertad [M\u00fasica] condicionada porque no hay ese arreglo esto de la devoluci\u00f3n de la propiedad tiene que ver con el mismo caso pero est\u00e1 resuelto por un juez no es el poder ejecutivo ni la fiscal\u00eda es una decisi\u00f3n de un juez como las tenemos Lamentablemente casi a diario de jueces que deciden pues liberar estos bienes y cosas peores dejar en libertad a presuntos delincuentes y siempre con argumentos o mejor dicho con excusas o pretextos aloides porque no son capaces de ir al fondo y de entender de que se trata de Justicia entonces aprovechan cualquier supuesto error t\u00e9cnico jur\u00eddico falt\u00f3 poner la hora precisa no lo detuvieron a las 10 sino a las 12 no fue el jueves sino el viernes falt\u00f3 una firma o lo que eh se le encontr\u00f3 no pasaba de cinco armas de alto poder o cosas por el estilo no jueces estamos este enfrentando diario todo esto por eso vamos a seguir insistiendo en la reforma al poder judicial est\u00e1 muy podrido hay desde luego honrosas excepciones pero son eso excepciones no es la regla Ya Entonces c\u00f3mo renovamos el poder judicial Pues con el m\u00e9todo democr\u00e1tico que el pueblo elija a los jueces a los magistrados a los ministros as\u00ed como se elige a los presidentes municipales a los gobernadores al presidente de la rep\u00fablica a los diputados a los senadores igual es muy importante tener jueces \u00edntegros honestos incorruptibles si no es una burla todo el que tiene dinero que tiene para comprar su inocencia queda libre como se dec\u00eda antes Cu\u00e1ndo has visto un costal un bulto de dinero en la c\u00e1rcel por imperaba la impunidad Entonces eso hay que resolverlo es una asignatura pendiente y nosotros intentamos yo busqu\u00e9 que se llevara a cabo una reforma en el poder judicial que la impulsaran ellos mismos porque es un poder independiente pero no pudimos porque cuando llegu\u00e9 pens\u00e9 de que era muy dif\u00edcil pues cambiar a los jueces o hacer lo que hizo Cedillo que desconoci\u00f3 al poder judicial particular a la suprema corte los despidi\u00f3 a todos y propuso a otros yo no iba a hacer eso entonces pens\u00e9 c\u00f3mo hacerle es como el caso de la corrupci\u00f3n he estado combatiendo la corrupci\u00f3n por cerca de 50 a\u00f1os de mi vida me acuerdo que el primer libro que [M\u00fasica] escrib\u00ed no el primero s\u00ed de los primeros Tabasco v\u00edtima del fraude fue en 1988 y ah\u00ed dedico ese un cap\u00edtulo la parte de un cap\u00edtulo explico el Por qu\u00e9 tom\u00e9 la decisi\u00f3n de luchar por la democracia y c\u00f3mo eh Me llev\u00f3 a ser dirigente opito el combate a la corrupci\u00f3n desde entonces del 88 para ac\u00e1 pero ya hab\u00eda yo eh combatido la corrupci\u00f3n desde 77 que ocup\u00e9 mi primer cargo como director del Instituto Nacional indigenista Tabasco pero cuando llego a la presidencia incluso he escrito libos sobre eso eh de cu\u00e1ndo inicia la corrupci\u00f3n la verdad que la traen Los Invasores europeos cuando llega Cort\u00e9s y se quedan con una parte del tesoro de Moctezuma desde el mismo reparto del tesoro ya hay corrupci\u00f3n Pero esto lo dice Bernal D\u00edaz del Castillo que era soldado de Los Conquistadores que vino con con Cort\u00e9s que dec\u00eda de que eh Cada d\u00eda que pasaba era menos se iba desapareciendo el dinero el oro y que ya cuando lo repartieron ya no les toc\u00f3 m\u00e1s que Migajas ya hab\u00eda desaparecido En la historia de M\u00e9xico por ejemplo veces se ha incendiado o han quemado el Palacio Nacional y dos fue en la \u00e9poca virreinal por [M\u00fasica] corrupci\u00f3n la otra aqu\u00ed estamos en la tierra del mejor presidente de m\u00e9xicoo Ju\u00e1rez \u00e9l fallece en 1800 [M\u00fasica] 702 y a los dos meses Al poco tiempo un mes dos meses se incendia el Palacio un accidente lo que era el recinto del Congreso muy cerca de la casa la residencia la intendencia del Palacio Nacional donde viv\u00eda el presidente Ju\u00e1rez pero las dos veces anteriores de que se hab\u00eda quemado el el Palacio no fue por accidentes Fue en contra de los Virreyes por corruptos entr\u00f3 la gente y quem\u00f3 el Palacio entonces he estudiado [M\u00fasica] eso desde entonces porque eso no exist\u00eda en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica por eso los mexicanos hasta ahora por esa herencia prehisp\u00e1nica tenemos valores y dentro de esos valores est\u00e1 la honestidad de nuestro [M\u00fasica] pueblo porque eso no se pierde eso se va transmitiendo de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n y es tan fuerte las culturas son tan fuertes las culturas como en Oaxaca donde la gente antes ni siquiera sab\u00eda que era el robo pod\u00edan dejar su ma\u00edz en la milpa en el trabajadera en la troje y nadie se atrev\u00eda a robarse el ma\u00eds eso viene de lejos por eso todav\u00eda podemos decir que la mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo la corrupci\u00f3n vino Bueno pero aclarando todo esto cuando llego a la presidencia me encuentro de que era peor de lo que yo hab\u00eda escrito y hab\u00eda imaginado algo parecido me sucedi\u00f3 con el poder judicial s\u00ed sab\u00eda yo de que estaba descompuesto y plante\u00e9 bueno c\u00f3mo le hacemos para reformar hice unas propuestas de ministros me equivoqu\u00e9 porque se aliaron con los del Antiguo r\u00e9gimen en vez de ser reformadores se convirtieron o ya eran pero con el poder se descarar y actuaron como conservadores manteniendo el estatus q no reformando no Cambiando Entonces ya no se pudo avanzar y seguimos padeciendo de toda la corrupci\u00f3n del poder judicial entonces antes de irme si voy a dejar una iniciativa se requieren en dos terceras partes de los votos votaci\u00f3n de mayor\u00eda calificada para poder reformar la Constituci\u00f3n y que se elija a los jueces a los magistrados y a los ministros porque no veo otra salida y pues no basta solo con estar haciendo la denuncia para decirlo coloquialmente pues es el remedio y el trapito voy a plantear qu\u00e9 es lo que puede ayudar a reformar el poder judicial y tenerle confianza a la gente porque tambi\u00e9n as\u00ed era antes los integrantes del poder judicial los eleg\u00eda el pueblo de manera indirecta y en Estados Unidos desde su fundaci\u00f3n se decidi\u00f3 elegir a los [M\u00fasica] jueces porque eh Son los que tienen que ver con la impartici\u00f3n de la justicia es algo important\u00edsimo fundamental a ver qu\u00e9 opina al final la gente pero bueno [Aplausos] Buenos d\u00edas presidente C\u00f3mo se encuentra el d\u00eda de hoy Buenos d\u00edas a todas y todos mar L\u00f3pez de lanota.com presidente el tema migratorio es algo que preocupa a nivel nacional y en Oaxaca es un tema en el territorio de extremo a extremo eh usted platic\u00f3 con el presidente baiden en la Cumbre del foro de cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica hacia Pac\u00edfico recientemente Cu\u00e1les son los avances en ese tema migratorio y y en qu\u00e9 acuerdos concluir\u00e1 esta relaci\u00f3n bilateral sobre las pol\u00edticas migratorias presidente pues hemos estado tratando el tema con el presidente biden eh Y se ha avanzado pero todav\u00eda falta tenemos que ponernos de acuerdo para llevar a cabo un plan de desarrollo de cooperaci\u00f3n para ayudar a los pueblos de Am\u00e9rica Latina en especial de Centroam\u00e9rica y del Caribe que por necesidad porque est\u00e1n enfrentando crisis de bienestar severas Entonces no tienen m\u00e1s opci\u00f3n que echarse a andar para buscarse la vida en Estados Unidos entonces hay que atender las causas hay que ayudar a los pueblos de Centroam\u00e9rica del Caribe y lo que les estamos planteando a los integrantes del gobierno de Estados Unidos presidente biden es de que se pueda aprobar un plan como lo fue en su momento el de la alianza para el progreso con el presidente Kennedy que se destinaron recursos para el desarrollo social Para apoyar a los pueblos pobres es ir al la atenci\u00f3n de las causas al origen del problema porque la migraci\u00f3n no es por gusto es por necesidad entonces eh En eso estamos ahora que fui a San Francisco que nos encontramos que platicamos tratamos el tema y lo otro es eh Tambi\u00e9n el abrir m\u00e1s lo que ya ellos est\u00e1n llevando a cabo por primera vez el gobierno de Estados Unidos acepta que un ciudadano de otro pa\u00eds pueda hacer un tr\u00e1mite legal para ingresar a Estados Unidos obtener un permiso una visa temporal o definitiva eso no exist\u00eda no hab\u00eda m\u00e1s que eh pasar la frontera e de manera irregular ahora existe ya ese conducto hay que hacer un tr\u00e1mite se hace una solicitud piden ciertos requisitos si se tiene familiares en Estados Unidos eso lo est\u00e1n aplicando para venezolanos para cubanos para haitianos creo que para colombianos tambi\u00e9n lo que queremos es que se ampl\u00ede y que se ampl\u00eda a otros pa\u00edses y tambi\u00e9n que se den m\u00e1s eh visas que sea m\u00e1s la aceptaci\u00f3n de migrantes eh eso va a ayudar mucho Tambi\u00e9n estamos trabajando de esa forma y lo otro tambi\u00e9n que no dejamos de plantearles es la situaci\u00f3n de nuestros paisanos porque hay el compromiso de un plan de regularizaci\u00f3n que no se ha podido eh cumplir porque el congreso de Estados Unidos se opone pero nosotros sostenemos que se debe de insistir Y que debe proponerse no callarnos porque estamos hablando de un compromiso regularizar a 12 millones de emigrantes la mayor\u00eda mexicanos que viven all\u00e1 trabajan all\u00e1 desde hace mucho tiempo y que todav\u00eda no tienen sus eh papeles como estadounidenses y que deben de tener la doble nacionalidad mexicanos y estadounidenses En eso estamos en ese sentido en ese sentido presidente e El Congreso de Texas aprob\u00f3 recientemente la ley sb3 y sb4 la primera prueba 1540 millones de d\u00f3lares para operaciones en la frontera y la segunda penaliza el nivel justamente sobre ese tema afectar\u00eda a 10 millones de mexicanos que ya viven ah\u00ed el tema de la regularizaci\u00f3n entonces realmente apremia Qu\u00e9 hace falta idente para que pueda darse esta regularizaci\u00f3n Yo tengo confianza de que lo va a hacer el presidente nos vamos a volver a reunir se acord\u00f3 eso y tengo confianza de que va a ser una propuesta porque en efecto los gobernadores del partido republicano el de Texas y el de Florida tiene una actitud muy antim migrante muy inhumana y muy politiquera porque como vienen las elecciones y hay un sector de la sociedad en Estados Unidos que no quiere que lleguen los migrantes Ellos est\u00e1n sacando raja con eso y de manera demag\u00f3gica hablan de que van a ser intolerantes y que no les va a temblar la mano y que van a haber esas leyes severas para perseguir Y detener a migrantes pura publicidad ni siquiera se puede decir propaganda pura publicidad corriente y puras amenazas vulgares y les va a ir muy mal a ellos porque los hispanos no van a votar por esas autoridades que est\u00e1n en contra de los migrantes porque todo todos todos tenemos alg\u00fan origen migrante todos en el mundo es es un mundo de migrantes Estados Unidos se constituy\u00f3 la gran naci\u00f3n que es gracias a los migrantes Pero hay esta actitud muy hip\u00f3crita que se da siempre pero se agrava o se profundiza cuando hay elecciones no les va bien Ahora \u00faltimamente porque el de Florida quiere ser candidato del partido republicano de santes y sac\u00f3 esa ley igual que la de de Texas de Texas Le copi\u00f3 a desantis pero no no supo entender lo que sucedi\u00f3 no ley\u00f3 bien este no se dio cuenta del resultado porque cuando de santis saca esa ley estaba m\u00e1s o menos posicionado para ser candidato A partir de que sac esa ley se empieza a caer y ya creo que tiene como 0.5 por de posibilidad este se cay\u00f3 y lo mismo en el caso de Texas porque los mexicanos en Estados Unidos ya de primera generaci\u00f3n segunda generaci\u00f3n de origen mexicanos son 40 millones ahora que habl\u00e9 con el presidente biden confirm\u00f3 ya me lo hab\u00eda dicho cuando vino que nos encontramos en enero bajando al avi\u00f3n lo Acompa\u00f1\u00e9 a su hotel y en coche \u00edbamos platicando y entre otras cosas me dijo Es que tenemos que estar juntos porque cada vez hay m\u00e1s mexicanos e hispanos en Estados Unidos y \u00e9l me dio un dato me dijo en ese entonces de cada 100 estudiantes de primaria en Estados Unidos 24 son hispanos hablan castellano y ahora ya no me dijo 24 me dijo 25 as\u00ed fue no Ros yel 25 25 hispanos nos dijo el presidente no de cada 100 usted tambi\u00e9n estaba 26 26 el almirante tambi\u00e9n que nos acompa\u00f1\u00f3 Entonces los hispanos no van a votar por los que persiguen a migrantes Entonces yo tengo confianza de que se logre un un acuerdo un plan y agradecerle mucho a la gente de Oaxaca sobre todo del ismo porque han actuado con mucho mucha solidaridad con buenos sentimientos Porque hay veces que se llenan los pueblos del ismo de migrantes y a\u00fan as\u00ed son conscientes y no los rechazan porque que pues son hermanos son seres humanos que andan busc\u00e1ndose la vida entonces hay que ver c\u00f3mo resolvemos el problema de fondo y en eso estamos b\u00e1sicamente se\u00f1or presidente Bienvenido a Oaxaca Gracias por estar con nosotras gobernador funcionario del Gobierno Federal eh se\u00f1or eh presidente el d\u00eda de hoy anunci\u00f3 usted Bueno ya desde ayer est\u00e1 usted por ac\u00e1 una gira intensa por Oaxaca sin en cambio los eventos van a ser cerrados por lo que tenemos informaci\u00f3n Mi pregunta es si nos pudiera usted m\u00e1s dar m\u00e1s detalles de esta gira por el estado de Oaxaca las reuniones que va a usted a tener pero sobre todo si va usted anunciar nuevas inversiones para el estado en este 2024 particularmente me me llama la atenci\u00f3n la reuni\u00f3n que de evaluaci\u00f3n que vamos a tener de caminos Me parece que en tlajiaco y este y saber tambi\u00e9n si existe la posibilidad de que veamos realizada la carretera federal 125 all\u00e1 la que usted conoce donde es un es un camino de cruces hacia Putla villa de Guerrero tlajiaco y Pinotepa Nacional Pues s\u00ed vamos a estar bueno desde ayer ya comenzamos una gira de 3 d\u00edas por Oaxaca ya estoy abonado avecindado en Oaxaca es de los estados que m\u00e1s visito porque s tenemos bastantes obras en Oaxaca se hablaba aqu\u00ed lo dec\u00eda Salom\u00f3n y es cierto en el primer semestre de este a\u00f1o seg\u00fan el Inegi el desarrollo del sur sureste en lo econ\u00f3mico es de en promedio 6% y en el norte tres 2.8 y 5.6 pero es exactamente el doble eso nunca se hab\u00eda visto y en el caso de Oaxaca es pues muy notorio el crecimiento econ\u00f3mico se debe Pues a muchas cosas en primer lugar al pueblo de Oaxaca qui\u00e9n este no viene a Oaxaca y se enamora de Oaxaca es un pueblo fant\u00e1stico fascinante de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo siempre lo he dicho eso primero luego que tiene mucho potencial ahora que fui a la reuni\u00f3n en San Francisco que es una asociaci\u00f3n de m\u00e1s de 20 pa\u00edses de Asia Pac\u00edfico es un foro de cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica hacia Pac\u00edfico les expuse lo del tras s\u00edsmico les cont\u00e9 hasta la historia desde que el rey Carlos V le solicita a Cort\u00e9s que Explore eh una v\u00eda para unir los oc\u00e9anos y Cort\u00e9s estuvo en Salina Cruz nada m\u00e1s que no dio respuesta como lo ped\u00eda Carlos vto y luego se sigui\u00f3 explorando hasta que viene entre otros humbol este cient\u00edfico alem\u00e1n viajero y hace un estudio bastante riguroso de todos los posibles pasos para unir los mares los dos m\u00e1s grandes oc\u00e9anos nada m\u00e1s para tener una idea el oc\u00e9ano Pac\u00edfico equivale a una tercera parte de lo que es la tierra y siempre buscando C\u00f3mo unir C\u00f3mo lograr eh pasar el paso as\u00ed se dec y un plantea nueve en todo el continente americano nueve pasos desde la Patagonia hasta eh el norte de lo que hoy es Estados Unidos Texas y llega a la conclusi\u00f3n que los tres pasos m\u00e1s viables eran eh Panam\u00e1 desde entonces Nicaragua y el ismo de Tehuantepec incluso \u00e9l eh se define m\u00e1s por el ismo Napole\u00f3n tercero tambi\u00e9n bueno se interesaban Reyes y dirigentes pol\u00edticos Napole\u00f3n impulsa lo de el canal de de Nicaragua la y no tiene \u00e9xito por algunas dificultades no me quiero meter al detalle para no ofender a ning\u00fan pueblo que son pueblos hermanos y luego se opta por por Panam\u00e1 que no era un pa\u00eds independiente pertenec\u00eda a Colombia y por el canal pues se les facilita la independencia a Panam\u00e1 ya para entonces estaba en vigor la doctrina monro seg\u00fan la cual que por cierto yo no estoy de acuerdo Am\u00e9rica para los americanos que ya er un espacio vital toda Am\u00e9rica de dominio de Estados Unidos y ya dominaban los mares invad\u00edan pa\u00edses quitaban pon\u00edan presidentes una historia este de mucho intervencionismo entonces as\u00ed surge el canal de Panam\u00e1 siguen embargo antes de eso Porfirio D\u00edaz con su amigo y contratista predilecto pson construir el Ferrocarril de cuatzacoalcos a Salina Cruz y los dos puertos el canal de Panam\u00e1 inura y pasa el primer barco por el canal 1914 pero el tren del ismo se inaugura en 1907 antes con los dos puertos y porfio D\u00edaz ten\u00eda muy claro que era importante la comunicaci\u00f3n con as por qu\u00e9 fracasa lo de los puertos de cualcos y el ferrocarril porque Asia no era lo que es ahora entonces pasa el tiempo y hacia crece mucho al grado de que los puertos nuestros del Pac\u00edfico tienen m\u00e1s movimiento que los puertos del golfo del Atl\u00e1ntico el puerto que siempre fue el m\u00e1s importante del Atl\u00e1ntico en el golfo de M\u00e9xico fue el puerto de Veracruz Pues ahora en transporte de mercanc\u00edas pues es Manzanillo El Pac\u00edfico por Asia nuestros hermanos paname\u00f1os tienen ahora un problema porque el canal depende de agua y como hay estos cambios clim\u00e1ticos y sequ\u00eda tienen problema para mantener el canal Y entonces ya est\u00e1 saturado y tardan muchos d\u00edas los barcos en poder pasar de modo que cuando nosotros retomamos el Antiguo proyecto de rehabilitar Salina Cruz rehabilitar el puerto de coacalcos y la reconstrucci\u00f3n de la v\u00eda Pues estamos haciendo lo correcto y eso fue lo que plante\u00e9 y esto tiene que ver con ya vamos a inaugurar el tren de pasajeros el d\u00eda 22 de diciembre de salin Cruz a Cuatzacualcos ya resolvimos tambi\u00e9n todo esto a cargo de la Secretar\u00eda de Marina la recuperaci\u00f3n de la concesi\u00f3n de medias aguas a Cuatzacualcos que estaba en manos de una empresa regular Ya se lleg\u00f3 a un acuerdo y se regresa la concesi\u00f3n Porque adem\u00e1s todo el ismo se considera una zona estrat\u00e9gica de seguridad nacional y ya van a empezar a moverse los trenes de carga ya por otorgarse la concesi\u00f3n para el manejo de los dos puertos Salina Cruz y cuasacualcos a una empresa operadora ya se est\u00e1n licitando los polos de desarrollo en todo el ismo creo que cinco hay uno de ellos m\u00e1s en cerca de de eh Oaxaca uno de ellos eh que va a quedar a cargo de una empresa danesa es un fondo econ\u00f3mico financiero de Dinamarca van a invertir en ese poeblo de desarrollo Esa es la noticia que estabas este buscando 10,000 millones de d\u00f3lares porque van a producir eh energ\u00eda hidr\u00f3geno verde para sustituir eh combustibles f\u00f3siles que las embarcaciones nuevas van a moverse con hidr\u00f3geno verde y todo esto se va a producir en el ismo estamos hablando de La era de la no [M\u00fasica] contaminaci\u00f3n de todo lo que se est\u00e1 haciendo para evitar el cambio clim\u00e1tico Entonces ya est\u00e1 por firmarse este acuerdo Ya no me va a tocar a m\u00ed este ver terminada la obra Pero yo si voy a dejar todo este pues formalizado con los convenios y todo esto va a ayudar mucho mucho mucho al ismo mi gira Ahora tiene que ver m\u00e1s con Los Caminos por eso no no este no es abierta sino es evaluar con las autoridades municipales porque hice el compromiso de que no iba a quedar una cabecera municipal de Oaxaca sin camino pavimentado sin camino de concreto y ya llevamos como 200 construidos bueno la gente ya estoy yo presumiendo sombrero ajeno este los pueblos est\u00e1n haciendo los caminos nosotros estamos ayudando con el presupuesto han resultado muy buenas obras se da empleo se hacen caminos de muy buena calidad adem\u00e1s muy bellos son caminos artesanales y nos quedan pendiente 27 vamos a finales de este a\u00f1o ya a terminar m\u00e1s de 40 se se agregan 40 pero nos quedan 27 y tenemos nueve de esos 27 con conflicto y Estamos buscando acuerdos entre comunidades y por eso eh ayer me reun\u00ed con presidentes municipales del ismo Hoy me voy a reunir con autoridades municipales de la regi\u00f3n de Juquila voy a Juquila y aajo y ma\u00f1ana Jim\u00e9nez la este sierra mazateca la Sierra de Flores Mag\u00f3n y vamos a terminar en la cuenca en Tepec ah\u00ed tambi\u00e9n informarle a la gente que se vendi\u00f3 el avi\u00f3n presidencial y que nos alcanz\u00f3 para dos hospitales uno en Tepec que est\u00e1 haciendo eh la secretar\u00eda de la defensa los ingenieros militares Ya empezaron a construirlo y el otro en la monta\u00f1a de Guerrero que tambi\u00e9n voy a estar el domingo en la monta\u00f1a de Guerrero entonces para eso es este recorrido b\u00e1sicamente Y s\u00ed eh queda eh pendiente el camino de de tlajiaco a all\u00e1 a Pinotepa pasando por Putla tod ese camino que requiere ampliarse y como va a quedar tambi\u00e9n pendiente el camino de Oaxaca tuxpec Eh as\u00ed como el que se est\u00e1 construyendo hacia el ismo ayer lo supervisamos en helic\u00f3ptero desde iztepec a Oaxaca y ah\u00ed va Y estamos pensando que lo vamos a inaugurar en junio del a\u00f1o pr\u00f3ximo va a quedar terminado y se va avanzando Ayer me acompa\u00f1aron a parte del gobernador de Salom\u00f3n el secretario de Comunicaciones y tambi\u00e9n los constructores en la supervisi\u00f3n y est\u00e1bamos por inaugurar este a\u00f1o ya el camino a Puerto Escondido pero tuvimos unas fallas se cayeron dos taludes Eh ya no vamos a poder eh inaugurar este a\u00f1o creo que a m\u00e1s tardar en febrero queda resuelto aprovecho tambi\u00e9n para mandarle Pues un agradecimiento a la gente de San Vicente coatl\u00e1n porque se han portado muy bien nos han permitido trabajar ah\u00ed ten\u00edamos un problema hay una barranca se est\u00e1 construyendo un puente eh con unas lanzadoras que es como un ca\u00f1\u00f3n y ya ya se atraves\u00f3 el ca\u00f1\u00f3n ya lleg\u00f3 el puente a la otra orilla pero pens\u00e1bamos que nada m\u00e1s eso nos faltaba y con las lluvias se nos cayeron estos dos taludes y eso nos est\u00e1 retrasando la construcci\u00f3n de la obra de todas maneras hoy voy para all\u00e1 antes de llegar a Juquila Vamos como est\u00e1 por la regi\u00f3n vamos a pasar a supervisar el [M\u00fasica] camino presidente no vamos a no Pero ellos dicen de le este hutla de Mar\u00eda Sabina presidente otra situaci\u00f3n eh preguntarle si ya tiene alg\u00fan Avance en el tema del voto de los mexicanos en el extranjero Oaxaca es tierra de migrantes y hay mexicanos que quieren participar en este proceso electoral se hab\u00eda decretado de que iban a poder votar en este 2024 con el con el pasaporte y la c\u00e9dula consular Lamentablemente un ministro de la corte lo ech\u00f3 abajo dec\u00eda usted que probablemente por esto mes de diciembre ya ten\u00eda alguna alguna visualizaci\u00f3n si se va a poder avanzar en este tema S\u00ed este estamos insistiendo mucho en el instituto electoral esto corresponde la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n ah\u00ed se lo vamos a encargar a Luisa Mar\u00eda porque hemos estado hablando con los miembros del Consejo del INE que se busque una forma para que puedan votar nuestros paisanos este puede ser incluso de manera electr\u00f3nica nada m\u00e1s con la credencial de aqu\u00ed Buscar dar facilidades ah\u00ed se lo encargamos ya te vamos a tener respuesta pero si estamos insistiendo a ver si nos alcanza el [M\u00fasica] tiempo situ ac\u00e1 es la situaci\u00f3n de los conflictos agrarios el gobernador del estado ha avanzado se han resuelto aproximadamente 14 por lo que nos enteramos el d\u00eda de ayer pero son hay al menos otro n\u00famero igual de conflictos activos esto genera dolor muerte incertidumbre violencia preguntarle presidente si en el 2024 podramos tener un plan interinstitucional eh obviamente en coordinaci\u00f3n con gobiernos de los estados particularmente de Oaxaca para Per la v\u00eda de la paz del di\u00e1logo de la concientizaci\u00f3n se puedan resolver los conflictos agrarios en Oaxaca digo en numerarlos ser\u00edan no terminar\u00edamos tal vez hoy pero pues siguen causando dolor y muerte en el a muchas comunidades del estado de Oaxaca s\u00ed estamos muy conscientes de eso es es un problema muy sentido y que causa dolor los enfrentamientos entre comunidades y la p\u00e9rdida de vidas el gobernador Salom\u00f3n Jara est\u00e1 haciendo un trabajo muy importante \u00e9l conoce bien este problema lo hemos hablado varias veces nos duele mucho lo que pas\u00f3 ahora all\u00e1 la regi\u00f3n de tlajiaco que Hub una emboscada perdieron la vida cu C personas eh Y es un problema entre comunidades esto de San Vicente coatl\u00e1n lo mismo consola de Vega e y otros problemas el problema de las comunidades triquis eh vamos a seguir vamos a seguir buscando el acuerdo la pacificaci\u00f3n eh podemos hacerlo podemos lograrlo en el tiempo que nos queda que es muy oportuno lo que planteas o sea porque si me preguntaran a ver qu\u00e9 problema ve en Oaxaca ya vemos de que no est\u00e1 desbordada la inseguridad hay control este en cuanto a a inseguridad no quiere decir que no haya pero no este est\u00e1 como en otros estados ya hablamos hay crecimiento hay empleo hay bienestar se est\u00e1 reduciendo la pobreza la desigualdad Pero qu\u00e9 problemas hay estos enfrentamientos que vienen de tiempo atr\u00e1s pero que ayudan mucho el que se atiendan y que se puedan evitar esos caminos que nos faltan estos nueve que es por problemas agrarios y por problemas entre los pueblos tenemos que cambiar los abos tenemos que llegar a acuerdos por los problemas entre comunidades Entonces si este Salom\u00f3n va a contar con todo nuestro apoyo si deciden crear un organismo solo para [M\u00fasica] eso va a contar con todo nuestro apoyo Porque tambi\u00e9n eh se avanza cuando se escucha a la gente cuando se dialoga entre las partes pero si no se atiende o no hay un plan como t\u00fa lo propones entonces pues se desatan no estas confrontaciones este problema de tlajiaco tiene como 100 a\u00f1os y se hab\u00eda logrado en los \u00faltimos tiempos que se pacificar y volvi\u00f3 otra vez la confrontaci\u00f3n entonces hay que eh hablar con las partes y que todos ayudemos todos que siempre se est\u00e9 atendiendo esto nos puede comentar de este de esta ejecuci\u00f3n de este esta persona porque tambi\u00e9n se dice que andaba con grupo de talamontes En d\u00f3nde la ejecuci\u00f3n de ayer de lo de tajco [M\u00fasica] no es un asunto que tiene que ver con problema Agrario unaa que ya incluso hasta ped\u00eda la renuncia de a una persona por qu\u00e9 no C\u00f3mo no presidente comentarles que como gobierno del Estado lamentamos mucho la situaci\u00f3n en la que perdieron la vida agentes municipales y elementos de la agencia Estatal de investigaci\u00f3n as\u00ed como tambi\u00e9n del conflicto que Se gener\u00f3 de hace mucho tiempo como ustedes saben ya no de Guadalupe y San Miguel grande tien un conflicto con m\u00e1s de 100 a\u00f1os en los \u00faltimos 20 a\u00f1os hubo una paz relativa como lo coment\u00f3 el presidente toda vez que este conflicto ha venido dirimiendo en el tribunal Agrario la situaci\u00f3n de calma cambi\u00f3 a partir de la llegada de la nueva administraci\u00f3n de San Miguel El Grande donde este pues empezaron ya los conflictos origin la cu\u00e1l es originaria la agencia de Guadalupe Victoria de ah\u00ed es San Miguel grande principal comunidad interesada en la recuperaci\u00f3n y manejo de 2300 hect\u00e1reas que en su mayor\u00eda son maderables desde el inicio de nuestro gobierno hemos promovido el di\u00e1logo y la concertaci\u00f3n como instrumentos para impulsar la pacificaci\u00f3n y construir un nuevo pacto social en nuestras comunidades en esta zona en particular en donde existe este conflicto Agrario hist\u00f3rico promovimos muchas mesas de negociaci\u00f3n y logramos diversos acuerdos con los distintos actores involucrados recuerdo que m\u00e1s o menos TR d\u00edas antes del 5 de mayo hubo en Palacio de Gobierno una reuni\u00f3n entre ambas autoridades se firm\u00f3 una minuta de acuerdo acuerdo de que se respetar\u00edan los terrenos de conflicto sin embargo la comunidad de San Miguel El Grande se empez\u00f3 a meter a meter y el 5 de Mayo hubo tres muertos por ese conflicto despu\u00e9s de esos tres muertos pues hubo ya un estado un lugar muy inseguro la guardia nacional eh lleg\u00f3 se destacamento en el lugar eh cortaron la luz hubo muchos problemas desde mayo hasta la fecha y empezaron a generarse las condiciones de paz se empez\u00f3 a pacificar el lugar eh se restableci\u00f3 la energ\u00eda el\u00e9ctrica la carretera se empez\u00f3 a a tener ya mejores condiciones para para para circular sin embargo siguieron las Eh pues eh muestras de parte de San Miguel grande de meterse querer trabajar y volvimos a platicar con ellos para que volvieran a mantener el respeto al acuerdo que se hab\u00eda tenido y pues yo quiero comentar que los \u00faltimos meses Se realizaron 13 mesas de di\u00e1logo y se hizo como yo dec\u00eda la gesti\u00f3n en la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad para que se conectara la luz el\u00e9ctrica se invirti\u00f3 un proyecto de camino carretero se gestionaron viviendas para Los afectados del primer ataque ocurrido en el mes de mayo como lo comento y se atendieron a las v\u00edctimas de acuerdo a los protocolos de los m\u00e1s altos est\u00e1ndares en materia en varias ocasiones los invitamos a reconsiderar sus posiciones en torno a los diferendos sobre la propiedad de la tierra y a valorar m\u00e1s la vida la integridad y las seguridad de las familias y comunidades desafortunadamente en los \u00faltimos d\u00edas se vino suscitando una radicalizaci\u00f3n de las posiciones y se vinieron abajo los avances obtenidos tenemos todo una serie de minutas la emboscada del d\u00eda de ayer se dio cuando polic\u00edas ministeriales en cumplimiento con su deber acompa\u00f1aban a las autoridades de San Miguel grande despu\u00e9s de haber acudido a realizar trabajos en esta zona de conflicto Ese fue el fondo del problema su funci\u00f3n era brindar cierta seguridad y exhortarlos a no realizar los trabajos ese hab\u00eda sido nuestro compromiso y los estaban est\u00e1bamos cumpliendo nos solidarizamos Pues con los eh el dolor de las familias de los comuneros de los agentes asesinados y tambi\u00e9n de la familia de la cineasta y pues como gobierno vamos a seguir apostando siempre la soluci\u00f3n pac\u00edfica de estos conflictos y vamos a realizar la parte que nos corresponde para que se investigue y seguir apuntalando que haya seguridad en esta regi\u00f3n reiterando que nuestro gobierno seguir\u00e1 sembrando la semilla de paz y no descansaremos hasta que haya justicia por estos hechos lamentables ocasionados en el d\u00eda de ayer enia Muchas gracias mir tambi\u00e9n me informa la secretaria de relaciones Alicia barcen de que ya est\u00e1n otorgando credenciales de elector en los consulados nada m\u00e1s para que lo sepan nuestros paisanos porque no es para presumir pero la ma\u00f1anera la ven all\u00e1 en Estados Unidos est\u00e1n pendientes entonces este aprovechamos para informarles que en los consulados se puede sacar la credencial de elector Muy bien exigimos justi se\u00f1or presidente presidente usted ha denunciado la corrupci\u00f3n que priva en el poder judicial per los jueces y magistrados miren la justicia eso se ha conocido como la prostituci\u00f3n judicial en Oaxaca el poder judicial tiene mucho se\u00f1alamientos A ver esp\u00e9rate para que te den el Gracias bueno buenos Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Arturo Soriano del portal de noticias urbano 24 horas el en febrero del 21 fueron asesinados el la hermana y la t\u00eda de un compa\u00f1ero de nosotros Edgar Leiva periodista de director de Urbano 24 horas y resulta que la prostituci\u00f3n que priva en el poder judicial aqu\u00ed del Estado ha dado Con que al intelectual lo dejaron libre la juez y resulta que no nada m\u00e1s usted est\u00e1 luchando en su terreno por la justicia y por cambiar el sistema judicial Nosotros tambi\u00e9n estamos aqu\u00ed en Oaxaca jug\u00e1ndolos la vida a diario con ese tipo de poder de nada sirve que el Gobernador est\u00e9 trabajando con el fiscal y poniendo a los malosos en frente de la justicia cuando una prostituci\u00f3n corrupta como es el tribunal y los jueces act\u00faen de esa manera dejando libres a los asesinos es por eso que los enfrentamientos entre los pueblos no se compone tambi aqu\u00ed pero aqu\u00ed traigo un documento que s\u00ed me gustar\u00eda le\u00e9rselo para que sepamos de qu\u00e9 se trata el tema se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel l\u00f3 Obrador usted ha denunciado la corrupci\u00f3n que priva en el poder judicial en donde los jueces y magistrados venden justicia al mejor postor esto se ha conocido como la prostituci\u00f3n judicial en Oaxaca del poder judicial tiene muchos se\u00f1alamientos por defender a los corruptos y a los asesinos a las personas allegadas a la mafia del poder en Oaxaca se\u00f1or presidente el compa\u00f1ero periodista sufri\u00f3 en donde perdieron la vida dos mujeres afortunadamente \u00e9l sali\u00f3 ileso derivado de ello se inici\u00f3 la causa penal 155 di 2021 seg\u00fan hemos documentado el proceso del compa\u00f1ero periodista para obtener justicia ha sido bastante lastimoso y ha sido realmente muy corrupto esto porque a pesar de las pruebas que sostienen las acusaciones directas contra los autores materiales e intelectuales la corrupci\u00f3n que priva en el poder judicial los han beneficiado por ejemplo el se\u00f1or el autor intelectual fue puesto a disposi a disposici\u00f3n del tribunal judicial para vincularlo al proceso pero los jueces olvidaron imponerle una medida una medida cautelar Y esa ineptitud o o complicidad o corrupci\u00f3n dio a que este autor intelectual se fugara El caso es que este sujeto ahora est\u00e1 libre Gozando de su libertad lo que representa una burla para las v\u00edctimas es decir la fiscal\u00eda general de justicia de Oaxaca llev\u00f3 ante el tribunal superior de Justicia del Estado a la autor intelectual y para hacer justicia y ahora el mismo tribunal no sabe d\u00f3nde est\u00e1 el asesino lo dej\u00f3 libre esto es sumamente grave porque el poder judicial tuvo Bajo su poder a autor intelectual del asesinato las dos mujeres familiares del periodista su hermana una y su t\u00eda la otra ahora no puede ser localizado este asesino notificarle para que se presente a la siguiente audiencia esto es realmente incre\u00edble con lo anterior exhibe el grado de corrupci\u00f3n en el poder judicial de Oaxaca que preside el magistrado Eduardo pinacho S\u00e1nchez que tolera pr\u00e1cticas del viejo r\u00e9gimen en donde los privilegiados los deshechos de los delincuentes de alg\u00fan modo este esto debe determinar se\u00f1or presidente y los jueces y magistrados dejan muy mal a la tierra del Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas Don Benito Ju\u00e1rez precursor del Estado moderno recu\u00e9rdese que aqu\u00ed aqu\u00ed en Oaxaca la escuela de artes Y ciencias es la cuna de liberalismo S\u00ed y la cuna de las de las leyes que nos protegen y nos amparan algunos pero los jueces corruptos siguen haciendo uso indebido es como una concesi\u00f3n que ellos tienen como un oxo m\u00e1s o menos que regente por ello el periodista denunci\u00f3 la ineptitud de la juez Marta Santiago S\u00e1nchez por no valorar los documentos emitidos por la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n en donde precisa el grado de peligrosidad del autor intelectual que merec\u00eda tener prisi\u00f3n preventiva y sin embargo la juez lo dej\u00f3 libre tambi\u00e9n a la juez Luz Mar\u00eda Soto Jim\u00e9nez que sostiene una relaci\u00f3n sentimental con los abogados que defienden al autor intelectual exhibida en los trabajos period\u00edsticos de investigaci\u00f3n que realizamos o sea Este es un negocio entre los despachos jur\u00eddicos los magistrados y los jueces de nada sirve que el gobierno del Estado agarre a los asesinos y se tarde en ponerlos a disposici\u00f3n ante el Ministerio P\u00fablico el Ministerio P\u00fablico hizo su Chama pero los jueces son los que hacen el negocio ah\u00ed como usted dec\u00eda bien es una corrupci\u00f3n tremenda que nos ata\u00f1e a los pueblos ind\u00edgenas tambi\u00e9n hay mujeres viudas ni\u00f1os sin padres por culpa de qu\u00e9 Por culpa de la justicia S\u00ed entonces en carne propia lo estamos sufriendo usted lo exhibi\u00f3 en la suprema corte pero nosotros ras de tierra lo estamos sufriendo muy bien tambi\u00e9n el magistrado Eduardo pinacho S\u00e1nchez por la falta de probidad en la vigilancia del actual del actuar de los jueces y magistrados para la ejecuci\u00f3n de sus funciones todo lo anterior fue denunciado en asuntos internos pero no avanzan las investigaciones por la corrupci\u00f3n en pocas palabras se\u00f1or presidente la falta de capacidad del poder judicial en Oaxaca es un negocio de los jueces y magistrados que en verdad es al mejor postor es una prostituci\u00f3n realmente del poder judicial bien Vamos a este a tomar en cuenta tu denuncia este est\u00e1 bastante Clara bien expuesta Y s\u00ed es un problema no solo en Oaxaca sino nacional que tenemos que resolver falta quer\u00edas decir m\u00e1s cosas el micr\u00f3fono Perd\u00f3n se\u00f1or presidente ando un poco movido se\u00f1or presidente ha pensado en denunciar al escritor Hern\u00e1n G\u00f3mez por lo que mencion\u00f3 a su hijo en su libro traici\u00f3n en palacio no no tengo este pues eh Esa pr\u00e1ctica porque si no imag\u00ednense eh cu\u00e1nto tiempo me llevar\u00eda estar presentando denuncias por calumnias Yo pienso que la gente nuestro pueblo ahora est\u00e1 muy consciente y sabe muy bien lo que representamos ya llevamos Muchos a\u00f1os luchando y lo que hicimos m\u00e1s importante en mi vida es la honestidad por eso puedo resistir todos los ataques es mi blindaje lo que me protege mi autoridad moral no se puede tener autoridad pol\u00edtica si no hay autoridad moral y no se puede transformar un pa\u00eds junto con millones de mexicanos como lo estamos haciendo Si no fu\u00e9semos consecuentes si fu\u00e9semos corruptos pues no podr\u00edamos transformar a M\u00e9xico no podr\u00edamos este enfrentar a la mafia del poder pol\u00edtico y del poder econ\u00f3mico Entonces no estoy acostumbrado a denunciar a nadie porque ser\u00edan muchos los entiendo porque se desesperan es una campa\u00f1a en contra de un dirigente incluso de una autoridad una campa\u00f1a como la que eh nosotros estamos enfrentando No se podr\u00eda resistir siempre pongo de ejemplo porque la historia es la maestra de la vida lo que le sucedi\u00f3 al presidente Madero la forma tan canallesca en que se port\u00f3 la prensa de ese entonces eh eran los periodistas del antiguo r\u00e9gimen y eh se ech\u00f3 a andar una campa\u00f1a negra de desprestigio eh Y lo debilitaron lo socavar porque era muy dif\u00edcil en aquel entonces eh la organizaci\u00f3n del pueblo eh no hab\u00eda nada de tradici\u00f3n democr\u00e1tica cuando Madero plantea el sufragio efectivo cuando plantea de que los problemas de M\u00e9xico se iban a resolver con libertad y democracia la gente no ten\u00eda claro qu\u00e9 era la democracia porque no hab\u00eda cultura democr\u00e1tica tres ciclos de dominaci\u00f3n espa\u00f1ola que nos impon\u00edan a Virreyes nunca Ni siquiera tuvieron la delicadeza Los Monarcas espa\u00f1oles de visitar M\u00e9xico n vino en tres siglos en 300 a\u00f1os un rey a visitar nuestro pa\u00eds entonces todo era vertical se logra la independencia y tampoco se Avanza en el terreno democr\u00e1tico ni en lo social Santana 11 veces presidente de M\u00e9xico porfio D\u00edaz 34 a\u00f1os todo el siglo X M\u00e9xico fue de dos hombres pol\u00edticamente [M\u00fasica] hablando la primera mitad del siglo X Santana y desde el 76 hasta el 2011 Porfirio D\u00edaz cu\u00e1l democracia entonces llega Madero planteando la la democracia ten\u00eda oportunidad de cambiar las cosas pero no entendi\u00f3 o no pudo eh aliarse al pueblo sobre todo los campesinos la \u00fanica posibilidad que ten\u00eda de salir adelante con su proyecto libertario era aliarse con los zapatistas y \u00e9l no eh conoc\u00eda la importancia que ten\u00eda la Tierra en el sur en el sureste Miren la importancia de la tierra en Oaxaca es donde hay m\u00e1s propiedad social de todo M\u00e9xico y por eso tambi\u00e9n es que hay m\u00e1s cultura pero aqu\u00ed en Oaxaca las tierras de los pueblos se conservaron no eh las toc\u00f3 Aunque plante\u00f3 la entrega de la tierra de las corporaciones el presidente Ju\u00e1rez pero no toc\u00f3 la propiedad comunal de su pueblo porque conoc\u00eda bien que era Oaxaca el mismo Porfirio D\u00edaz que las tierras de las comunidades ind\u00edgenas de los de Los Mayos de los mayas las declar\u00f3 como tierras nacionales y las compa\u00f1\u00edas deslindadoras este se las arrebataban a las comunidades ind\u00edgenas bueno eso hizo Porfirio D\u00edaz con Los Yaquis y con los mayas pero Aqu\u00ed no aqu\u00ed se conserv\u00f3 la propiedad comunal y la propiedad social de la tierra y eso es de los rasgos distintivos es el estado con m\u00e1s propiedad social en todo M\u00e9xico es buscando las explicaciones Por qu\u00e9 la fortaleza de las culturas de Oaxaca pues viene de el mantener entre otras cosas la tradici\u00f3n agraria la forma de tenencia de la tierra entonces llega Madero no entiende esto no da soluci\u00f3n al planteamiento de garantizar los derechos de los campesinos a la Tierra y se queda como en el sin apoyo del pueblo yo puedo resistir porque me apoya el pueblo si no ni modo que con el apoyo de los empresarios o de los grandes medios de comunicaci\u00f3n o de los intelectuales org\u00e1nicos acomodaticias vamos a llevar a cabo una transformaci\u00f3n en M\u00e9xico no esos son convenencieros esos no est\u00e1n pensando en el pr\u00f3jimo no est\u00e1n pensando en el pueblo no est\u00e1n pensando en los dem\u00e1s son muy individualistas muy ego\u00edstas Pero qui\u00e9n es el que puede llevar a cabo una transformaci\u00f3n el pueblo qu\u00e9 dec\u00eda ese gran oaxaque\u00f1o Ricardo Flores Mag\u00f3n solo el pueblo puede salvar al pueblo Y eso es lo que estamos haciendo Entonces Madero no ten\u00eda ese apoyo se qued\u00f3 en brazos de los antiguos porfiristas de los m\u00e1s traidores y por eso los sacrificaron y la prensa no lo bajaba de loco de espiritista y eh lo lo destruyeron un hombre bueno ap\u00f3stol de la Democracia Nadie como \u00e9l con ese deseo de que se respetar la voluntad del pueblo Entonces no tiene caso estar contestando si hay r\u00e9plica si les decimos sus cosas y ya tambi\u00e9n est\u00e1 quedando cada vez m\u00e1s claro de que el problema no son los periodistas ni siquiera los m\u00e1s famosos el problema son los due\u00f1os de los medios de informaci\u00f3n que son los que defienden intereses creados que eran parte del r\u00e9gimen corrupto que imperaban porque ellos recib\u00edan contratos para hacer aeropuertos Imag\u00ednese que tiene que ver un medio de comunicaci\u00f3n con la construcci\u00f3n de un aeropuerto recib\u00edan contratos para hacer autopistas recib\u00edan contratos para construir hospitales y rentarlos al gobierno recib\u00edan contratos para construir reclusorios y que el gobierno les pagara por cada preseo 5000 pesos diarios por recluso y adem\u00e1s el gobierno pon\u00eda la vigilancia y a los 20 a\u00f1os o 25 rosela cu\u00e1nto 20 o 25 despu\u00e9s de estarles pagando a\u00f1o con a\u00f1o elus les quedaba a ellos ni siquiera pasaba a manos del gobierno estoy hablando de periodistas pero no bueno no de periodistas de empresarios del periodismo entonces por eso no hay que enojarse con los periodistas ni este con el camar\u00f3grafo ni El fot\u00f3grafo no est\u00e1 ac\u00e1 es arriba Entonces con ellos es que tenemos las diferencias pero tambi\u00e9n ellos deben de entender de internalizar de comprendernos de que ya no podemos nosotros hacer lo que se hac\u00eda antes imag\u00ednense darles un contrato para rentarle un hospital que cuesta 600 millones de pesos y se termina pag\u00e1ndoles 6000 10 veces m\u00e1s y de d\u00f3nde es el dinero pues el presupuesto p\u00fablico es dinero del pueblo por eso no alcanzaba supuesto y por eso se ten\u00eda que endeudar el pa\u00eds y se ten\u00eda que aumentar impuestos y por eso los gasolinazos entonces ofrezco disculpa por las molestias que causa el combate a la corrupci\u00f3n pero no es nada personal nada nada nada nada personal eh es sencillamente de que nos ha hecho mucho da\u00f1o la corrupci\u00f3n nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a M\u00e9xico nada que la deshonestidad de los gobernantes Esa es la causa principal de la desigualdad econ\u00f3mica de la violencia y de otros males entonces hay que acabar con la corrupci\u00f3n Aunque moleste y se tiene que ir limpiando poco a poco purificando la vida p\u00fablica y no odiar a nadie este entender que as\u00ed son estas cosas y nos va bien A nosotros nos ha ido bien porque hemos enfrentado problemas muy graves y dolorosos como la pandemia por ejemplo fueron dos a\u00f1os tremendos y ah\u00ed vamos saliendo y estamos llevando a cabo una transformaci\u00f3n profunda y afortunadamente pues se est\u00e1n haciendo las cosas eh de manera pac\u00edfica no hay eh violencia de parte de nuestros adversarios que no son nuestros enemigos y es una transformaci\u00f3n profunda como la independencia como la reforma como la Revoluci\u00f3n y radical porque estamos arrancando de ra\u00edz la palabra radical viene de ra\u00edz estamos arrancando de ra\u00edz el mal de la corrupci\u00f3n no es m\u00e1s de lo mismo No es simulaci\u00f3n No es gatopardismo eso que consiste en que las cosas en apariencia cambian para seguir igual No no es una transformaci\u00f3n por eso M\u00e9xico tiene ahora eh pues [M\u00fasica] eh mucha m\u00e1s fama siempre M\u00e9xico eh tiene fama siempre es un pa\u00eds excepcional siempre ha tenido fama en el mundo pero ahora m\u00e1s respeto les presumo eh nos reunimos m\u00e1s de 20 jefes de estado y de gobierno en San Francisco y todos buscaban la mayor\u00eda reuniones bilaterales con el presidente de China y con el presidente de Estados Unidos y fuimos los \u00fanicos que tuvimos o de los pocos que tuvimos bilaterales con el presidente de China porque a ellos les interesaba y con el presidente de Estados Unidos pero es M\u00e9xico es el lugar que ocupa M\u00e9xico ahora en el concierto de las Naciones Entonces eso es mucho m\u00e1s importante que estar este respondiendo a los periodistas que adem\u00e1s no son ellos pues Yo dir\u00eda que de gente buena s\u00ed son muy pocos los que se enojan hasta hasta andar ah\u00ed de corajudos pero este por lo general No pasa nada eh vamos muy bien todos eh y vamos bien tambi\u00e9n porque los adversarios han actuado con [M\u00fasica] respeto sea hay algunos que se pasan de la raya y caen en vulgaridades en insultos Pero eso no afecta eso no no afecta les afecta a ellos les afecta a ellos pero no a la buena marcha del pa\u00eds es lo que debe de importarnos no est\u00e1n esperando las la [M\u00fasica] ayuda qu\u00e9 hicieron bueno van a entrar las tres mujeres Ah vamos a esar porque este le corresponde al senado perado much que no son imparciales qu\u00e9 opin respecto Pues que este tienen todo el derecho tenemos que garantizar el derecho a disentir Imag\u00ednese que todos pens\u00e1ramos igual o que no pudi\u00e9semos criticar o que como en las dictaduras se protestar con los dientes apretados no esto es una democracia hay libertades y va a resolver el senado eh Hay una serie de requisitos legales las tres propuestas re\u00fanen los requisitos las tres abogadas re\u00fanen los requisitos de ley y de acuerdo al procedimiento van a ser los senadores senadoras los que van a decidir Incluso en este caso es en urnas es voto secreto nunca he abogado por una persona de una terna que env\u00edo no me ha gustado la simulaci\u00f3n de decir ah\u00ed te va la terna pero este qui\u00e9n considero no m\u00e1s conveniente es esta compa\u00f1era o este compa\u00f1ero No no cualquiera Y que lo decidan este quienes corresponden y las tres son de primera claro nuestros adversarios piensan de distinto y lo respetamos para m\u00ed las tres la consejera que estoy proponiendo r fue consejera cuando fui jefe de gobierno en la Ciudad de M\u00e9xico [M\u00fasica] imag\u00ednense qu\u00e9 qu\u00e9 hicimos en ese tiempo nos estaban obligando por una tranza del poder judicial a pagar una indemnizaci\u00f3n a un supuesto propietario de un terreno conocido como Paraje San Juan que ya es una colonia de Iztapalapa que supuestamente era el due\u00f1o Y que cuando la el tiempo de Salinas se lo hab\u00edan expropiado injustamente y que no le hab\u00edan pagado la indemnizaci\u00f3n pues result\u00f3 que no era el due\u00f1o fabricaron las escrituras En complicidad con notarios autoridades del poder judicial y lleg\u00f3 hasta la corte donde me ordenaban pagar al supuesto propietario me acuerdo bien porque este tiene que ver con una fecha hist\u00f3rica 1810 millones de pesos que adem\u00e1s ya era cosa como dicen los abogados juzgada y que si no pagaba me desconoc\u00edan y investigamos y era un fraude una tranza y dijimos no Y la que estaba de consejera jur\u00eddica era Estela r\u00edos que estoy proponiendo ahora y pues ella tambi\u00e9n estaba cuando fueron y ahora es la consejera jur\u00eddica del Gobierno Federal lleva Pues no s\u00e9 pero como 30 a\u00f1os de abogada con toda la experiencia el otro caso lenia batres eh abogada tambi\u00e9n que trabaja ah\u00ed en la consejer\u00eda jur\u00eddica de una familia que siempre ha estado luchando por la justicia toda la familia patres desde el pap\u00e1 cuando luchar en la oposici\u00f3n era eh arriesgar la vida cuando se empez\u00f3 a luchar por la democracia en la clandestinidad C\u00f3mo no voy a tener yo confianza en lenia este ni modo que va a llegar a la suprema corte a proteger a empresas extranjeras del sector petrolero del sector el\u00e9ctrico como lo hacen los que est\u00e1n no no ella tiene otra formaci\u00f3n y el caso de de Berta alcalde toda la familia tambi\u00e9n lo mismo pero ella de primera este abogada han llevado a cabo toda la limpieza de c\u00f3mo se llama el organismo cofepris crearon el organismo para dar las licencias en todo lo relacionado con las era un bot\u00edn como muchos otros le daban permisos para la venta de medicinas al que ten\u00eda influencias agarraderas o daba dinero as\u00ed estaba el cofepris ya se limpi\u00f3 con un m\u00e9dico joven tambi\u00e9n extraordinario Alejandro sarch nada que ver con los que pasaron por ah\u00ed estamos hablando de gente con convicciones honestos incorruptibles pues eso es Berta tambi\u00e9n entonces qu\u00e9 van a decidir pues este los senadores pues las tres son muy buenas tan son buenas que yo hasta me ayudan a este decidir qui\u00e9n podr\u00eda ser de las tres completamente es que el que es de izquierda de verdad el que tiene convicciones es honesto Esa es la diferencia que tenemos Aunque yo simplifique mucho o que caiga en el manique\u00edsmo la derecha es muy deshonesta es muy corrupta les gusta mucho el dinero en la izquierda luchamos por ideales luchamos por principios somos distintos un verdadero dirigente mujer o hombre de izquierda porque el corrupto no es de izquierda el que no le tiene amor al pueblo no es de izquierda el que no es consecuente no es de izquierda pero claro que somos distintos es como dec\u00eda granchi y lo retomaba el presidente Salvador Allende es y la de ellos ahora este vean lo de mi ley Ah\u00ed est\u00e1 desapareciendo la educaci\u00f3n p\u00fablica la salud p\u00fablica vendiendo las empresas ya las est\u00e1 ofreciendo es un remate eso ya lo padecieron y con resultados catastr\u00f3ficos cuando el presidente meno que nosotros padecimos aqu\u00ed cuando Salinas entreg\u00f3 los bienes del pueblo de la naci\u00f3n a sus allegados y miren c\u00f3mo nos dej\u00f3 el pa\u00eds entonces si somos distintos y Vamos adelante y ya entregu\u00e9 el bast\u00f3n de Mando saben de d\u00f3nde d\u00f3nde era el bast\u00f3n que le entregu\u00e9 a a Claudia de aqu\u00ed de Oaxaca soy tan relacionado con Oaxaca Que este como tengo todos mis bastones que me dan de Oaxaca uno de los \u00faltimos pueblos me entregaron un bast\u00f3n y este y como siempre los bastones de Mando tienen los tres colores yo no pod\u00eda dar un bast\u00f3n as\u00ed este lo hicieron unos artesanos bien hecho y con distintos colores con todos los colores que hay Y entonces le entregu\u00e9 el bast\u00f3n y ya ella es la que conduce el movimiento de transformaci\u00f3n Entonces ya de esas cuestiones que me est\u00e1n preguntando yo ya no puedo hablar este porque ella es la coordinadora del movimiento de transformaci\u00f3n yo ya estoy a 10 meses de entregar la banda presidencial por eso me tengo que apurar este para concluir opo senadores m\u00edos familiares Ah es que tambi\u00e9n eso hay que verlo en la ley Cu\u00e1ndo se da el caso de nepotismo en qu\u00e9 condiciones est\u00e1 establecido legalmente si este eh Hay una relaci\u00f3n directa eh pues entonces hay nepotismo yo respaldo de mi hermano di No yo no respaldo a mi familia no y yo tengo el acuerdo con mis hijos que es mi familia m\u00e1s cercana eh con mi esposa de que mientras yo est\u00e9 en actividad ninguno puede ocupar cargo es m\u00e1s mi esposa no acept\u00f3 ni siquiera actuar como primera dama ella est\u00e1 dedicada a la academia es maestra y es investigadora acaba incluso de lograr un ascenso acad\u00e9mico eh [Aplausos] Ya es nivel dos del Sistema Nacional de investigaciones por sus trabajos porque est\u00e1 dedicada a la academia pero este no tiene nada que ver este con lo relacionado con el gobierno claro simpatiza con nuestro movimiento Eso s\u00ed eso se lo puedo garantizar este ser\u00eda muy dif\u00edcil que yo tuviese como compa\u00f1era alguien que eh No pensara no igual sino parecido como tambi\u00e9n es muy dif\u00edcil que una compa\u00f1era tenga como compa\u00f1ero alguien que no tenga cierta identificaci\u00f3n en ideas es es complejo sobre todo para los dirigentes yo no podr\u00eda este tener una compa\u00f1era que eh No tuviese convicciones y que no actuara con honestidad y que no tuviese amor por el pueblo ser\u00eda muy dif\u00edcil o sea una relaci\u00f3n as\u00ed el caso de mis hijos se han portado muy bien no est\u00e1n metidos en ning\u00fan cargo cuando yo me vaya Pues a lo mejor Pero yo ya no voy a estar porque yo me voy a jubilar en 10 meses y me retiro por completo ya no voy a participar en nada ni voy a ir a congresos ni voy a aceptar ning\u00fan cargo de ning\u00fan tipo ni en M\u00e9xico ni en el extranjero ni voy a mandar mensajes por redes sociales ni voy a hacer ninguna declaraci\u00f3n no voy a volver a opinar en nada eh desde luego [M\u00fasica] quiero mucho a la gente que en mi coraz\u00f3n pero pues no los voy a poder ver yo en 10 meses ya me voy a Palenque y ah\u00ed Tengo la ventaja de que Tambi\u00e9n aprovecho no para decirlo porque hay quienes piensan que es un rancho no es una quinta son 15000 Met cuad una hect\u00e1rea y media menos como 13000 Met cuad una hect\u00e1rea y 300 Met eh Y tengo ah\u00ed alrededor hice un caminito donde camino todas las ma\u00f1anas cuando puedo que voy para all\u00e1 y ah\u00ed voy a hacer mis ejercicios pero desde que era de mis padres esa quinta le sembraron \u00e1rboles mi madre entonces tiene \u00e1rboles eh frutales maderables una vez escrib\u00ed un ensayo por ah\u00ed anda sobre esa quinta entonces tiene \u00e1rboles de cedro de caoba seivas Palmas [M\u00fasica] reales mango naranja fruta de la pasi\u00f3n y llegan p\u00e1jaros y en las copas de los \u00e1rboles grandes guacamayas y hay ranas y Grillos de los buenos este y ah\u00ed voy a estar y me voy a dedicar a escribir pero voy a publicar pronto precisamente por eso y no voy a no voy a escribir sobre la pol\u00edtica de nuestro tiempo voy a hacer un estudio sobre el pensamiento de los pueblos de la \u00e9poca prehisp\u00e1nica no va a ser f\u00e1cil porque son muy muy pocas las fuentes existen desde luego los relatos la transmisi\u00f3n oral libro del chil\u00e1n bal\u00e1n c\u00f3dices eh los testimonios pero son de la llegada de los europeos tanto de Los Conquistadores como de los frailes no hay mucha informaci\u00f3n porque eh las culturas que florecieron en M\u00e9xico datan de miles de a\u00f1os lo que se tiene es de 500 a\u00f1os a la fecha es nada m\u00e1s Pero eh la cultura olmeca creci\u00f3 hace 3000 a\u00f1os en los zapotecos igual hace 2000 20000 a\u00f1os entonces C\u00f3mo imaginar c\u00f3mo era por ejemplo lo que levamos el manejo de la tenencia de la Tierra hab\u00eda propiedad privada hab\u00eda trabajo asalariado o era tequio la mano hab\u00eda corrupci\u00f3n hab\u00eda codicia hab\u00eda esclavitud eso exist\u00eda o vino lleg\u00f3 lo trajeron Yo sostengo nada m\u00e1s que lo tengo que probar de que M\u00e9xico es un gran pa\u00eds porque ha mantenido toda su reserva de valores del la \u00e9poca prehisp\u00e1nica del M\u00e9xico profundo eso es lo que nos da la fuerza pero mi familia no los quiero much\u00edsimo pero ya en 10 meses ellos van a quedar en libertad y yo espero que todos se porten bien pero nada m\u00e1s nada m\u00e1s ya no puedo m\u00e1s este si me hago cargo de Jes\u00fas Ernesto porque tiene 16 a\u00f1os todav\u00eda no es mayor de edad es el \u00fanico los dem\u00e1s a veces veo que Jos\u00e9 Ram\u00f3n escribe no pone sus mensajes no me gusta mucho pero tiene m\u00e1s de 40 a\u00f1os qu\u00e9 hago s\u00ed Este es un asunto importante yo he tenido suerte porque me han hecho caso y han actuado Pues con honestidad no son y el caso de mi compa\u00f1era de primera porque tambi\u00e9n es muy dif\u00edcil para ellos para todos por ejemplo se desquitan con ellos para atacarme a m\u00ed este le hacen burla a Jes\u00fas por ejemplo qu\u00e9 tiene que ver Jes\u00fas o el trabajo acad\u00e9mico de de Beatriz no saben Cu\u00e1ntas solicitudes estas de transparencia se reciben para ver si est\u00e1 titulada eh Claro que est\u00e1 titulada es doctora en letras ya estoy yo de presumido ahorita este claro y con calificaciones de primera y investigadora que publica en revistas del extranjero sobre sus temas tiene libros escritos Y entonces ah\u00ed van todos los adversarios C\u00f3mo es a revisar todo no pueden Entonces s\u00ed es este a veces molesto pero tambi\u00e9n est\u00e1n acostumbrados y este yo les agradezco mucho tambi\u00e9n como a quienes me ayudan el equipo de trabajo que a veces si cuestionan a roscel pues no es ricela es lo que representamos a Luisa Mar\u00eda al almirante al general al comandante de la guardia nacional o sea es lo que representamos por ejemplo este todas estas detenciones a ver y las agencias de Estados Unidos se quedaron con eso no de que antes se les permit\u00eda las agencias y las agencias se pasaban y este casi mandaban en M\u00e9xico acu\u00e9rdense de los operativos aquellos de R\u00e1pido y furioso donde eh violaron nuestra soberan\u00eda agencias extranjeras Pues ahora ya no es as\u00ed hay cooperaci\u00f3n pero con respeto a nuestra soberan\u00eda Y si va a seguir habiendo cooperaci\u00f3n y no hay ning\u00fan problema con el gobierno de Estados Unidos es muy buena la relaci\u00f3n pero si M\u00e9xico es un pa\u00eds independiente soberano y las autoridades de M\u00e9xico pues eh tienen como \u00fanico eh amo patr\u00f3n al pueblo de M\u00e9xico Ese es nuestro amo a es al que le tenemos que servir a nadie m\u00e1s y ya hablamos y n Ahora s\u00ed v\u00e1monos ya la ayuda nos [M\u00fasica] vemos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 5 days ago",
    "retrieved_time": "2023-11-30 05:42:39.492112"
}