{
    "video_id": "7hBOz08dJrA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/7hBOz08dJrA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLATUda05u0GGCIM2c-QnpiquVXDPQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=7hBOz08dJrA",
    "video_title": "Aprobaci\u00f3n de leyes secundarias de la Guardia Nacional; sector salud tiene presupuesto. Conferencia",
    "video_length_seconds": 5043,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 42.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 65.84,
            "duration": 29.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 97.26,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 110.86,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 116.9,
            "duration": 10.789
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 130.33,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "bueno el d\u00eda de hoy vamos a",
            "start": 135.75,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "tratarlo",
            "start": 140.86,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "muy pocos asuntos uno nada m\u00e1s ahora s\u00ed",
            "start": 142.85,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "que es calidad",
            "start": 148.1,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no cantidad",
            "start": 151.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "estamos muy contentos porque ya el d\u00eda",
            "start": 156.34,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "de ayer se aprobaron las leyes",
            "start": 160.69,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "secundarias para la guardia nacional",
            "start": 163.989,
            "duration": 9.311
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 ya todo el proceso",
            "start": 169.47,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 173.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "incluye e incluy\u00f3 la reforma",
            "start": 175.43,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 179.51,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que fue aprobada",
            "start": 182.33,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por la c\u00e1mara de senadores por la c\u00e1mara",
            "start": 185.87,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 188.12,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de manera un\u00e1nime mi caso de los",
            "start": 189.99,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 194.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "creo que un voto en contra",
            "start": 196.74,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 200.73,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en las 32",
            "start": 206.53,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "legislaturas locales",
            "start": 211.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "por mayor\u00eda",
            "start": 215.86,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "eso en cuanto a la reforma",
            "start": 220.52,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "constitucional es un hecho hist\u00f3rico",
            "start": 221.99,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda de ayer se termin\u00f3 el proceso",
            "start": 227.46,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de aprobaci\u00f3n de las reformas",
            "start": 229.77,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "a las leyes secundarias o de la creaci\u00f3n",
            "start": 234.41,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "de las leyes reglamentarias de la",
            "start": 239.15,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "reforma constitucional y miren",
            "start": 242.66,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "agradecerle mucho a los legisladores",
            "start": 248.599,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "de todos los partidos",
            "start": 252.819,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "en el caso de paridad de g\u00e9nero que",
            "start": 258.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se aprob\u00f3",
            "start": 261.43,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "los fueron 445 votos a favor",
            "start": 264.58,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 271.26,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "0 abstenciones",
            "start": 273.81,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 278.28,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n los resultados en lo general",
            "start": 283.84,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "429 a favor uno en contra",
            "start": 287.82,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "el uso de la fuerza en lo general",
            "start": 296.98,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "436 a favor",
            "start": 300.97,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "uno en contra",
            "start": 303.61,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "registro de de detenciones",
            "start": 308.88,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "en lo general 430 favor uno en contra",
            "start": 313.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reforma a la ley del sistema nacional de",
            "start": 319.55,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 322.04,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "428 favor uno en contra",
            "start": 324.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan caso s\u00f3lo en un",
            "start": 331.4,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "a la reforma",
            "start": 335.84,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "en el caso de uso de fuerza en lo",
            "start": 337.86,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "particular 26 extensiones en el resto 0",
            "start": 339.87,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "abstenciones",
            "start": 345.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fue un hecho hist\u00f3rico",
            "start": 348.76,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "les informo",
            "start": 352.21,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 355.02,
            "duration": 2.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 355.56,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n llevando a cabo ya",
            "start": 357.37,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los cursos",
            "start": 360.46,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 362.91,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n de formaci\u00f3n de integrantes",
            "start": 364.92,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de guardias para la guardia nacional",
            "start": 368.68,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se inicia la operaci\u00f3n nacional",
            "start": 376.729,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "formal aunque ya se est\u00e1 trabajando en",
            "start": 383.1,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "algunos estados pero a nivel nacional",
            "start": 388.29,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 393.33,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "30 de junio",
            "start": 395.61,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para entonces ya van a estar los",
            "start": 399.58,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "primeros",
            "start": 404.11,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "elementos formados porque est\u00e1n ahora en",
            "start": 407.1,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n",
            "start": 411.69,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces es un",
            "start": 415.3,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "buen resultado una buena noticia",
            "start": 418.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 422.49,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "nos va a ayudar",
            "start": 423.94,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "a que se enfrente el problema de la",
            "start": 425.87,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia",
            "start": 430.79,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "protegiendo",
            "start": 434.05,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos",
            "start": 436.06,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "que haya paz que haya seguridad p\u00fablica",
            "start": 438.129,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "vamos a abrir eso era lo que quer\u00edamos",
            "start": 444.24,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "comentar",
            "start": 447.539,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "vamos de izquierda",
            "start": 451.87,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas al pendiente urbana barreras",
            "start": 457.449,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "derivaciones",
            "start": 459.729,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "hay que preguntarle hace unos d\u00edas vino",
            "start": 461.65,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "gente del hacienda habl\u00f3 de bienes",
            "start": 465.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "asegurados",
            "start": 469.36,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "mi pregunta es",
            "start": 472.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se excus\u00f3 el caso de rosi orozco",
            "start": 474.8,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda propiedades en comodato",
            "start": 477.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "preguntarle sabe usted cu\u00e1ntos inmuebles",
            "start": 480.37,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas propiedades est\u00e1n en comodato",
            "start": 483.71,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "hay algunas que est\u00e1n a diez a\u00f1os a",
            "start": 485.87,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "quince a veinte treinta que se va a",
            "start": 488.569,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hacer con todo eso cu\u00e1ntas son y cu\u00e1nto",
            "start": 490.759,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "representa qui\u00e9nes son los beneficiados",
            "start": 493.759,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 se va a hacer en el inmediato",
            "start": 496.009,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "verdad con esas cosas propiedades son",
            "start": 498.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas y son millonarios eso es otra",
            "start": 501.19,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vez viendo eso si usted tiene un",
            "start": 504.02,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "inventario de todos los bienes de la",
            "start": 507.11,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 513.62,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "de los mexicanos",
            "start": 515.409,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de todo lo que se obtiene se",
            "start": 519.279,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "confisca",
            "start": 523.089,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "y por il\u00edcitos",
            "start": 525.62,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ya sea por la delincuencia",
            "start": 528.18,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "como la delincuencia de cuello blanco",
            "start": 531.779,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "y ya quedamos de que todo eso se va a",
            "start": 536.22,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "devolver al pueblo",
            "start": 538.92,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ya tenemos",
            "start": 542.03,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la reforma constitucional",
            "start": 545.98,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n de dominio",
            "start": 551.83,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "que permite que todos esos bienes puedan",
            "start": 554.43,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 558.72,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "obtenidos para",
            "start": 563.88,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el desarrollo de m\u00e9xico",
            "start": 568.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la palabra confiscaci\u00f3n no es la m\u00e1s",
            "start": 571.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "correcta",
            "start": 575.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "porque la misma constituci\u00f3n est\u00e1 este",
            "start": 577.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "prohibida la confiscaci\u00f3n pero s\u00ed",
            "start": 583.55,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "es la recuperaci\u00f3n de bienes y",
            "start": 587.66,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "como eso",
            "start": 592.78,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no se manejaba bien",
            "start": 594.67,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "no se sab\u00eda a d\u00f3nde iba",
            "start": 597.86,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "a parar",
            "start": 602.889,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "los bienes obtenidos alhajas armas",
            "start": 604.47,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "residencias veh\u00edculos dinero",
            "start": 610.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pues ahora",
            "start": 615.49,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo el inventario de todo",
            "start": 617.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "lo que hay",
            "start": 619.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y el instituto",
            "start": 621.0,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "para devolverle al pueblo lo robado",
            "start": 624.339,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 627.61,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "a darle seguimiento",
            "start": 629.089,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "tenemos el caso por ejemplo de la",
            "start": 632.0,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "confiscaci\u00f3n de dinero de d\u00f3lares",
            "start": 634.66,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 639.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "antes seg\u00fan el informe que me",
            "start": 641.45,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "presentaron",
            "start": 645.23,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y va ese dinero",
            "start": 647.84,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "al banco del ej\u00e9rcito a las b\u00f3vedas del",
            "start": 650.71,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "banco del ej\u00e9rcito y ahora",
            "start": 655.78,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 659.59,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 661.1,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "los ministerios p\u00fablicos",
            "start": 663.72,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general entonces estamos",
            "start": 669.75,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "resolviendo",
            "start": 674.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 676.87,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "leyes secundarias",
            "start": 679.04,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 683.57,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y definir claramente",
            "start": 685.51,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 destino",
            "start": 688.61,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "van a tener estos bienes ya lo acordamos",
            "start": 694.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de que se tienen que devolver al pueblo",
            "start": 696.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde van a quedar en custodia",
            "start": 702.48,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "que se sepa muy bien y que se",
            "start": 706.69,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "transparente",
            "start": 710.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que cada mes se informe",
            "start": 712.64,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1nto ingreso",
            "start": 717.16,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "hoy precisamente",
            "start": 720.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 723.69,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "nos informaron sobre",
            "start": 726.79,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n del ej\u00e9rcito y de la marina",
            "start": 733.93,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 738.04,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "en acciones de combate",
            "start": 740.66,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "al narcotr\u00e1fico",
            "start": 743.329,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo s\u00e9",
            "start": 745.99,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n clausurando",
            "start": 749.48,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "laboratorios las llamadas cocinas",
            "start": 754.49,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "y detenci\u00f3n de personas por narcotr\u00e1fico",
            "start": 758.769,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "tanto en tierra como en mar",
            "start": 763.98,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "todo el operativo que nos informan de",
            "start": 772.12,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "manera peri\u00f3dica",
            "start": 777.31,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "sobre esto y hoy nos informaban",
            "start": 780.209,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "precisamente de lo que se recupera",
            "start": 785.689,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "esto por ejemplo es un informe de una",
            "start": 790.499,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "semana 10 d\u00edas",
            "start": 794.009,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "por estas acciones s\u00f3lo por estas",
            "start": 797.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 800.18,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "a ver si nos da la l\u00e1mina",
            "start": 802.12,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s una",
            "start": 804.96,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "este es el 9 al 23 de mayo",
            "start": 811.529,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "si bien",
            "start": 818.66,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s",
            "start": 820.92,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "del 9 al 23 que estamos hablando de 14",
            "start": 823.74,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 827.16,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "4 millones 437 mil d\u00f3lares",
            "start": 830.59,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "50 millones de pesos pr\u00f3ximas",
            "start": 839.43,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "si hago bien las cosas",
            "start": 843.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces todo esto",
            "start": 849.29,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "para la gente",
            "start": 853.77,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "se regresa",
            "start": 857.73,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y se va a estar bien tambi\u00e9n",
            "start": 861.66,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos",
            "start": 866.329,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y armas",
            "start": 871.19,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es un ejemplo",
            "start": 878.22,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed desde luego",
            "start": 883.71,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pues bien esas propiedades y se est\u00e1",
            "start": 889.4,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "haciendo todo",
            "start": 892.01,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "este el inventario para devolverlo",
            "start": 893.67,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 899.24,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "muy bien la segunda pregunta yo present\u00e9",
            "start": 902.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mi breve comentar nada m\u00e1s que el",
            "start": 904.84,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "proceso de revisi\u00f3n de las direcciones y",
            "start": 907.96,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "las subdirecciones alternas de seg\u00fan",
            "start": 912.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "datos de la secretar\u00eda de hacienda en el",
            "start": 914.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente vicente fox se",
            "start": 916.99,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "crearon 167 mil en el box y otras 163",
            "start": 919.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mil en el gobierno del presidente",
            "start": 925.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n algo as\u00ed como 320 mil",
            "start": 927.76,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "direcciones y subdirecciones adjuntas",
            "start": 929.89,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "todas con salarios por encima de 50 mil",
            "start": 932.49,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pesos hasta",
            "start": 935.8,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "120 160.000 s\u00ed que se est\u00e1 haciendo en",
            "start": 939.54,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "este caso y c\u00f3mo va esto pues este",
            "start": 943.63,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "inventario este registro porque es",
            "start": 946.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "muchos de ellos ni siquiera iban a",
            "start": 949.35,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "trabajar y complementario a esto les va",
            "start": 951.25,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "a comentar",
            "start": 954.19,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tenemos todo el vicio por ejemplo en",
            "start": 955.779,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "todas las alcald\u00edas de de la ciudad de",
            "start": 957.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico- \u00e1reas en donde todav\u00eda la",
            "start": 960.04,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "entrada y salida el chequeo de",
            "start": 963.49,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "asistencia del personal es confirmar",
            "start": 965.95,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "es a trav\u00e9s de una persona que lo",
            "start": 970.59,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "registra y ah\u00ed se da un tr\u00e1fico",
            "start": 972.42,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "de todo no hay gente que tiene 23",
            "start": 976.649,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "trabajos y llega a las alcald\u00edas y firma",
            "start": 978.749,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "llega una hora se va no ser\u00eda muy f\u00e1cil",
            "start": 980.97,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "poner un reloj checador un digitalizador",
            "start": 984.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que proponer a usted se\u00f1or presidente",
            "start": 987.35,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "gracias bueno estamos haciendo un ajuste",
            "start": 989.43,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "no es nada nuevo no debe d",
            "start": 993.8,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "sorprender a nadie",
            "start": 999.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "yo siempre he planteado",
            "start": 1002.97,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que la f\u00f3rmula para transformar a m\u00e9xico",
            "start": 1005.44,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "estriba en acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 1009.96,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en hacer un gobierno a usted",
            "start": 1016.22,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "esa es la f\u00f3rmula",
            "start": 1021.11,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y que eso permite liberar muchos fondos",
            "start": 1023.769,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "para el desarrollo",
            "start": 1026.52,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1029.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "era mucha la corrupci\u00f3n",
            "start": 1031.66,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "en todos lados",
            "start": 1035.55,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "si se termina por completo",
            "start": 1042.87,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "si no se tolera la corrupci\u00f3n se liberan",
            "start": 1047.49,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "muchos fondos",
            "start": 1050.34,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho dinero",
            "start": 1052.45,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el caso",
            "start": 1056.08,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "de la austeridad",
            "start": 1059.35,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1066.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "crearon",
            "start": 1068.28,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "muchas plazas para",
            "start": 1072.15,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "funcionarios del m\u00e1s alto nivel",
            "start": 1078.46,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "un doble discurso como siempre los",
            "start": 1083.01,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "conservadores muy hip\u00f3critas",
            "start": 1085.38,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "hablando de",
            "start": 1088.809,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "y recortar",
            "start": 1091.03,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "bases a trabajadores sindicalizados",
            "start": 1094.59,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "hablando de que el problema de pemex",
            "start": 1098.27,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "edad",
            "start": 1101.87,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1104.36,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "el crecimiento de la n\u00f3mina de",
            "start": 1105.89,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1107.63,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "por lo mismo en la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1109.58,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "electricidad o lo mismo con los maestros",
            "start": 1111.44,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 1116.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "desped\u00edan",
            "start": 1117.97,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo arriba",
            "start": 1120.55,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y contrataban",
            "start": 1124.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1126.77,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "los altos mandos",
            "start": 1130.48,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "con sueldos",
            "start": 1135.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos",
            "start": 1138.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces que estamos haciendo",
            "start": 1141.299,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "nos estamos ajustando",
            "start": 1144.29,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "todo el gobierno",
            "start": 1148.48,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "todas estas direcciones adjuntas que se",
            "start": 1153.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "crearon que fueron much\u00edsimas no tengo",
            "start": 1155.75,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ahora el dato",
            "start": 1158.66,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1160.84,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "significan",
            "start": 1163.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "duplicidad",
            "start": 1165.33,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda una direcci\u00f3n",
            "start": 1167.89,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y se cre\u00f3 otra",
            "start": 1171.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s",
            "start": 1174.1,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con sueldos m\u00e1s elevados",
            "start": 1176.88,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces creci\u00f3 much\u00edsimo el gasto",
            "start": 1180.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "corriente",
            "start": 1184.77,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "no creci\u00f3 la econom\u00eda",
            "start": 1186.72,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no hubo desarrollo al contrario creci\u00f3",
            "start": 1191.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la pobreza la inseguridad la violencia",
            "start": 1195.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pero si el aparato",
            "start": 1197.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces estamos haciendo un ajuste en",
            "start": 1200.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "este sentido por eso la ley de",
            "start": 1204.65,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "austeridad republicana",
            "start": 1206.81,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pues hay quienes no quieren aceptar esta",
            "start": 1213.23,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nueva pol\u00edtica le hablan de despidos de",
            "start": 1217.34,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "trabajadores y ha quedado muy claro",
            "start": 1221.15,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de que no se despide a trabajadores de",
            "start": 1226.22,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "base sindicalizados el ajuste es arriba",
            "start": 1229.1,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "estamos cortando",
            "start": 1235.5,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el copete de privilegios que hab\u00eda",
            "start": 1239.95,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "que era mucho",
            "start": 1247.43,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed aprovecho de una vez porque",
            "start": 1249.799,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "sigue el tema",
            "start": 1252.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para decir de que no van a afectar se",
            "start": 1255.46,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "los servicios al contrario",
            "start": 1260.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para mejorar",
            "start": 1263.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ahora se convirtieron en paladines",
            "start": 1265.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de la justicia",
            "start": 1271.89,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ahora este les preocupa mucho",
            "start": 1274.73,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "el que nos falte en los medicamentos",
            "start": 1279.53,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el que mejore el servicio de salud",
            "start": 1284.909,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "claro que nos importa si por eso estamos",
            "start": 1288.36,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "haciendo estos cambios se quedaron",
            "start": 1291.51,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "callados permitimos se quedaron callados",
            "start": 1294.87,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1300.26,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "dieron los contratos para construir",
            "start": 1302.47,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "hospitales en beneficio",
            "start": 1304.929,
            "duration": 10.091
        },
        {
            "text": "de funcionarios y de contratistas",
            "start": 1309.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vinculados al gobierno",
            "start": 1315.18,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sabes cu\u00e1ntos hospitales",
            "start": 1318.909,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y ser\u00eda bueno que se investigara",
            "start": 1323.059,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "dejaron",
            "start": 1329.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sin terminar",
            "start": 1331.51,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "centros de salud y hospitales 270",
            "start": 1334.07,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "es un tiradero de obra",
            "start": 1341.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por todos lados y en el caso de las",
            "start": 1344.37,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "medicinas repito",
            "start": 1347.28,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado compr\u00f3 el gobierno",
            "start": 1350.659,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "90.000 millones de pesos de medicamentos",
            "start": 1355.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "90.000 millones de pesos y 10",
            "start": 1362.899,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "proveedores",
            "start": 1366.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vendieron",
            "start": 1370.89,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el 80%",
            "start": 1373.27,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y 3",
            "start": 1377.51,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el 62%",
            "start": 1381.85,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "voy a pedir",
            "start": 1387.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que el lunes",
            "start": 1390.07,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "est\u00e9 aqu\u00ed como usted es el secretario de",
            "start": 1393.21,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "salud y quiero que les expongan",
            "start": 1395.64,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1400.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se atendi\u00f3 el problema de los",
            "start": 1403.18,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 1406.36,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1408.23,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "enfermos",
            "start": 1411.37,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "decida",
            "start": 1415.41,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se acuerdan que dec\u00edan que no iban a",
            "start": 1419.58,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "haber medicamentos se resolvi\u00f3 sin",
            "start": 1424.41,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema",
            "start": 1427.86,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "saben c\u00f3mo lo resolvimos",
            "start": 1429.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con el apoyo",
            "start": 1432.46,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "de cient\u00edficos que voluntariamente",
            "start": 1434.7,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "decidieron",
            "start": 1441.72,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "darnos sus puntos de vista es que nunca",
            "start": 1444.13,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sido tomados en cuenta porque era",
            "start": 1446.65,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "un negocio m\u00e1s la compra de estos",
            "start": 1450.43,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 1454.66,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y ellos",
            "start": 1456.94,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y resolvieron",
            "start": 1459.26,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda",
            "start": 1462.179,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "por decir",
            "start": 1465.77,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "a lo menos una duplicidad que se",
            "start": 1468.39,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "compraban medicamentos de m\u00e1s",
            "start": 1473.79,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "caros muy caros",
            "start": 1479.149,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1482.82,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nos ahorramos",
            "start": 1485.25,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de mil millones de pesos",
            "start": 1488.36,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y los tratamientos",
            "start": 1492.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "son ahora mejores",
            "start": 1494.49,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pero yo no se los explico as\u00ed de manera",
            "start": 1500.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1503.42,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "general quiero que se los explique",
            "start": 1505.04,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente",
            "start": 1509.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente",
            "start": 1512.96,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "porque esto va a servir de ejemplo",
            "start": 1515.28,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "para desenmascarar a todos estos",
            "start": 1519.35,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "corruptos que lo que quieren es seguir",
            "start": 1523.309,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "robando se el dinero de las medicinas",
            "start": 1526.84,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "por eso vamos a que el lunes",
            "start": 1533.51,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "se haga esta exposici\u00f3n y les explique",
            "start": 1537.66,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en general c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n de las",
            "start": 1540.96,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "medicinas tenemos fuertes presiones",
            "start": 1545.58,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pero vamos a resistir",
            "start": 1552.809,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "no se va a permitir el guachi cold en",
            "start": 1557.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1561.289,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "ni en la compra del papel para libros ni",
            "start": 1564.09,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "en las medicinas ni en la compra de",
            "start": 1568.409,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "alimentos",
            "start": 1571.38,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "en nada se acaba el guachi col",
            "start": 1574.23,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "se termina la corrupci\u00f3n",
            "start": 1577.639,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "hab\u00edan hasta",
            "start": 1584.4,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "quienes no ten\u00edan nada que ver",
            "start": 1588.26,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "con la venta de medicamentos pol\u00edticos",
            "start": 1592.95,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "luego se enojan porque salen a relucir",
            "start": 1599.35,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "los nombres pero",
            "start": 1603.97,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para que se mete en el pueblo es mucha",
            "start": 1609.82,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pieza",
            "start": 1612.19,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "es mejor que ya entiendan que las cosas",
            "start": 1615.84,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "han cambiado",
            "start": 1620.909,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "porque nosotros no nos vamos a quedar",
            "start": 1623.26,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "callados",
            "start": 1626.29,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "pero corrupci\u00f3n",
            "start": 1628.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero impunidad",
            "start": 1631.62,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entonces es muy bueno el debate",
            "start": 1635.2,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 1640.01,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "a ver pero con el con el primero",
            "start": 1643.38,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or p\u00e9rez",
            "start": 1649.11,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "carlos muchos de la hoguera pero",
            "start": 1653.27,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "entonces a que responde lo que dicen",
            "start": 1655.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ayer los directores de 11 hospitales",
            "start": 1657.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "especializados como cancerolog\u00eda",
            "start": 1660.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "neurolog\u00eda el infantil de que si hay una",
            "start": 1661.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n en los recursos en los",
            "start": 1665.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "medicamentos en cancerolog\u00eda por ejemplo",
            "start": 1667.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los cuidados paliativos ya se ven",
            "start": 1669.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "afectados se est\u00e1n teniendo que recortar",
            "start": 1672.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros de citas de atenci\u00f3n es que",
            "start": 1674.1,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hay que responde s\u00ed si usted mantiene",
            "start": 1676.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esta postura d\u00f3nde est\u00e1 ese dinero donde",
            "start": 1679.77,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "tan s\u00f3lo es que habr\u00eda que revisar",
            "start": 1681.72,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "pero los institutos tienen presupuesto",
            "start": 1684.909,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 1690.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "les dir\u00eda que",
            "start": 1693.19,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "son de los",
            "start": 1695.64,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "los hospitales con m\u00e1s recursos",
            "start": 1699.27,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 1705.01,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "bien merecido son institutos",
            "start": 1707.32,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de excelencia",
            "start": 1711.35,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "son institutos",
            "start": 1714.46,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n mundial",
            "start": 1722.029,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 1728.06,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "se atienden en esos institutos",
            "start": 1730.279,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se tiene presupuesto meses esos",
            "start": 1734.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "institutos as\u00ed quisiera",
            "start": 1736.68,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y ese es mi prop\u00f3sito que haya atenci\u00f3n",
            "start": 1739.17,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica en centros de salud",
            "start": 1742.95,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "en las comunidades pobres",
            "start": 1746.37,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "que no falten los m\u00e9dicos que nos faltan",
            "start": 1750.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "los medicamentos y en todos los",
            "start": 1753.059,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 1755.46,
            "duration": 12.18
        },
        {
            "text": "entonces si hay falta de medicamentos o",
            "start": 1757.7,
            "duration": 12.45
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1767.64,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de equipos",
            "start": 1770.15,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en los institutos de inmediato",
            "start": 1774.63,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se resuelve porque el presupuesto de m\u00e1s",
            "start": 1778.61,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que quede tambi\u00e9n absolutamente claro",
            "start": 1781.75,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "para la salud del pueblo",
            "start": 1785.17,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "para la educaci\u00f3n del pueblo",
            "start": 1789.49,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 1793.149,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "l\u00edmite",
            "start": 1794.99,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en cuanto a presupuesto",
            "start": 1797.99,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una contradicci\u00f3n",
            "start": 1803.67,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que un gobierno que surge",
            "start": 1807.19,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "de un movimiento popular",
            "start": 1811.65,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y estamos a favor",
            "start": 1816.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y combatir la pobreza",
            "start": 1819.5,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de atender a todos escuchar a todos de",
            "start": 1822.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "respetar a todos pero de darle",
            "start": 1824.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "preferencia a los humildes",
            "start": 1826.08,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de que por el bien de todos primero los",
            "start": 1829.44,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "pobres no",
            "start": 1831.149,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "destinamos recursos para la salud o para",
            "start": 1833.95,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 1837.76,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "si ayer hable lo vuelvo a decir",
            "start": 1839.49,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "el compromiso",
            "start": 1844.46,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1847.83,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "que vamos a tener en el sexenio un",
            "start": 1850.75,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica como el de",
            "start": 1855.19,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "canad\u00e1",
            "start": 1858.22,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "como el de los pa\u00edses n\u00f3rdicos",
            "start": 1859.779,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "es el compromiso atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1866.19,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos",
            "start": 1869.519,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "centros de salud hospital de suficientes",
            "start": 1872.82,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "no saturados",
            "start": 1875.69,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "buenos equipos buenos laboratorios",
            "start": 1878.85,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos suficientes especialistas no",
            "start": 1882.77,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "solo en las grandes ciudades",
            "start": 1887.31,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "si no d\u00f3nde hay hospitales",
            "start": 1890.7,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de especialidades en las zonas apartadas",
            "start": 1895.09,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "y que necesitamos tener especialistas",
            "start": 1900.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y medicinas",
            "start": 1906.09,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y no cuadro b\u00e1sico",
            "start": 1908.31,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "todas las medicinas",
            "start": 1912.38,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "ese es el compromiso",
            "start": 1915.73,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1918.429,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "son muchos los intereses yo nada m\u00e1s les",
            "start": 1921.04,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "recuerdo",
            "start": 1924.04,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1925.62,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "documentar sobre el porqu\u00e9 de esta",
            "start": 1927.37,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica y el porqu\u00e9 de este asunto",
            "start": 1931.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el presidente obama",
            "start": 1935.48,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 una reforma",
            "start": 1937.85,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de salud en estaciones",
            "start": 1940.15,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y no pudo",
            "start": 1944.84,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por los intereses creados alrededor",
            "start": 1948.65,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1953.789,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con la salud",
            "start": 1955.25,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a poder",
            "start": 1959.61,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a poner vamos a dar el",
            "start": 1963.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ejemplo mundial",
            "start": 1966.57,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en eso y en otras cosas",
            "start": 1968.7,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1974.57,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1976.83,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero este no hay congelamiento de",
            "start": 1979.11,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "recursos son este inventos",
            "start": 1983.429,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "el lunes les informan el lunes que ven",
            "start": 1989.98,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "el secretario de salud es m\u00e1s hoy mismo",
            "start": 1993.309,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "les informa",
            "start": 1997.33,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 2000.1,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "lo voy a volver a decir que parece que",
            "start": 2002.429,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "no se entiende hay presiones",
            "start": 2006.269,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "si hay presiones de los que venden las",
            "start": 2012.029,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "medicinas pues imag\u00ednense el negocio",
            "start": 2017.369,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que una empresa",
            "start": 2022.87,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "vend\u00eda 2 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 2026.93,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "2000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 2036.65,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ese es el problema",
            "start": 2042.509,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2047.77,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pues ya est\u00e1",
            "start": 2050.109,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "en vinculaci\u00f3n con medios de informaci\u00f3n",
            "start": 2052.62,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pero ya no quiero seguir hablando est\u00e1s",
            "start": 2058.099,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "de sus valores se enoja mucho pero este",
            "start": 2060.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no no no no no no es que est\u00e9",
            "start": 2070.06,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2076.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "por falta de informaci\u00f3n",
            "start": 2079.36,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "si es pues esto es este posible que",
            "start": 2083.98,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "tengan falta informaci\u00f3n",
            "start": 2089.27,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "por eso hoy se va a aclarar sin ning\u00fan",
            "start": 2091.119,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 2095.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "y es como el guachi col",
            "start": 2096.58,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se acuerdan que nos quedamos sin",
            "start": 2100.16,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 2102.38,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y la gente apoy\u00f3",
            "start": 2106.87,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pues es que estamos",
            "start": 2109.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "limpiando de corrupci\u00f3n",
            "start": 2115.46,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "y siempre que hay un cambio de fondo",
            "start": 2118.25,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pues se molestan",
            "start": 2123.95,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "no les gusta",
            "start": 2126.42,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense c\u00f3mo vamos a dejar sin",
            "start": 2133.13,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "medicinas en los a los enfermos",
            "start": 2137.4,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2141.119,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2144.109,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ahora y por eso es muy interesante",
            "start": 2146.15,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y no paremos estos debates",
            "start": 2149.79,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "porque dan pie",
            "start": 2155.62,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "a que todos participemos y se conozcan",
            "start": 2159.05,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s las cosas",
            "start": 2162.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "yo le voy a pedir",
            "start": 2165.09,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "jes\u00fas que hoy mismo",
            "start": 2168.339,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "con hacienda",
            "start": 2171.38,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "la oficial mayor de asiento",
            "start": 2175.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que es la encargada de compras",
            "start": 2179.24,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "ustedes no saben cu\u00e1ntas presiones",
            "start": 2182.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "recibe tiene todo mi apoyo",
            "start": 2183.99,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "para que el buen rostro",
            "start": 2187.859,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "cuanto compra el gobierno",
            "start": 2193.97,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2198.53,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "un bill\u00f3n de pesos",
            "start": 2201.78,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y estamos calculando que nos vamos a",
            "start": 2209.29,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "ahorrar",
            "start": 2211.24,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "por lo bajo 200 mil millones de pesos",
            "start": 2213.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vienen los cambios en",
            "start": 2225.23,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2231.9,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n hay aguas y col y una",
            "start": 2235.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "veces los adelante",
            "start": 2238.65,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2241.06,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "se acaba el guachi cola en las medicinas",
            "start": 2242.92,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "en el tr\u00e1fico de medicinas se va a",
            "start": 2245.549,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 2248.829,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el guachi col en la educaci\u00f3n",
            "start": 2251.78,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que hay",
            "start": 2258.55,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2261.19,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que raquel les informe sobre todo el",
            "start": 2265.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 2270.24,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "de adquisiciones",
            "start": 2271.46,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2273.89,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en particular sobre las medicinas",
            "start": 2275.869,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "y esto va a ayudar mucho",
            "start": 2279.02,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay informaci\u00f3n",
            "start": 2281.39,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "bueno ya es presidente soy antonio ruiz",
            "start": 2288.369,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "de sin censura chicago como usted",
            "start": 2290.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "seguramente sabe seguramente ya ley\u00f3 el",
            "start": 2292.63,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico reforma noche revela una lista",
            "start": 2295.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de periodistas beneficiados",
            "start": 2298.509,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues en concepto de campa\u00f1as oficiales",
            "start": 2300.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en el sexenio pasado enrique pe\u00f1a nieto",
            "start": 2303.549,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "una lista que usted entreg\u00f3 al inai pero",
            "start": 2306.16,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "no nos salen las cuentas nos hab\u00edan",
            "start": 2308.89,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dicho ustedes antes que eran 60.000",
            "start": 2311.049,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "millones de pesos en concepto de",
            "start": 2313.93,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as oficiales y que una cuarta",
            "start": 2315.49,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "parte 15 mil millones de pesos pues son",
            "start": 2317.65,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "era lo que se le hab\u00eda dado a los",
            "start": 2321.779,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "columnistas los beneficiados en esta en",
            "start": 2323.619,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "estas campa\u00f1as oficiales y reforma dice",
            "start": 2326.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que son m\u00e1s de mil millones de pesos",
            "start": 2329.38,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pero no son las cuentas puede decir si",
            "start": 2331.059,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 si faltan columnistas all\u00ed si",
            "start": 2333.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "faltan medios de comunicaci\u00f3n y le tengo",
            "start": 2335.499,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "otra pregunta",
            "start": 2337.599,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "bueno miren",
            "start": 2339.099,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "bajo palabra",
            "start": 2343.21,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de decir verdad nosotros nos dimos a",
            "start": 2345.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conocer los nombres",
            "start": 2348.84,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de qui\u00e9n es",
            "start": 2351.68,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "reciben",
            "start": 2355.52,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "o recib\u00edan estos apoyos para trabajos",
            "start": 2357.38,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "informativos",
            "start": 2362.66,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "esto tuvo que ver con",
            "start": 2366.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "otras dependencias si dieron a conocer",
            "start": 2372.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los nombres",
            "start": 2377.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nosotros s\u00f3lo entregamos esta",
            "start": 2378.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n al instituto de",
            "start": 2380.82,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "transparencia as\u00ed",
            "start": 2383.61,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y nosotros nos dimos a conocer los",
            "start": 2386.609,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "nombres",
            "start": 2390.42,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "quiero aclarar",
            "start": 2394.35,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de que lo que nos pidieron fue",
            "start": 2397.54,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nos pidi\u00f3 el instituto de transparencia",
            "start": 2400.89,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "fue la informaci\u00f3n sobre",
            "start": 2402.99,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "columnistas periodistas no es el gasto",
            "start": 2409.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de publicidad",
            "start": 2413.49,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "del gobierno que eso es otra cosa",
            "start": 2415.68,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el gasto de publicidad",
            "start": 2421.28,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado fue de 10.000",
            "start": 2423.79,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2429.54,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "son cosas distintas",
            "start": 2435.95,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "porque tengo lo de 10.000 millones en la",
            "start": 2440.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "cabeza porque decidimos en la ley de",
            "start": 2442.98,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "austeridad reducir ese gasto a la mitad",
            "start": 2446.099,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda",
            "start": 2450.099,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "nueva",
            "start": 2456.16,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que se tom\u00f3 en un memorando se",
            "start": 2459.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "reduce a 4000",
            "start": 2462.739,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "de 10.000 a 4.000 vamos a ahorrarnos",
            "start": 2465.72,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 2470.849,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "en publicidad",
            "start": 2472.869,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "6000 millones de pesos",
            "start": 2477.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2481.06,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "de esos 10.000",
            "start": 2482.91,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "que implican contratos",
            "start": 2486.41,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es parte de la cuenta p\u00fablica",
            "start": 2490.06,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con tratos con medios de informaci\u00f3n",
            "start": 2497.01,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2502.06,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de espacios",
            "start": 2506.01,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en radio y televisi\u00f3n peri\u00f3dicos adem\u00e1s",
            "start": 2508.73,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 2512.51,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 2514.71,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 2516.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se inclu\u00eda",
            "start": 2520.78,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "alrededor de mil millones",
            "start": 2523.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "todo \u00e9l",
            "start": 2527.65,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "procesos 260 millones de pesos yo vi",
            "start": 2529.339,
            "duration": 10.571
        },
        {
            "text": "este el informe antes de que se enviara",
            "start": 2534.279,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "de dinero que se entregaba",
            "start": 2539.91,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "a columnistas",
            "start": 2543.7,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 2546.5,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "por servicios",
            "start": 2549.37,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pero no es",
            "start": 2552.93,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todo el gasto de publicidad",
            "start": 2555.66,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "del gobierno a bueno s\u00ed",
            "start": 2559.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "s\u00ed como parte de la publicidad del",
            "start": 2562.56,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "gobierno se les daba un recurso",
            "start": 2565.23,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de estos periodistas que solamente si",
            "start": 2572.36,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "nosotros no no lo dieron a conocer",
            "start": 2574.68,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ustedes al inai esos civiles porque",
            "start": 2576.09,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "honestamente nosotros es absolutamente",
            "start": 2578.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "anti \u00e9tico a m\u00ed me ense\u00f1aron los",
            "start": 2580.49,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "primeros semestres de periodismo que",
            "start": 2583.41,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "columna pues eso no es un art\u00edculo de",
            "start": 2584.91,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n es una editorial imag\u00ednese usted",
            "start": 2587.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que se le paga millones de pesos son",
            "start": 2588.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "columnistas para emitir una opini\u00f3n es",
            "start": 2591.48,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "entiende cuando le parece s\u00ed pero este",
            "start": 2593.28,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "hay un instituto de la transparencia",
            "start": 2599.29,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "para eso que fue el que nos solicit\u00f3 la",
            "start": 2601.86,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2606.28,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed dijimos en su momento que no",
            "start": 2607.82,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos que se pensar\u00e1 que en una",
            "start": 2613.75,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 2616.81,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 2618.39,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2620.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ataques o cuestionamientos o cr\u00edticas",
            "start": 2622.55,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimas",
            "start": 2626.12,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2628.68,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "se hizo porque",
            "start": 2630.51,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ciudadanos pidieron",
            "start": 2634.43,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "al instituto de la transparencia",
            "start": 2636.829,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n y el instituto de la",
            "start": 2642.05,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "transparencia nos pidi\u00f3 a nosotros",
            "start": 2644.45,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n y nosotros entregamos",
            "start": 2647.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n y dijimos no vamos a",
            "start": 2649.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "revelar los nombres",
            "start": 2652.77,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s aclare",
            "start": 2654.69,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que lo de la publicidad",
            "start": 2657.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2660.8,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "y legal",
            "start": 2662.38,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 2665.89,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "todos los gobiernos contratan publicidad",
            "start": 2668.339,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "si nos habla si ahora aparecen nombres",
            "start": 2676.24,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "un peri\u00f3dico",
            "start": 2683.66,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pues este hay que ver",
            "start": 2685.819,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "quien le entreg\u00f3 esa informaci\u00f3n primero",
            "start": 2689.56,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "en ese peri\u00f3dico tambi\u00e9n se dieron a",
            "start": 2695.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "conocer hace dos d\u00edas nombres de",
            "start": 2698.06,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "condonaciones",
            "start": 2700.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de impuestos",
            "start": 2703.069,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "y no aparecieron todos",
            "start": 2707.29,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2711.81,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y eso no se vale",
            "start": 2714.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "porque si se da la informaci\u00f3n y",
            "start": 2719.079,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "entonces aparecen nada m\u00e1s",
            "start": 2723.579,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "yo no vi la lista pero pregunt\u00e9 porque",
            "start": 2728.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tengo la informaci\u00f3n y aparece esta",
            "start": 2731.779,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "empresa y aparece esta otra y aparece",
            "start": 2734.42,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "esta ahora no",
            "start": 2738.079,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "entonces eso no se debe de hacer",
            "start": 2741.57,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "porque es como si aqu\u00ed nosotros nos",
            "start": 2747.14,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 2751.34,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "transparencia a ver quienes recib\u00edan",
            "start": 2753.41,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y los que son nuestros amigos",
            "start": 2757.59,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "eso no es todo",
            "start": 2761.68,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "damas van",
            "start": 2764.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "estos otros nosotros no mentimos",
            "start": 2766.41,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "no vamos a ocultar informaci\u00f3n",
            "start": 2771.77,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "sobre este asunto y tambi\u00e9n qu\u00e9 bueno",
            "start": 2775.089,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "que se abre el debate",
            "start": 2780.069,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "sobre estos temas es",
            "start": 2782.52,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a lo mejor",
            "start": 2787.02,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para la salud p\u00fablica entonces perm\u00edtame",
            "start": 2789.14,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "preguntarle nos habla ahora del fin del",
            "start": 2792.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gua chico leo en las gasolinas el fin",
            "start": 2795.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "del gua chico leo en la educaci\u00f3n en los",
            "start": 2797.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "medicamentos porque en el fin del hua",
            "start": 2800.66,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "chico leo los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2802.49,
            "duration": 2.789
        },
        {
            "text": "porque bueno pero sigue habiendo",
            "start": 2803.839,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "publicidad oficial yo entiendo",
            "start": 2805.279,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "perfectamente que necesitan ustedes",
            "start": 2807.17,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tener tiempos oficiales tiene que",
            "start": 2808.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "difundir su mensaje pero desde antes de",
            "start": 2811.01,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as ustedes ya difund\u00edan un",
            "start": 2813.17,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mensaje muy fuerte en redes sociales por",
            "start": 2814.7,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no darle un fin ya a las a las",
            "start": 2816.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as oficiales a la publicidad",
            "start": 2818.599,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "oficial porque necesitamos tambi\u00e9n el",
            "start": 2820.64,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "gobierno requiere",
            "start": 2822.47,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "este informar",
            "start": 2824.71,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s este son empresas de \u00e9ste",
            "start": 2829.29,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "son fuentes de trabajo",
            "start": 2836.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2843.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de vend\u00e9e",
            "start": 2845.0,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y cuidarse adem\u00e1s",
            "start": 2848.11,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por ley nosotros hemos derecho a",
            "start": 2852.09,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 2854.76,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "es garantizar el derecho a la",
            "start": 2856.79,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2858.93,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dice hace a trav\u00e9s de las redes sociales",
            "start": 2860.75,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "y se hace a trav\u00e9s de todos los medios",
            "start": 2865.25,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "pero este se van a seguir haciendo",
            "start": 2869.029,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "contratos de publicidad con medios",
            "start": 2873.939,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "transparentes",
            "start": 2877.959,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "explicando por qu\u00e9 a los medios",
            "start": 2880.27,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "convencionales no convencionales de",
            "start": 2884.98,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "acuerdo a la cobertura al alcance que",
            "start": 2888.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 2891.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "si son medios",
            "start": 2892.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de periodistas",
            "start": 2897.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hay que apoyarlos",
            "start": 2899.45,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "si son",
            "start": 2903.61,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 2905.609,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2908.22,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "tienen que ver",
            "start": 2909.69,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2912.25,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "regiones apartadas",
            "start": 2914.019,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con radios",
            "start": 2917.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "comunitarias todo eso lo tenemos que",
            "start": 2919.81,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 2922.27,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y desde luego fortalecer el sistema de",
            "start": 2923.88,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tiene el gobierno porque",
            "start": 2927.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiene estaciones de radio estaciones de",
            "start": 2930.779,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 2933.24,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "de terminar el abuso que exist\u00eda",
            "start": 2934.97,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2940.549,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo era la publicidad",
            "start": 2942.52,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2947.29,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "no solo en la publicidad",
            "start": 2949.07,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 2951.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el que tambi\u00e9n hac\u00edan otros negocios",
            "start": 2953.73,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "con el gobierno",
            "start": 2960.069,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "entonces ya todo eso se termin\u00f3",
            "start": 2962.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "les puedo decir algo lo est\u00e1n",
            "start": 2966.89,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "entendiendo bien",
            "start": 2969.049,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de medios de informaci\u00f3n",
            "start": 2971.01,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n los periodistas",
            "start": 2974.13,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "algunos tipos",
            "start": 2978.35,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y se molestan",
            "start": 2981.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pero pues tambi\u00e9n tienen derecho",
            "start": 2984.01,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a expresarse a manifestarse",
            "start": 2987.76,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "prohibido prohibir",
            "start": 2991.01,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y no va a haber censura para nadie para",
            "start": 2993.39,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 2998.43,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros a limitar",
            "start": 3001.26,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de nadie no tenemos",
            "start": 3005.07,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "enemigos",
            "start": 3007.64,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 3009.77,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "soy cliente",
            "start": 3015.01,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "de algunos desde hace a\u00f1os",
            "start": 3017.76,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "por ejemplo de pablo hiriart",
            "start": 3024.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "o sea saben desde cuantos tenemos",
            "start": 3027.79,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 3030.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3032.94,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3035.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 3036.52,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3039.25,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "94 cu\u00e1ntos a\u00f1os",
            "start": 3041.43,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "cuantos",
            "start": 3045.5,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "25 a\u00f1os pero lo respeto",
            "start": 3047.809,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3052.549,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "25 a\u00f1os",
            "start": 3054.87,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ya \u00e9l",
            "start": 3057.18,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tiene un punto de vista sobre mi persona",
            "start": 3060.23,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "yo tengo tambi\u00e9n el m\u00edo sobre su persona",
            "start": 3063.02,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "entonces y qu\u00e9 pasa nada",
            "start": 3067.62,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3072.65,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este todos los d\u00edas soy cliente",
            "start": 3074.44,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "pero bueno lo entiendo",
            "start": 3080.33,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente porque no me gusta meterme",
            "start": 3086.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en las cosas familiares pol\u00edticamente",
            "start": 3089.03,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fue el de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3091.88,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de salinas",
            "start": 3095.19,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "estuvo",
            "start": 3099.45,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "entonces sin notimex o",
            "start": 3102.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "era director de",
            "start": 3105.37,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el nacional o algunos no existen que",
            "start": 3110.13,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "eran boletines",
            "start": 3114.99,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "ya no existe el nacional ya si lo mismo",
            "start": 3117.509,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "rivapalacio",
            "start": 3122.869,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "este estuvo con salinas otto granados",
            "start": 3124.89,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3130.93,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el que acaba de salir de secretario de",
            "start": 3132.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n fue el de comunicaci\u00f3n social",
            "start": 3134.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de salinas entonces los entiendo somos",
            "start": 3137.26,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "distintos tenemos proyectos",
            "start": 3140.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "contrapuestos de naci\u00f3n",
            "start": 3143.369,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "si ellos",
            "start": 3147.5,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "se dedicaron a apuntalar",
            "start": 3149.17,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen",
            "start": 3152.89,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "neoliberal o neoporfiristas yo me he",
            "start": 3155.15,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "dedicado",
            "start": 3157.85,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a cuestionar al r\u00e9gimen neoliberal",
            "start": 3159.28,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "neoporfiristas a cambiarlo",
            "start": 3161.85,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "este a transformarlo pero bueno si",
            "start": 3165.47,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "existe este debate",
            "start": 3169.58,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es sano",
            "start": 3174.45,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 3176.96,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "que se exprese que se manifieste",
            "start": 3179.06,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo que cuentan son los argumentos",
            "start": 3183.579,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por eso las benditas redes sociales",
            "start": 3189.22,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "porque ya les he dicho y lo repito antes",
            "start": 3192.72,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "pues eran nada m\u00e1s ellos",
            "start": 3199.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y nosotros es donde nos publicaban",
            "start": 3204.79,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "hay un peri\u00f3dico al que yo respeto mucho",
            "start": 3208.52,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 3213.39,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3216.31,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "los tiempos m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 3220.08,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "del movimiento abri\u00f3 los espacios",
            "start": 3224.43,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "para la lucha social",
            "start": 3229.31,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "fundamentalmente o para la lucha",
            "start": 3234.35,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica con dimensi\u00f3n social",
            "start": 3236.4,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3241.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es muy importante lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 3243.41,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 3245.98,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "y la participaci\u00f3n de la sociedad",
            "start": 3248.43,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "de los medios",
            "start": 3254.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "si el gobierno",
            "start": 3256.42,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entre todos",
            "start": 3261.13,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "buscad",
            "start": 3265.21,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "nuevas opciones nuevas alternativas de",
            "start": 3267.19,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "convivencia",
            "start": 3270.51,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en armon\u00eda",
            "start": 3272.66,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "con libertad sin autoritarismo sin",
            "start": 3275.06,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3278.81,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ser\u00eda extraordinario abrir foros",
            "start": 3281.39,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "sobre este tema",
            "start": 3286.16,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque si estamos en un proceso de",
            "start": 3291.589,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "cambio de transici\u00f3n y no s\u00f3lo porque",
            "start": 3296.269,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cambio el gobierno",
            "start": 3302.21,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "y va a cambiar el r\u00e9gimen el actual",
            "start": 3305.79,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobierno es un cambio de r\u00e9gimen no s\u00f3lo",
            "start": 3308.73,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3311.67,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 3313.0,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se tiene que entender que es una nueva",
            "start": 3315.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "realidad y que no se puede poner vino",
            "start": 3316.74,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nuevo en botellas viejas no solo por eso",
            "start": 3321.3,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "sino por el avance",
            "start": 3323.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la tecnolog\u00eda",
            "start": 3326.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como se le hace",
            "start": 3328.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para mantener",
            "start": 3331.63,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos",
            "start": 3335.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ante",
            "start": 3339.44,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el crecimiento constante de las redes",
            "start": 3342.51,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 3346.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense los j\u00f3venes",
            "start": 3347.89,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "imagina",
            "start": 3350.88,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "vamos a ver a los j\u00f3venes dentro de",
            "start": 3354.01,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os tres a\u00f1os cinco a\u00f1os diez a\u00f1os",
            "start": 3358.51,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "como nosotros que nos levant\u00e1bamos",
            "start": 3361.56,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del caf\u00e9 busc\u00e1bamos el peri\u00f3dico",
            "start": 3370.81,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para leer o era parte de la costumbre o",
            "start": 3376.73,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "la radio",
            "start": 3383.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "desde que no se levantaba porque adem\u00e1s",
            "start": 3386.03,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no solo eran las noticias sino eran los",
            "start": 3389.84,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "avisos",
            "start": 3393.47,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "en mi estado era",
            "start": 3395.99,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que mandar\u00e1n el cayuco",
            "start": 3398.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a la orilla del r\u00edo por qu\u00e9",
            "start": 3403.19,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "este iba a llegar",
            "start": 3406.09,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3408.4,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "una persona",
            "start": 3410.07,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "y que los cruzar\u00e1n",
            "start": 3412.31,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "y si usaba la radio para eso o que un",
            "start": 3414.619,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "enfermo",
            "start": 3418.339,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "estaba en el hospital porque ya estaba",
            "start": 3419.62,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 3421.48,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "pero ahora",
            "start": 3423.79,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "si este en muchos casos todo es",
            "start": 3425.999,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "con el internet",
            "start": 3432.98,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y vamos a comunicar a todo el pa\u00eds con",
            "start": 3435.18,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el internet entonces",
            "start": 3437.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "como se va a dar",
            "start": 3440.76,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el reacomodo",
            "start": 3442.86,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en los medios qu\u00e9 va a pasar",
            "start": 3446.88,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3450.22,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el periodismo",
            "start": 3451.67,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "son temas interesantes y que sugieren",
            "start": 3454.74,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 3458.55,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que se haga",
            "start": 3460.52,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "o sea que podemos hacer nosotros desde",
            "start": 3462.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 3466.089,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3467.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y ustedes proponen s\u00ed pero la pol\u00edtica",
            "start": 3469.79,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "que debe de",
            "start": 3476.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y aplicarse nosotros tenemos",
            "start": 3478.099,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lineamientos generales pero porque solo",
            "start": 3480.279,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a decidir la pol\u00edtica",
            "start": 3484.279,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "porque no se comparte y todos opinamos y",
            "start": 3486.229,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "hay una consulta con este prop\u00f3sito va a",
            "start": 3491.329,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 3494.779,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "creo que la semana pr\u00f3xima una consulta",
            "start": 3497.14,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "para igualdad",
            "start": 3500.01,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "promovida por mujeres",
            "start": 3503.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "para seguir avanzando en la igualdad",
            "start": 3506.54,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es un tema importante este entonces",
            "start": 3509.8,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "claro sin odios sin rencores",
            "start": 3513.34,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3517.67,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "con respeto pero es interesante",
            "start": 3519.79,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "presidente alberto noticias en este",
            "start": 3527.3,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "listado que aparece periodistas curvos",
            "start": 3530.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que quiero entender mejor exactamente",
            "start": 3533.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "como se elabor\u00f3 porque es un listado de",
            "start": 3535.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "empresas de razones sociales ligadas a",
            "start": 3537.78,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "periodistas que recibieron dinero ya sea",
            "start": 3541.08,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por concepto de publicidad oficial o por",
            "start": 3544.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "otros servicios como el caso de cause",
            "start": 3546.15,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que recibe posici\u00f3n oficial y recibe",
            "start": 3548.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "otros servicios y \u00e9l tiene editorial",
            "start": 3550.17,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "cl\u00edo y la empresa que est\u00e1 lista la",
            "start": 3551.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "realidad editorial cr\u00edo clio perd\u00f3n no",
            "start": 3553.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "enrique krauze en ese sentido porque nos",
            "start": 3556.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "incluye tambi\u00e9n a la jornada que est\u00e1",
            "start": 3559.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que los due\u00f1os son periodistas y",
            "start": 3562.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porteros incluye la reforma cuyo due\u00f1o",
            "start": 3565.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es periodista estudi\u00f3 periodismo al",
            "start": 3567.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "universal o sea no le parece a usted que",
            "start": 3570.51,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "fue un poco discriminatoria la manera en",
            "start": 3574.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la que se entreg\u00f3 la lista de poner",
            "start": 3577.05,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "simplemente a empresas ligadas a",
            "start": 3578.4,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "periodistas pero no a todas o sea",
            "start": 3580.71,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "principio la jornada",
            "start": 3582.21,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y otras tambi\u00e9n son de periodistas y no",
            "start": 3584.52,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "dice no se sabe qu\u00e9 monto recibieron",
            "start": 3587.61,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ellos no pues eso se puede resolver",
            "start": 3589.95,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "damos a conocer",
            "start": 3592.85,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "si lo solicitan",
            "start": 3595.52,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "todo el presupuesto que se utiliz\u00f3 para",
            "start": 3599.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "publicidad me parece que la solicitud",
            "start": 3602.31,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "original iba en ese sentido no no era",
            "start": 3605.04,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "para eso tengo entendido pero podr\u00edamos",
            "start": 3608.13,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "\u00e9ste resolverlo as\u00ed s\u00ed",
            "start": 3613.73,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el instituto de la transparencia nos",
            "start": 3618.58,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "pide",
            "start": 3621.13,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "este toda la informaci\u00f3n se entrega es",
            "start": 3622.619,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que la longitud ya es ya es en ese",
            "start": 3626.19,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "sentido se\u00f1or presidente",
            "start": 3628.529,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ustedes aclararlo",
            "start": 3632.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3636.0,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "con permiso buenos d\u00edas",
            "start": 3641.38,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "se han hecho varias solicitudes de",
            "start": 3644.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n la primera que es fue la que",
            "start": 3645.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se respondi\u00f3 porque tambi\u00e9n hubo se",
            "start": 3648.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recurri\u00f3 al instituto de transparencia y",
            "start": 3650.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 que se liberara la informaci\u00f3n",
            "start": 3653.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "entonces nosotros estamos ha tenido",
            "start": 3655.35,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todas las solicitudes de m\u00e1s de 50 la",
            "start": 3657.12,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "una solicitud que incluye toda la",
            "start": 3659.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que est\u00e1n se\u00f1alando de todos",
            "start": 3661.53,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "los contratos de publicidad y nosotros",
            "start": 3663.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "tenemos la informaci\u00f3n en la media que",
            "start": 3665.82,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 solicitando se est\u00e1 entregando",
            "start": 3667.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tal como se est\u00e1 solicitando entonces",
            "start": 3668.79,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "por supuesto que est\u00e1 ya la entrega se",
            "start": 3671.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "va a ser entrega de esta informaci\u00f3n",
            "start": 3674.61,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 preparada entonces este igual todos",
            "start": 3675.48,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "los detalles de por qu\u00e9 se incluy\u00f3 a",
            "start": 3679.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "digo a periodistas con empresas porque",
            "start": 3681.83,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pertenece nada a los consejos de",
            "start": 3684.75,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n forman parte de la",
            "start": 3686.88,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "empresa entonces esa es la manera por",
            "start": 3688.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que se defini\u00f3 as\u00ed y se la relacion\u00f3 con",
            "start": 3690.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los contratos as\u00ed como algunos sitios",
            "start": 3693.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "web etc\u00e9tera que tienen tambi\u00e9n relaci\u00f3n",
            "start": 3696.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con periodistas en lo particular",
            "start": 3698.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "o sea lo que para contestar a tu",
            "start": 3701.58,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "pregunta ese ya viene",
            "start": 3703.95,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "este toda la informaci\u00f3n",
            "start": 3707.269,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ten\u00eda una pregunta y acaba de salir el",
            "start": 3712.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "resultado del producto interno bruto en",
            "start": 3715.63,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el primer trimestre y es una contracci\u00f3n",
            "start": 3717.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de 0.2 por ciento en comparaci\u00f3n al",
            "start": 3719.74,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "trimestre inmediato anterior",
            "start": 3721.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "esto dar\u00eda con ese resultado es casi",
            "start": 3723.9,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "imposible que se logre el crecimiento de",
            "start": 3726.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "2% en este a\u00f1o vamos a esperar nosotros",
            "start": 3729.13,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ya que fue la cuarta parte del a\u00f1o s\u00ed",
            "start": 3731.98,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda este",
            "start": 3734.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y queda tiempo",
            "start": 3738.09,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y hay por otro lado",
            "start": 3740.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "buenas noticias",
            "start": 3745.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 creciendo a la inversi\u00f3n",
            "start": 3749.27,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "lo dije ayer tenemos fortaleza en",
            "start": 3753.93,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "nuestra moneda",
            "start": 3760.609,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "se aprecia el peso",
            "start": 3763.39,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que otras monedas en el mundo",
            "start": 3767.34,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "se fortalece el peso",
            "start": 3771.97,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 3776.2,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "esta habilidad en cuanto a inflaci\u00f3n",
            "start": 3778.64,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y va a haber m\u00e1s crecimiento va a haber",
            "start": 3785.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s crecimiento entonces vamos a",
            "start": 3788.39,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "esperarlos es que todav\u00eda est\u00e1",
            "start": 3790.4,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "echa la apuesta o sea no",
            "start": 3795.52,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "me estoy echando para atr\u00e1s o sea eso",
            "start": 3800.93,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s vamos a esperarlos nos",
            "start": 3802.91,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "esperamos a que termine el a\u00f1o",
            "start": 3804.98,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no come carne de perro de ning\u00fan",
            "start": 3808.53,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico ha publicado lo que aqu\u00ed se ha",
            "start": 3810.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ventilado de que reciben periodistas",
            "start": 3812.58,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "noches enero pero realmente aqu\u00ed ninguno",
            "start": 3814.8,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de estos quienes son los del hampa",
            "start": 3819.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son los porque aqu\u00ed nos tachan",
            "start": 3822.03,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "del feef y nos dice es que tenemos 30",
            "start": 3824.37,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de conocernos",
            "start": 3826.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ya dije a ver voy a definir de nuevo lo",
            "start": 3833.21,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 3838.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "y usted aspiras que tengamos salud de",
            "start": 3840.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "primer mundo pero no tenemos vacaciones",
            "start": 3842.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "del primer mundo ni maternidad para las",
            "start": 3844.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "damas del primer mundo porque en esos",
            "start": 3847.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pa\u00edses la materia de un a\u00f1o aqu\u00ed estos",
            "start": 3850.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "60 d\u00edas en las vacaciones son de seis",
            "start": 3852.01,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "meses y aqu\u00ed son de diez lynch y vamos a",
            "start": 3856.9,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "tener esas vamos a asia",
            "start": 3859.21,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "el estado de bienestar que hay en los",
            "start": 3862.73,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pa\u00edses n\u00f3rdicos en efecto all\u00e1",
            "start": 3866.06,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3868.87,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "este son bien populistas",
            "start": 3870.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "saben que hay all\u00e1",
            "start": 3874.58,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3876.81,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "con los n\u00f3rdicos",
            "start": 3878.97,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "suecos",
            "start": 3881.63,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3884.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "noruega en dinamarca",
            "start": 3886.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pa\u00edses populistas",
            "start": 3891.49,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 3896.52,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "es de calidad y es gratuita",
            "start": 3899.15,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 3904.79,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es de calidad",
            "start": 3907.109,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y es gratuita",
            "start": 3909.31,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se garantice el derecho a la pensi\u00f3n",
            "start": 3914.58,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3918.119,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 3920.38,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en una poca cantidad",
            "start": 3925.0,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "si no pueden estar recibiendo en pesos",
            "start": 3928.64,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "un pensionado",
            "start": 3933.78,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en dinamarca",
            "start": 3937.58,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "25 30 mil pesos",
            "start": 3940.21,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de los 65 a\u00f1os",
            "start": 3944.78,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "saben por qu\u00e9",
            "start": 3950.24,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "han podido alcanzar eso",
            "start": 3953.29,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "porque no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 3957.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ni en suecia ni en dinamarca y noruega",
            "start": 3962.58,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 3966.74,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 3970.88,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "no hay violencia",
            "start": 3974.19,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces es muy",
            "start": 3979.81,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "sencilla la f\u00f3rmula",
            "start": 3983.26,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 3986.599,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 3990.52,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "les pregunto",
            "start": 3993.15,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "donde cree en ustedes",
            "start": 3995.089,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "que hay m\u00e1s",
            "start": 3998.74,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "multimillonario",
            "start": 4001.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en suecia en dinamarca en noruega o en",
            "start": 4003.23,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4006.35,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "donde creen que hay m\u00e1s",
            "start": 4009.41,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y desigualdad",
            "start": 4012.339,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "entonces por eso el cambio por eso la",
            "start": 4017.29,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n vamos poco a poco",
            "start": 4021.64,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "para garantizar la seguridad que el",
            "start": 4025.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mexicano tenga protecci\u00f3n tenga",
            "start": 4028.56,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "seguridad desde que nace hasta que muere",
            "start": 4031.77,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "desde la cuna hasta la tumba",
            "start": 4035.38,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estado de bienestar",
            "start": 4038.41,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "lo podemos lograr",
            "start": 4041.78,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4044.39,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "erradicamos la corrupci\u00f3n",
            "start": 4046.53,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "si se acaba la corrupci\u00f3n",
            "start": 4049.66,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "en el sexenio",
            "start": 4052.839,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "se va a terminar la corrupci\u00f3n me canso",
            "start": 4055.559,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "lanzo",
            "start": 4057.93,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y eso va a mejorar",
            "start": 4060.29,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las condiciones de vida y de trabajo no",
            "start": 4063.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo va a haber m\u00e1s crecimiento va a",
            "start": 4066.35,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "haber m\u00e1s bienestar",
            "start": 4068.6,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en nuestro pueblo va a haber felicidad",
            "start": 4070.52,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "acerca de lo de los filis",
            "start": 4074.599,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se malinterpret\u00f3",
            "start": 4077.819,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ya todo el mundo",
            "start": 4081.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no todos pues",
            "start": 4083.81,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "pero muchos se sintieron fish",
            "start": 4086.16,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "hay niveles",
            "start": 4094.32,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 4097.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es fin",
            "start": 4101.98,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4104.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "como \u00e9l",
            "start": 4106.299,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "juniors",
            "start": 4108.25,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de conservadores",
            "start": 4115.75,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de oligarcas",
            "start": 4119.78,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "esto surge lo he explicado",
            "start": 4122.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4126.39,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "cuando triunfo el movimiento",
            "start": 4127.8,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "revolucionario pero triunfa",
            "start": 4129.24,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "el presiente madero",
            "start": 4132.219,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4136.57,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "porfiristas",
            "start": 4138.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no todos pero si en su mayor\u00eda de la",
            "start": 4143.52,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda",
            "start": 4148.02,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "justo a millas",
            "start": 4152.83,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pues rechazan",
            "start": 4157.819,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el presidente de madero lo rechazaban",
            "start": 4160.699,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "hasta los propios miembros de su familia",
            "start": 4163.999,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "su abuelo",
            "start": 4168.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "evaristo le escribi\u00f3 una vez una carta",
            "start": 4173.799,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "por fin los d\u00edas diciendo estamos muy",
            "start": 4179.08,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "apenados con usted presidente",
            "start": 4182.17,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este nieto francisco",
            "start": 4185.989,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy mal",
            "start": 4192.74,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "queriendo",
            "start": 4196.15,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "quitarle el poder",
            "start": 4200.85,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nos preocupa",
            "start": 4204.03,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "con decirle",
            "start": 4206.81,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que esas espiritista",
            "start": 4209.02,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4214.18,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y ese pensamiento conservador",
            "start": 4218.1,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se expresa",
            "start": 4223.53,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 4227.06,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4228.6,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "intensa y burda",
            "start": 4232.21,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cuando gobierna",
            "start": 4236.43,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el presidente madero que quer\u00eda la",
            "start": 4239.93,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 4242.39,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "un hombre bueno",
            "start": 4245.3,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "entonces cuando empieza la represi\u00f3n",
            "start": 4247.85,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "impulsada por ellos",
            "start": 4252.55,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "y desde luego permitida por un embajador",
            "start": 4255.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de eeuu cuyo nombre es preferible",
            "start": 4260.74,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "olvidar el peor embajador que habita",
            "start": 4263.26,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 4267.09,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "de los eeuu",
            "start": 4270.85,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 4274.239,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "y grupos de intereses creados",
            "start": 4276.6,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "articula un movimiento en contra",
            "start": 4283.12,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "del presidente madero",
            "start": 4287.33,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "al grado de que aqu\u00ed lo apresan aqu\u00ed",
            "start": 4293.08,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "cerquita lo tienen en la intendencia",
            "start": 4299.04,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "preso a \u00e9l al presidente al",
            "start": 4302.49,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "vicepresidente pino su\u00e1rez",
            "start": 4306.37,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "al general \u00e1ngeles y de aqu\u00ed lo sacan la",
            "start": 4310.15,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "madrugada para asesinarlos cobardemente",
            "start": 4314.77,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "en lekunberri",
            "start": 4317.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4320.889,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "es lo que se conoce como la escena",
            "start": 4322.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tr\u00e1gica",
            "start": 4324.75,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3",
            "start": 4326.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "con la detenci\u00f3n del hermano",
            "start": 4328.08,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4331.239,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "el presidente madre de gustavo madero",
            "start": 4332.89,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "que lo torturaron de manera",
            "start": 4336.98,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "inhumana",
            "start": 4341.29,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en la ciudadela",
            "start": 4343.89,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no recomendar\u00eda a nadie leer",
            "start": 4348.5,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "el relato",
            "start": 4353.65,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la sa\u00f1a el odio",
            "start": 4356.75,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 4361.48,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "llevo a cabo en ese asesinato",
            "start": 4364.27,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que creen que pas\u00f3",
            "start": 4369.489,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "los filis",
            "start": 4372.449,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 4375.969,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "quemaron la casa",
            "start": 4379.09,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de la familia madero",
            "start": 4381.77,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "y cuando asesinaron a gustavo",
            "start": 4384.65,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "salieron por las calles en sus coches",
            "start": 4388.789,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "a celebrarlo eso eran los filis",
            "start": 4393.869,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con una prensa",
            "start": 4400.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de respaldo",
            "start": 4402.489,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "una prensa fifa",
            "start": 4404.75,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "conservadora entonces",
            "start": 4407.29,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "estamos hablando de una circunstancia",
            "start": 4410.88,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "muy especial",
            "start": 4415.929,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "entonces no es para que todo el mundo",
            "start": 4419.48,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "se siente solo que",
            "start": 4422.75,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "tenga ese pensamiento",
            "start": 4426.449,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 4430.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y esas actitudes",
            "start": 4433.43,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4437.04,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "no son ustedes fish",
            "start": 4439.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ustedes son periodistas este profesional",
            "start": 4442.63,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "es de honestos",
            "start": 4447.92,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "dir\u00e9 yo anegados",
            "start": 4455.71,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4459.97,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "les pagan muy pocos lo que hay que hacer",
            "start": 4461.85,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "es un movimiento este para mejores",
            "start": 4464.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "condiciones salariales en el periodismo",
            "start": 4468.06,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "pero bueno ya no me meto en eso",
            "start": 4470.94,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 4475.91,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 4479.44,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas ciudad o presidente de ma",
            "start": 4483.74,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "landeros de revoluci\u00f3n 3.0",
            "start": 4485.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer nuestro medio o public\u00f3",
            "start": 4488.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un reportaje que involucra a jorge",
            "start": 4490.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "alberto ib\u00e1\u00f1ez candelaria un alto",
            "start": 4492.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "funcionario de la comisi\u00f3n ejecutiva de",
            "start": 4495.13,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a v\u00edctimas e app",
            "start": 4497.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el delito es de sustracci\u00f3n de una menor",
            "start": 4499.27,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de 11 a\u00f1os la madre de la menor lleva",
            "start": 4501.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de dos a\u00f1os sin ver ni saber nada de",
            "start": 4503.95,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "su hija pese a tener la guarda y",
            "start": 4506.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "custodia de la ni\u00f1a durante estos dos",
            "start": 4508.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a\u00f1os jueces le han ordenado el",
            "start": 4510.73,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "funcionario entregar a la ni\u00f1a a su",
            "start": 4512.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "madre y por desobedecer en varias",
            "start": 4514.3,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ocasiones ya se emiti\u00f3 una orden de",
            "start": 4515.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "arresto adem\u00e1s un juez orden\u00f3 la",
            "start": 4517.66,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de la menor a la polic\u00eda",
            "start": 4519.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "federal ministerial y a la direcci\u00f3n",
            "start": 4521.56,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "general de asuntos policiales",
            "start": 4523.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "internacionales e interpol tambi\u00e9n se",
            "start": 4524.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "activ\u00f3 la alerta amber tras su",
            "start": 4528.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "localizaci\u00f3n el propio funcionario ha",
            "start": 4529.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "afectado a la madre a continuar con este",
            "start": 4532.33,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "proceso jur\u00eddico aunque \u00e9l nunca ha",
            "start": 4534.13,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tenido la guarda y custodia de la menor",
            "start": 4536.14,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "asegura que podr\u00eda continuar dos a\u00f1os",
            "start": 4537.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sin problema interponiendo amparo",
            "start": 4539.74,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "debo comentar que la madre no conoce el",
            "start": 4543.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "domicilio del funcionario y tampoco de",
            "start": 4545.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "su hija y hasta hace unos d\u00edas no sab\u00eda",
            "start": 4547.64,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que desempe\u00f1aba el puesto de jur\u00eddico un",
            "start": 4550.43,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "alto puesto en saab presidente hay",
            "start": 4553.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "audios en poder de este medio que",
            "start": 4557.63,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "prueban las agresiones y amenazas por",
            "start": 4559.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "parte de cercanos al funcionario contra",
            "start": 4561.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la madre y su familia adem\u00e1s este tiene",
            "start": 4563.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "un hijo de cuatro a\u00f1os y desde hace seis",
            "start": 4566.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "meses no le pasa a una pensi\u00f3n que",
            "start": 4568.82,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "corresponde al 45 por ciento de su",
            "start": 4570.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sueldo con todo lo expuesto a\u00fan as\u00ed un",
            "start": 4572.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "juez le otorg\u00f3 al funcionario una",
            "start": 4575.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "posible una suspensi\u00f3n definitiva para",
            "start": 4578.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que no pueda ser arrestado y tampoco",
            "start": 4580.67,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pueda presentar ante las autoridades a",
            "start": 4583.49,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la menor de 11 a\u00f1os",
            "start": 4585.83,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "este funcionario trabaja en una comisi\u00f3n",
            "start": 4588.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tan importante y tiene que ver con",
            "start": 4590.76,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas",
            "start": 4592.59,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "y pese a que no tiene la guarda y",
            "start": 4594.18,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "custodia de la ni\u00f1a pues",
            "start": 4595.74,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "ha conseguido amparos el pr\u00f3ximo lunes",
            "start": 4598.159,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "un juez podr\u00eda ratificar que el",
            "start": 4601.309,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "funcionario se quede con la ni\u00f1a que no",
            "start": 4603.949,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pueda ser arrestado y usted nos ha",
            "start": 4605.57,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "hablado de que su gobierno no va a",
            "start": 4608.539,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 4610.429,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "yo he presentado este caso que opina que",
            "start": 4612.63,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser su gobierno por esta madre",
            "start": 4615.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9",
            "start": 4617.699,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "se atendida",
            "start": 4619.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "si t\u00fa tienes la comunicaci\u00f3n con ella",
            "start": 4623.6,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 se ponen de acuerdo con jes\u00fas",
            "start": 4626.74,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "para que la reciba la secretaria de",
            "start": 4629.29,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "gobernacion",
            "start": 4633.68,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ese es el compromiso y que le explique",
            "start": 4635.239,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "sobre su problema y qu\u00e9 se puede hacer",
            "start": 4638.86,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "para ayudar",
            "start": 4643.249,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "te parece bueno",
            "start": 4645.19,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el servicio de hostal m\u00e9xico",
            "start": 4651.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por varios periodos de crisis pues las",
            "start": 4653.9,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "administraciones anteriores no le",
            "start": 4657.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "invirtieron lo suficiente para su",
            "start": 4658.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "eficiencia los trabajadores han",
            "start": 4660.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "denunciado que la situaci\u00f3n actual es",
            "start": 4663.78,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "complicada que no cuentan con los",
            "start": 4666.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recursos materiales necesarios como es",
            "start": 4668.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "falta de parque vehicular y refacciones",
            "start": 4670.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y poca eficacia administrativa adem\u00e1s en",
            "start": 4673.83,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de mensajer\u00edas hay empresas",
            "start": 4677.52,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "privadas muy competitivas la pregunta",
            "start": 4680.07,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que le har\u00eda a usted es si su gobierno",
            "start": 4683.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiene alg\u00fan plan de rescate para el",
            "start": 4685.7,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "servicio postal mexicano y sus",
            "start": 4688.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "trabajadores y si queda descartado",
            "start": 4690.54,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cualquier intento de privatizaci\u00f3n como",
            "start": 4693.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pretend\u00edan los gobiernos pasados y eso",
            "start": 4696.51,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "\u00faltimo queda descartado cualquier",
            "start": 4699.54,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "intento de privatizaci\u00f3n de",
            "start": 4702.54,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "el servicio postal eso lo puedo afirmar",
            "start": 4707.21,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y vamos a ver voy a revisar voy a pedir",
            "start": 4710.39,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "un informe de c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n de",
            "start": 4714.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los trabajadores no se va a despedir",
            "start": 4717.38,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4719.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no hay privatizaciones eso que quede muy",
            "start": 4720.47,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 4724.7,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4727.4,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se va a continuar con la misma pol\u00edtica",
            "start": 4729.09,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "antipopular",
            "start": 4731.69,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y entreguista eso este queda de",
            "start": 4734.15,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "manifiesto me tengo que ir porque voy a",
            "start": 4738.83,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 4743.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "voy a pinos zacatecas",
            "start": 4745.23,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 4750.51,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "voy a san lu\u00eds potos\u00ed hoy son dos actos",
            "start": 4752.33,
            "duration": 10.999
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana voy a guanajuato",
            "start": 4757.969,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4767.54,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es el s\u00e1bado",
            "start": 4769.61,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "vamos a estar en guanajuato",
            "start": 4772.49,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en quer\u00e9taro",
            "start": 4778.86,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y el domingo vamos a la refiner\u00eda de",
            "start": 4782.85,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "salamanca que nos falta",
            "start": 4786.03,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "revisar",
            "start": 4790.13,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "ya con salamanca ser\u00eda",
            "start": 4792.16,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos terminando del recorrido de",
            "start": 4797.75,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n de las refiner\u00edas de las seis",
            "start": 4801.15,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas",
            "start": 4805.05,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y terminamos el domingo en jilotepec",
            "start": 4810.62,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "en el estado de mexico o sea que vamos a",
            "start": 4814.17,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 4818.67,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "guanajuato",
            "start": 4822.17,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "san luis quer\u00e9taro y estado de m\u00e9xico",
            "start": 4826.39,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "este fin de semana y nos vemos el lunes",
            "start": 4830.14,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4833.719,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "gracias presidente tambi\u00e9n blancas de",
            "start": 4839.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nica",
            "start": 4841.63,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "hoy presidente documentamos",
            "start": 4843.73,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "como se ha desmantelado usted sabe que",
            "start": 4847.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es un tema al que yo le he dado mucho",
            "start": 4850.949,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "seguimiento como se ha desmantelado el",
            "start": 4852.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "crefal este organismo internacional que",
            "start": 4854.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "albergar\u00e1 o coordinar\u00e1 las 100",
            "start": 4858.21,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "universidades del bienestar",
            "start": 4860.55,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se pas\u00f3 por encima de su normatividad de",
            "start": 4863.82,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "sus estatutos",
            "start": 4866.67,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "usted sabe tambi\u00e9n que es un organismo",
            "start": 4868.01,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "que tiene representaci\u00f3n de otros pa\u00edses",
            "start": 4871.07,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica latina",
            "start": 4875.67,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "entonces se anul\u00f3 su normatividad para",
            "start": 4877.469,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "albergar este proyecto que usted sabe",
            "start": 4879.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "que que desde hace 70 a\u00f1os est\u00e1",
            "start": 4883.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "destinado a la alfabetizaci\u00f3n de",
            "start": 4887.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "personas en am\u00e9rica latina se borr\u00f3 de",
            "start": 4890.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "su p\u00e1gina de internet",
            "start": 4894.06,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "su historia las publicaciones o acervo",
            "start": 4895.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "bibliogr\u00e1fico",
            "start": 4899.449,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4902.04,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "este para albergar este proyecto de las",
            "start": 4903.969,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "universidades la pregunta concreta",
            "start": 4906.19,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "presidente es",
            "start": 4908.219,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "si hay posibilidades reales de que este",
            "start": 4911.519,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "programa de las 100 universidades se",
            "start": 4915.299,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "quite de enredos se quite de pisotear la",
            "start": 4917.969,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vida de los estudiantes como los que ya",
            "start": 4921.51,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hemos documentado de morena se quite de",
            "start": 4923.489,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pisotear la normatividad de un organismo",
            "start": 4925.829,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "internacional como crefal para crecer",
            "start": 4928.019,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como se requiere bajo la tutela",
            "start": 4931.079,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "constitucional de la cepa si miren ya la",
            "start": 4933.419,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "vez pasada tras acs el tema",
            "start": 4938.489,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4941.62,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 4942.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4945.04,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "se tuvo una reuni\u00f3n del gabinete de",
            "start": 4946.76,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 4949.7,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estuvo raquel sosa ya est\u00e1 preparada",
            "start": 4951.75,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4956.14,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "venir aqu\u00ed como acordamos y hacerles una",
            "start": 4957.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n sobre las 100 universidades",
            "start": 4961.43,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y lo del crefal",
            "start": 4963.77,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "es muy probable que la semana pr\u00f3xima",
            "start": 4967.909,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "est\u00e9 ella con ustedes y est\u00e9 el",
            "start": 4970.869,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n esteban o que su",
            "start": 4975.26,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "y te va a informar bien sobre este caso",
            "start": 4978.4,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "detalles y yo no s\u00e9 si contin\u00faa la idea",
            "start": 4984.4,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "de que ser\u00e1 un organismo externo el que",
            "start": 4987.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "administre los recursos de crefal o",
            "start": 4990.439,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 algunas modificaciones les van a",
            "start": 4992.57,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "explicar cu\u00e1l es el procedimiento legal",
            "start": 4994.579,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que ya se resolvi\u00f3 sobre esto",
            "start": 4997.449,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "usted sabe con qu\u00e9 recursos en este",
            "start": 5000.28,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "momento est\u00e1 operando crefal porque",
            "start": 5002.139,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "revisamos es de la historia financiera",
            "start": 5003.929,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "del organismo y se le daban alrededor de",
            "start": 5005.919,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "300 millones de pesos el gobierno",
            "start": 5008.739,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "mexicano pero era dinero por debajo del",
            "start": 5010.51,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "agua que no hab\u00eda mecanismos de",
            "start": 5012.13,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "rendici\u00f3n de cuentas se seguir\u00e1 con ese",
            "start": 5014.289,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "proceso de alimentaci\u00f3n financiera el",
            "start": 5016.449,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "crefal si te parece que les informe es",
            "start": 5018.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la semana que viene sobre todo esto",
            "start": 5021.939,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tomando nota y les van a informar",
            "start": 5024.01,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 5026.439,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5027.729,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5034.06,
            "duration": 7.469
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bien bueno el d\u00eda de hoy vamos a tratarlo muy pocos asuntos uno nada m\u00e1s ahora s\u00ed que es calidad no cantidad estamos muy contentos porque ya el d\u00eda de ayer se aprobaron las leyes secundarias para la guardia nacional se termin\u00f3 ya todo el proceso qu\u00e9 incluye e incluy\u00f3 la reforma constitucional que fue aprobada por la c\u00e1mara de senadores por la c\u00e1mara diputados de manera un\u00e1nime mi caso de los senadores creo que un voto en contra en la c\u00e1mara de diputados tambi\u00e9n en las 32 legislaturas locales por mayor\u00eda eso en cuanto a la reforma constitucional es un hecho hist\u00f3rico y el d\u00eda de ayer se termin\u00f3 el proceso de aprobaci\u00f3n de las reformas a las leyes secundarias o de la creaci\u00f3n de las leyes reglamentarias de la reforma constitucional y miren agradecerle mucho a los legisladores de todos los partidos en el caso de paridad de g\u00e9nero que tambi\u00e9n se aprob\u00f3 los fueron 445 votos a favor en contra 0 abstenciones guardia nacional ah\u00ed est\u00e1n los resultados en lo general 429 a favor uno en contra el uso de la fuerza en lo general 436 a favor uno en contra registro de de detenciones en lo general 430 favor uno en contra reforma a la ley del sistema nacional de seguridad p\u00fablica 428 favor uno en contra en ning\u00fan caso s\u00f3lo en un a la reforma en el caso de uso de fuerza en lo particular 26 extensiones en el resto 0 abstenciones fue un hecho hist\u00f3rico les informo qu\u00e9 [M\u00fasica] se est\u00e1n llevando a cabo ya los cursos d capacitaci\u00f3n de formaci\u00f3n de integrantes de guardias para la guardia nacional se inicia la operaci\u00f3n nacional formal aunque ya se est\u00e1 trabajando en algunos estados pero a nivel nacional el d\u00eda 30 de junio para entonces ya van a estar los primeros elementos formados porque est\u00e1n ahora en capacitaci\u00f3n entonces es un buen resultado una buena noticia por qu\u00e9 nos va a ayudar a que se enfrente el problema de la inseguridad y de la violencia protegiendo a los ciudadanos que haya paz que haya seguridad p\u00fablica vamos a abrir eso era lo que quer\u00edamos comentar vamos de izquierda buenos d\u00edas al pendiente urbana barreras derivaciones hay que preguntarle hace unos d\u00edas vino gente del hacienda habl\u00f3 de bienes asegurados mi pregunta es aqu\u00ed se excus\u00f3 el caso de rosi orozco que ten\u00eda propiedades en comodato preguntarle sabe usted cu\u00e1ntos inmuebles cu\u00e1ntas propiedades est\u00e1n en comodato hay algunas que est\u00e1n a diez a\u00f1os a quince a veinte treinta que se va a hacer con todo eso cu\u00e1ntas son y cu\u00e1nto representa qui\u00e9nes son los beneficiados y qu\u00e9 se va a hacer en el inmediato verdad con esas cosas propiedades son much\u00edsimas y son millonarios eso es otra vez viendo eso si usted tiene un inventario de todos los bienes de la naci\u00f3n de los mexicanos y tambi\u00e9n de todo lo que se obtiene se confisca y por il\u00edcitos ya sea por la delincuencia como la delincuencia de cuello blanco y ya quedamos de que todo eso se va a devolver al pueblo ya tenemos la reforma constitucional extinci\u00f3n de dominio que permite que todos esos bienes puedan ser obtenidos para el desarrollo de m\u00e9xico la palabra confiscaci\u00f3n no es la m\u00e1s correcta porque la misma constituci\u00f3n est\u00e1 este prohibida la confiscaci\u00f3n pero s\u00ed es la recuperaci\u00f3n de bienes y como eso no se manejaba bien no se sab\u00eda a d\u00f3nde iba a parar los bienes obtenidos alhajas armas residencias veh\u00edculos dinero pues ahora se est\u00e1 haciendo el inventario de todo lo que hay y el instituto para devolverle al pueblo lo robado bah a darle seguimiento tenemos el caso por ejemplo de la confiscaci\u00f3n de dinero de d\u00f3lares qu\u00e9 antes seg\u00fan el informe que me presentaron y va ese dinero al banco del ej\u00e9rcito a las b\u00f3vedas del banco del ej\u00e9rcito y ahora este bah los ministerios p\u00fablicos fiscal\u00eda general entonces estamos resolviendo sobre leyes secundarias para y definir claramente qu\u00e9 destino van a tener estos bienes ya lo acordamos de que se tienen que devolver al pueblo en d\u00f3nde van a quedar en custodia que se sepa muy bien y que se transparente que cada mes se informe de cu\u00e1nto ingreso hoy precisamente en nos informaron sobre la operaci\u00f3n del ej\u00e9rcito y de la marina en en acciones de combate al narcotr\u00e1fico de c\u00f3mo s\u00e9 est\u00e1n clausurando laboratorios las llamadas cocinas y detenci\u00f3n de personas por narcotr\u00e1fico tanto en tierra como en mar todo el operativo que nos informan de manera peri\u00f3dica sobre esto y hoy nos informaban precisamente de lo que se recupera esto por ejemplo es un informe de una semana 10 d\u00edas por estas acciones s\u00f3lo por estas acciones a ver si nos da la l\u00e1mina jam\u00e1s una este es el 9 al 23 de mayo si bien no m\u00e1s del 9 al 23 que estamos hablando de 14 d\u00edas 4 millones 437 mil d\u00f3lares 50 millones de pesos pr\u00f3ximas si hago bien las cosas entonces todo esto para la gente se regresa y se va a estar bien tambi\u00e9n veh\u00edculos y armas es un ejemplo y ah\u00ed desde luego pues bien esas propiedades y se est\u00e1 haciendo todo este el inventario para devolverlo a la gente muy bien la segunda pregunta yo present\u00e9 mi breve comentar nada m\u00e1s que el proceso de revisi\u00f3n de las direcciones y las subdirecciones alternas de seg\u00fan datos de la secretar\u00eda de hacienda en el gobierno del presidente vicente fox se crearon 167 mil en el box y otras 163 mil en el gobierno del presidente calder\u00f3n algo as\u00ed como 320 mil direcciones y subdirecciones adjuntas todas con salarios por encima de 50 mil pesos hasta 120 160.000 s\u00ed que se est\u00e1 haciendo en este caso y c\u00f3mo va esto pues este inventario este registro porque es muchos de ellos ni siquiera iban a trabajar y complementario a esto les va a comentar tenemos todo el vicio por ejemplo en todas las alcald\u00edas de de la ciudad de m\u00e9xico- \u00e1reas en donde todav\u00eda la entrada y salida el chequeo de asistencia del personal es confirmar es a trav\u00e9s de una persona que lo registra y ah\u00ed se da un tr\u00e1fico de todo no hay gente que tiene 23 trabajos y llega a las alcald\u00edas y firma llega una hora se va no ser\u00eda muy f\u00e1cil poner un reloj checador un digitalizador que proponer a usted se\u00f1or presidente gracias bueno estamos haciendo un ajuste no es nada nuevo no debe d sorprender a nadie yo siempre he planteado que la f\u00f3rmula para transformar a m\u00e9xico estriba en acabar con la corrupci\u00f3n en hacer un gobierno a usted esa es la f\u00f3rmula y que eso permite liberar muchos fondos para el desarrollo por qu\u00e9 era mucha la corrupci\u00f3n en todos lados si se termina por completo si no se tolera la corrupci\u00f3n se liberan muchos fondos mucho mucho mucho dinero y lo mismo en el caso de la austeridad s\u00ed crearon muchas plazas para funcionarios del m\u00e1s alto nivel un doble discurso como siempre los conservadores muy hip\u00f3critas hablando de y recortar bases a trabajadores sindicalizados hablando de que el problema de pemex edad [M\u00fasica] el crecimiento de la n\u00f3mina de trabajadores por lo mismo en la comisi\u00f3n federal de electricidad o lo mismo con los maestros y ah\u00ed desped\u00edan pero al mismo tiempo arriba y contrataban para los altos mandos con sueldos elevad\u00edsimos entonces que estamos haciendo nos estamos ajustando todo el gobierno todas estas direcciones adjuntas que se crearon que fueron much\u00edsimas no tengo ahora el dato pero significan duplicidad ya hab\u00eda una direcci\u00f3n y se cre\u00f3 otra pero adem\u00e1s con sueldos m\u00e1s elevados entonces creci\u00f3 much\u00edsimo el gasto corriente no creci\u00f3 la econom\u00eda no hubo desarrollo al contrario creci\u00f3 la pobreza la inseguridad la violencia pero si el aparato entonces estamos haciendo un ajuste en este sentido por eso la ley de austeridad republicana pues hay quienes no quieren aceptar esta nueva pol\u00edtica le hablan de despidos de trabajadores y ha quedado muy claro de que no se despide a trabajadores de base sindicalizados el ajuste es arriba estamos cortando el copete de privilegios que hab\u00eda que era mucho y aqu\u00ed aprovecho de una vez porque sigue el tema para decir de que no van a afectar se los servicios al contrario para mejorar ahora se convirtieron en paladines de la justicia ahora este les preocupa mucho el que nos falte en los medicamentos el que mejore el servicio de salud claro que nos importa si por eso estamos haciendo estos cambios se quedaron callados permitimos se quedaron callados cu\u00e1ndo dieron los contratos para construir hospitales en beneficio de funcionarios y de contratistas vinculados al gobierno sabes cu\u00e1ntos hospitales y ser\u00eda bueno que se investigara dejaron sin terminar centros de salud y hospitales 270 es un tiradero de obra por todos lados y en el caso de las medicinas repito el a\u00f1o pasado compr\u00f3 el gobierno 90.000 millones de pesos de medicamentos 90.000 millones de pesos y 10 proveedores vendieron el 80% y 3 el 62% voy a pedir que el lunes est\u00e9 aqu\u00ed como usted es el secretario de salud y quiero que les expongan c\u00f3mo se atendi\u00f3 el problema de los medicamentos para enfermos decida se acuerdan que dec\u00edan que no iban a haber medicamentos se resolvi\u00f3 sin ning\u00fan problema saben c\u00f3mo lo resolvimos con el apoyo de cient\u00edficos que voluntariamente decidieron darnos sus puntos de vista es que nunca hab\u00edan sido tomados en cuenta porque era un negocio m\u00e1s la compra de estos medicamentos y ellos y resolvieron de que hab\u00eda por decir a lo menos una duplicidad que se compraban medicamentos de m\u00e1s caros muy caros bueno nos ahorramos m\u00e1s de mil millones de pesos y los tratamientos son ahora mejores pero yo no se los explico as\u00ed de manera muy general quiero que se los explique cient\u00edficamente t\u00e9cnicamente porque esto va a servir de ejemplo para desenmascarar a todos estos corruptos que lo que quieren es seguir robando se el dinero de las medicinas por eso vamos a que el lunes se haga esta exposici\u00f3n y les explique en general c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n de las medicinas tenemos fuertes presiones pero vamos a resistir no se va a permitir el guachi cold en nada ni en la compra del papel para libros ni en las medicinas ni en la compra de alimentos en nada se acaba el guachi col se termina la corrupci\u00f3n hab\u00edan hasta quienes no ten\u00edan nada que ver con la venta de medicamentos pol\u00edticos luego se enojan porque salen a relucir los nombres pero para que se mete en el pueblo es mucha pieza es mejor que ya entiendan que las cosas han cambiado porque nosotros no nos vamos a quedar callados pero corrupci\u00f3n pero impunidad entonces es muy bueno el debate que se est\u00e1 llevando a cabo a ver pero con el con el primero buenos d\u00edas se\u00f1or p\u00e9rez carlos muchos de la hoguera pero entonces a que responde lo que dicen ayer los directores de 11 hospitales especializados como cancerolog\u00eda neurolog\u00eda el infantil de que si hay una afectaci\u00f3n en los recursos en los medicamentos en cancerolog\u00eda por ejemplo los cuidados paliativos ya se ven afectados se est\u00e1n teniendo que recortar los n\u00fameros de citas de atenci\u00f3n es que hay que responde s\u00ed si usted mantiene esta postura d\u00f3nde est\u00e1 ese dinero donde tan s\u00f3lo es que habr\u00eda que revisar pero los institutos tienen presupuesto suficiente les dir\u00eda que son de los los hospitales con m\u00e1s recursos claro bien merecido son institutos de excelencia son institutos dimensi\u00f3n mundial as\u00ed como se atienden en esos institutos as\u00ed como se tiene presupuesto meses esos institutos as\u00ed quisiera y ese es mi prop\u00f3sito que haya atenci\u00f3n m\u00e9dica en centros de salud en las comunidades pobres que no falten los m\u00e9dicos que nos faltan los medicamentos y en todos los hospitales entonces si hay falta de medicamentos o e de equipos en los institutos de inmediato se resuelve porque el presupuesto de m\u00e1s que quede tambi\u00e9n absolutamente claro para la salud del pueblo para la educaci\u00f3n del pueblo no hay l\u00edmite en cuanto a presupuesto ser\u00eda una contradicci\u00f3n que un gobierno que surge de un movimiento popular y estamos a favor y combatir la pobreza de atender a todos escuchar a todos de respetar a todos pero de darle preferencia a los humildes de que por el bien de todos primero los pobres no destinamos recursos para la salud o para la educaci\u00f3n si ayer hable lo vuelvo a decir el compromiso es que vamos a tener en el sexenio un sistema de salud p\u00fablica como el de canad\u00e1 como el de los pa\u00edses n\u00f3rdicos es el compromiso atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos gratuitos centros de salud hospital de suficientes no saturados buenos equipos buenos laboratorios m\u00e9dicos suficientes especialistas no solo en las grandes ciudades si no d\u00f3nde hay hospitales de especialidades en las zonas apartadas y que necesitamos tener especialistas y medicinas y no cuadro b\u00e1sico todas las medicinas ese es el compromiso pero son muchos los intereses yo nada m\u00e1s les recuerdo para documentar sobre el porqu\u00e9 de esta pol\u00e9mica y el porqu\u00e9 de este asunto el presidente obama inici\u00f3 una reforma de salud en estaciones y no pudo por los intereses creados alrededor d todo lo que tiene que ver con la salud nosotros vamos a poder nosotros vamos a poner vamos a dar el ejemplo mundial en eso y en otras cosas [M\u00fasica] s\u00ed s\u00ed pero este no hay congelamiento de recursos son este inventos el lunes les informan el lunes que ven el secretario de salud es m\u00e1s hoy mismo les informa es que lo voy a volver a decir que parece que no se entiende hay presiones si hay presiones de los que venden las medicinas pues imag\u00ednense el negocio imag\u00ednense que una empresa vend\u00eda 2 mil millones de d\u00f3lares 2000 millones de d\u00f3lares ese es el problema y pues ya est\u00e1 en vinculaci\u00f3n con medios de informaci\u00f3n pero ya no quiero seguir hablando est\u00e1s de sus valores se enoja mucho pero este no no no no no no es que est\u00e9 s\u00ed por falta de informaci\u00f3n si es pues esto es este posible que tengan falta informaci\u00f3n por eso hoy se va a aclarar sin ning\u00fan problema y es como el guachi col se acuerdan que nos quedamos sin gasolina y la gente apoy\u00f3 pues es que estamos limpiando de corrupci\u00f3n y siempre que hay un cambio de fondo pues se molestan no les gusta imag\u00ednense c\u00f3mo vamos a dejar sin medicinas en los a los enfermos este y ahora y por eso es muy interesante ojal\u00e1 y no paremos estos debates porque dan pie a que todos participemos y se conozcan m\u00e1s las cosas yo le voy a pedir jes\u00fas que hoy mismo con hacienda la oficial mayor de asiento que es la encargada de compras ustedes no saben cu\u00e1ntas presiones recibe tiene todo mi apoyo para que el buen rostro cuanto compra el gobierno c\u00f3mo un bill\u00f3n de pesos y estamos calculando que nos vamos a ahorrar por lo bajo 200 mil millones de pesos y ah\u00ed vienen los cambios en la comisi\u00f3n federal de electricidad porque tambi\u00e9n hay aguas y col y una veces los adelante este se acaba el guachi cola en las medicinas en el tr\u00e1fico de medicinas se va a terminar tambi\u00e9n el guachi col en la educaci\u00f3n que hay tambi\u00e9n que raquel les informe sobre todo el plan de adquisiciones y en particular sobre las medicinas y esto va a ayudar mucho aqu\u00ed hay informaci\u00f3n bueno ya es presidente soy antonio ruiz de sin censura chicago como usted seguramente sabe seguramente ya ley\u00f3 el peri\u00f3dico reforma noche revela una lista de periodistas beneficiados pues en concepto de campa\u00f1as oficiales en el sexenio pasado enrique pe\u00f1a nieto una lista que usted entreg\u00f3 al inai pero no nos salen las cuentas nos hab\u00edan dicho ustedes antes que eran 60.000 millones de pesos en concepto de campa\u00f1as oficiales y que una cuarta parte 15 mil millones de pesos pues son era lo que se le hab\u00eda dado a los columnistas los beneficiados en esta en estas campa\u00f1as oficiales y reforma dice que son m\u00e1s de mil millones de pesos pero no son las cuentas puede decir si est\u00e1 si faltan columnistas all\u00ed si faltan medios de comunicaci\u00f3n y le tengo otra pregunta bueno miren bajo palabra de decir verdad nosotros nos dimos a conocer los nombres de qui\u00e9n es reciben o recib\u00edan estos apoyos para trabajos informativos esto tuvo que ver con otras dependencias si dieron a conocer los nombres nosotros s\u00f3lo entregamos esta informaci\u00f3n al instituto de transparencia as\u00ed y nosotros nos dimos a conocer los nombres quiero aclarar de que lo que nos pidieron fue nos pidi\u00f3 el instituto de transparencia fue la informaci\u00f3n sobre columnistas periodistas no es el gasto de publicidad del gobierno que eso es otra cosa el gasto de publicidad el a\u00f1o pasado fue de 10.000 millones de pesos son cosas distintas porque tengo lo de 10.000 millones en la cabeza porque decidimos en la ley de austeridad reducir ese gasto a la mitad y todav\u00eda nueva decisi\u00f3n que se tom\u00f3 en un memorando se reduce a 4000 de 10.000 a 4.000 vamos a ahorrarnos este a\u00f1o en publicidad 6000 millones de pesos bueno de esos 10.000 que implican contratos adem\u00e1s es parte de la cuenta p\u00fablica con tratos con medios de informaci\u00f3n para adquisici\u00f3n de espacios en radio y televisi\u00f3n peri\u00f3dicos adem\u00e1s de eso hab\u00eda o se inclu\u00eda alrededor de mil millones todo \u00e9l procesos 260 millones de pesos yo vi este el informe antes de que se enviara de dinero que se entregaba a columnistas periodistas por servicios pero no es todo el gasto de publicidad del gobierno a bueno s\u00ed s\u00ed como parte de la publicidad del gobierno se les daba un recurso de estos periodistas que solamente si nosotros no no lo dieron a conocer ustedes al inai esos civiles porque honestamente nosotros es absolutamente anti \u00e9tico a m\u00ed me ense\u00f1aron los primeros semestres de periodismo que columna pues eso no es un art\u00edculo de opini\u00f3n es una editorial imag\u00ednese usted que se le paga millones de pesos son columnistas para emitir una opini\u00f3n es entiende cuando le parece s\u00ed pero este hay un instituto de la transparencia para eso que fue el que nos solicit\u00f3 la informaci\u00f3n y aqu\u00ed dijimos en su momento que no quer\u00edamos que se pensar\u00e1 que en una respuesta nuestra antes ataques o cuestionamientos o cr\u00edticas leg\u00edtimas no se hizo porque ciudadanos pidieron al instituto de la transparencia esa informaci\u00f3n y el instituto de la transparencia nos pidi\u00f3 a nosotros esa informaci\u00f3n y nosotros entregamos esa informaci\u00f3n y dijimos no vamos a revelar los nombres adem\u00e1s aclare que lo de la publicidad es y legal es decir todos los gobiernos contratan publicidad si nos habla si ahora aparecen nombres un peri\u00f3dico pues este hay que ver quien le entreg\u00f3 esa informaci\u00f3n primero en ese peri\u00f3dico tambi\u00e9n se dieron a conocer hace dos d\u00edas nombres de condonaciones de impuestos y no aparecieron todos s\u00ed y eso no se vale porque si se da la informaci\u00f3n y entonces aparecen nada m\u00e1s yo no vi la lista pero pregunt\u00e9 porque tengo la informaci\u00f3n y aparece esta empresa y aparece esta otra y aparece esta ahora no entonces eso no se debe de hacer porque es como si aqu\u00ed nosotros nos pregunta transparencia a ver quienes recib\u00edan y los que son nuestros amigos eso no es todo damas van estos otros nosotros no mentimos no vamos a ocultar informaci\u00f3n sobre este asunto y tambi\u00e9n qu\u00e9 bueno que se abre el debate sobre estos temas es a lo mejor para la salud p\u00fablica entonces perm\u00edtame preguntarle nos habla ahora del fin del gua chico leo en las gasolinas el fin del gua chico leo en la educaci\u00f3n en los medicamentos porque en el fin del hua chico leo los medios de comunicaci\u00f3n porque bueno pero sigue habiendo publicidad oficial yo entiendo perfectamente que necesitan ustedes tener tiempos oficiales tiene que difundir su mensaje pero desde antes de las campa\u00f1as ustedes ya difund\u00edan un mensaje muy fuerte en redes sociales por qu\u00e9 no darle un fin ya a las a las campa\u00f1as oficiales a la publicidad oficial porque necesitamos tambi\u00e9n el gobierno requiere este informar y adem\u00e1s este son empresas de \u00e9ste son fuentes de trabajo qu\u00e9 de vend\u00e9e y cuidarse adem\u00e1s por ley nosotros hemos derecho a informar es garantizar el derecho a la informaci\u00f3n dice hace a trav\u00e9s de las redes sociales y se hace a trav\u00e9s de todos los medios pero este se van a seguir haciendo contratos de publicidad con medios transparentes explicando por qu\u00e9 a los medios convencionales no convencionales de acuerdo a la cobertura al alcance que tienen si son medios de periodistas hay que apoyarlos si son medios qu\u00e9 tienen que ver con regiones apartadas todo lo que tiene que ver con radios comunitarias todo eso lo tenemos que apoyar y desde luego fortalecer el sistema de informaci\u00f3n que tiene el gobierno porque tiene estaciones de radio estaciones de televisi\u00f3n de terminar el abuso que exist\u00eda por qu\u00e9 no s\u00f3lo era la publicidad no no solo en la publicidad era el que tambi\u00e9n hac\u00edan otros negocios con el gobierno entonces ya todo eso se termin\u00f3 les puedo decir algo lo est\u00e1n entendiendo bien los due\u00f1os de medios de informaci\u00f3n y tambi\u00e9n los periodistas algunos tipos y se molestan pero pues tambi\u00e9n tienen derecho a expresarse a manifestarse prohibido prohibir y no va a haber censura para nadie para nadie no vamos nosotros a limitar la participaci\u00f3n de nadie no tenemos enemigos en los medios de informaci\u00f3n soy cliente de algunos desde hace a\u00f1os por ejemplo de pablo hiriart o sea saben desde cuantos tenemos diferencias s\u00ed s\u00ed desde es 94 cu\u00e1ntos a\u00f1os cuantos 25 a\u00f1os pero lo respeto ya 25 a\u00f1os ya \u00e9l tiene un punto de vista sobre mi persona yo tengo tambi\u00e9n el m\u00edo sobre su persona entonces y qu\u00e9 pasa nada nada este todos los d\u00edas soy cliente pero bueno lo entiendo pol\u00edticamente porque no me gusta meterme en las cosas familiares pol\u00edticamente fue el de comunicaci\u00f3n de salinas estuvo entonces sin notimex o era director de el nacional o algunos no existen que eran boletines ya no existe el nacional ya si lo mismo rivapalacio este estuvo con salinas otto granados pues el que acaba de salir de secretario de educaci\u00f3n fue el de comunicaci\u00f3n social de salinas entonces los entiendo somos distintos tenemos proyectos contrapuestos de naci\u00f3n si ellos se dedicaron a apuntalar al r\u00e9gimen neoliberal o neoporfiristas yo me he dedicado a cuestionar al r\u00e9gimen neoliberal neoporfiristas a cambiarlo este a transformarlo pero bueno si existe este debate es sano completamente que se exprese que se manifieste aqu\u00ed lo que cuentan son los argumentos por eso las benditas redes sociales porque ya les he dicho y lo repito antes pues eran nada m\u00e1s ellos y nosotros es donde nos publicaban hay un peri\u00f3dico al que yo respeto mucho 1 este los tiempos m\u00e1s dif\u00edciles del movimiento abri\u00f3 los espacios para la lucha social fundamentalmente o para la lucha democr\u00e1tica con dimensi\u00f3n social entonces es muy importante lo que est\u00e1 sucediendo sobre y la participaci\u00f3n de la sociedad de los medios si el gobierno entre todos buscad nuevas opciones nuevas alternativas de convivencia en armon\u00eda con libertad sin autoritarismo sin corrupci\u00f3n ser\u00eda extraordinario abrir foros sobre este tema porque si estamos en un proceso de cambio de transici\u00f3n y no s\u00f3lo porque cambio el gobierno y va a cambiar el r\u00e9gimen el actual gobierno es un cambio de r\u00e9gimen no s\u00f3lo por eso saber se tiene que entender que es una nueva realidad y que no se puede poner vino nuevo en botellas viejas no solo por eso sino por el avance de la tecnolog\u00eda como se le hace para mantener peri\u00f3dicos ante el crecimiento constante de las redes sociales imag\u00ednense los j\u00f3venes imagina vamos a ver a los j\u00f3venes dentro de dos a\u00f1os tres a\u00f1os cinco a\u00f1os diez a\u00f1os como nosotros que nos levant\u00e1bamos despu\u00e9s del caf\u00e9 busc\u00e1bamos el peri\u00f3dico para leer o era parte de la costumbre o la radio desde que no se levantaba porque adem\u00e1s no solo eran las noticias sino eran los avisos en mi estado era que mandar\u00e1n el cayuco a la orilla del r\u00edo por qu\u00e9 este iba a llegar es una persona y que los cruzar\u00e1n y si usaba la radio para eso o que un enfermo estaba en el hospital porque ya estaba mejor pero ahora si este en muchos casos todo es con el internet y vamos a comunicar a todo el pa\u00eds con el internet entonces como se va a dar el reacomodo en los medios qu\u00e9 va a pasar con el periodismo son temas interesantes y que sugieren ustedes que se haga o sea que podemos hacer nosotros desde el gobierno qu\u00e9 y ustedes proponen s\u00ed pero la pol\u00edtica que debe de y aplicarse nosotros tenemos lineamientos generales pero porque solo nosotros vamos a decidir la pol\u00edtica porque no se comparte y todos opinamos y hay una consulta con este prop\u00f3sito va a haber creo que la semana pr\u00f3xima una consulta para igualdad promovida por mujeres para seguir avanzando en la igualdad es un tema importante este entonces claro sin odios sin rencores este con respeto pero es interesante presidente alberto noticias en este listado que aparece periodistas curvos que quiero entender mejor exactamente como se elabor\u00f3 porque es un listado de empresas de razones sociales ligadas a periodistas que recibieron dinero ya sea por concepto de publicidad oficial o por otros servicios como el caso de cause que recibe posici\u00f3n oficial y recibe otros servicios y \u00e9l tiene editorial cl\u00edo y la empresa que est\u00e1 lista la realidad editorial cr\u00edo clio perd\u00f3n no enrique krauze en ese sentido porque nos incluye tambi\u00e9n a la jornada que est\u00e1 que los due\u00f1os son periodistas y porteros incluye la reforma cuyo due\u00f1o es periodista estudi\u00f3 periodismo al universal o sea no le parece a usted que fue un poco discriminatoria la manera en la que se entreg\u00f3 la lista de poner simplemente a empresas ligadas a periodistas pero no a todas o sea principio la jornada y otras tambi\u00e9n son de periodistas y no dice no se sabe qu\u00e9 monto recibieron ellos no pues eso se puede resolver damos a conocer si lo solicitan todo el presupuesto que se utiliz\u00f3 para publicidad me parece que la solicitud original iba en ese sentido no no era para eso tengo entendido pero podr\u00edamos \u00e9ste resolverlo as\u00ed s\u00ed el instituto de la transparencia nos pide este toda la informaci\u00f3n se entrega es que la longitud ya es ya es en ese sentido se\u00f1or presidente podr\u00edan ustedes aclararlo s\u00ed con permiso buenos d\u00edas se han hecho varias solicitudes de informaci\u00f3n la primera que es fue la que se respondi\u00f3 porque tambi\u00e9n hubo se recurri\u00f3 al instituto de transparencia y orden\u00f3 que se liberara la informaci\u00f3n entonces nosotros estamos ha tenido todas las solicitudes de m\u00e1s de 50 la una solicitud que incluye toda la informaci\u00f3n que est\u00e1n se\u00f1alando de todos los contratos de publicidad y nosotros tenemos la informaci\u00f3n en la media que se est\u00e1 solicitando se est\u00e1 entregando tal como se est\u00e1 solicitando entonces por supuesto que est\u00e1 ya la entrega se va a ser entrega de esta informaci\u00f3n est\u00e1 preparada entonces este igual todos los detalles de por qu\u00e9 se incluy\u00f3 a digo a periodistas con empresas porque pertenece nada a los consejos de administraci\u00f3n forman parte de la empresa entonces esa es la manera por que se defini\u00f3 as\u00ed y se la relacion\u00f3 con los contratos as\u00ed como algunos sitios web etc\u00e9tera que tienen tambi\u00e9n relaci\u00f3n con periodistas en lo particular o sea lo que para contestar a tu pregunta ese ya viene este toda la informaci\u00f3n ten\u00eda una pregunta y acaba de salir el resultado del producto interno bruto en el primer trimestre y es una contracci\u00f3n de 0.2 por ciento en comparaci\u00f3n al trimestre inmediato anterior esto dar\u00eda con ese resultado es casi imposible que se logre el crecimiento de 2% en este a\u00f1o vamos a esperar nosotros ya que fue la cuarta parte del a\u00f1o s\u00ed pero todav\u00eda este y queda tiempo y hay por otro lado buenas noticias est\u00e1 creciendo a la inversi\u00f3n lo dije ayer tenemos fortaleza en nuestra moneda se aprecia el peso m\u00e1s que otras monedas en el mundo se fortalece el peso y ah\u00ed esta habilidad en cuanto a inflaci\u00f3n y va a haber m\u00e1s crecimiento va a haber mucho m\u00e1s crecimiento entonces vamos a esperarlos es que todav\u00eda est\u00e1 echa la apuesta o sea no me estoy echando para atr\u00e1s o sea eso nada m\u00e1s vamos a esperarlos nos esperamos a que termine el a\u00f1o no come carne de perro de ning\u00fan peri\u00f3dico ha publicado lo que aqu\u00ed se ha ventilado de que reciben periodistas noches enero pero realmente aqu\u00ed ninguno de estos quienes son los del hampa qui\u00e9nes son los porque aqu\u00ed nos tachan del feef y nos dice es que tenemos 30 a\u00f1os de conocernos ya dije a ver voy a definir de nuevo lo dif\u00edcil y usted aspiras que tengamos salud de primer mundo pero no tenemos vacaciones del primer mundo ni maternidad para las damas del primer mundo porque en esos pa\u00edses la materia de un a\u00f1o aqu\u00ed estos 60 d\u00edas en las vacaciones son de seis meses y aqu\u00ed son de diez lynch y vamos a tener esas vamos a asia el estado de bienestar que hay en los pa\u00edses n\u00f3rdicos en efecto all\u00e1 [M\u00fasica] este son bien populistas saben que hay all\u00e1 este con los n\u00f3rdicos suecos en noruega en dinamarca pa\u00edses populistas la salud es de calidad y es gratuita la educaci\u00f3n es de calidad y es gratuita se garantice el derecho a la pensi\u00f3n no \u00e9l en una poca cantidad si no pueden estar recibiendo en pesos un pensionado en dinamarca 25 30 mil pesos despu\u00e9s de los 65 a\u00f1os saben por qu\u00e9 han podido alcanzar eso porque no hay corrupci\u00f3n ni en suecia ni en dinamarca y noruega no hay corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n no hay violencia entonces es muy sencilla la f\u00f3rmula que no haya corrupci\u00f3n a ver les pregunto donde cree en ustedes que hay m\u00e1s multimillonario en suecia en dinamarca en noruega o en m\u00e9xico donde creen que hay m\u00e1s y desigualdad entonces por eso el cambio por eso la transformaci\u00f3n vamos poco a poco para garantizar la seguridad que el mexicano tenga protecci\u00f3n tenga seguridad desde que nace hasta que muere desde la cuna hasta la tumba estado de bienestar lo podemos lograr s\u00ed erradicamos la corrupci\u00f3n si se acaba la corrupci\u00f3n en el sexenio se va a terminar la corrupci\u00f3n me canso lanzo y eso va a mejorar las condiciones de vida y de trabajo no s\u00f3lo va a haber m\u00e1s crecimiento va a haber m\u00e1s bienestar en nuestro pueblo va a haber felicidad acerca de lo de los filis se malinterpret\u00f3 ya todo el mundo no todos pues pero muchos se sintieron fish hay niveles [Risas] es fin es como \u00e9l juniors de conservadores de oligarcas esto surge lo he explicado d cuando triunfo el movimiento revolucionario pero triunfa el presiente madero los porfiristas no todos pero si en su mayor\u00eda de la oligarqu\u00eda justo a millas pues rechazan el presidente de madero lo rechazaban hasta los propios miembros de su familia su abuelo evaristo le escribi\u00f3 una vez una carta por fin los d\u00edas diciendo estamos muy apenados con usted presidente este nieto francisco est\u00e1 muy mal queriendo quitarle el poder nos preocupa con decirle que esas espiritista bueno y ese pensamiento conservador se expresa de manera [M\u00fasica] intensa y burda cuando gobierna el presidente madero que quer\u00eda la democracia un hombre bueno entonces cuando empieza la represi\u00f3n impulsada por ellos y desde luego permitida por un embajador de eeuu cuyo nombre es preferible olvidar el peor embajador que habita en m\u00e9xico de los eeuu y otros y grupos de intereses creados articula un movimiento en contra del presidente madero al grado de que aqu\u00ed lo apresan aqu\u00ed cerquita lo tienen en la intendencia preso a \u00e9l al presidente al vicepresidente pino su\u00e1rez al general \u00e1ngeles y de aqu\u00ed lo sacan la madrugada para asesinarlos cobardemente en lekunberri bueno es lo que se conoce como la escena tr\u00e1gica comenz\u00f3 con la detenci\u00f3n del hermano d el presidente madre de gustavo madero que lo torturaron de manera inhumana en la ciudadela no recomendar\u00eda a nadie leer el relato la sa\u00f1a el odio qu\u00e9 s\u00e9 llevo a cabo en ese asesinato que creen que pas\u00f3 los filis en ese entonces quemaron la casa de la familia madero y cuando asesinaron a gustavo salieron por las calles en sus coches a celebrarlo eso eran los filis con una prensa de respaldo una prensa fifa conservadora entonces estamos hablando de una circunstancia muy especial entonces no es para que todo el mundo se siente solo que tenga ese pensamiento conservador y esas actitudes entonces no son ustedes fish ustedes son periodistas este profesional es de honestos dir\u00e9 yo anegados por qu\u00e9 les pagan muy pocos lo que hay que hacer es un movimiento este para mejores condiciones salariales en el periodismo pero bueno ya no me meto en eso ella los dos buenos d\u00edas ciudad o presidente de ma landeros de revoluci\u00f3n 3.0 el d\u00eda de ayer nuestro medio o public\u00f3 un reportaje que involucra a jorge alberto ib\u00e1\u00f1ez candelaria un alto funcionario de la comisi\u00f3n ejecutiva de atenci\u00f3n a v\u00edctimas e app el delito es de sustracci\u00f3n de una menor de 11 a\u00f1os la madre de la menor lleva m\u00e1s de dos a\u00f1os sin ver ni saber nada de su hija pese a tener la guarda y custodia de la ni\u00f1a durante estos dos a\u00f1os jueces le han ordenado el funcionario entregar a la ni\u00f1a a su madre y por desobedecer en varias ocasiones ya se emiti\u00f3 una orden de arresto adem\u00e1s un juez orden\u00f3 la b\u00fasqueda de la menor a la polic\u00eda federal ministerial y a la direcci\u00f3n general de asuntos policiales internacionales e interpol tambi\u00e9n se activ\u00f3 la alerta amber tras su localizaci\u00f3n el propio funcionario ha afectado a la madre a continuar con este proceso jur\u00eddico aunque \u00e9l nunca ha tenido la guarda y custodia de la menor asegura que podr\u00eda continuar dos a\u00f1os m\u00e1s sin problema interponiendo amparo debo comentar que la madre no conoce el domicilio del funcionario y tampoco de su hija y hasta hace unos d\u00edas no sab\u00eda que desempe\u00f1aba el puesto de jur\u00eddico un alto puesto en saab presidente hay audios en poder de este medio que prueban las agresiones y amenazas por parte de cercanos al funcionario contra la madre y su familia adem\u00e1s este tiene un hijo de cuatro a\u00f1os y desde hace seis meses no le pasa a una pensi\u00f3n que corresponde al 45 por ciento de su sueldo con todo lo expuesto a\u00fan as\u00ed un juez le otorg\u00f3 al funcionario una posible una suspensi\u00f3n definitiva para que no pueda ser arrestado y tampoco pueda presentar ante las autoridades a la menor de 11 a\u00f1os este funcionario trabaja en una comisi\u00f3n tan importante y tiene que ver con v\u00edctimas y pese a que no tiene la guarda y custodia de la ni\u00f1a pues ha conseguido amparos el pr\u00f3ximo lunes un juez podr\u00eda ratificar que el funcionario se quede con la ni\u00f1a que no pueda ser arrestado y usted nos ha hablado de que su gobierno no va a permitir la corrupci\u00f3n yo he presentado este caso que opina que podr\u00eda ser su gobierno por esta madre pues qu\u00e9 se atendida si t\u00fa tienes la comunicaci\u00f3n con ella que est\u00e9 se ponen de acuerdo con jes\u00fas para que la reciba la secretaria de gobernacion ese es el compromiso y que le explique sobre su problema y qu\u00e9 se puede hacer para ayudar te parece bueno el servicio de hostal m\u00e9xico por varios periodos de crisis pues las administraciones anteriores no le invirtieron lo suficiente para su eficiencia los trabajadores han denunciado que la situaci\u00f3n actual es complicada que no cuentan con los recursos materiales necesarios como es falta de parque vehicular y refacciones y poca eficacia administrativa adem\u00e1s en cuesti\u00f3n de mensajer\u00edas hay empresas privadas muy competitivas la pregunta que le har\u00eda a usted es si su gobierno tiene alg\u00fan plan de rescate para el servicio postal mexicano y sus trabajadores y si queda descartado cualquier intento de privatizaci\u00f3n como pretend\u00edan los gobiernos pasados y eso \u00faltimo queda descartado cualquier intento de privatizaci\u00f3n de el servicio postal eso lo puedo afirmar y vamos a ver voy a revisar voy a pedir un informe de c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n de los trabajadores no se va a despedir trabajadores no hay privatizaciones eso que quede muy claro no se va a continuar con la misma pol\u00edtica antipopular y entreguista eso este queda de manifiesto me tengo que ir porque voy a zacatecas voy a pinos zacatecas y luego voy a san lu\u00eds potos\u00ed hoy son dos actos ma\u00f1ana voy a guanajuato vamos es el s\u00e1bado vamos a estar en guanajuato en quer\u00e9taro y el domingo vamos a la refiner\u00eda de salamanca que nos falta revisar ya con salamanca ser\u00eda estar\u00edamos terminando del recorrido de evaluaci\u00f3n de las refiner\u00edas de las seis refiner\u00edas y terminamos el domingo en jilotepec en el estado de mexico o sea que vamos a zacatecas guanajuato san luis quer\u00e9taro y estado de m\u00e9xico este fin de semana y nos vemos el lunes s\u00ed gracias presidente tambi\u00e9n blancas de cr\u00f3nica hoy presidente documentamos como se ha desmantelado usted sabe que es un tema al que yo le he dado mucho seguimiento como se ha desmantelado el crefal este organismo internacional que albergar\u00e1 o coordinar\u00e1 las 100 universidades del bienestar se pas\u00f3 por encima de su normatividad de sus estatutos usted sabe tambi\u00e9n que es un organismo que tiene representaci\u00f3n de otros pa\u00edses de am\u00e9rica latina entonces se anul\u00f3 su normatividad para albergar este proyecto que usted sabe que que desde hace 70 a\u00f1os est\u00e1 destinado a la alfabetizaci\u00f3n de personas en am\u00e9rica latina se borr\u00f3 de su p\u00e1gina de internet su historia las publicaciones o acervo bibliogr\u00e1fico e este para albergar este proyecto de las universidades la pregunta concreta presidente es si hay posibilidades reales de que este programa de las 100 universidades se quite de enredos se quite de pisotear la vida de los estudiantes como los que ya hemos documentado de morena se quite de pisotear la normatividad de un organismo internacional como crefal para crecer como se requiere bajo la tutela constitucional de la cepa si miren ya la vez pasada tras acs el tema [M\u00fasica] ayer antes se tuvo una reuni\u00f3n del gabinete de bienestar estuvo raquel sosa ya est\u00e1 preparada para venir aqu\u00ed como acordamos y hacerles una exposici\u00f3n sobre las 100 universidades p\u00fablicas y lo del crefal es muy probable que la semana pr\u00f3xima est\u00e9 ella con ustedes y est\u00e9 el secretario de educaci\u00f3n esteban o que su y te va a informar bien sobre este caso detalles y yo no s\u00e9 si contin\u00faa la idea de que ser\u00e1 un organismo externo el que administre los recursos de crefal o habr\u00e1 algunas modificaciones les van a explicar cu\u00e1l es el procedimiento legal que ya se resolvi\u00f3 sobre esto usted sabe con qu\u00e9 recursos en este momento est\u00e1 operando crefal porque revisamos es de la historia financiera del organismo y se le daban alrededor de 300 millones de pesos el gobierno mexicano pero era dinero por debajo del agua que no hab\u00eda mecanismos de rendici\u00f3n de cuentas se seguir\u00e1 con ese proceso de alimentaci\u00f3n financiera el crefal si te parece que les informe es la semana que viene sobre todo esto est\u00e1n tomando nota y les van a informar muchas gracias gracias [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:04:44.862394"
}