{
    "video_id": "7JGurIQYm90",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/7JGurIQYm90/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARgqIGUoQzAP&rs=AOn4CLDn4dkul684yZIbozytLqYKy8sYIg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=7JGurIQYm90",
    "video_title": "Conferencia de prensa #COVID19 | 11 de junio de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 4489,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 416.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "muy buenas noches",
            "start": 417.9,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por favor ahora",
            "start": 426.76,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "muy buenas noches son las 19 horas con 2",
            "start": 430.91,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "minutos del viernes 11 de junio de 2021",
            "start": 434.87,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "estamos en el palacio nacional de m\u00e9xico",
            "start": 440.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico y vamos a iniciar",
            "start": 442.02,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la \u00faltima de nuestras sesiones diarias",
            "start": 445.23,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de conferencia de prensa sobre kobe 19",
            "start": 448.35,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la pandemia causada por el coronavirus",
            "start": 451.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sars coptos como hemos comentado en los",
            "start": 454.35,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "\u00faltimos pocos d\u00edas los otros d\u00edas de",
            "start": 457.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esta semana estamos cerrando un ciclo de",
            "start": 460.2,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n para continuar nuestro",
            "start": 463.05,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "trabajo en el monitoreo y en la atenci\u00f3n",
            "start": 467.19,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de esta epidemia en particular para",
            "start": 470.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "continuar avanzando en el programa",
            "start": 473.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n contra kobe 19 y",
            "start": 475.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "su estrategia operativa queremos dejar",
            "start": 479.01,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "muy en claro esto parece que ya desde",
            "start": 481.38,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hoy algunos grupos de opini\u00f3n en los",
            "start": 484.2,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n empezaban a",
            "start": 487.89,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "especular sobre si eso significaba o no",
            "start": 490.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el final de la pandemia o de la epidemia",
            "start": 493.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico como lo hemos dicho en",
            "start": 496.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "innumerables ocasiones como lo hemos",
            "start": 498.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "dicho a lo largo de estas 20 semanas",
            "start": 501.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "consecutivas de reducci\u00f3n de la epidemia",
            "start": 503.1,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y en la que estamos viviendo",
            "start": 505.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el momento donde nos encontramos en una",
            "start": 507.09,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fase de meseta no debemos pensar que se",
            "start": 508.8,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "ha acabado la epidemia en el mundo",
            "start": 512.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entero sigue muy activa hay regiones",
            "start": 514.529,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "enteras del mundo en particular en este",
            "start": 517.11,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "momento en el hemisferio sur y en",
            "start": 519.45,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina donde hay una alta",
            "start": 521.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "intensidad epid\u00e9mica en el caso de",
            "start": 523.89,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no hemos llegado a una extinci\u00f3n",
            "start": 526.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de la epidemia no hemos llegado a cero",
            "start": 529.38,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "casos o cero eventos o cero contagios",
            "start": 531.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sigue la epidemia activa para que",
            "start": 534.029,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "tengamos una idea clara y precisa de",
            "start": 537.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el nivel de intensidad sin",
            "start": 539.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comparamos la ocurrencia de casos nuevos",
            "start": 542.4,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de kobe 19 de hoy 11 de junio con alg\u00fan",
            "start": 545.22,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "momento previo de la epidemia",
            "start": 549.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos aproximadamente como",
            "start": 552.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estuvimos entre la segunda y la tercera",
            "start": 554.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "semanas de abril de 2020 es decir la",
            "start": 556.38,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n ha sido muy sustancial y",
            "start": 560.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estamos como en los momentos iniciales",
            "start": 562.529,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "de la epidemia desde luego con la enorme",
            "start": 564.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diferencia muy alentadora que en vez de",
            "start": 567.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ir con una epidemia al alza vamos con",
            "start": 570.45,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "una epidemia a la baja",
            "start": 572.67,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "pero es muy importante que quede claro",
            "start": 574.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que no estamos declarando el final de la",
            "start": 576.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "epidemia que estamos conscientes que",
            "start": 579.4,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tenemos varias entidades federativas",
            "start": 581.83,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "concretamente 5 que tienen una actividad",
            "start": 584.55,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica muy sustancial y en algunos",
            "start": 587.89,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "casos como es quintana roo y yucat\u00e1n la",
            "start": 590.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "intensidad de epid\u00e9mica de este momento",
            "start": 594.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se compara con lo que tuvieron en su",
            "start": 595.93,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "momento m\u00e1s activo en el verano de 2020",
            "start": 599.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en el caso de quintana roo de hecho ya",
            "start": 602.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo ha sobrepasado y contin\u00faa con una",
            "start": 605.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tendencia al alza entonces no debe haber",
            "start": 607.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "confusi\u00f3n al respecto y no debe haber",
            "start": 611.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n para suponer que el mensaje",
            "start": 613.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del gobierno de mexico es que ya se",
            "start": 617.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 y mucho menos pensar que el",
            "start": 619.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "trabajo de nuestro gobierno en atender",
            "start": 622.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la epidemia de hecho el trabajo del",
            "start": 625.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estado mexicano en atender la epidemia",
            "start": 628.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tampoco debe acabarse solo se va a",
            "start": 630.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acabar en el momento en que la epidemia",
            "start": 634.0,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pase a uno de dos escenarios",
            "start": 636.42,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a una extinci\u00f3n a una interrupci\u00f3n",
            "start": 639.62,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "completa de la transmisi\u00f3n en todo el",
            "start": 642.95,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "mundo o bien a un estado end\u00e9mico",
            "start": 645.83,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico esto quiere decir una",
            "start": 649.339,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en donde el virus sars co2 y",
            "start": 652.1,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "consecuentemente la enfermedad",
            "start": 655.43,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "kobe 19 se empiecen a manifestar como",
            "start": 657.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "una enfermedad persistente probablemente",
            "start": 660.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con ciclos de subidas y bajadas que",
            "start": 663.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "correspondan a estaciones del a\u00f1o tal",
            "start": 666.29,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "como ocurre con muchos otros virus",
            "start": 669.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "respiratorios tal como ocurre con la",
            "start": 671.87,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "influenza que es una de las enfermedades",
            "start": 674.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que tiene esa caracter\u00edstica abre con",
            "start": 676.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pandemias y despu\u00e9s se incorpora a",
            "start": 679.1,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ciclos estacionales",
            "start": 681.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estos son los escenarios predecibles del",
            "start": 683.06,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comportamiento de esa epidemia cuando",
            "start": 685.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estemos avanzando hacia cualquiera de",
            "start": 687.95,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las dos situaciones ustedes lo sabr\u00e1n",
            "start": 690.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "porque en todo momento estaremos para",
            "start": 692.99,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "informar hoy 11 de junio de 2021",
            "start": 695.57,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "solamente estamos cerrando este ciclo de",
            "start": 698.589,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n pero de ninguna manera el",
            "start": 701.6,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 704.15,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "el manejo de control de reducci\u00f3n de",
            "start": 705.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "riesgos de comunicaci\u00f3n de riesgos y por",
            "start": 707.449,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "supuesto de vacunaci\u00f3n que contin\u00faan",
            "start": 710.06,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "ayer jueves 10 de junio el doctor",
            "start": 714.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ricardo cortez y el doctor jos\u00e9 lu\u00eds",
            "start": 717.089,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "salom y ha presentaron dos de los",
            "start": 719.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "elementos fundamentales del manejo de",
            "start": 721.89,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nuestra epidemia y hoy vamos a tener el",
            "start": 724.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "complemento con la participaci\u00f3n de tres",
            "start": 727.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y dos compa\u00f1eros y una",
            "start": 730.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era muy apreciados tambi\u00e9n por",
            "start": 733.14,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "todos nosotros",
            "start": 735.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en primer lugar hablar\u00e1 la doctora celia",
            "start": 736.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "duque la doctora celia duque aqu\u00ed",
            "start": 738.72,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "presente a quien le agradecemos mucho",
            "start": 740.61,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "desde luego no s\u00f3lo su participaci\u00f3n",
            "start": 742.38,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed sino todo el trabajo que ha venido",
            "start": 744.27,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "haciendo es la directora de prestaciones",
            "start": 745.65,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas del instituto mexicano del",
            "start": 748.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "seguro social y nos hablar\u00e1 del trabajo",
            "start": 750.029,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "fundamental valioso indispensable de",
            "start": 752.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este instituto que cubre m\u00e1s de la mitad",
            "start": 755.91,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de la atenci\u00f3n m\u00e9dica de nuestro pa\u00eds en",
            "start": 759.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "seguir el doctor gustavo reyes ter\u00e1n",
            "start": 762.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "quien es el comisionado coordinador de",
            "start": 763.74,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "los institutos nacionales de salud y",
            "start": 766.26,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "hospitales de alta especialidad nos",
            "start": 768.029,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "hablar\u00e1 de la reconversi\u00f3n hospitalaria",
            "start": 770.279,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en los hospitales federales incluyendo",
            "start": 772.41,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "los institutos nacionales de salud y",
            "start": 775.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n presentar\u00e1 el segmento",
            "start": 777.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "correspondiente",
            "start": 780.24,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ha hecho el inss a vi el instituto",
            "start": 781.76,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de salud para el bienestar que ha",
            "start": 784.31,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "servido como un elemento coordinador de",
            "start": 786.11,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la respuesta y en especial de la",
            "start": 789.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n hospitalaria del",
            "start": 792.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "reclutamiento y formaci\u00f3n de personal de",
            "start": 794.33,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "salud en las entidades federativas es la",
            "start": 797.33,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n nacional que ha ayudado al",
            "start": 800.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "trabajo de los estados de las 32",
            "start": 803.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entidades federativas es de donde ha",
            "start": 806.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "salido la enorme mayor\u00eda del",
            "start": 808.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "financiamiento para las reconversiones",
            "start": 811.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hospitalarias y la atenci\u00f3n de salud",
            "start": 813.68,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "kobe en las 32 entidades federativas",
            "start": 816.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "absolutamente todas las 32 entidades",
            "start": 819.83,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "federativas han puesto de s\u00ed han puesto",
            "start": 821.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "su parte pero la parte mayoritaria del",
            "start": 824.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "financiamiento del reclutamiento del",
            "start": 827.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "entrenamiento del personal ha venido del",
            "start": 829.49,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "inss ag y finalmente terminaremos con el",
            "start": 832.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "doctor ruy l\u00f3pez ridaura director",
            "start": 837.14,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "general del centro nacional de control",
            "start": 839.66,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de enfermedades o de programas",
            "start": 841.55,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "preventivos y control de enfermedades",
            "start": 843.14,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que como se conoce tiene una funci\u00f3n",
            "start": 844.33,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "primordial como secretario t\u00e9cnico del",
            "start": 847.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 nacional para la seguridad en",
            "start": 850.63,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "salud y en funci\u00f3n de esa capacidad es",
            "start": 852.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que ha realizado un sinn\u00famero de",
            "start": 854.95,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "acciones de rector\u00eda y de coordinaci\u00f3n",
            "start": 856.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para la respuesta a la epidemia y ahora",
            "start": 859.47,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recientemente desde que empez\u00f3 el",
            "start": 862.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "programa de vacunaci\u00f3n es el coordinador",
            "start": 864.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "operativo de la estrategia",
            "start": 867.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "correcaminos por \u00faltimo yo dar\u00e9 algunas",
            "start": 869.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pocas palabras hablando tambi\u00e9n de lo",
            "start": 871.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que mencionara el doctor lo perdido",
            "start": 874.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 sobre los siguientes pasos y si",
            "start": 876.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nos diera tiempo de algunas preguntas",
            "start": 879.79,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "las tomamos si no pues probablemente en",
            "start": 881.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este momento ya no los tomar\u00edamos muy",
            "start": 883.63,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "bien pues bienvenida bienvenidos",
            "start": 885.88,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros vamos a pasar con un par de",
            "start": 887.11,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "diapositivas las iniciales puedan un",
            "start": 889.99,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "marco de referencia",
            "start": 892.63,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "recordando",
            "start": 895.17,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "los pilares de el proceso de preparaci\u00f3n",
            "start": 897.12,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "y respuesta ante la epidemia de kobe 19",
            "start": 901.529,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "en mexico",
            "start": 905.339,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "ayer el doctor alom\u00eda daba ya muchos",
            "start": 906.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "detalles de la cronolog\u00eda de este evento",
            "start": 908.279,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "y dejaba muy en claro lo que mencionamos",
            "start": 910.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples veces que para m\u00e9xico la",
            "start": 913.05,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n inici\u00f3 desde antes mucho",
            "start": 915.6,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "antes de que pudi\u00e9ramos tener kobe 19 en",
            "start": 919.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el territorio nacional o incluso en el",
            "start": 922.29,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "continente americano cuando la epidemia",
            "start": 924.42,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "solo estaba en china con 27 casos de",
            "start": 926.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "neumon\u00eda nosotros anticipamos que esa",
            "start": 929.37,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la pr\u00f3xima pandemia y en t\u00e9rminos",
            "start": 932.52,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de eso empezamos a actuar pero quiero",
            "start": 935.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "simplemente dar esta panor\u00e1mica con el",
            "start": 937.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "diagrama que ven que muestra los tres",
            "start": 939.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pilares de la respuesta ante la epidemia",
            "start": 942.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico estos tres pilares debo decir",
            "start": 945.15,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "no son una invenci\u00f3n nueva no es algo",
            "start": 947.94,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que se desarroll\u00f3 espec\u00edficamente para",
            "start": 952.74,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la epidemia de kobe 19 es algo en lo que",
            "start": 954.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds se ha venido entrenando por",
            "start": 958.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os es algo que probamos y",
            "start": 960.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pusimos en pr\u00e1ctica",
            "start": 963.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la epidemia de influenza h1n1 en 2009 es",
            "start": 964.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "algo que se ha probado enmendado",
            "start": 968.19,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "corregido ampliado revisado en distintos",
            "start": 971.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "manuales documentos t\u00e9cnicos consensos",
            "start": 974.75,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de la comunidad de salud p\u00fablica del",
            "start": 977.82,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mundo la organizaci\u00f3n mundial de la",
            "start": 980.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "salud la organizaci\u00f3n panamericana de la",
            "start": 982.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "salud los centros de control de",
            "start": 985.14,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "enfermedades de europa y de eeuu las",
            "start": 987.15,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "diversas agencias de salud p\u00fablica y",
            "start": 989.43,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el caso de m\u00e9xico tenemos una",
            "start": 990.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aprendizaje institucional un aprendizaje",
            "start": 993.92,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "del estado mexicano que debemos",
            "start": 997.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "reconocer las cosas no se inventan de un",
            "start": 999.93,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "d\u00eda para otro",
            "start": 1002.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los tres pilares fueron la mitigaci\u00f3n la",
            "start": 1004.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n hospitalaria y ahora la",
            "start": 1007.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y quiz\u00e1 algunos recordar\u00e1n",
            "start": 1009.86,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que cuando no exist\u00edan las vacunas ya",
            "start": 1012.17,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos de que ese ser\u00eda el tercer",
            "start": 1014.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pilar cuando llegara porque todas y",
            "start": 1017.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todos ten\u00edamos la esperanza de que",
            "start": 1020.24,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "finalmente el desarrollo cient\u00edfico y",
            "start": 1021.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico acelerado permitir\u00eda tener",
            "start": 1024.829,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "un mecanismo de protecci\u00f3n espec\u00edfica",
            "start": 1027.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "como lo son ahora las vacunas mientras",
            "start": 1030.17,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "no lo ten\u00edamos la mitigaci\u00f3n lo que",
            "start": 1032.839,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "significa es reducir los da\u00f1os reducir",
            "start": 1035.12,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "los riesgos reducir tambi\u00e9n la velocidad",
            "start": 1038.93,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de transmisi\u00f3n de propagaci\u00f3n del virus",
            "start": 1041.449,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sars con todos los primeros componentes",
            "start": 1043.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de la mitigaci\u00f3n tocan de hecho con un",
            "start": 1046.339,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "elemento muy puntual que es la",
            "start": 1048.56,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n que es la detecci\u00f3n temprana",
            "start": 1050.42,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de los primeros casos y recordar\u00e1n que",
            "start": 1053.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el primer caso detectado y confirmado en",
            "start": 1056.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ocurri\u00f3 el 27 de febrero cuando",
            "start": 1058.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ya llev\u00e1bamos siete semanas de",
            "start": 1062.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n",
            "start": 1064.79,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los primeros casos son susceptibles de",
            "start": 1066.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ser contenidos porque son n\u00fameros",
            "start": 1070.13,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os cuando empiezan a ocurrir lo",
            "start": 1072.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que se hace es la detecci\u00f3n del caso la",
            "start": 1076.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "confirmaci\u00f3n del caso por m\u00e9todos de",
            "start": 1079.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "laboratorio el rastreo de sus contactos",
            "start": 1081.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n de esos contactos",
            "start": 1083.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con las pruebas de laboratorio y",
            "start": 1086.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la puesta en cuarentena de todo ese",
            "start": 1089.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "subsistema pero como comentamos muchas",
            "start": 1092.51,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "veces al inicio de la epidemia llega un",
            "start": 1094.82,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "punto en donde es una cantidad",
            "start": 1096.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sustancial de casos y este mecanismo",
            "start": 1098.59,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "tiene rendimientos decrecientes y es el",
            "start": 1101.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "momento en que hay que pensar de manera",
            "start": 1105.05,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "muy temprana con medidas masivas donde",
            "start": 1107.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la mitigaci\u00f3n en el caso de m\u00e9xico",
            "start": 1110.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eso lo iniciamos el viernes 13 de marzo",
            "start": 1113.0,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de 2020 cuando en esta misma conferencia",
            "start": 1116.6,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "declaramos que se activar\u00eda la fase de",
            "start": 1119.83,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mitigaci\u00f3n con lo que en su momento fue",
            "start": 1123.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "denominado la jornada nacional de sana",
            "start": 1125.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "distancia evolucion\u00f3 despu\u00e9s de junio de",
            "start": 1128.39,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "2020",
            "start": 1131.63,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "el sistema de nueva normalidad con el",
            "start": 1133.389,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro que sigue vigente hasta este",
            "start": 1136.269,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 1139.599,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "lograr esta mitigaci\u00f3n nos permiti\u00f3",
            "start": 1141.27,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aplanar la curva nos permiti\u00f3 ganar",
            "start": 1143.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tiempo nos permiti\u00f3 reducir el n\u00famero",
            "start": 1145.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "absoluto de casos nuevos y",
            "start": 1148.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones que pod\u00edan ocurrir por",
            "start": 1150.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "d\u00eda y que requer\u00edan primero acondicionar",
            "start": 1153.21,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y ampliar la capacidad hospitalaria de",
            "start": 1156.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la que hablaran la doctora duque y el",
            "start": 1159.84,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "doctor reyes ter\u00e1n",
            "start": 1161.85,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "para notar que al inicio cuando",
            "start": 1163.77,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en esta fase ten\u00edamos una",
            "start": 1165.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cantidad sumamente limitada de camas",
            "start": 1168.3,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para atender a las personas con kobe era",
            "start": 1172.02,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "indispensable reconvertir",
            "start": 1174.57,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "sobra decir porque lo dijimos en",
            "start": 1177.49,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples ocasiones que esa era la",
            "start": 1179.44,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "consecuencia de casi 40 a\u00f1os de falta de",
            "start": 1181.69,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n y falta de desarrollo y",
            "start": 1185.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s en los \u00faltimos 15 de un proceso",
            "start": 1188.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de privatizaci\u00f3n acelerada del sistema",
            "start": 1190.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacional de salud que nos dej\u00f3 un",
            "start": 1193.39,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit acumulado de m\u00e1s de 250 mil",
            "start": 1195.46,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "personas trabajadoras del sistema",
            "start": 1198.429,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "nacional de salud",
            "start": 1201.07,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nos dej\u00f3 hospitales abandonados nos dej\u00f3",
            "start": 1201.88,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "su inversi\u00f3n",
            "start": 1204.97,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "nos dej\u00f3 falta de equipamiento etc\u00e9tera",
            "start": 1206.05,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera hab\u00eda que reconvertir",
            "start": 1208.809,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "ante un sistema que hab\u00eda sido",
            "start": 1211.36,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "desmantelado y privatizado y esto no",
            "start": 1213.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "debemos olvidarlo porque es una de las",
            "start": 1217.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximas lecciones aprendidas se necesita",
            "start": 1219.13,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "un sistema de salud de cobertura",
            "start": 1223.0,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "universal p\u00fablico y gratuito es",
            "start": 1225.96,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "indispensable en condiciones ordinarias",
            "start": 1230.13,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "para atender los padecimientos regulares",
            "start": 1232.83,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en ocurrencia de la poblaci\u00f3n de mexico",
            "start": 1236.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "lo es cr\u00edticamente necesario cuando se",
            "start": 1239.11,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vive",
            "start": 1242.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de emergencia por eso se hizo la re",
            "start": 1244.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comercial hospitalaria y ver\u00e1n ustedes",
            "start": 1247.3,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los impresionantes n\u00fameros de ese",
            "start": 1248.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esfuerzo y ese resultado",
            "start": 1251.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los mecanismos est\u00e1n aqu\u00ed no entrar\u00e9 de",
            "start": 1253.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "detalle de ninguno de otros pero ya se",
            "start": 1256.36,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "hablaba ayer de los procesos de",
            "start": 1258.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n de distintos documentos",
            "start": 1260.73,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos con base en evidencia",
            "start": 1263.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica de la activaci\u00f3n de distintos",
            "start": 1266.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de rector\u00eda y coordinaci\u00f3n y",
            "start": 1268.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la capacitaci\u00f3n se hablaba de la",
            "start": 1271.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica continua el",
            "start": 1273.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "monitoreo que estaba vigente en todo",
            "start": 1276.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "momento desde nuestra unidad de",
            "start": 1278.47,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "inteligencia epidemiol\u00f3gica y sanitaria",
            "start": 1280.54,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "y el sistema nacional de vigilancia",
            "start": 1282.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica reforzamiento de la",
            "start": 1284.17,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n hospitalaria tambi\u00e9n con",
            "start": 1286.27,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "distintos protocolos no s\u00f3lo el de",
            "start": 1288.07,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n sino m\u00faltiples otros gu\u00edas",
            "start": 1290.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de pr\u00e1ctica m\u00e9dica para el kobe 19 la",
            "start": 1292.809,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de riesgos representada por",
            "start": 1295.9,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "esta misma conferencia y sus 450 horas",
            "start": 1298.39,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de trabajo pero que atr\u00e1s tienen un",
            "start": 1302.65,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "grupo muy muy amplio del estado mexicano",
            "start": 1305.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo del gobierno sino del estado",
            "start": 1309.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mexicano que es el que finalmente se",
            "start": 1311.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "expresa a trav\u00e9s de nosotros en la",
            "start": 1314.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conferencia y por supuesto la vigilancia",
            "start": 1316.6,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de evoluci\u00f3n",
            "start": 1319.15,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que continuar\u00e1 hasta que se cumplan las",
            "start": 1320.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "condiciones ya mencionadas lo \u00faltimo de",
            "start": 1323.08,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "esto es como esto es una secuencia",
            "start": 1325.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "necesaria pero que tambi\u00e9n tiene ciclos",
            "start": 1327.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "repetitivos en los que literalmente",
            "start": 1330.67,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas se revisa la t\u00e1ctica la",
            "start": 1332.94,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "manera espec\u00edfica en que se instrumenta",
            "start": 1337.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la estrategia que es el plan de largo",
            "start": 1339.49,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "plazo anticipaci\u00f3n y preparaci\u00f3n la",
            "start": 1342.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "detecci\u00f3n temprana las medidas de salud",
            "start": 1344.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "p\u00fablica diversas que confluyen en los",
            "start": 1347.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "efectos de mitigaci\u00f3n y por supuesto",
            "start": 1349.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la mitigaci\u00f3n de da\u00f1os producto",
            "start": 1352.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de la reconversi\u00f3n hospitalaria y el",
            "start": 1354.97,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "control de la transmisi\u00f3n ahora ampliado",
            "start": 1357.22,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con la vacunaci\u00f3n la \u00faltima que",
            "start": 1361.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presentar\u00e9 es",
            "start": 1364.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esta qu\u00e9 es",
            "start": 1366.3,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "forma de retratar de manera sint\u00e9tica la",
            "start": 1369.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n hospitalaria la doctora",
            "start": 1373.179,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "duque y el doctor reyes ter\u00e1n entrar\u00e1n",
            "start": 1375.34,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en detalles pero vean ustedes en la",
            "start": 1376.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "secuencia de tiempo es muy notoria la",
            "start": 1378.88,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de la capacidad hospitalaria",
            "start": 1381.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "siete veces para el caso de las camas",
            "start": 1383.07,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "generales y tambi\u00e9n cerca de cinco y",
            "start": 1386.62,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "media veces para las camas con",
            "start": 1389.529,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "ventilador y ya hemos dicho muchas veces",
            "start": 1392.409,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que no se habla de camas pensando",
            "start": 1395.08,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "solamente en el mueble donde se alojan",
            "start": 1397.299,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los pacientes sino todo el sistema donde",
            "start": 1399.07,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "el personal es el factor m\u00e1s",
            "start": 1403.299,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "determinante del \u00e9xito",
            "start": 1406.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "empezamos con cifras sumamente exiguas",
            "start": 1408.309,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de camas llegamos a tener 35 mil 635",
            "start": 1410.86,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "camas 7 veces lo que se inici\u00f3 y 11 mil",
            "start": 1415.419,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "681 camas y pueden ver ustedes que",
            "start": 1419.49,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "siempre en todo momento estuvimos por",
            "start": 1422.289,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "arriba de la necesidad lo que est\u00e1 en la",
            "start": 1424.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sombra oscura es la ocupaci\u00f3n lo que",
            "start": 1426.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la sombra clara de color rosa es",
            "start": 1429.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la disponibilidad nunca faltaron cama",
            "start": 1431.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "nunca faltaron condiciones de",
            "start": 1435.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n muy bien vamos a darle",
            "start": 1437.71,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la palabra doctora celia duque si es tan",
            "start": 1440.05,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "amable",
            "start": 1441.79,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1444.19,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenas noches",
            "start": 1447.33,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en representaci\u00f3n del director general",
            "start": 1456.24,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "del inss el maestro de robledo aburto",
            "start": 1458.25,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "les comparto este proceso de",
            "start": 1459.95,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n que se llev\u00f3 a cabo en el",
            "start": 1462.27,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estado mexicano del seguro social y",
            "start": 1464.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bueno pues este ya el doctor comentaba",
            "start": 1466.38,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que a finales de febrero se confirm\u00f3 el",
            "start": 1468.72,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "primer caso positivo a kobe de nuestro",
            "start": 1470.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para el mes de abril hab\u00eda una gran",
            "start": 1472.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n en el mundo en pa\u00edses como",
            "start": 1475.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "italia como francia como irlanda por la",
            "start": 1477.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "creciente ocupaci\u00f3n hospitalaria por",
            "start": 1480.0,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "casos graves por esta enfermedad",
            "start": 1481.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1484.58,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "obrador se pronunci\u00f3 el 20 de junio el",
            "start": 1486.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ciclo de junio 2020 en el sentido de que",
            "start": 1488.929,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que llevar a cabo todas",
            "start": 1490.7,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "aquellas acciones estrat\u00e9gicas para",
            "start": 1492.529,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "garantizar que siempre tuvi\u00e9ramos camas",
            "start": 1494.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de hospitalizaci\u00f3n en abril en nuestro",
            "start": 1496.07,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ten\u00edamos confirmados mil 926 casos",
            "start": 1498.86,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "e iniciamos una etapa de transformaci\u00f3n",
            "start": 1501.89,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 1504.01,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "como bien comentaba el doctor l\u00f3pez",
            "start": 1508.06,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gatell para febrero de 2020 en el dibise",
            "start": 1509.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente ten\u00edamos 473 camas para",
            "start": 1511.66,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "atender con bits",
            "start": 1514.18,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el 27 de febrero inici\u00f3 el proceso de",
            "start": 1515.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n para el 21 de abril",
            "start": 1518.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cont\u00e1bamos ya con 5 mil 228 camas",
            "start": 1520.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "distribuidas en 110 hospitales y el 31",
            "start": 1523.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de diciembre ten\u00edamos ya 16 mil 659",
            "start": 1526.67,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "camas asignadas para atender la",
            "start": 1529.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "contingencia el 13 de febrero de este",
            "start": 1531.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1o alcanzamos la capacidad m\u00e1xima para",
            "start": 1534.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "otorgar atenci\u00f3n a los derechohabientes",
            "start": 1536.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y no derechohabientes que requerir\u00e1n",
            "start": 1539.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n por una enfermedad grave",
            "start": 1542.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por covite logramos entonces 19.999",
            "start": 1543.62,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "camas en 232 hospitales para marzo de",
            "start": 1547.31,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o hemos observado progresivamente",
            "start": 1550.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "esta disminuci\u00f3n de la ocupaci\u00f3n",
            "start": 1552.95,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hospitalaria y para el cierre del mes",
            "start": 1554.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente tenemos una ocupaci\u00f3n menor",
            "start": 1557.09,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "al 25%",
            "start": 1559.07,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy contamos con seis mil 262",
            "start": 1561.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "camas reconvertidas y tenemos una",
            "start": 1564.45,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n de 26 % la siguiente por favor",
            "start": 1567.27,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "justamente el doctor l\u00f3pez better nos",
            "start": 1572.23,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mostraba el comportamiento de esta",
            "start": 1574.21,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica y lo que podemos observar es la",
            "start": 1575.77,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "disponibilidad de camas contra la",
            "start": 1578.049,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria en enero de 2021",
            "start": 1579.91,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "el 26 de enero alcanzamos nuestra m\u00e1xima",
            "start": 1582.91,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria con 13.400 444",
            "start": 1584.919,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "camas ocupadas para la primera semana de",
            "start": 1588.429,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "abril tenemos una ocupaci\u00f3n de tres mil",
            "start": 1590.89,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ochocientos y dos camas y el d\u00eda de hoy",
            "start": 1592.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como les comentaba de seis mil 272 camas",
            "start": 1595.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "asignadas 1600 ocupadas con una",
            "start": 1598.39,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n de 26 % la siguiente por favor",
            "start": 1600.97,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "como logramos crecer como llevamos a",
            "start": 1606.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cabo este proceso de reconversi\u00f3n estas",
            "start": 1608.58,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "son las cinco estrategias prioritarias",
            "start": 1610.86,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "la reconversi\u00f3n en nuestras propias",
            "start": 1612.23,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "unidades hospitalarias la apertura",
            "start": 1614.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "anticipada de hospitales",
            "start": 1617.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la expansi\u00f3n hospitalaria con un modelo",
            "start": 1619.32,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de cemex con unas m\u00e9dicas de 38 camas la",
            "start": 1621.81,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "expansi\u00f3n en un nuevo hospital arias",
            "start": 1625.71,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "como el crit",
            "start": 1627.83,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y otras acciones de atenci\u00f3n incluso",
            "start": 1630.02,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "como las unidades en comodato la",
            "start": 1631.88,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1633.59,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "esta es la impositiva instalada m\u00e1xima",
            "start": 1636.72,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "que tenemos como pueden observar tenemos",
            "start": 1639.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "33 mil 793 camas censables de las cuales",
            "start": 1641.669,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "en nuestra m\u00e1xima reconversi\u00f3n",
            "start": 1645.48,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "destinamos 19 en los 999 con un",
            "start": 1646.94,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porcentaje de re compresi\u00f3n de 83 por",
            "start": 1650.309,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "ciento en las unidades m\u00e9dicas de",
            "start": 1652.98,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "segundo y tercer nivel de atenci\u00f3n",
            "start": 1654.6,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "vale la pena descartar que esta c\u00e1rcel",
            "start": 1656.07,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "acciones de amnist\u00eda familiar se",
            "start": 1658.53,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "conserv\u00f3 siempre la operaci\u00f3n respetando",
            "start": 1660.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el otorgamiento de las consultas de",
            "start": 1662.7,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "medicina familiar y de atenci\u00f3n",
            "start": 1664.08,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "preventiva de acuerdo sem\u00e1foro",
            "start": 1665.669,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico pero por supuesto siempre",
            "start": 1666.9,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pegando los a los lineamientos",
            "start": 1669.0,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "nacionales establecidos por el sector",
            "start": 1670.44,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "salud y estableciendo otras estrategias",
            "start": 1671.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como por ejemplo la entrega de recetar",
            "start": 1674.49,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "discutible la siguiente por favor",
            "start": 1676.35,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "estas son las unidades de apertura",
            "start": 1680.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "anticipada unidades que en el transcurso",
            "start": 1682.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de los a\u00f1os no se han aperturado por",
            "start": 1685.21,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "condiciones de obra de equipamiento o",
            "start": 1687.04,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "por condiciones burocr\u00e1ticas nuestro",
            "start": 1689.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "director general as\u00ed como los directores",
            "start": 1693.13,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "normativos hicieron una serie de",
            "start": 1695.14,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "estrategias que permitieron esta",
            "start": 1696.64,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "apertura anticipada en el hospital",
            "start": 1698.41,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "n\u00famero de tapachula chiapas con 40 camas",
            "start": 1700.45,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en el hospital 33 de bah\u00eda de banderas",
            "start": 1702.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con 60 camas y posteriormente en el",
            "start": 1704.59,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hospital de jac\u00f3 muy con estado de",
            "start": 1707.41,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "mexico con 95 camas este hospital se",
            "start": 1708.73,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "encuentra en operaci\u00f3n de actualmente",
            "start": 1710.53,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "con este n\u00famero de camas y bueno tambi\u00e9n",
            "start": 1711.52,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "el hospital de motril predios de villa",
            "start": 1713.65,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "copa en aqu\u00ed en ciudad m\u00e9xico con 200",
            "start": 1715.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "camas y en ciudad acu\u00f1a coahuila un",
            "start": 1716.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hospital con 50 camas esta apertura",
            "start": 1719.77,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "anticipada con gestiones extraordinarias",
            "start": 1722.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en obra en equipamiento en licencias en",
            "start": 1724.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "permisos nos permiti\u00f3 aperturar 456",
            "start": 1726.64,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "camas adicionales el siguiente por favor",
            "start": 1729.64,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se lleva a cabo un modelo de",
            "start": 1734.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "expansi\u00f3n hospitalaria copiando emulando",
            "start": 1736.34,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el modelo de cemex con una intervenci\u00f3n",
            "start": 1739.1,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "con un costo menor con una apertura e",
            "start": 1742.51,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "inicio de operaciones muy r\u00e1pida estamos",
            "start": 1746.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hablando de tim s\u00f3lo 36 d\u00edas 12 d\u00edas",
            "start": 1749.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para evaluaci\u00f3n de terreno 24 d\u00edas para",
            "start": 1752.21,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "consolas unidades m\u00e9dicas se lograron",
            "start": 1754.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aperturas 16 unidades m\u00e9dicas de 38",
            "start": 1756.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "camas en los estados que ustedes ven en",
            "start": 1759.68,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "la representaci\u00f3n de la diferentes",
            "start": 1761.6,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "representaciones gr\u00e1ficas estos",
            "start": 1763.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hospitales de 38 camas que se encuentran",
            "start": 1765.11,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente a lo largo de todo el pa\u00eds",
            "start": 1768.17,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cuentan con las \u00e1reas m\u00e9dicas",
            "start": 1769.67,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "suficientes para el trabajo m\u00e9dico",
            "start": 1771.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "administrativo de vestidores de manejo",
            "start": 1773.48,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de ccoo central de medicamentos etc\u00e9tera",
            "start": 1776.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y nos permitieron entonces incrementar",
            "start": 1778.57,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "la demanda de atenci\u00f3n garantizando 34",
            "start": 1781.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "camas para atenci\u00f3n hospitalaria y 2",
            "start": 1784.7,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "camas para atenci\u00f3n de pacientes y en",
            "start": 1786.41,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "condiciones graves para su recepci\u00f3n",
            "start": 1788.81,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "inmediata trabajamos tambi\u00e9n con",
            "start": 1790.37,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hospitales temporales de expansi\u00f3n en",
            "start": 1792.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tijuana como un ejemplo y en la",
            "start": 1794.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "margarita de margarita puebla que como",
            "start": 1797.54,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "ustedes sabe un pueblo hace uno de los",
            "start": 1799.49,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estados con mayor afectaci\u00f3n en cuanto a",
            "start": 1800.69,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la infraestructura hospitalaria derivado",
            "start": 1803.15,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de la p\u00e9rdida del hospital san alejandro",
            "start": 1805.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en 2018 posterior al sismo que se",
            "start": 1806.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "present\u00f3 en la ciudad de mexico con esta",
            "start": 1809.72,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estrategia se logr\u00f3 incrementar 700 35",
            "start": 1811.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "camas adicionales la siguiente por favor",
            "start": 1813.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "algo muy importante con estas unidades",
            "start": 1816.59,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas es que se van a preservar para",
            "start": 1818.6,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n garanticen el incremento de",
            "start": 1820.34,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la infraestructura de manera permanente",
            "start": 1822.65,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "en el instituto la siguiente por favor",
            "start": 1824.21,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "alg\u00fan ejemplo de expansi\u00f3n de unidades",
            "start": 1827.98,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "hospitalarias pues por supuesto con",
            "start": 1829.929,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n telet\u00f3n a trav\u00e9s de los",
            "start": 1831.49,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes en iztapalapa en este agua al",
            "start": 1833.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "coyote en la paz y por supuesto la",
            "start": 1835.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "apertura del aut\u00f3dromo del centro de",
            "start": 1838.45,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n temporal el 13 de mayo del a\u00f1o",
            "start": 1840.49,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pasado con la apertura de este centro",
            "start": 1842.59,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "garantizamos otorgar la atenci\u00f3n con 218",
            "start": 1844.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "k m\u00e1s del 93 apertura pero llegamos",
            "start": 1848.53,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "hasta 340 camas en diciembre cuando nos",
            "start": 1850.6,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "encontramos en el momento de mayor",
            "start": 1853.419,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "necesidad de atenci\u00f3n m\u00e9dica vale la",
            "start": 1854.94,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "pena comentar que el aut\u00f3dromo cerrar\u00e1",
            "start": 1857.559,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "funciones de manera definitiva el",
            "start": 1859.059,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo 15 de julio la siguiente por",
            "start": 1860.89,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1863.08,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "otras acciones de expansi\u00f3n pues \u00e9ste se",
            "start": 1865.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "generaron tambi\u00e9n otros hospitales",
            "start": 1868.43,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "temporales c\u00f3mo pueden ustedes ver el",
            "start": 1870.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "centro de atenci\u00f3n temporal aqu\u00ed en la",
            "start": 1872.66,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "distancia de mexico con 40 camas en",
            "start": 1874.46,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "dobla tos en jalisco con 40 camas",
            "start": 1876.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el hospital y nuevamente en",
            "start": 1878.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "morelos contraatacamos y ese s\u00ed el",
            "start": 1880.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hospital n\u00famero 67 en apodaca con 40",
            "start": 1883.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "camas 150 camas adicionales que nos",
            "start": 1885.68,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ayudaron a lograr estas 19 mil 900 camas",
            "start": 1888.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "disponibles para el mes de febrero",
            "start": 1891.41,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "justamente la siguiente por favor",
            "start": 1893.72,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "muy importante lo comentaba el doctor",
            "start": 1897.85,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell a esta reconversi\u00f3n",
            "start": 1899.799,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "solamente se pudo llevar a cabo gracias",
            "start": 1902.13,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "a la participaci\u00f3n del equipo",
            "start": 1904.419,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "multidisciplinario todas las \u00e1reas",
            "start": 1905.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas que colaboraron para la atenci\u00f3n",
            "start": 1907.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de leer de los m\u00e1s de 2.6 millones de",
            "start": 1909.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "personas que acudieron al instituto para",
            "start": 1913.02,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "solicitar atenci\u00f3n m\u00e9dica por sospecha",
            "start": 1915.37,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de covite de las m\u00e1s de ochocientas mil",
            "start": 1917.049,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "personas que fueron confirmadas y de las",
            "start": 1919.21,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 200.000 personas que requirieron",
            "start": 1921.4,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 1923.169,
            "duration": 2.851
        },
        {
            "text": "los equipos comit\u00e9s est\u00e1n confirmados",
            "start": 1924.039,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "conformados por un m\u00e9dico especialista",
            "start": 1926.02,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "un m\u00e9dico internista un m\u00e9dico especial",
            "start": 1928.179,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "centro de intensiva un anestesi\u00f3logo",
            "start": 1930.429,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tienen 33 recursos como apoyo que pueden",
            "start": 1932.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ser m\u00e9dicos generales o con otras",
            "start": 1934.929,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "especialidades 6 enfermeras generales",
            "start": 1937.09,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "enfermeras auxiliares y este equipo kobe",
            "start": 1939.37,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1 proporciona atenci\u00f3n a\u00fan a 24 camas",
            "start": 1941.799,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "a pacientes hospitalizados en 24 camas",
            "start": 1945.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los 5 y 25 turnos de de las de toda la",
            "start": 1947.97,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "semana en la etapa m\u00e1s m\u00e1xima de",
            "start": 1951.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n se integraron dos mil 471",
            "start": 1954.159,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "equipos covite la siguiente por favor",
            "start": 1956.98,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "y bueno que estamos haciendo bien lo",
            "start": 1961.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comentaba el doctor l\u00f3pez ac\u00e1 te hemos",
            "start": 1963.8,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "observado este comportamiento",
            "start": 1965.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico hacia la baja pero no",
            "start": 1966.53,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "podemos garantizar por supuesto seguimos",
            "start": 1968.9,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "con un comportamiento que requiere una",
            "start": 1970.82,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vigilancia estrecha y una estrategia que",
            "start": 1972.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ha sido de gran utilidad en el instituto",
            "start": 1974.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ha sido justamente los m\u00f3dulos de",
            "start": 1976.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n respiratoria que hacemos en",
            "start": 1978.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estos m\u00f3dulos est\u00e1n instalados en todas",
            "start": 1980.12,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "las sentidas medicinas de medicina",
            "start": 1981.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "familiar del pa\u00eds tenemos 1525 medicina",
            "start": 1982.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "familiar algunas tienen un m\u00f3dulo",
            "start": 1986.12,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "algunas tienen tres m\u00f3dulos y algunas",
            "start": 1988.01,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "operan las 24 horas del d\u00eda los 7 d\u00edas",
            "start": 1990.41,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de la semana y lo que estamos haciendo",
            "start": 1992.09,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "es justamente identificar a pacientes",
            "start": 1993.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con sospecha de enfermedad a aquellos",
            "start": 1995.44,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "que cumplen con la definici\u00f3n",
            "start": 1998.3,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "operacional se les realiza una prueba",
            "start": 1999.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida se hace un seguimiento de",
            "start": 2001.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "contactos se les entregan un turno un",
            "start": 2003.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "kit con medicamentos y un d\u00edptico para",
            "start": 2006.19,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cuidados en casa y algo muy importante",
            "start": 2008.41,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "se hace un seguimiento telef\u00f3nico a",
            "start": 2010.18,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "distancia en forma de asia hasta por 10",
            "start": 2012.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "d\u00edas este este seguimiento con el m\u00e9dico",
            "start": 2013.78,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "o familiar ha sido de gran utilidad",
            "start": 2016.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "porque nos permite identificar datos de",
            "start": 2018.51,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "complicaci\u00f3n incipiente y estos datos",
            "start": 2021.19,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "como podr\u00edan ser disney",
            "start": 2023.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a un poco de saturaci\u00f3n motivan de",
            "start": 2025.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "manera inmediata el env\u00edo es la unidad",
            "start": 2028.36,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y segundo nivel la siguiente por",
            "start": 2030.04,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2032.05,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "este es el n\u00famero de m\u00f3dulos m\u00e1s que",
            "start": 2034.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tenemos hasta el momento 3.486 como les",
            "start": 2037.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "comentaba a 459 otorgan servicio las 24",
            "start": 2040.92,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "horas los 7 d\u00edas de la semana pueden",
            "start": 2044.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ustedes observar en el gr\u00e1fico cu\u00e1l ha",
            "start": 2047.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sido el comportamiento desde la fecha de",
            "start": 2049.47,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "la inauguraci\u00f3n formal que fue el 23 de",
            "start": 2051.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diciembre hasta el mes de mayo es verdad",
            "start": 2053.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que ha habido este descenso en cuanto a",
            "start": 2056.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las valoraciones y bueno pues hasta el",
            "start": 2058.8,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "momento hemos entregado un 96 96 mil 439",
            "start": 2060.69,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "kits justamente con el objetivo de esta",
            "start": 2064.889,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n oportuna de este seguimiento de",
            "start": 2067.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "contactos y de esta y de este control de",
            "start": 2068.97,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "manera ambulatoria en la siguiente por",
            "start": 2072.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 2074.79,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en conclusi\u00f3n en el link tenemos mil 525",
            "start": 2076.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "unidades de medicina familiar 246",
            "start": 2081.03,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hospitales 25 unidades m\u00e9dicas de alta",
            "start": 2083.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "especialidad",
            "start": 2086.16,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "para mal manejo a la pandemia se llev\u00f3 a",
            "start": 2087.84,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cabo una reconversi\u00f3n de casi el 83 por",
            "start": 2089.85,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ciento de la infrestructura instalada",
            "start": 2091.83,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "continuamos a otro tanto atenci\u00f3n en",
            "start": 2093.41,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e9dicos portuarios urgencias",
            "start": 2095.85,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n gineco-obst\u00e9trica",
            "start": 2097.83,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas urgentes por supuesto se",
            "start": 2100.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "llevaron a cabo convenios marco para",
            "start": 2102.12,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "garantizar la atenci\u00f3n de urgencias en",
            "start": 2103.86,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pacientes que no pod\u00edan ser",
            "start": 2106.02,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "hospitalizados dentro de nuestras",
            "start": 2107.55,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "unidades se llev\u00f3 a cabo una capacidad",
            "start": 2108.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima de reconversi\u00f3n y en seguimiento",
            "start": 2110.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "al comportamiento epidemiol\u00f3gico pero",
            "start": 2113.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "reforzando todas las medidas que se han",
            "start": 2114.54,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "comentado en todas las videoconferencias",
            "start": 2116.28,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y los lineamientos nacionales pues hoy",
            "start": 2117.93,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n est\u00e1s trabajando con la",
            "start": 2120.09,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de servicios con esta",
            "start": 2121.65,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "vigilancia estrecha y con este",
            "start": 2123.57,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la atenci\u00f3n en los",
            "start": 2125.19,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos de atenci\u00f3n respiratoria",
            "start": 2126.69,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "podemos considerar que siempre contamos",
            "start": 2128.4,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "con la capacidad instalada para",
            "start": 2130.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "garantizar una cama para el internet",
            "start": 2132.21,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "internamiento de los pacientes y con un",
            "start": 2133.74,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ventilador tambi\u00e9n para el manejo de los",
            "start": 2135.72,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "mismos much\u00edsimas gracias es cuento",
            "start": 2137.19,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctora salida duque",
            "start": 2139.08,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "director de prestaciones m\u00e9dicas de",
            "start": 2141.14,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "links doctor gustavo reyes ter\u00e1n por",
            "start": 2143.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "favor gracias comisionados del doctor si",
            "start": 2145.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "t\u00fa tos hugo l\u00f3pez gatell subsecretario",
            "start": 2148.26,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "de salud y colegas gracias buenas",
            "start": 2150.54,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "voy a describir en los siguientes 10 a",
            "start": 2155.599,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "15 minutos la respuesta de la comisi\u00f3n",
            "start": 2158.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "coordinadora de los institutos",
            "start": 2162.019,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nacionales de salud y hospitales de alta",
            "start": 2163.67,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "especialidad",
            "start": 2166.009,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "que como lo ven ah\u00ed es una comisi\u00f3n que",
            "start": 2167.93,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "coordina a 13 institutos nacionales de",
            "start": 2171.98,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "salud 10 de ellos atiende",
            "start": 2174.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hospitalariamente a los enfermos",
            "start": 2176.65,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tiene seis hospitales federales de",
            "start": 2179.9,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "referencia y siete hospitales regionales",
            "start": 2182.45,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "situados en 67 estados de las entidades",
            "start": 2185.23,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "federativas en la rep\u00fablica mexicana sus",
            "start": 2190.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "objetivos primordiales son la",
            "start": 2194.289,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n cl\u00ednica y de ciencia",
            "start": 2196.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica la formaci\u00f3n de recursos humanos",
            "start": 2198.829,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y la atenci\u00f3n m\u00e9dica especializada en la",
            "start": 2200.799,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y la formaci\u00f3n de recursos",
            "start": 2205.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "humanos es en el contexto de que en los",
            "start": 2207.14,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "institutos nacionales de salud y los",
            "start": 2210.68,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "hospitales federales se da una atenci\u00f3n",
            "start": 2212.69,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica especializada y se parte de esa",
            "start": 2214.789,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "buena atenci\u00f3n o atenci\u00f3n de alta",
            "start": 2218.359,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "especialidad su presencia a nivel",
            "start": 2222.5,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2225.02,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor es como lo",
            "start": 2226.39,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "muestra la figura de la rep\u00fablica en",
            "start": 2228.73,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esos estados hay presencia directa con",
            "start": 2232.029,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "hospitales regionales de alta",
            "start": 2234.7,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "especialidad y concentrados en el centro",
            "start": 2236.14,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "los institutos nacionales y los",
            "start": 2238.539,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "hospitales federales de referencia es",
            "start": 2240.369,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "importante considerar que la cim sae",
            "start": 2243.01,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y los institutos y hospitales federales",
            "start": 2247.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tienen una interacci\u00f3n continua con cada",
            "start": 2249.849,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "uno de cada una de las entidades",
            "start": 2252.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "federativas de la rep\u00fablica mexicana la",
            "start": 2254.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva muestra lo que",
            "start": 2258.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ustedes han visto en m\u00faltiples ocasiones",
            "start": 2262.48,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "sobre todo en las \u00faltimas los \u00faltimos",
            "start": 2265.48,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "d\u00edas o pocas semanas donde muestra las",
            "start": 2268.089,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "dos grandes oleadas pand\u00e9micas como bien",
            "start": 2271.569,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "se ha descrito las pandemias se",
            "start": 2275.559,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "presentan por oleadas impredecibles en",
            "start": 2278.92,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "cuanto a magnitud y tiempo y la segunda",
            "start": 2282.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "oleada en particular fue de una mayor",
            "start": 2286.51,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "magnitud",
            "start": 2288.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que la primera oleada esto solamente",
            "start": 2290.01,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "refleja la pandemia en sheen's hay en",
            "start": 2292.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los hospitales coordinados por la",
            "start": 2296.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n en la zona metropolitana del",
            "start": 2298.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "valle de m\u00e9xico epicentro de la de la",
            "start": 2301.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pandemia es importante resaltar en esta",
            "start": 2303.78,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "figura la l\u00ednea anaranjada que muestra a",
            "start": 2305.94,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los pacientes intubados la l\u00ednea azul",
            "start": 2308.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "muestra el total de pacientes",
            "start": 2311.42,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "hospitalizados durante el tiempo la",
            "start": 2314.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "primavera y verano del 2020 la primera",
            "start": 2316.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "oleada oto\u00f1o el de 2020 y el invierno de",
            "start": 2319.32,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "2022 1.021 la segunda oleada vean",
            "start": 2323.58,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la l\u00ednea naranja da la",
            "start": 2327.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cantidad de pacientes que requirieron",
            "start": 2330.17,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica y por tanto",
            "start": 2332.46,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "intubaci\u00f3n y el apoyo con ventiladores",
            "start": 2335.85,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nicos pr\u00e1cticamente 500 personas en",
            "start": 2339.23,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento en los finales de enero de",
            "start": 2344.97,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "2021 que fue el m\u00e1ximo pico en los",
            "start": 2347.82,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "hospitales coordinados siguiente",
            "start": 2351.12,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "la respuesta a la pandemia coordinada",
            "start": 2354.119,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "por la sim sae",
            "start": 2356.369,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "tuvo como un eje central la formaci\u00f3n de",
            "start": 2358.9,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "ocho equipos el primer equipo los ocho",
            "start": 2362.06,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "equipos trabajando de manera transversal",
            "start": 2367.52,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neamente adem\u00e1s las el primer",
            "start": 2370.03,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "equipo quiz\u00e1 el fundamental es el de las",
            "start": 2373.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "unidades codif y de la reconversi\u00f3n",
            "start": 2375.74,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "hospitalaria justamente que identific\u00f3",
            "start": 2378.98,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "con base t\u00e9cnica cient\u00edfica y de con",
            "start": 2382.84,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "base en la empresa infraestructura",
            "start": 2386.72,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "instalada y la capacidad humana",
            "start": 2388.79,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "identific\u00f3 a las unidades que podr\u00edan",
            "start": 2392.65,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ser exclusivamente para atender kobe y",
            "start": 2394.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "reconvertirse completamente de manera",
            "start": 2397.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que pudieran atender a los pacientes con",
            "start": 2400.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hiv es importante mencionarlo a los",
            "start": 2404.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pacientes con kobe en sus formas grave y",
            "start": 2406.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "critical es decir a los cr\u00edticamente",
            "start": 2409.1,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "enfermos que requer\u00edan generalmente",
            "start": 2411.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica",
            "start": 2413.81,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en conjunto con las unidades de los",
            "start": 2416.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hospitales la identificaci\u00f3n de",
            "start": 2419.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hospitales comidas se identificaron",
            "start": 2421.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "desde luego los hospitales o las",
            "start": 2424.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "unidades hospitalarias no kobe y",
            "start": 2425.98,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "trabajaron en de la mano el muy de la",
            "start": 2428.23,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "mano tambi\u00e9n con un sistema de",
            "start": 2434.5,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "referencia y contrarreferencia que fue",
            "start": 2436.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "coordinado por que fue el otro el tercer",
            "start": 2438.87,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "equipo importante y que coordin\u00f3 el paso",
            "start": 2442.54,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de pacientes no kobe a los hospitales",
            "start": 2445.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hospital escobita hospitales no kobe y",
            "start": 2448.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dependiendo de la enfermedad que los",
            "start": 2451.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "hab\u00eda llevado a la hospitalizaci\u00f3n es",
            "start": 2453.37,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "decir los pacientes con c\u00e1ncer se",
            "start": 2454.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "refirieron al instituto nacional de",
            "start": 2457.23,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "cancerolog\u00eda los pacientes con",
            "start": 2459.76,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "enfermedades cardiovasculares al",
            "start": 2461.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "instituto nacional de cardiolog\u00eda los",
            "start": 2462.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pacientes con trauma o que requer\u00edan de",
            "start": 2465.91,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n por ortopedia al el instituto",
            "start": 2469.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nacional de rehabilitaci\u00f3n del hospital",
            "start": 2473.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gea gonz\u00e1lez oa los hospitales generales",
            "start": 2475.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de referencia el general de mexico y el",
            "start": 2478.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cual es de m\u00e9xico por ejemplo",
            "start": 2480.4,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 este mismo sistema de referencia",
            "start": 2482.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y contrarreferencia fue importante por",
            "start": 2484.87,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "su interacci\u00f3n con los sistemas de salud",
            "start": 2488.17,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico la secretar\u00eda de",
            "start": 2490.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "salud de la ciudad de m\u00e9xico y la",
            "start": 2493.6,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "secretaria de salud del estado de m\u00e9xico",
            "start": 2495.37,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sobre todo con el segundo y el primer",
            "start": 2497.05,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "nivel de atenci\u00f3n para para mantener",
            "start": 2499.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "desocupada la atenci\u00f3n inapropiada en",
            "start": 2503.4,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "los hospitales de tercer nivel que",
            "start": 2507.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "atienden pacientes en estado cr\u00edtico al",
            "start": 2509.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mismo tiempo el equipo de control de",
            "start": 2512.35,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "infecciones y de capacitaci\u00f3n estuvo con",
            "start": 2515.05,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "manteniendo sesiones continuas para",
            "start": 2519.15,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "capacitar a capacitadores para el uso",
            "start": 2521.77,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "del equipo de equipos de protecci\u00f3n",
            "start": 2524.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "personal de manera piramidal y de manera",
            "start": 2526.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que se multiplicaba la cobertura de cada",
            "start": 2529.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s y m\u00e1s personas capacitadoras que",
            "start": 2533.2,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a su vez capacitar\u00e1n en sus centros",
            "start": 2535.18,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "hospitalarios o en sus institutos",
            "start": 2536.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el grupo de investigaci\u00f3n cient\u00edfica",
            "start": 2539.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fundamental debido a que corr\u00ed como",
            "start": 2542.95,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "enfermedad nueva producida por un virus",
            "start": 2545.72,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "nuevo srs kof 2 y se intu\u00eda y se asum\u00eda",
            "start": 2548.27,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que iba a haber una generaci\u00f3n de",
            "start": 2553.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conocimiento explosivo como lo hubo y",
            "start": 2555.41,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que no imaginamos es la",
            "start": 2558.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad de la evidencia",
            "start": 2560.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica y el abuso de medicamentos no",
            "start": 2563.54,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente comprobados para poder",
            "start": 2568.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ser usados para atender el problema",
            "start": 2570.83,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "kovic en nuestros nuestros hospitales e",
            "start": 2573.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "institutos este equipo por tanto",
            "start": 2577.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "continuamente mediante sesiones",
            "start": 2579.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "semanales y a veces m\u00e1s de una vez por",
            "start": 2581.81,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "semana analizaba los resultados de",
            "start": 2583.64,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estudios que continuamente aparecieron",
            "start": 2586.78,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en l\u00ednea y en las revistas de mayor",
            "start": 2590.21,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "prestigio cient\u00edfico m\u00e9dico del mundo y",
            "start": 2592.88,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "finalmente en el per\u00edodo inter olas",
            "start": 2597.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "\u00e9l se cre\u00f3 el equipo de salud mental del",
            "start": 2600.59,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "personal por razones obvias el desgaste",
            "start": 2603.86,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "f\u00edsico y mental del personal de",
            "start": 2606.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda el personal de salud los",
            "start": 2610.07,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos residentes en particular el",
            "start": 2612.23,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "requirieron de un de una atenci\u00f3n",
            "start": 2615.1,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "personalizada de manera que pudiera",
            "start": 2618.59,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mitigar los efectos de la pandemia",
            "start": 2620.57,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "todo esto en colaboraci\u00f3n directa con el",
            "start": 2622.7,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "gobierno de ciudad de m\u00e9xico y con el",
            "start": 2625.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "isem del estado de mexico siguiente es",
            "start": 2628.36,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "importante definir lo que es la",
            "start": 2632.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n hospitalaria puesto que el",
            "start": 2634.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "concepto sea mal utilizado con",
            "start": 2636.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "frecuencia incluso por personal m\u00e9dico",
            "start": 2639.11,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en la reconversi\u00f3n hospitalaria es la",
            "start": 2642.1,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "adecuaci\u00f3n de \u00e1reas diferentes",
            "start": 2645.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hospitalarias diferentes a la unidad de",
            "start": 2647.65,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "terapia intensiva para convertirlas en",
            "start": 2650.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "unidades de atenci\u00f3n a pacientes que",
            "start": 2653.09,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "podr\u00edan requerir lo que requieren de",
            "start": 2655.7,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica es decir",
            "start": 2658.72,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "cr\u00edticamente enfermos la adecuaci\u00f3n",
            "start": 2661.81,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "incluye verificar",
            "start": 2664.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "transformar o adaptar los sistemas de",
            "start": 2667.19,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "suministro el\u00e9ctrico los sistemas de",
            "start": 2670.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "compresi\u00f3n y de mezcla de gases",
            "start": 2673.04,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "medicinales y de equipos como",
            "start": 2674.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ventiladores invasivos monitores bombas",
            "start": 2676.16,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de infusi\u00f3n m\u00e1quinas de hemodi\u00e1lisis",
            "start": 2679.19,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "disponibles de manera que puedan ser",
            "start": 2680.89,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "utilizadas en un paciente grave o en",
            "start": 2683.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estado cr\u00edtico y por supuesto nada de",
            "start": 2686.06,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ello funcionar\u00eda a\u00fan con una",
            "start": 2688.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "infraestructura apropiada si no hubiese",
            "start": 2690.47,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que a personal capacitado y que fue uno",
            "start": 2693.47,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de los de las dificultades con las que",
            "start": 2695.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nos enfrentamos en cualquier punto de la",
            "start": 2697.97,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana debido a lo que",
            "start": 2701.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 el doctor hugo l\u00f3pez gatell con",
            "start": 2703.579,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "esta deficiencia en el n\u00famero y en",
            "start": 2706.88,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "personal de personal profesional",
            "start": 2711.77,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "capacitado para atender una pandemia de",
            "start": 2714.49,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "esta magnitud la reconversi\u00f3n",
            "start": 2717.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hospitalaria de zinsa de la siguiente",
            "start": 2720.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "por favor en zinc sae consta b\u00e1sicamente",
            "start": 2723.38,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "divididos en la zona metropolitana",
            "start": 2726.67,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "epicentro de la pandemia y en los",
            "start": 2728.53,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "hospitales regionales en las entidades",
            "start": 2730.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "federativas de alta especialidad el",
            "start": 2732.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos una capacidad instalada de",
            "start": 2735.76,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "apenas 130 132 camas para pacientes",
            "start": 2738.47,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "intubados para atender pacientes en",
            "start": 2742.69,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "estado cr\u00edtico y 46 en los hospitales",
            "start": 2745.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "regionales y eso se increment\u00f3 4.2 veces",
            "start": 2748.07,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y casi cuatro veces respectivamente en",
            "start": 2751.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los hospitales de la zona metropolitana",
            "start": 2754.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y de las entidades federativas llegando",
            "start": 2756.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a un total de casi 700 camas",
            "start": 2759.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "exclusivamente para la atenci\u00f3n de",
            "start": 2763.0,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "pacientes en estado cr\u00edtico con un",
            "start": 2764.93,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "personal capacitado para atenderlos la",
            "start": 2767.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "respuesta a la pandemia incluy\u00f3 la",
            "start": 2769.85,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n del personal de salud",
            "start": 2771.83,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "siguiente hubo tres cursos preparativos",
            "start": 2773.86,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a capacitadores",
            "start": 2777.41,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cursos presenciales porque lo permit\u00eda",
            "start": 2778.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entonces la pandemia y esto habla",
            "start": 2781.19,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de lo oportuno que fue la",
            "start": 2783.53,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n para atender a los enfermos",
            "start": 2787.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en su momento con 67 cursos virtuales y",
            "start": 2789.92,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "casi 140.000 personas de cobertura es",
            "start": 2794.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "importante recordar en este punto de que",
            "start": 2798.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se capacitaba a potenciales",
            "start": 2800.78,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "capacitadores oa capacitadores que",
            "start": 2802.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "podr\u00edan extender la informaci\u00f3n a sus",
            "start": 2805.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hospitales en cuanto al grupo de",
            "start": 2808.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n cient\u00edfica se form\u00f3 un",
            "start": 2811.13,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "grupo multidisciplinario de que tuvo el",
            "start": 2814.07,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "durante el a\u00f1o pasado y parte de este 45",
            "start": 2817.81,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "reuniones y sigue",
            "start": 2821.21,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "sesionando de manera que el panel est\u00e1",
            "start": 2823.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ah\u00ed para analizar y recomendar",
            "start": 2827.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tratamientos que varios de ellos o",
            "start": 2829.04,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "muchos de muchas de estas",
            "start": 2831.69,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "recomendaciones",
            "start": 2833.22,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "resultaron en lineamientos oficiales o",
            "start": 2835.77,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "parte de lineamientos oficiales el panel",
            "start": 2839.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "multidisciplinario siguiente me cont\u00f3 de",
            "start": 2841.45,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "estas 20 personas altamente capacitadas",
            "start": 2845.08,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "con m\u00faltiples especialistas en m\u00faltiples",
            "start": 2848.76,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "disciplinas con informaci\u00f3n base en",
            "start": 2853.3,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "medicina interna infectolog\u00eda neumolog\u00eda",
            "start": 2855.7,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "medicina cr\u00edtica",
            "start": 2859.98,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "y todo en un contexto de conocimiento",
            "start": 2862.75,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "amplio en dos de los aspectos",
            "start": 2868.15,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "fundamentales para poder analizar con",
            "start": 2870.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n la generaci\u00f3n del conocimiento",
            "start": 2872.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que son la metodolog\u00eda de la",
            "start": 2875.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y el an\u00e1lisis bio",
            "start": 2877.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estad\u00edstico de los resultados de los",
            "start": 2879.58,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estudios la siguiente por favor el enero",
            "start": 2882.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de 2021 aunque empez\u00f3 oficialmente el 24",
            "start": 2886.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de diciembre el programa de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2889.3,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en enero fue cuando empez\u00f3 a",
            "start": 2891.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "constituirse de manera consistente y es",
            "start": 2893.65,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en ese punto del que est\u00e1",
            "start": 2897.61,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "puesto en la pandemia y obviamente el",
            "start": 2899.83,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "trabajo en la zona metropolitana el que",
            "start": 2902.38,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "se muestra la figura adem\u00e1s con el",
            "start": 2908.59,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "descenso de la pandemia",
            "start": 2910.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del n\u00famero de pacientes hospitalizados e",
            "start": 2911.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "intubado y no intubados en los",
            "start": 2915.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "institutos y hospitales fue reflejo",
            "start": 2917.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la atenci\u00f3n en estos",
            "start": 2919.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "institutos y hospitales siguiente cu\u00e1les",
            "start": 2922.57,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "son las perspectivas obviamente la",
            "start": 2925.15,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "permanencia de la atenci\u00f3n al cob y 19",
            "start": 2927.75,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "la respuesta a potenciales oleadas como",
            "start": 2932.31,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "dije al principio las pandemias se",
            "start": 2936.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "presentan en oleadas que son",
            "start": 2938.68,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "impredecibles en magnitud aunque ahora",
            "start": 2940.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se tiene conocimiento de algunos",
            "start": 2942.49,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "factores que podr\u00edan determinar la",
            "start": 2945.07,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "llegada o no desde una tercera ola que",
            "start": 2947.94,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "siempre es posible",
            "start": 2952.15,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en mi opini\u00f3n personal si se presenta",
            "start": 2954.05,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pienso que ser\u00eda no de la magnitud de la",
            "start": 2958.43,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "\u00faltima que sufrimos en el oto\u00f1o-invierno",
            "start": 2962.45,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "del 20 y del 21 pero eso est\u00e1 por verse",
            "start": 2965.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es impredecible como lo como lo he",
            "start": 2969.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "manifestado y depende de otros factores",
            "start": 2971.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el caso concreto de zinsa en",
            "start": 2973.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el instituto nacional de enfermedades",
            "start": 2977.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "respiratorias se ha reconvertido",
            "start": 2978.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "completamente es un hospital este de",
            "start": 2980.98,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "terapia es una terapia intensiva el",
            "start": 2983.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "instituto con 160 camas de terapia",
            "start": 2985.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "intensiva puede mantener y lo hizo de",
            "start": 2988.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hecho y no creo que hay otro hospital",
            "start": 2991.49,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bueno en m\u00e9xico sin duda no lo hay y",
            "start": 2993.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 en latinoam\u00e9rica o en otras partes",
            "start": 2995.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del mundo dif\u00edcilmente excepto en asia",
            "start": 2997.91,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "donde tienen hospitales realmente con",
            "start": 3000.01,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "una gran cantidad de camas llev\u00f3 a tener",
            "start": 3001.69,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "160 pacientes asistidos mec\u00e1nicamente es",
            "start": 3005.1,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "decir intubados",
            "start": 3009.13,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el segundo punto con respecto a la",
            "start": 3011.25,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n al comida es la atenci\u00f3n y la",
            "start": 3013.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de pacientes con secuelas",
            "start": 3016.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de commit que representa todo un reto",
            "start": 3019.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para todas las instituciones de nuestro",
            "start": 3021.48,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sector salud siguiente en la atenci\u00f3n de",
            "start": 3024.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pacientes no cobit que es otro de los",
            "start": 3027.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "retos fundamentales en los institutos",
            "start": 3030.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nacionales de salud y los hospitales",
            "start": 3032.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "federales establecer las prioridades de",
            "start": 3034.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de acuerdo a las necesidades de",
            "start": 3037.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n e implementar mecanismos de",
            "start": 3039.81,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "seguimiento como asesor\u00eda m\u00e9dica a",
            "start": 3043.17,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "distancia fortalecer la referencia y",
            "start": 3046.38,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "contrarreferencia de pacientes",
            "start": 3048.6,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "ambulatorios que requieren",
            "start": 3049.95,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n y se propone la creaci\u00f3n",
            "start": 3051.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de un centro coordinador de urgencias",
            "start": 3053.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas de zinsa en en vinculaci\u00f3n con",
            "start": 3055.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el club de ciudad de mexico",
            "start": 3058.23,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "siguiente le faltan dos positivas",
            "start": 3060.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de alta especialidad con la",
            "start": 3065.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "continuidad de la operaci\u00f3n la gratuidad",
            "start": 3067.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en el tercer nivel en ese contexto la",
            "start": 3070.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "optimizaci\u00f3n de tratamiento es",
            "start": 3073.17,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fundamental como parte de la integraci\u00f3n",
            "start": 3074.67,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "e interacci\u00f3n con otras instituciones de",
            "start": 3079.77,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "salud el fortalecimiento del control de",
            "start": 3081.75,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n es una de las mayores secuelas",
            "start": 3084.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que podr\u00eda dejar la pandemia es",
            "start": 3087.9,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "justamente por el uso y lo digo a nivel",
            "start": 3090.15,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nacional y a nivel internacional el uso",
            "start": 3094.89,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inadecuado de los antibi\u00f3ticos en muchos",
            "start": 3097.53,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de los hospitales y que podr\u00eda resultar",
            "start": 3099.93,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en la selecci\u00f3n de bacterias resistentes",
            "start": 3102.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a m\u00faltiples f\u00e1rmacos este representa un",
            "start": 3105.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "problema de salud p\u00fablica que desde",
            "start": 3107.94,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "antes de la pandemia se hab\u00eda ya",
            "start": 3109.65,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "manifestado y se hab\u00eda ya descrito",
            "start": 3112.91,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la pandemia cruzada como",
            "start": 3116.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "problema de salud p\u00fablica sea todav\u00eda",
            "start": 3118.56,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 3120.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la magnitud siguiente solamente una",
            "start": 3122.79,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "diapositiva de agradecimientos",
            "start": 3125.7,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "a las instituciones y a los centros que",
            "start": 3130.3,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ayudaron a zinsa y trabajaron en",
            "start": 3134.23,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "conjunto con sheen sae para mantener la",
            "start": 3138.08,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n hospitalaria en la zona y en",
            "start": 3141.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los estados donde tenemos presencia en",
            "start": 3144.71,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 3147.23,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente voy a exponer la respuesta",
            "start": 3149.31,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de in saber a la pandemia en tres",
            "start": 3153.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "diapositivas el primer lugar el link",
            "start": 3155.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "xavi fortaleci\u00f3 la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 3158.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mediante el incremento de la capacidad",
            "start": 3161.01,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hospitalaria para la atenci\u00f3n del prd y",
            "start": 3163.41,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "19 la contrataci\u00f3n de personal",
            "start": 3165.87,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hospitalizado especializado perd\u00f3n",
            "start": 3168.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n del personal de salud y la",
            "start": 3171.47,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de equipos m\u00e9dicos de",
            "start": 3174.72,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica de insumos particularmente",
            "start": 3176.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "medicamentos y tambi\u00e9n reactivos para el",
            "start": 3178.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico esto es en cuanto a la",
            "start": 3181.02,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y siempre en",
            "start": 3183.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con las entidades",
            "start": 3184.53,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "federativas a trav\u00e9s de sus secretar\u00edas",
            "start": 3186.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de salud y los gobernadores directamente",
            "start": 3188.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la cinta de evidentemente la guardia",
            "start": 3191.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nacional el lynx lynx bienestar el indre",
            "start": 3194.34,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el isste los centros de prevenci\u00f3n y",
            "start": 3197.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "readaptaci\u00f3n social",
            "start": 3201.33,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos mexicanos la secretar\u00eda de la",
            "start": 3202.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "defensa nacional la secretar\u00eda de",
            "start": 3205.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "marina- los centros operativos del",
            "start": 3207.78,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "centro operativo para atenci\u00f3n de",
            "start": 3210.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "contingencias copac tambi\u00e9n como parte",
            "start": 3212.31,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 3215.43,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n con \u00e9l y xavi para fortalecer la",
            "start": 3215.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica desde la siguiente por",
            "start": 3218.55,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 3221.34,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "desde el punto de vista de la atenci\u00f3n",
            "start": 3221.9,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "del fortalecimiento de los hospitales",
            "start": 3224.85,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "kobe 19 el total de hospitales que en",
            "start": 3228.3,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "saville fortaleci\u00f3 con diversos",
            "start": 3232.89,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "mecanismos fue fue de 472 460 de esos",
            "start": 3237.24,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "hospitales en las entidades federativas",
            "start": 3242.64,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y del total de camas entre reconvertidas",
            "start": 3244.85,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "y adaptadas para su disponibilidad a",
            "start": 3249.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pacientes que no requer\u00edan ventilaci\u00f3n",
            "start": 3252.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica fueron m\u00e1s de 11 mil camas en",
            "start": 3254.43,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "total el personal de salud asignado a la",
            "start": 3257.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de esos hospitales fueron",
            "start": 3261.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "contratados por el insai y en total casi",
            "start": 3264.2,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "20 mil con m\u00e1s de 6 mil m\u00e9dicos",
            "start": 3267.15,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cerca de 12.000 en personal de",
            "start": 3271.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda y la respuesta a la pandemia",
            "start": 3274.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en cuanto al equipo m\u00e9dico la siguiente",
            "start": 3277.59,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 3279.99,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "total de equipo m\u00e9dico fue de 11 1832",
            "start": 3285.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente camas de hospital",
            "start": 3291.33,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ventiladores monitores bombas de",
            "start": 3293.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "infusi\u00f3n que cada paciente cr\u00edtico ocupa",
            "start": 3296.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entre 5 o 6 o m\u00e1s bombas de infusi\u00f3n de",
            "start": 3298.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "manera simult\u00e1nea para la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 3302.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "medicamentos equipos de imagen y rayos",
            "start": 3303.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "x- ambulancias entre otros en cuanto a",
            "start": 3306.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los medicamentos y otros insumos casi 40",
            "start": 3309.73,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "millones fueron comprados para las",
            "start": 3313.96,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "entidades federativas y m\u00e1s de 30",
            "start": 3318.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "millones para las instituciones y",
            "start": 3320.41,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "finalmente la capacitaci\u00f3n hubo una",
            "start": 3324.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n continua sobre manejo",
            "start": 3326.62,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cl\u00ednico denominado mexico contra kobe 19",
            "start": 3328.84,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que fue un foro virtual interactivo en",
            "start": 3332.89,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vivo de micr\u00f3fono abierto en",
            "start": 3335.95,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con el instituto nacional",
            "start": 3337.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de ciencias m\u00e9dicas y nutrici\u00f3n salvador",
            "start": 3340.12,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "zubir\u00e1n que ha tenido 138 mil 500",
            "start": 3342.19,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "accesos en m\u00e1s de 275 sesiones",
            "start": 3346.33,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "esta es la \u00faltima diapositiva muchas",
            "start": 3352.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gracias por su atenci\u00f3n quedar\u00e1 abierto",
            "start": 3355.7,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "a preguntas muchas gracias gracias",
            "start": 3357.92,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "doctor reyes ter\u00e1n coordinador de los",
            "start": 3360.049,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "institutos nacionales de salud",
            "start": 3362.45,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "finalmente el doctor ruy l\u00f3pez ridaura",
            "start": 3363.7,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "director general de escena precie y nos",
            "start": 3366.19,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "comentar\u00e1 sobre la vacunaci\u00f3n quiero",
            "start": 3369.289,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "brevemente mientras \u00e9l se prepara y",
            "start": 3371.39,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "agregar un agradecimiento especial y",
            "start": 3373.43,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "reconocimiento del buen trabajo a cuatro",
            "start": 3376.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "componentes que no han sido mencionados",
            "start": 3379.16,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el primero es la unidad de atenci\u00f3n",
            "start": 3380.839,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "temporal",
            "start": 3383.27,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "kovic del citi banamex esta fue una",
            "start": 3384.079,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "experiencia muy importante que hoy mismo",
            "start": 3387.799,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "fue anunciado tambi\u00e9n su cierre una",
            "start": 3390.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entidad cl\u00ednica formada de la nada",
            "start": 3392.809,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "literalmente en un centro de",
            "start": 3395.45,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "convenciones y que fue magistralmente",
            "start": 3397.779,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "dirigida por el doctor riccardo el",
            "start": 3400.51,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "doctor rafael valdez v\u00e1zquez y un equipo",
            "start": 3404.27,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "integrado de voluntarias y voluntarios",
            "start": 3409.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 3.000 trabajadoras y trabajadores",
            "start": 3410.869,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "de la salud dos mil de ellos del",
            "start": 3413.9,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico",
            "start": 3415.46,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "y fund\u00f3 un modelo de trabajo modelo de",
            "start": 3417.329,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que no s\u00f3lo sirvi\u00f3 para atender",
            "start": 3421.529,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a personas aqu\u00ed en la ciudad de mexico",
            "start": 3423.15,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "yo incluido sino tambi\u00e9n generar modelos",
            "start": 3425.869,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n y entrenamiento en el resto",
            "start": 3430.349,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds hoy sierra y queremos agradecer",
            "start": 3432.809,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esa experiencia desde luego tambi\u00e9n a",
            "start": 3435.479,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los patrocinadores el gobierno de la",
            "start": 3438.029,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 3440.249,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "y la fundaci\u00f3n carlos slim para la salud",
            "start": 3441.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en particular y tambi\u00e9n reconocer a la",
            "start": 3444.39,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n telet\u00f3n que a trav\u00e9s de sus",
            "start": 3448.44,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "diversos centros de rehabilitaci\u00f3n a lo",
            "start": 3450.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "largo del pa\u00eds nos permiti\u00f3 ampliar la",
            "start": 3452.729,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "capacidad hospitalaria nos permite",
            "start": 3454.92,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "obtener mecanismos de procuraci\u00f3n de",
            "start": 3456.39,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n pulmonar que no son",
            "start": 3459.779,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "f\u00e1cilmente disponibles en el pa\u00eds y nos",
            "start": 3461.94,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ha brindado un apoyo tambi\u00e9n",
            "start": 3464.7,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "extraordinario y por \u00faltimo pero no",
            "start": 3465.93,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "menos importante al consorcio y",
            "start": 3467.969,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n mexicanas de hospitales",
            "start": 3469.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "privados son dos entidades separadas de",
            "start": 3472.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "los grandes hospitales en los hospitales",
            "start": 3475.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "medianos y peque\u00f1os que a trav\u00e9s de un",
            "start": 3477.359,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "convenio espec\u00edfico absorbieron una",
            "start": 3480.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "parte muy importante de la demanda",
            "start": 3482.309,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "y servicios de salud destac\u00f3 que las",
            "start": 3483.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas de salud",
            "start": 3486.66,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "funcionamos como un solo sistema de",
            "start": 3488.6,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "salud y las instituciones de seguridad",
            "start": 3490.89,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "social durante todos estos meses",
            "start": 3492.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lograron quitar barreras administrativas",
            "start": 3495.53,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y burocr\u00e1ticas hist\u00f3ricamente presentes",
            "start": 3498.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que inhiben el acceso de las personas",
            "start": 3501.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sin seguridad social a sus instalaciones",
            "start": 3503.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces esto es muy notable vamos a",
            "start": 3505.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "darle ahora s\u00ed la palabra del doctor ruy",
            "start": 3508.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez ridaura para el componente de",
            "start": 3510.57,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 3513.3,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "bueno este elemento tambi\u00e9n gracias por",
            "start": 3517.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mencionarlo este es un elemento",
            "start": 3521.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico que tiene que ver con la",
            "start": 3523.26,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n hospitalaria que tambi\u00e9n",
            "start": 3524.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nos interesa que se reconozca como un",
            "start": 3526.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "elemento especial el consejo nacional de",
            "start": 3529.17,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ciencia y tecnolog\u00eda de m\u00e9xico",
            "start": 3531.21,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "magistralmente dirigido por la doctora",
            "start": 3532.43,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "mar\u00eda elena \u00e1lvarez builla nos dio un",
            "start": 3534.39,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ejemplo de como la orientaci\u00f3n de la",
            "start": 3537.54,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ciencia y el desarrollo tecnol\u00f3gico la",
            "start": 3539.79,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n la creatividad y la",
            "start": 3541.859,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "confluencia de el inter\u00e9s del superior",
            "start": 3544.109,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n puede dar resultados",
            "start": 3547.83,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "concretos en tiempos fabulosamente",
            "start": 3549.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reducidos la creaci\u00f3n de dos",
            "start": 3552.619,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "ventiladores eh\u00e9catl 4t y hat si es un",
            "start": 3555.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "modelo de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica con la",
            "start": 3559.109,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "base cient\u00edfica de nuestras cient\u00edficas",
            "start": 3561.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y cient\u00edficos mexicanos bien coordinados",
            "start": 3564.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y bien conducidos por conacyt es algo",
            "start": 3566.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que en su momento jug\u00f3 un papel clave",
            "start": 3569.16,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "para lograr tener el abastecimiento",
            "start": 3571.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "oportuno de estos important\u00edsimos",
            "start": 3573.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dispositivos",
            "start": 3576.39,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "gracias doctor muchas gracias doctor",
            "start": 3577.95,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell gustavo doctora duque",
            "start": 3580.109,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "ricardo gracias buenas noches vamos",
            "start": 3581.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente",
            "start": 3585.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "si me pasas la siguiente como yo estoy",
            "start": 3586.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en esta \u00faltima conferencia vespertina",
            "start": 3589.77,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "creo que hoy voy a resaltar r\u00e1pidamente",
            "start": 3592.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo que coment\u00f3 el doctor l\u00f3pez gatell y",
            "start": 3595.55,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "ver solamente la \u00faltima conferencia de",
            "start": 3598.32,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vespertina pero hay mucho trabajo",
            "start": 3600.329,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el todo el trabajo tanto reconversi\u00f3n el",
            "start": 3603.45,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "trabajo que presentaron nosotros de",
            "start": 3605.579,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "salud m\u00eda y ricardo cortez el d\u00eda de",
            "start": 3607.29,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "ayer sigue contin\u00faa y agradecemos a",
            "start": 3609.359,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "todos los equipos de todas las",
            "start": 3612.839,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "instituciones que siguen trabajando y",
            "start": 3614.07,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "creo que el otro punto que es muy",
            "start": 3616.109,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "importante es que tambi\u00e9n la estrategia",
            "start": 3617.099,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n sigue ah\u00ed el documento",
            "start": 3618.869,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "al doctor ricardo cortez hay m\u00faltiples",
            "start": 3621.329,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "formas de comunicar este era una muy",
            "start": 3623.22,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "importante pero tenemos muchas y",
            "start": 3625.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "seguramente incorporen incorporaremos",
            "start": 3627.839,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "nuevas vamos a tocar el tema de",
            "start": 3630.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que tambi\u00e9n todos los d\u00edas el",
            "start": 3633.57,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy ma\u00f1ana todos los d\u00edas",
            "start": 3636.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1n saliendo los informes t\u00e9cnicos",
            "start": 3637.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para que conozcan el avance el avance de",
            "start": 3639.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la estrategia el avance de las llegadas",
            "start": 3641.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se seguir\u00e1 comunicando a trav\u00e9s de ese",
            "start": 3644.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "canal y seguramente de otros canales",
            "start": 3647.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero quer\u00eda hacer menci\u00f3n de algunos",
            "start": 3649.56,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "puntos que consider\u00f3 relevantes en esta",
            "start": 3652.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n de cierre no es el mensaje sobre",
            "start": 3653.85,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "si vamos a tener o no las vacunas",
            "start": 3658.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "suficientes creo que eso ha sido la",
            "start": 3660.9,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n est\u00e1 preocupada dice bueno se",
            "start": 3663.09,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "me va a llegar llevan este m\u00e1s de 40",
            "start": 3665.21,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "millones que se reciben cuando nos va a",
            "start": 3669.39,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "llegar",
            "start": 3672.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se tienen o no todos queremos ser",
            "start": 3673.11,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar esto esto ya lo hemos se\u00f1alado",
            "start": 3675.72,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pero es muy importante tenemos",
            "start": 3677.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "actualmente estos contratos pzifer bay\u00f3n",
            "start": 3679.29,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "tech astraz\u00e9neca cancino sputnik de \u00e9l",
            "start": 3682.65,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca que hicimos con el serum",
            "start": 3687.3,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "institute",
            "start": 3689.67,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sinovac y la plataforma multilateral de",
            "start": 3690.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de k\u00f3vacs sumando el contrato que",
            "start": 3693.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tenemos con todas estas suman un total",
            "start": 3696.3,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de 250 punto 4 millones de dosis",
            "start": 3698.31,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "en todos a excepci\u00f3n de cancino son dos",
            "start": 3702.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "dosis y por lo tanto estos son m\u00e1s de",
            "start": 3706.069,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "130 millones de esquemas completos",
            "start": 3708.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tenemos los contratos para cubrir para",
            "start": 3710.99,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "hacer esta cobertura universal que fue",
            "start": 3714.65,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "como se dise\u00f1\u00f3 el programa muy",
            "start": 3716.839,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "importante la siguiente por favor otro",
            "start": 3719.569,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "de los elementos que creemos que es muy",
            "start": 3723.049,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "importante tambi\u00e9n de comunicaci\u00f3n hacia",
            "start": 3724.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las personas es son seguras",
            "start": 3725.93,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "son de alta calidad todas sus",
            "start": 3729.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "producciones de calidad son eficaces y",
            "start": 3732.38,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "es el gran trabajo que cofepris y su",
            "start": 3735.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 asesor de mol\u00e9culas nuevas en",
            "start": 3739.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "laboratorio kayak tambi\u00e9n parte de",
            "start": 3742.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cofepris nos aseguran nos aseguran",
            "start": 3744.26,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "durante todo con todos sus",
            "start": 3746.72,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "procedimientos que tienen procedimientos",
            "start": 3748.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para evaluar la evidencia cient\u00edfica y",
            "start": 3750.41,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "decir que son eficaces es un trabajo y",
            "start": 3753.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho no solamente al grupo",
            "start": 3756.11,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "del comit\u00e9 de mol\u00e9culas nuevas sino",
            "start": 3757.88,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muchos otros grupos de expertos",
            "start": 3759.59,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que nos han ayudado a esta evaluaci\u00f3n",
            "start": 3761.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "donde se revisa se ve y se dice si en",
            "start": 3763.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "efecto es eficaz una parte muy",
            "start": 3766.31,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "importante que lo ha caminado tambi\u00e9n",
            "start": 3768.77,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "otro l\u00f3pez gatell ese es el concepto",
            "start": 3770.09,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "este de autorizaci\u00f3n para uso de",
            "start": 3771.92,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "emergencia",
            "start": 3773.66,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "la evidencia sigue en los ensayos",
            "start": 3774.29,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos siguen y no solamente los",
            "start": 3776.15,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ensayos cl\u00ednicos sino tambi\u00e9n la",
            "start": 3778.22,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "evidencia ya de todas las estrategias",
            "start": 3780.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "operativas de todo el mundo entonces",
            "start": 3781.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seguimos recolectando y estos grupos de",
            "start": 3784.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "trabajo son indispensables para ir",
            "start": 3786.92,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "viendo la evidencia que se va",
            "start": 3789.11,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "incorporando tambi\u00e9n a la toma de",
            "start": 3790.73,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "decisiones",
            "start": 3792.86,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ahora tenemos estas siete vacunas ya con",
            "start": 3794.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la autorizaci\u00f3n de uso de emergencia la",
            "start": 3797.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00faltima que se aprob\u00f3 fue la vacuna de",
            "start": 3799.87,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "janssen que es lo que lo comentamos y",
            "start": 3803.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguramente va a haber se van a someter",
            "start": 3805.63,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a cada una de ellas tambi\u00e9n somete",
            "start": 3807.82,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cambios en su prescripci\u00f3n en su forma y",
            "start": 3811.35,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "eso es lo seguiremos evaluando y",
            "start": 3815.26,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "seguiremos comunicando y una parte muy",
            "start": 3816.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "importante en todo este proyecto es la",
            "start": 3819.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "farmacovigilancia y los eventos",
            "start": 3822.67,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "supuestamente asociados a la vacunaci\u00f3n",
            "start": 3824.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que hemos sido reporte y tambi\u00e9n para",
            "start": 3826.24,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n la",
            "start": 3828.28,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que nos d\u00e9 la poblaci\u00f3n de",
            "start": 3829.99,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estos eventos tambi\u00e9n es relevante es",
            "start": 3831.85,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "relevante para ver exactamente qu\u00e9 tan",
            "start": 3834.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "si tenemos que hacer modificaciones o no",
            "start": 3837.0,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y esto adem\u00e1s es un esfuerzo global",
            "start": 3839.83,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses lo est\u00e1n haciendo y",
            "start": 3841.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estamos tomando informaci\u00f3n de este",
            "start": 3844.0,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "sistema de vigilancia y la siguiente",
            "start": 3845.89,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "el otro es el concepto que tambi\u00e9n ha",
            "start": 3849.66,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sido dif\u00edcil de comunicar a veces y",
            "start": 3852.059,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "decir bueno todos somos esenciales todos",
            "start": 3853.71,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "todos queremos ya la vacuna pero se ha",
            "start": 3855.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "definido y desde el grupo que tambi\u00e9n",
            "start": 3858.119,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aprovecho para agradecer mucho al",
            "start": 3860.16,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "grupo t\u00e9cnico de que nos ha asesorado en",
            "start": 3861.809,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n el getafe",
            "start": 3863.94,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "coordinado para doctora celia alpuche",
            "start": 3865.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "grupo de de investigadores especialistas",
            "start": 3868.01,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de diferentes tambi\u00e9n de diferentes",
            "start": 3871.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "disciplinas que nos han ayudado a",
            "start": 3874.289,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "definir la estrategia y el primer punto",
            "start": 3876.45,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "es que sigue siendo la prioridad n\u00famero",
            "start": 3878.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "uno la estrategia de vacunaci\u00f3n nos va a",
            "start": 3881.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ayudar a disminuir las complicaciones",
            "start": 3884.339,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "nos va a ayudar a disminuir la",
            "start": 3885.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "mortalidad nos est\u00e1 ayudando ya tenemos",
            "start": 3888.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "evidencia de que tiene el impacto que se",
            "start": 3891.059,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "espera y una parte muy importante por",
            "start": 3894.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "eso el eje de prioridad de mortalidad",
            "start": 3896.549,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "fue el eje por edad y as\u00ed hemos ido",
            "start": 3898.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "avanzando sin embargo hay otros grupos",
            "start": 3900.78,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n y ejes prioritarios que",
            "start": 3903.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hemos explicado por eso se inici\u00f3 la",
            "start": 3904.68,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estrategia de vacunaci\u00f3n en el bueno",
            "start": 3907.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "claramente en el personal de salud como",
            "start": 3910.65,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el primer grupo el personal educativo",
            "start": 3912.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n la periodista",
            "start": 3914.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de zonas y esas zonas tur\u00edsticas avanzar",
            "start": 3916.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pidamente en ciertas zonas donde",
            "start": 3919.35,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estamos viendo los rebrotes ahora es muy",
            "start": 3921.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "importante en ciertas zonas donde se",
            "start": 3924.06,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tiene que hacer aperturas m\u00e1s r\u00e1pido",
            "start": 3926.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "entonces es una estrategia din\u00e1mica pero",
            "start": 3928.59,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el eje sigue siendo el primario hoy te",
            "start": 3930.99,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estamos cubriendo ya como lo hemos",
            "start": 3933.51,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comentado la d\u00e9cada de ya terminamos con",
            "start": 3934.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la de 50 59 la primera dosis estamos",
            "start": 3937.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "haciendo los segundos esquemas estamos",
            "start": 3940.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "avanzando en el inicio de 40 es una",
            "start": 3943.08,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "d\u00e9cada grande 40 49 y de esa forma",
            "start": 3945.57,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "iremos avanzando en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas",
            "start": 3948.69,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todos todos van a recibir la vacuna en",
            "start": 3950.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "octubre hemos hecho este compromiso de",
            "start": 3954.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "al menos en todo el grupo de mayores de",
            "start": 3957.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "edad van a tener al menos la primera",
            "start": 3959.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dosis la siguiente por favor y por",
            "start": 3961.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "\u00faltimo bueno la pen\u00faltima es esta \u00faltima",
            "start": 3964.05,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero por un lado agradecer a",
            "start": 3967.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "todo este trabajo trabajo que es la",
            "start": 3970.08,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 3971.76,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "correcaminos multisectorial de todas las",
            "start": 3972.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "instituciones con una gran participaci\u00f3n",
            "start": 3975.45,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de instituciones del gobierno federal es",
            "start": 3977.04,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "una estrategia federal pero tambi\u00e9n",
            "start": 3979.35,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "agradecimiento a todas las autoridades",
            "start": 3981.09,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3983.16,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "porque la colaboraci\u00f3n con los estados",
            "start": 3983.67,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ha sido indispensable y una parte muy",
            "start": 3985.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "importante es que vean que est\u00e1 el",
            "start": 3988.29,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "sector salud pero no solamente el sector",
            "start": 3990.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "salud tenemos muchos otros sectores que",
            "start": 3992.16,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "en la operaci\u00f3n tiene una participaci\u00f3n",
            "start": 3994.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "muy activa las fuerzas armadas el",
            "start": 3996.21,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "bienestar con todos los servicios de la",
            "start": 3998.88,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n con todos los promotores de los",
            "start": 4000.799,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "diferentes programas que sin ellos",
            "start": 4002.329,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "hubiera sido muy complicado llegar a",
            "start": 4004.22,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "todas las zonas que estamos llegando",
            "start": 4006.29,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "actualmente llevamos m\u00e1s de 36 millones",
            "start": 4007.79,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "de vacunas aplicadas seguiremos a este",
            "start": 4010.4,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "ritmo",
            "start": 4013.579,
            "duration": 2.461
        },
        {
            "text": "seguiremos batiendo los r\u00e9cords",
            "start": 4014.299,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "seguramente y gracias a este trabajo",
            "start": 4016.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "multisectorial con estas brigadas",
            "start": 4019.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "especiales con la aproximaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 4020.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de muchos grupos voluntarios la",
            "start": 4022.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "siguiente y \u00faltima de mi parte que sigue",
            "start": 4025.16,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "bueno una parte muy importante es una",
            "start": 4028.94,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "vez que terminemos con de 40 tenemos que",
            "start": 4030.829,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ir a este grupo muy grande de la",
            "start": 4032.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que es de 18 a 39 a\u00f1os y",
            "start": 4034.819,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "seguramente iremos avanzando en menores",
            "start": 4037.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de edad conforme se vayan aprobando esto",
            "start": 4038.869,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "implica mucho mucho trabajo tambi\u00e9n de",
            "start": 4041.96,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "priorizar priorizar ciertas zonas",
            "start": 4044.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ciertas poblaciones ya se habl\u00f3 de la",
            "start": 4046.549,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "priorizaci\u00f3n en la frontera",
            "start": 4048.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "iremos m\u00e1s r\u00e1pidamente pero va a llegar",
            "start": 4050.57,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a todos y todo va a ser importante una",
            "start": 4053.3,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "parte tambi\u00e9n importante que vamos a",
            "start": 4056.0,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pedir temer a la poblaci\u00f3n que entienda",
            "start": 4057.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es la necesidad de buscar esta evidencia",
            "start": 4059.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que nos permita tambi\u00e9n saber qu\u00e9 va a",
            "start": 4061.97,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pasar qu\u00e9 va a pasar en diciembre qu\u00e9 va",
            "start": 4064.04,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "a pasar el pr\u00f3ximo a\u00f1o se necesita o no",
            "start": 4065.96,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "el refuerzo son evidencia que estamos",
            "start": 4067.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "recolectando y que estamos metiendo",
            "start": 4069.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la forma de tomar la las",
            "start": 4072.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "decisiones no tenemos toda la",
            "start": 4074.96,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n esta informaci\u00f3n se est\u00e1",
            "start": 4076.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "recolectando en el momento que se defina",
            "start": 4077.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en el momento que se tenga definiremos",
            "start": 4080.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las siguientes posibles fases",
            "start": 4082.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "posteriores de revacunaci\u00f3n para",
            "start": 4084.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "siguientes a\u00f1os esto es parte de lo que",
            "start": 4087.11,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "estamos haciendo con todos los grupos de",
            "start": 4088.91,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "expertos con esto termino solamente",
            "start": 4090.38,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "recordando que el avance de la",
            "start": 4092.57,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "estrategia seguir\u00e1 siendo p\u00fablico",
            "start": 4093.98,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 public\u00e1ndose en los informes y",
            "start": 4095.99,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "seguramente de otras estrategias de",
            "start": 4098.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que tendremos",
            "start": 4100.52,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "porque es correcto muy bien vamos a",
            "start": 4104.81,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "hasta casi cerrar generosamente se",
            "start": 4112.24,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "propia los tallos del sistema p\u00fablico de",
            "start": 4115.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n no est\u00e1n brindando minutos",
            "start": 4118.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adicionales para completar este cierre",
            "start": 4120.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con s\u00f3lo las 20 4 minutos",
            "start": 4123.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "una cosa que es muy importante es tener",
            "start": 4126.61,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presente lo que sigue insistimos al",
            "start": 4128.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "inicio de esta conferencia de hoy 11 de",
            "start": 4132.37,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "junio de 2021 que la epidemia no se ha",
            "start": 4134.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "acabado y que el gobierno de mexico y no",
            "start": 4137.38,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo el gobierno el estado mexicano",
            "start": 4140.23,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estaremos presentes monitoreando y",
            "start": 4142.05,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "vigilando y respondiendo a cada",
            "start": 4145.81,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "variaci\u00f3n que pueda tener esta epidemia",
            "start": 4148.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en los distintos escenarios que se",
            "start": 4151.14,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presenten no nos vamos a ning\u00fan lado",
            "start": 4153.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "seguimos aqu\u00ed solamente dejamos este",
            "start": 4156.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "espacio para dar apertura a otras",
            "start": 4158.53,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "modalidades de comunicaci\u00f3n que nos",
            "start": 4161.29,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "permitan adaptarnos a las circunstancias",
            "start": 4163.27,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "y tenemos un elemento particular que",
            "start": 4166.839,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "queremos mencionar de siguientes pasos",
            "start": 4170.859,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con la experiencia",
            "start": 4172.929,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "aprendida durante la epidemia durante lo",
            "start": 4176.679,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que llevamos de la epidemia para la",
            "start": 4179.23,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del sistema nacional de",
            "start": 4181.389,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "salud y en ese sentido los esfuerzos que",
            "start": 4183.159,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "iniciamos no s\u00f3lo ya con el inicio del",
            "start": 4186.849,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gobierno sino del grupo de transici\u00f3n",
            "start": 4189.489,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "gubernamental tienen claramente",
            "start": 4191.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "identificada el objetivo de transformar",
            "start": 4194.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el sistema nacional de salud para tener",
            "start": 4197.199,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "precisamente un sistema de atenci\u00f3n",
            "start": 4200.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "universal gratuito y que permita tener",
            "start": 4202.86,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e9dicos y medicamentos",
            "start": 4206.56,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "gratuitos en un modelo integral que",
            "start": 4207.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hemos mencionado en otras ocasiones el",
            "start": 4211.449,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "modelo es el modelo de atenci\u00f3n primaria",
            "start": 4213.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de la salud que se basa en redes",
            "start": 4215.32,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "integradas de servicios",
            "start": 4217.96,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "calidad o sistemas m\u00e9dicos de calidad y",
            "start": 4220.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desde luego en la vinculaci\u00f3n",
            "start": 4224.25,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "comunitaria e intersectorial ese es el",
            "start": 4225.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "modelo con el que partimos es el modelo",
            "start": 4228.12,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "con el que hemos seguido trabajando ese",
            "start": 4230.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es el modelo el modelo de salud para el",
            "start": 4232.29,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bienestar con el que se fund\u00f3 en xavi y",
            "start": 4234.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es lo que seguiremos trabajando con el",
            "start": 4237.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inss con el bienestar con el isste con",
            "start": 4240.03,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "los servicios m\u00e9dicos de pemex con los",
            "start": 4242.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "servicios de m\u00e9dicos de las fuerzas",
            "start": 4244.969,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "armadas con los 32 sistemas estatales de",
            "start": 4247.41,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "salud una ayuda para este prop\u00f3sito que",
            "start": 4251.28,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "consideramos muy importante es la",
            "start": 4254.37,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "configuraci\u00f3n de este seminario",
            "start": 4258.15,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "permanente del que hemos hablado y que",
            "start": 4259.469,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 aqu\u00ed una vez encabezado por",
            "start": 4261.6,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "el instituto nacional de salud p\u00fablica",
            "start": 4263.699,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que es parte de la secretar\u00eda de salud y",
            "start": 4265.11,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tiene este mandato de orientar las",
            "start": 4267.989,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas a partir de la",
            "start": 4271.08,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de evidencia cient\u00edfica",
            "start": 4272.699,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "conocimiento y la formaci\u00f3n de personal",
            "start": 4275.15,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "altamente calificado y este seminario",
            "start": 4278.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "donde hay 14 instituciones nacionales e",
            "start": 4281.429,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 4285.0,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando ya frutos pr\u00f3ximamente la",
            "start": 4286.46,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "siguiente semana justamente",
            "start": 4288.41,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "participaremos con ellos en la",
            "start": 4289.85,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de una propuesta de un",
            "start": 4292.01,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sistema de preparaci\u00f3n y respuesta",
            "start": 4293.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "frente a epidemias desde luego queremos",
            "start": 4296.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "destacar esta ser\u00eda la \u00faltima imagen ya",
            "start": 4298.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no vamos a poner cualquiera otra tenemos",
            "start": 4301.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "una lista de agradecimientos que",
            "start": 4303.65,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "expl\u00edcitamente hoy no queremos presentar",
            "start": 4305.63,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por esta muy lenta la animaci\u00f3n pero la",
            "start": 4307.219,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "vamos a dejar en la presentaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4309.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y queremos mencionar que hay una enorme",
            "start": 4311.36,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cantidad de personas de instituciones de",
            "start": 4314.54,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "organismos de la sociedad civil y de",
            "start": 4318.11,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "organismos aut\u00f3nomos los poderes de la",
            "start": 4320.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n en todo el estado mexicano desde",
            "start": 4322.91,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "luego los 32 gobiernos de las entidades",
            "start": 4325.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "federativas a quien les agradecemos y de",
            "start": 4328.1,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "manera puntual a cada una de ellos los",
            "start": 4330.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mencionaremos agradecemos tambi\u00e9n a",
            "start": 4333.37,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ustedes comunicadoras y comunicadores",
            "start": 4336.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hoy vinieron en un n\u00famero muy sustancial",
            "start": 4338.77,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "nos recuerda al inicio de esta",
            "start": 4341.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa y agradecemos la",
            "start": 4343.34,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "constancia y el rigor que han tenido en",
            "start": 4345.89,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "informar ha habido diversidad de",
            "start": 4349.61,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "visiones diversidad de opini\u00f3n",
            "start": 4351.83,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ha habido cr\u00edticas hemos se\u00f1alado los",
            "start": 4353.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bienvenidas que son las cr\u00edticas y los",
            "start": 4355.909,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "seguimos se\u00f1alando pero es gracias a",
            "start": 4358.07,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ustedes comunicadoras y comunicadores",
            "start": 4359.96,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "quienes nos permiten ir hacia adelante",
            "start": 4361.63,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cuando la informaci\u00f3n se transmite se",
            "start": 4365.17,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "discute y se ampl\u00eda para el acceso de",
            "start": 4368.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n casi para terminar",
            "start": 4370.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "dir\u00eda que tambi\u00e9n agradecemos el espacio",
            "start": 4372.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la orientaci\u00f3n y el apoyo que nos ha",
            "start": 4376.159,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dado el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4378.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "obrador y el secretario de salud y l\u00edder",
            "start": 4381.019,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "del sector salud el doctor jorge carlos",
            "start": 4384.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "alcocer varela sin ellos no hubi\u00e9ramos",
            "start": 4386.389,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "podido tener el esquema de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4389.179,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "tan amplio tan abierto y tan",
            "start": 4391.039,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "fundamentado en la evidencia como es",
            "start": 4394.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "indispensable para enfrentar una crisis",
            "start": 4396.909,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "sanitaria y al \u00faltimo que le queremos",
            "start": 4399.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "agradecer porque finalmente es el",
            "start": 4401.929,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "soberano es al pueblo de mexico el",
            "start": 4404.179,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico que nos ha seguido nos",
            "start": 4407.09,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "ha escuchado ha estado presente ha",
            "start": 4409.13,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estado interesado ha estado solidario y",
            "start": 4412.519,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ha creado una comunidad que despu\u00e9s de",
            "start": 4415.82,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "esta emergencia sanitaria",
            "start": 4418.46,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nos permitir\u00e1 tener una vida de mayor",
            "start": 4420.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n mayor fortaleza para el bien del",
            "start": 4423.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en cualquier embate en cualquier",
            "start": 4426.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n dif\u00edcil que enfrentemos en el",
            "start": 4428.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "futuro muchas gracias a todos ustedes",
            "start": 4430.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que nos ven son ustedes el pueblo de",
            "start": 4433.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mexico y que por lo tanto tambi\u00e9n a",
            "start": 4435.76,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ustedes les agradecemos",
            "start": 4438.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "muchas gracias aqu\u00ed terminamos ya no nos",
            "start": 4439.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "va a dar tiempo de abrir a preguntas",
            "start": 4441.64,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "vale",
            "start": 4445.3,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "consideramos que sigue entre pregunta le",
            "start": 4448.83,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "vamos a dar nom\u00e1s a juan hern\u00e1ndez el",
            "start": 4451.6,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "derecho de haber hecho esta pregunta",
            "start": 4453.49,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "porque fue el que tuvo n\u00famero uno de",
            "start": 4454.66,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "asistencia perfecta 100% y le",
            "start": 4456.31,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "agradecemos cual hern\u00e1ndez de grupo",
            "start": 4459.07,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "cant\u00f3n peri\u00f3dico basta la pregunta es si",
            "start": 4460.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estamos satisfechos hasta el momento",
            "start": 4462.88,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estamos conscientes del trabajo que se",
            "start": 4464.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ha tenido que hacer estamos satisfechos",
            "start": 4467.65,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de la respuesta social del pueblo de",
            "start": 4469.54,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "mexico y de todos a quienes agradecemos",
            "start": 4471.61,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y seguimos como dice el maestro alcocer",
            "start": 4473.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "seguimos y seguiremos trabajando por el",
            "start": 4475.93,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "bien de m\u00e9xico",
            "start": 4479.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenas noches",
            "start": 4480.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4484.05,
            "duration": 2.509
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] muy buenas noches por favor ahora muy buenas noches son las 19 horas con 2 minutos del viernes 11 de junio de 2021 estamos en el palacio nacional de m\u00e9xico en la ciudad de mexico y vamos a iniciar la \u00faltima de nuestras sesiones diarias de conferencia de prensa sobre kobe 19 la pandemia causada por el coronavirus sars coptos como hemos comentado en los \u00faltimos pocos d\u00edas los otros d\u00edas de esta semana estamos cerrando un ciclo de comunicaci\u00f3n para continuar nuestro trabajo en el monitoreo y en la atenci\u00f3n de esta epidemia en particular para continuar avanzando en el programa nacional de vacunaci\u00f3n contra kobe 19 y su estrategia operativa queremos dejar muy en claro esto parece que ya desde hoy algunos grupos de opini\u00f3n en los medios de informaci\u00f3n empezaban a especular sobre si eso significaba o no el final de la pandemia o de la epidemia en m\u00e9xico como lo hemos dicho en innumerables ocasiones como lo hemos dicho a lo largo de estas 20 semanas consecutivas de reducci\u00f3n de la epidemia y en la que estamos viviendo el momento donde nos encontramos en una fase de meseta no debemos pensar que se ha acabado la epidemia en el mundo entero sigue muy activa hay regiones enteras del mundo en particular en este momento en el hemisferio sur y en am\u00e9rica latina donde hay una alta intensidad epid\u00e9mica en el caso de m\u00e9xico no hemos llegado a una extinci\u00f3n de la epidemia no hemos llegado a cero casos o cero eventos o cero contagios sigue la epidemia activa para que tengamos una idea clara y precisa de cu\u00e1l es el nivel de intensidad sin comparamos la ocurrencia de casos nuevos de kobe 19 de hoy 11 de junio con alg\u00fan momento previo de la epidemia estar\u00edamos aproximadamente como estuvimos entre la segunda y la tercera semanas de abril de 2020 es decir la reducci\u00f3n ha sido muy sustancial y estamos como en los momentos iniciales de la epidemia desde luego con la enorme diferencia muy alentadora que en vez de ir con una epidemia al alza vamos con una epidemia a la baja pero es muy importante que quede claro que no estamos declarando el final de la epidemia que estamos conscientes que tenemos varias entidades federativas concretamente 5 que tienen una actividad epid\u00e9mica muy sustancial y en algunos casos como es quintana roo y yucat\u00e1n la intensidad de epid\u00e9mica de este momento se compara con lo que tuvieron en su momento m\u00e1s activo en el verano de 2020 en el caso de quintana roo de hecho ya lo ha sobrepasado y contin\u00faa con una tendencia al alza entonces no debe haber confusi\u00f3n al respecto y no debe haber especulaci\u00f3n para suponer que el mensaje del gobierno de mexico es que ya se acab\u00f3 y mucho menos pensar que el trabajo de nuestro gobierno en atender la epidemia de hecho el trabajo del estado mexicano en atender la epidemia tampoco debe acabarse solo se va a acabar en el momento en que la epidemia pase a uno de dos escenarios a una extinci\u00f3n a una interrupci\u00f3n completa de la transmisi\u00f3n en todo el mundo o bien a un estado end\u00e9mico epid\u00e9mico esto quiere decir una situaci\u00f3n en donde el virus sars co2 y consecuentemente la enfermedad kobe 19 se empiecen a manifestar como una enfermedad persistente probablemente con ciclos de subidas y bajadas que correspondan a estaciones del a\u00f1o tal como ocurre con muchos otros virus respiratorios tal como ocurre con la influenza que es una de las enfermedades que tiene esa caracter\u00edstica abre con pandemias y despu\u00e9s se incorpora a ciclos estacionales estos son los escenarios predecibles del comportamiento de esa epidemia cuando estemos avanzando hacia cualquiera de las dos situaciones ustedes lo sabr\u00e1n porque en todo momento estaremos para informar hoy 11 de junio de 2021 solamente estamos cerrando este ciclo de comunicaci\u00f3n pero de ninguna manera el trabajo el manejo de control de reducci\u00f3n de riesgos de comunicaci\u00f3n de riesgos y por supuesto de vacunaci\u00f3n que contin\u00faan ayer jueves 10 de junio el doctor ricardo cortez y el doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y ha presentaron dos de los elementos fundamentales del manejo de nuestra epidemia y hoy vamos a tener el complemento con la participaci\u00f3n de tres compa\u00f1eros y dos compa\u00f1eros y una compa\u00f1era muy apreciados tambi\u00e9n por todos nosotros en primer lugar hablar\u00e1 la doctora celia duque la doctora celia duque aqu\u00ed presente a quien le agradecemos mucho desde luego no s\u00f3lo su participaci\u00f3n aqu\u00ed sino todo el trabajo que ha venido haciendo es la directora de prestaciones m\u00e9dicas del instituto mexicano del seguro social y nos hablar\u00e1 del trabajo fundamental valioso indispensable de este instituto que cubre m\u00e1s de la mitad de la atenci\u00f3n m\u00e9dica de nuestro pa\u00eds en seguir el doctor gustavo reyes ter\u00e1n quien es el comisionado coordinador de los institutos nacionales de salud y hospitales de alta especialidad nos hablar\u00e1 de la reconversi\u00f3n hospitalaria en los hospitales federales incluyendo los institutos nacionales de salud y tambi\u00e9n presentar\u00e1 el segmento correspondiente qu\u00e9 ha hecho el inss a vi el instituto de salud para el bienestar que ha servido como un elemento coordinador de la respuesta y en especial de la reconversi\u00f3n hospitalaria del reclutamiento y formaci\u00f3n de personal de salud en las entidades federativas es la instituci\u00f3n nacional que ha ayudado al trabajo de los estados de las 32 entidades federativas es de donde ha salido la enorme mayor\u00eda del financiamiento para las reconversiones hospitalarias y la atenci\u00f3n de salud kobe en las 32 entidades federativas absolutamente todas las 32 entidades federativas han puesto de s\u00ed han puesto su parte pero la parte mayoritaria del financiamiento del reclutamiento del entrenamiento del personal ha venido del inss ag y finalmente terminaremos con el doctor ruy l\u00f3pez ridaura director general del centro nacional de control de enfermedades o de programas preventivos y control de enfermedades que como se conoce tiene una funci\u00f3n primordial como secretario t\u00e9cnico del comit\u00e9 nacional para la seguridad en salud y en funci\u00f3n de esa capacidad es que ha realizado un sinn\u00famero de acciones de rector\u00eda y de coordinaci\u00f3n para la respuesta a la epidemia y ahora m\u00e1s recientemente desde que empez\u00f3 el programa de vacunaci\u00f3n es el coordinador operativo de la estrategia correcaminos por \u00faltimo yo dar\u00e9 algunas pocas palabras hablando tambi\u00e9n de lo que mencionara el doctor lo perdido habr\u00e1 sobre los siguientes pasos y si nos diera tiempo de algunas preguntas las tomamos si no pues probablemente en este momento ya no los tomar\u00edamos muy bien pues bienvenida bienvenidos compa\u00f1eros vamos a pasar con un par de diapositivas las iniciales puedan un marco de referencia recordando los pilares de el proceso de preparaci\u00f3n y respuesta ante la epidemia de kobe 19 en mexico ayer el doctor alom\u00eda daba ya muchos detalles de la cronolog\u00eda de este evento y dejaba muy en claro lo que mencionamos m\u00faltiples veces que para m\u00e9xico la preparaci\u00f3n inici\u00f3 desde antes mucho antes de que pudi\u00e9ramos tener kobe 19 en el territorio nacional o incluso en el continente americano cuando la epidemia solo estaba en china con 27 casos de neumon\u00eda nosotros anticipamos que esa ser\u00eda la pr\u00f3xima pandemia y en t\u00e9rminos de eso empezamos a actuar pero quiero simplemente dar esta panor\u00e1mica con el diagrama que ven que muestra los tres pilares de la respuesta ante la epidemia en m\u00e9xico estos tres pilares debo decir no son una invenci\u00f3n nueva no es algo que se desarroll\u00f3 espec\u00edficamente para la epidemia de kobe 19 es algo en lo que este pa\u00eds se ha venido entrenando por muchos a\u00f1os es algo que probamos y pusimos en pr\u00e1ctica la epidemia de influenza h1n1 en 2009 es algo que se ha probado enmendado corregido ampliado revisado en distintos manuales documentos t\u00e9cnicos consensos de la comunidad de salud p\u00fablica del mundo la organizaci\u00f3n mundial de la salud la organizaci\u00f3n panamericana de la salud los centros de control de enfermedades de europa y de eeuu las diversas agencias de salud p\u00fablica y tambi\u00e9n el caso de m\u00e9xico tenemos una aprendizaje institucional un aprendizaje del estado mexicano que debemos reconocer las cosas no se inventan de un d\u00eda para otro los tres pilares fueron la mitigaci\u00f3n la reconversi\u00f3n hospitalaria y ahora la vacunaci\u00f3n y quiz\u00e1 algunos recordar\u00e1n que cuando no exist\u00edan las vacunas ya habl\u00e1bamos de que ese ser\u00eda el tercer pilar cuando llegara porque todas y todos ten\u00edamos la esperanza de que finalmente el desarrollo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico acelerado permitir\u00eda tener un mecanismo de protecci\u00f3n espec\u00edfica como lo son ahora las vacunas mientras no lo ten\u00edamos la mitigaci\u00f3n lo que significa es reducir los da\u00f1os reducir los riesgos reducir tambi\u00e9n la velocidad de transmisi\u00f3n de propagaci\u00f3n del virus sars con todos los primeros componentes de la mitigaci\u00f3n tocan de hecho con un elemento muy puntual que es la contenci\u00f3n que es la detecci\u00f3n temprana de los primeros casos y recordar\u00e1n que el primer caso detectado y confirmado en m\u00e9xico ocurri\u00f3 el 27 de febrero cuando ya llev\u00e1bamos siete semanas de preparaci\u00f3n los primeros casos son susceptibles de ser contenidos porque son n\u00fameros peque\u00f1os cuando empiezan a ocurrir lo que se hace es la detecci\u00f3n del caso la confirmaci\u00f3n del caso por m\u00e9todos de laboratorio el rastreo de sus contactos la investigaci\u00f3n de esos contactos tambi\u00e9n con las pruebas de laboratorio y la puesta en cuarentena de todo ese subsistema pero como comentamos muchas veces al inicio de la epidemia llega un punto en donde es una cantidad sustancial de casos y este mecanismo tiene rendimientos decrecientes y es el momento en que hay que pensar de manera muy temprana con medidas masivas donde est\u00e1 la mitigaci\u00f3n en el caso de m\u00e9xico eso lo iniciamos el viernes 13 de marzo de 2020 cuando en esta misma conferencia declaramos que se activar\u00eda la fase de mitigaci\u00f3n con lo que en su momento fue denominado la jornada nacional de sana distancia evolucion\u00f3 despu\u00e9s de junio de 2020 el sistema de nueva normalidad con el sem\u00e1foro que sigue vigente hasta este momento lograr esta mitigaci\u00f3n nos permiti\u00f3 aplanar la curva nos permiti\u00f3 ganar tiempo nos permiti\u00f3 reducir el n\u00famero absoluto de casos nuevos y hospitalizaciones que pod\u00edan ocurrir por d\u00eda y que requer\u00edan primero acondicionar y ampliar la capacidad hospitalaria de la que hablaran la doctora duque y el doctor reyes ter\u00e1n para notar que al inicio cuando est\u00e1bamos en esta fase ten\u00edamos una cantidad sumamente limitada de camas para atender a las personas con kobe era indispensable reconvertir sobra decir porque lo dijimos en m\u00faltiples ocasiones que esa era la consecuencia de casi 40 a\u00f1os de falta de inversi\u00f3n y falta de desarrollo y despu\u00e9s en los \u00faltimos 15 de un proceso de privatizaci\u00f3n acelerada del sistema nacional de salud que nos dej\u00f3 un d\u00e9ficit acumulado de m\u00e1s de 250 mil personas trabajadoras del sistema nacional de salud nos dej\u00f3 hospitales abandonados nos dej\u00f3 su inversi\u00f3n nos dej\u00f3 falta de equipamiento etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera hab\u00eda que reconvertir ante un sistema que hab\u00eda sido desmantelado y privatizado y esto no debemos olvidarlo porque es una de las m\u00e1ximas lecciones aprendidas se necesita un sistema de salud de cobertura universal p\u00fablico y gratuito es indispensable en condiciones ordinarias para atender los padecimientos regulares en ocurrencia de la poblaci\u00f3n de mexico lo es cr\u00edticamente necesario cuando se vive de emergencia por eso se hizo la re comercial hospitalaria y ver\u00e1n ustedes los impresionantes n\u00fameros de ese esfuerzo y ese resultado los mecanismos est\u00e1n aqu\u00ed no entrar\u00e9 de detalle de ninguno de otros pero ya se hablaba ayer de los procesos de elaboraci\u00f3n de distintos documentos t\u00e9cnicos con base en evidencia cient\u00edfica de la activaci\u00f3n de distintos comit\u00e9s de rector\u00eda y coordinaci\u00f3n y tambi\u00e9n la capacitaci\u00f3n se hablaba de la vigilancia epidemiol\u00f3gica continua el monitoreo que estaba vigente en todo momento desde nuestra unidad de inteligencia epidemiol\u00f3gica y sanitaria y el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica reforzamiento de la atenci\u00f3n hospitalaria tambi\u00e9n con distintos protocolos no s\u00f3lo el de reconversi\u00f3n sino m\u00faltiples otros gu\u00edas de pr\u00e1ctica m\u00e9dica para el kobe 19 la comunicaci\u00f3n de riesgos representada por esta misma conferencia y sus 450 horas de trabajo pero que atr\u00e1s tienen un grupo muy muy amplio del estado mexicano no s\u00f3lo del gobierno sino del estado mexicano que es el que finalmente se expresa a trav\u00e9s de nosotros en la conferencia y por supuesto la vigilancia de evoluci\u00f3n que continuar\u00e1 hasta que se cumplan las condiciones ya mencionadas lo \u00faltimo de esto es como esto es una secuencia necesaria pero que tambi\u00e9n tiene ciclos repetitivos en los que literalmente todos los d\u00edas se revisa la t\u00e1ctica la manera espec\u00edfica en que se instrumenta la estrategia que es el plan de largo plazo anticipaci\u00f3n y preparaci\u00f3n la detecci\u00f3n temprana las medidas de salud p\u00fablica diversas que confluyen en los efectos de mitigaci\u00f3n y por supuesto tambi\u00e9n la mitigaci\u00f3n de da\u00f1os producto de la reconversi\u00f3n hospitalaria y el control de la transmisi\u00f3n ahora ampliado con la vacunaci\u00f3n la \u00faltima que presentar\u00e9 es esta qu\u00e9 es forma de retratar de manera sint\u00e9tica la reconversi\u00f3n hospitalaria la doctora duque y el doctor reyes ter\u00e1n entrar\u00e1n en detalles pero vean ustedes en la secuencia de tiempo es muy notoria la ampliaci\u00f3n de la capacidad hospitalaria siete veces para el caso de las camas generales y tambi\u00e9n cerca de cinco y media veces para las camas con ventilador y ya hemos dicho muchas veces que no se habla de camas pensando solamente en el mueble donde se alojan los pacientes sino todo el sistema donde el personal es el factor m\u00e1s determinante del \u00e9xito empezamos con cifras sumamente exiguas de camas llegamos a tener 35 mil 635 camas 7 veces lo que se inici\u00f3 y 11 mil 681 camas y pueden ver ustedes que siempre en todo momento estuvimos por arriba de la necesidad lo que est\u00e1 en la sombra oscura es la ocupaci\u00f3n lo que est\u00e1 en la sombra clara de color rosa es la disponibilidad nunca faltaron cama nunca faltaron condiciones de hospitalizaci\u00f3n muy bien vamos a darle la palabra doctora celia duque si es tan amable [M\u00fasica] muchas gracias buenas noches en representaci\u00f3n del director general del inss el maestro de robledo aburto les comparto este proceso de reconversi\u00f3n que se llev\u00f3 a cabo en el estado mexicano del seguro social y bueno pues este ya el doctor comentaba que a finales de febrero se confirm\u00f3 el primer caso positivo a kobe de nuestro pa\u00eds para el mes de abril hab\u00eda una gran preocupaci\u00f3n en el mundo en pa\u00edses como italia como francia como irlanda por la creciente ocupaci\u00f3n hospitalaria por casos graves por esta enfermedad el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se pronunci\u00f3 el 20 de junio el ciclo de junio 2020 en el sentido de que tendr\u00edamos que llevar a cabo todas aquellas acciones estrat\u00e9gicas para garantizar que siempre tuvi\u00e9ramos camas de hospitalizaci\u00f3n en abril en nuestro pa\u00eds ten\u00edamos confirmados mil 926 casos e iniciamos una etapa de transformaci\u00f3n la siguiente por favor como bien comentaba el doctor l\u00f3pez gatell para febrero de 2020 en el dibise \u00fanicamente ten\u00edamos 473 camas para atender con bits el 27 de febrero inici\u00f3 el proceso de reconversi\u00f3n para el 21 de abril cont\u00e1bamos ya con 5 mil 228 camas distribuidas en 110 hospitales y el 31 de diciembre ten\u00edamos ya 16 mil 659 camas asignadas para atender la contingencia el 13 de febrero de este a\u00f1o alcanzamos la capacidad m\u00e1xima para otorgar atenci\u00f3n a los derechohabientes y no derechohabientes que requerir\u00e1n hospitalizaci\u00f3n por una enfermedad grave por covite logramos entonces 19.999 camas en 232 hospitales para marzo de este a\u00f1o hemos observado progresivamente esta disminuci\u00f3n de la ocupaci\u00f3n hospitalaria y para el cierre del mes \u00fanicamente tenemos una ocupaci\u00f3n menor al 25% al d\u00eda de hoy contamos con seis mil 262 camas reconvertidas y tenemos una ocupaci\u00f3n de 26 % la siguiente por favor justamente el doctor l\u00f3pez better nos mostraba el comportamiento de esta gr\u00e1fica y lo que podemos observar es la disponibilidad de camas contra la ocupaci\u00f3n hospitalaria en enero de 2021 el 26 de enero alcanzamos nuestra m\u00e1xima ocupaci\u00f3n hospitalaria con 13.400 444 camas ocupadas para la primera semana de abril tenemos una ocupaci\u00f3n de tres mil ochocientos y dos camas y el d\u00eda de hoy como les comentaba de seis mil 272 camas asignadas 1600 ocupadas con una ocupaci\u00f3n de 26 % la siguiente por favor como logramos crecer como llevamos a cabo este proceso de reconversi\u00f3n estas son las cinco estrategias prioritarias la reconversi\u00f3n en nuestras propias unidades hospitalarias la apertura anticipada de hospitales la expansi\u00f3n hospitalaria con un modelo de cemex con unas m\u00e9dicas de 38 camas la expansi\u00f3n en un nuevo hospital arias como el crit y otras acciones de atenci\u00f3n incluso como las unidades en comodato la siguiente por favor esta es la impositiva instalada m\u00e1xima que tenemos como pueden observar tenemos 33 mil 793 camas censables de las cuales en nuestra m\u00e1xima reconversi\u00f3n destinamos 19 en los 999 con un porcentaje de re compresi\u00f3n de 83 por ciento en las unidades m\u00e9dicas de segundo y tercer nivel de atenci\u00f3n vale la pena descartar que esta c\u00e1rcel acciones de amnist\u00eda familiar se conserv\u00f3 siempre la operaci\u00f3n respetando el otorgamiento de las consultas de medicina familiar y de atenci\u00f3n preventiva de acuerdo sem\u00e1foro epidemiol\u00f3gico pero por supuesto siempre pegando los a los lineamientos nacionales establecidos por el sector salud y estableciendo otras estrategias como por ejemplo la entrega de recetar discutible la siguiente por favor estas son las unidades de apertura anticipada unidades que en el transcurso de los a\u00f1os no se han aperturado por condiciones de obra de equipamiento o por condiciones burocr\u00e1ticas nuestro director general as\u00ed como los directores normativos hicieron una serie de estrategias que permitieron esta apertura anticipada en el hospital n\u00famero de tapachula chiapas con 40 camas en el hospital 33 de bah\u00eda de banderas con 60 camas y posteriormente en el hospital de jac\u00f3 muy con estado de mexico con 95 camas este hospital se encuentra en operaci\u00f3n de actualmente con este n\u00famero de camas y bueno tambi\u00e9n el hospital de motril predios de villa copa en aqu\u00ed en ciudad m\u00e9xico con 200 camas y en ciudad acu\u00f1a coahuila un hospital con 50 camas esta apertura anticipada con gestiones extraordinarias en obra en equipamiento en licencias en permisos nos permiti\u00f3 aperturar 456 camas adicionales el siguiente por favor tambi\u00e9n se lleva a cabo un modelo de expansi\u00f3n hospitalaria copiando emulando el modelo de cemex con una intervenci\u00f3n con un costo menor con una apertura e inicio de operaciones muy r\u00e1pida estamos hablando de tim s\u00f3lo 36 d\u00edas 12 d\u00edas para evaluaci\u00f3n de terreno 24 d\u00edas para consolas unidades m\u00e9dicas se lograron aperturas 16 unidades m\u00e9dicas de 38 camas en los estados que ustedes ven en la representaci\u00f3n de la diferentes representaciones gr\u00e1ficas estos hospitales de 38 camas que se encuentran pr\u00e1cticamente a lo largo de todo el pa\u00eds cuentan con las \u00e1reas m\u00e9dicas suficientes para el trabajo m\u00e9dico administrativo de vestidores de manejo de ccoo central de medicamentos etc\u00e9tera y nos permitieron entonces incrementar la demanda de atenci\u00f3n garantizando 34 camas para atenci\u00f3n hospitalaria y 2 camas para atenci\u00f3n de pacientes y en condiciones graves para su recepci\u00f3n inmediata trabajamos tambi\u00e9n con hospitales temporales de expansi\u00f3n en tijuana como un ejemplo y en la margarita de margarita puebla que como ustedes sabe un pueblo hace uno de los estados con mayor afectaci\u00f3n en cuanto a la infraestructura hospitalaria derivado de la p\u00e9rdida del hospital san alejandro en 2018 posterior al sismo que se present\u00f3 en la ciudad de mexico con esta estrategia se logr\u00f3 incrementar 700 35 camas adicionales la siguiente por favor algo muy importante con estas unidades m\u00e9dicas es que se van a preservar para la operaci\u00f3n garanticen el incremento de la infraestructura de manera permanente en el instituto la siguiente por favor alg\u00fan ejemplo de expansi\u00f3n de unidades hospitalarias pues por supuesto con fundaci\u00f3n telet\u00f3n a trav\u00e9s de los cr\u00edmenes en iztapalapa en este agua al coyote en la paz y por supuesto la apertura del aut\u00f3dromo del centro de atenci\u00f3n temporal el 13 de mayo del a\u00f1o pasado con la apertura de este centro garantizamos otorgar la atenci\u00f3n con 218 k m\u00e1s del 93 apertura pero llegamos hasta 340 camas en diciembre cuando nos encontramos en el momento de mayor necesidad de atenci\u00f3n m\u00e9dica vale la pena comentar que el aut\u00f3dromo cerrar\u00e1 funciones de manera definitiva el pr\u00f3ximo 15 de julio la siguiente por favor otras acciones de expansi\u00f3n pues \u00e9ste se generaron tambi\u00e9n otros hospitales temporales c\u00f3mo pueden ustedes ver el centro de atenci\u00f3n temporal aqu\u00ed en la distancia de mexico con 40 camas en dobla tos en jalisco con 40 camas tambi\u00e9n el hospital y nuevamente en morelos contraatacamos y ese s\u00ed el hospital n\u00famero 67 en apodaca con 40 camas 150 camas adicionales que nos ayudaron a lograr estas 19 mil 900 camas disponibles para el mes de febrero justamente la siguiente por favor muy importante lo comentaba el doctor l\u00f3pez gatell a esta reconversi\u00f3n solamente se pudo llevar a cabo gracias a la participaci\u00f3n del equipo multidisciplinario todas las \u00e1reas m\u00e9dicas que colaboraron para la atenci\u00f3n de leer de los m\u00e1s de 2.6 millones de personas que acudieron al instituto para solicitar atenci\u00f3n m\u00e9dica por sospecha de covite de las m\u00e1s de ochocientas mil personas que fueron confirmadas y de las m\u00e1s de 200.000 personas que requirieron hospitalizaci\u00f3n los equipos comit\u00e9s est\u00e1n confirmados conformados por un m\u00e9dico especialista un m\u00e9dico internista un m\u00e9dico especial centro de intensiva un anestesi\u00f3logo tienen 33 recursos como apoyo que pueden ser m\u00e9dicos generales o con otras especialidades 6 enfermeras generales enfermeras auxiliares y este equipo kobe est\u00e1 proporciona atenci\u00f3n a\u00fan a 24 camas a pacientes hospitalizados en 24 camas los 5 y 25 turnos de de las de toda la semana en la etapa m\u00e1s m\u00e1xima de reconversi\u00f3n se integraron dos mil 471 equipos covite la siguiente por favor y bueno que estamos haciendo bien lo comentaba el doctor l\u00f3pez ac\u00e1 te hemos observado este comportamiento epidemiol\u00f3gico hacia la baja pero no podemos garantizar por supuesto seguimos con un comportamiento que requiere una vigilancia estrecha y una estrategia que ha sido de gran utilidad en el instituto ha sido justamente los m\u00f3dulos de atenci\u00f3n respiratoria que hacemos en estos m\u00f3dulos est\u00e1n instalados en todas las sentidas medicinas de medicina familiar del pa\u00eds tenemos 1525 medicina familiar algunas tienen un m\u00f3dulo algunas tienen tres m\u00f3dulos y algunas operan las 24 horas del d\u00eda los 7 d\u00edas de la semana y lo que estamos haciendo es justamente identificar a pacientes con sospecha de enfermedad a aquellos que cumplen con la definici\u00f3n operacional se les realiza una prueba r\u00e1pida se hace un seguimiento de contactos se les entregan un turno un kit con medicamentos y un d\u00edptico para cuidados en casa y algo muy importante se hace un seguimiento telef\u00f3nico a distancia en forma de asia hasta por 10 d\u00edas este este seguimiento con el m\u00e9dico o familiar ha sido de gran utilidad porque nos permite identificar datos de complicaci\u00f3n incipiente y estos datos como podr\u00edan ser disney a un poco de saturaci\u00f3n motivan de manera inmediata el env\u00edo es la unidad m\u00e9dica y segundo nivel la siguiente por favor este es el n\u00famero de m\u00f3dulos m\u00e1s que tenemos hasta el momento 3.486 como les comentaba a 459 otorgan servicio las 24 horas los 7 d\u00edas de la semana pueden ustedes observar en el gr\u00e1fico cu\u00e1l ha sido el comportamiento desde la fecha de la inauguraci\u00f3n formal que fue el 23 de diciembre hasta el mes de mayo es verdad que ha habido este descenso en cuanto a las valoraciones y bueno pues hasta el momento hemos entregado un 96 96 mil 439 kits justamente con el objetivo de esta atenci\u00f3n oportuna de este seguimiento de contactos y de esta y de este control de manera ambulatoria en la siguiente por favor en conclusi\u00f3n en el link tenemos mil 525 unidades de medicina familiar 246 hospitales 25 unidades m\u00e9dicas de alta especialidad para mal manejo a la pandemia se llev\u00f3 a cabo una reconversi\u00f3n de casi el 83 por ciento de la infrestructura instalada continuamos a otro tanto atenci\u00f3n en servicios m\u00e9dicos portuarios urgencias atenci\u00f3n gineco-obst\u00e9trica cirug\u00edas urgentes por supuesto se llevaron a cabo convenios marco para garantizar la atenci\u00f3n de urgencias en pacientes que no pod\u00edan ser hospitalizados dentro de nuestras unidades se llev\u00f3 a cabo una capacidad m\u00e1xima de reconversi\u00f3n y en seguimiento al comportamiento epidemiol\u00f3gico pero reforzando todas las medidas que se han comentado en todas las videoconferencias y los lineamientos nacionales pues hoy estamos tambi\u00e9n est\u00e1s trabajando con la recuperaci\u00f3n de servicios con esta vigilancia estrecha y con este fortalecimiento de la atenci\u00f3n en los m\u00f3dulos de atenci\u00f3n respiratoria podemos considerar que siempre contamos con la capacidad instalada para garantizar una cama para el internet internamiento de los pacientes y con un ventilador tambi\u00e9n para el manejo de los mismos much\u00edsimas gracias es cuento muchas gracias doctora salida duque director de prestaciones m\u00e9dicas de links doctor gustavo reyes ter\u00e1n por favor gracias comisionados del doctor si t\u00fa tos hugo l\u00f3pez gatell subsecretario de salud y colegas gracias buenas voy a describir en los siguientes 10 a 15 minutos la respuesta de la comisi\u00f3n coordinadora de los institutos nacionales de salud y hospitales de alta especialidad que como lo ven ah\u00ed es una comisi\u00f3n que coordina a 13 institutos nacionales de salud 10 de ellos atiende hospitalariamente a los enfermos tiene seis hospitales federales de referencia y siete hospitales regionales situados en 67 estados de las entidades federativas en la rep\u00fablica mexicana sus objetivos primordiales son la investigaci\u00f3n cl\u00ednica y de ciencia b\u00e1sica la formaci\u00f3n de recursos humanos y la atenci\u00f3n m\u00e9dica especializada en la investigaci\u00f3n y la formaci\u00f3n de recursos humanos es en el contexto de que en los institutos nacionales de salud y los hospitales federales se da una atenci\u00f3n m\u00e9dica especializada y se parte de esa buena atenci\u00f3n o atenci\u00f3n de alta especialidad su presencia a nivel nacional la siguiente por favor es como lo muestra la figura de la rep\u00fablica en esos estados hay presencia directa con hospitales regionales de alta especialidad y concentrados en el centro los institutos nacionales y los hospitales federales de referencia es importante considerar que la cim sae y los institutos y hospitales federales tienen una interacci\u00f3n continua con cada uno de cada una de las entidades federativas de la rep\u00fablica mexicana la siguiente diapositiva muestra lo que ustedes han visto en m\u00faltiples ocasiones sobre todo en las \u00faltimas los \u00faltimos d\u00edas o pocas semanas donde muestra las dos grandes oleadas pand\u00e9micas como bien se ha descrito las pandemias se presentan por oleadas impredecibles en cuanto a magnitud y tiempo y la segunda oleada en particular fue de una mayor magnitud que la primera oleada esto solamente refleja la pandemia en sheen's hay en los hospitales coordinados por la comisi\u00f3n en la zona metropolitana del valle de m\u00e9xico epicentro de la de la pandemia es importante resaltar en esta figura la l\u00ednea anaranjada que muestra a los pacientes intubados la l\u00ednea azul muestra el total de pacientes hospitalizados durante el tiempo la primavera y verano del 2020 la primera oleada oto\u00f1o el de 2020 y el invierno de 2022 1.021 la segunda oleada vean tambi\u00e9n en la l\u00ednea naranja da la cantidad de pacientes que requirieron ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica y por tanto intubaci\u00f3n y el apoyo con ventiladores mec\u00e1nicos pr\u00e1cticamente 500 personas en alg\u00fan momento en los finales de enero de 2021 que fue el m\u00e1ximo pico en los hospitales coordinados siguiente la respuesta a la pandemia coordinada por la sim sae tuvo como un eje central la formaci\u00f3n de ocho equipos el primer equipo los ocho equipos trabajando de manera transversal simult\u00e1neamente adem\u00e1s las el primer equipo quiz\u00e1 el fundamental es el de las unidades codif y de la reconversi\u00f3n hospitalaria justamente que identific\u00f3 con base t\u00e9cnica cient\u00edfica y de con base en la empresa infraestructura instalada y la capacidad humana identific\u00f3 a las unidades que podr\u00edan ser exclusivamente para atender kobe y reconvertirse completamente de manera que pudieran atender a los pacientes con hiv es importante mencionarlo a los pacientes con kobe en sus formas grave y critical es decir a los cr\u00edticamente enfermos que requer\u00edan generalmente ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica en conjunto con las unidades de los hospitales la identificaci\u00f3n de hospitales comidas se identificaron desde luego los hospitales o las unidades hospitalarias no kobe y trabajaron en de la mano el muy de la mano tambi\u00e9n con un sistema de referencia y contrarreferencia que fue coordinado por que fue el otro el tercer equipo importante y que coordin\u00f3 el paso de pacientes no kobe a los hospitales hospital escobita hospitales no kobe y dependiendo de la enfermedad que los hab\u00eda llevado a la hospitalizaci\u00f3n es decir los pacientes con c\u00e1ncer se refirieron al instituto nacional de cancerolog\u00eda los pacientes con enfermedades cardiovasculares al instituto nacional de cardiolog\u00eda los pacientes con trauma o que requer\u00edan de atenci\u00f3n por ortopedia al el instituto nacional de rehabilitaci\u00f3n del hospital gea gonz\u00e1lez oa los hospitales generales de referencia el general de mexico y el cual es de m\u00e9xico por ejemplo y est\u00e1 este mismo sistema de referencia y contrarreferencia fue importante por su interacci\u00f3n con los sistemas de salud de la ciudad de mexico la secretar\u00eda de salud de la ciudad de m\u00e9xico y la secretaria de salud del estado de m\u00e9xico sobre todo con el segundo y el primer nivel de atenci\u00f3n para para mantener desocupada la atenci\u00f3n inapropiada en los hospitales de tercer nivel que atienden pacientes en estado cr\u00edtico al mismo tiempo el equipo de control de infecciones y de capacitaci\u00f3n estuvo con manteniendo sesiones continuas para capacitar a capacitadores para el uso del equipo de equipos de protecci\u00f3n personal de manera piramidal y de manera que se multiplicaba la cobertura de cada vez m\u00e1s y m\u00e1s personas capacitadoras que a su vez capacitar\u00e1n en sus centros hospitalarios o en sus institutos el grupo de investigaci\u00f3n cient\u00edfica fundamental debido a que corr\u00ed como enfermedad nueva producida por un virus nuevo srs kof 2 y se intu\u00eda y se asum\u00eda que iba a haber una generaci\u00f3n de conocimiento explosivo como lo hubo y tambi\u00e9n lo que no imaginamos es la vulnerabilidad de la evidencia cient\u00edfica y el abuso de medicamentos no cient\u00edficamente comprobados para poder ser usados para atender el problema kovic en nuestros nuestros hospitales e institutos este equipo por tanto continuamente mediante sesiones semanales y a veces m\u00e1s de una vez por semana analizaba los resultados de estudios que continuamente aparecieron en l\u00ednea y en las revistas de mayor prestigio cient\u00edfico m\u00e9dico del mundo y finalmente en el per\u00edodo inter olas \u00e9l se cre\u00f3 el equipo de salud mental del personal por razones obvias el desgaste f\u00edsico y mental del personal de enfermer\u00eda el personal de salud los m\u00e9dicos residentes en particular el requirieron de un de una atenci\u00f3n personalizada de manera que pudiera mitigar los efectos de la pandemia todo esto en colaboraci\u00f3n directa con el gobierno de ciudad de m\u00e9xico y con el isem del estado de mexico siguiente es importante definir lo que es la reconversi\u00f3n hospitalaria puesto que el concepto sea mal utilizado con frecuencia incluso por personal m\u00e9dico en la reconversi\u00f3n hospitalaria es la adecuaci\u00f3n de \u00e1reas diferentes hospitalarias diferentes a la unidad de terapia intensiva para convertirlas en unidades de atenci\u00f3n a pacientes que podr\u00edan requerir lo que requieren de ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica es decir cr\u00edticamente enfermos la adecuaci\u00f3n incluye verificar transformar o adaptar los sistemas de suministro el\u00e9ctrico los sistemas de compresi\u00f3n y de mezcla de gases medicinales y de equipos como ventiladores invasivos monitores bombas de infusi\u00f3n m\u00e1quinas de hemodi\u00e1lisis disponibles de manera que puedan ser utilizadas en un paciente grave o en estado cr\u00edtico y por supuesto nada de ello funcionar\u00eda a\u00fan con una infraestructura apropiada si no hubiese que a personal capacitado y que fue uno de los de las dificultades con las que nos enfrentamos en cualquier punto de la rep\u00fablica mexicana debido a lo que coment\u00f3 el doctor hugo l\u00f3pez gatell con esta deficiencia en el n\u00famero y en personal de personal profesional capacitado para atender una pandemia de esta magnitud la reconversi\u00f3n hospitalaria de zinsa de la siguiente por favor en zinc sae consta b\u00e1sicamente divididos en la zona metropolitana epicentro de la pandemia y en los hospitales regionales en las entidades federativas de alta especialidad el ten\u00edamos una capacidad instalada de apenas 130 132 camas para pacientes intubados para atender pacientes en estado cr\u00edtico y 46 en los hospitales regionales y eso se increment\u00f3 4.2 veces y casi cuatro veces respectivamente en los hospitales de la zona metropolitana y de las entidades federativas llegando a un total de casi 700 camas exclusivamente para la atenci\u00f3n de pacientes en estado cr\u00edtico con un personal capacitado para atenderlos la respuesta a la pandemia incluy\u00f3 la capacitaci\u00f3n del personal de salud siguiente hubo tres cursos preparativos a capacitadores cursos presenciales porque lo permit\u00eda entonces la pandemia y esto habla tambi\u00e9n de lo oportuno que fue la preparaci\u00f3n para atender a los enfermos en su momento con 67 cursos virtuales y casi 140.000 personas de cobertura es importante recordar en este punto de que se capacitaba a potenciales capacitadores oa capacitadores que podr\u00edan extender la informaci\u00f3n a sus hospitales en cuanto al grupo de investigaci\u00f3n cient\u00edfica se form\u00f3 un grupo multidisciplinario de que tuvo el durante el a\u00f1o pasado y parte de este 45 reuniones y sigue sesionando de manera que el panel est\u00e1 ah\u00ed para analizar y recomendar tratamientos que varios de ellos o muchos de muchas de estas recomendaciones resultaron en lineamientos oficiales o parte de lineamientos oficiales el panel multidisciplinario siguiente me cont\u00f3 de estas 20 personas altamente capacitadas con m\u00faltiples especialistas en m\u00faltiples disciplinas con informaci\u00f3n base en medicina interna infectolog\u00eda neumolog\u00eda medicina cr\u00edtica y todo en un contexto de conocimiento amplio en dos de los aspectos fundamentales para poder analizar con precisi\u00f3n la generaci\u00f3n del conocimiento que son la metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n y el an\u00e1lisis bio estad\u00edstico de los resultados de los estudios la siguiente por favor el enero de 2021 aunque empez\u00f3 oficialmente el 24 de diciembre el programa de vacunaci\u00f3n en enero fue cuando empez\u00f3 a constituirse de manera consistente y es en ese punto del que est\u00e1 puesto en la pandemia y obviamente el trabajo en la zona metropolitana el que se muestra la figura adem\u00e1s con el descenso de la pandemia del n\u00famero de pacientes hospitalizados e intubado y no intubados en los institutos y hospitales fue reflejo tambi\u00e9n de la atenci\u00f3n en estos institutos y hospitales siguiente cu\u00e1les son las perspectivas obviamente la permanencia de la atenci\u00f3n al cob y 19 la respuesta a potenciales oleadas como dije al principio las pandemias se presentan en oleadas que son impredecibles en magnitud aunque ahora se tiene conocimiento de algunos factores que podr\u00edan determinar la llegada o no desde una tercera ola que siempre es posible en mi opini\u00f3n personal si se presenta pienso que ser\u00eda no de la magnitud de la \u00faltima que sufrimos en el oto\u00f1o-invierno del 20 y del 21 pero eso est\u00e1 por verse es impredecible como lo como lo he manifestado y depende de otros factores tambi\u00e9n en el caso concreto de zinsa en el instituto nacional de enfermedades respiratorias se ha reconvertido completamente es un hospital este de terapia es una terapia intensiva el instituto con 160 camas de terapia intensiva puede mantener y lo hizo de hecho y no creo que hay otro hospital bueno en m\u00e9xico sin duda no lo hay y quiz\u00e1 en latinoam\u00e9rica o en otras partes del mundo dif\u00edcilmente excepto en asia donde tienen hospitales realmente con una gran cantidad de camas llev\u00f3 a tener 160 pacientes asistidos mec\u00e1nicamente es decir intubados el segundo punto con respecto a la atenci\u00f3n al comida es la atenci\u00f3n y la rehabilitaci\u00f3n de pacientes con secuelas de commit que representa todo un reto para todas las instituciones de nuestro sector salud siguiente en la atenci\u00f3n de pacientes no cobit que es otro de los retos fundamentales en los institutos nacionales de salud y los hospitales federales establecer las prioridades de atenci\u00f3n de acuerdo a las necesidades de la poblaci\u00f3n e implementar mecanismos de seguimiento como asesor\u00eda m\u00e9dica a distancia fortalecer la referencia y contrarreferencia de pacientes ambulatorios que requieren hospitalizaci\u00f3n y se propone la creaci\u00f3n de un centro coordinador de urgencias m\u00e9dicas de zinsa en en vinculaci\u00f3n con el club de ciudad de mexico siguiente le faltan dos positivas la atenci\u00f3n de alta especialidad con la continuidad de la operaci\u00f3n la gratuidad en el tercer nivel en ese contexto la optimizaci\u00f3n de tratamiento es fundamental como parte de la integraci\u00f3n e interacci\u00f3n con otras instituciones de salud el fortalecimiento del control de infecci\u00f3n es una de las mayores secuelas que podr\u00eda dejar la pandemia es justamente por el uso y lo digo a nivel nacional y a nivel internacional el uso inadecuado de los antibi\u00f3ticos en muchos de los hospitales y que podr\u00eda resultar en la selecci\u00f3n de bacterias resistentes a m\u00faltiples f\u00e1rmacos este representa un problema de salud p\u00fablica que desde antes de la pandemia se hab\u00eda ya manifestado y se hab\u00eda ya descrito despu\u00e9s de la pandemia cruzada como problema de salud p\u00fablica sea todav\u00eda mayor la magnitud siguiente solamente una diapositiva de agradecimientos a las instituciones y a los centros que ayudaron a zinsa y trabajaron en conjunto con sheen sae para mantener la atenci\u00f3n hospitalaria en la zona y en los estados donde tenemos presencia en la siguiente por favor r\u00e1pidamente voy a exponer la respuesta de in saber a la pandemia en tres diapositivas el primer lugar el link xavi fortaleci\u00f3 la atenci\u00f3n m\u00e9dica mediante el incremento de la capacidad hospitalaria para la atenci\u00f3n del prd y 19 la contrataci\u00f3n de personal hospitalizado especializado perd\u00f3n capacitaci\u00f3n del personal de salud y la adquisici\u00f3n de equipos m\u00e9dicos de am\u00e9rica de insumos particularmente medicamentos y tambi\u00e9n reactivos para el diagn\u00f3stico esto es en cuanto a la atenci\u00f3n m\u00e9dica y siempre en colaboraci\u00f3n con las entidades federativas a trav\u00e9s de sus secretar\u00edas de salud y los gobernadores directamente la cinta de evidentemente la guardia nacional el lynx lynx bienestar el indre el isste los centros de prevenci\u00f3n y readaptaci\u00f3n social petr\u00f3leos mexicanos la secretar\u00eda de la defensa nacional la secretar\u00eda de marina- los centros operativos del centro operativo para atenci\u00f3n de contingencias copac tambi\u00e9n como parte de la acci\u00f3n con \u00e9l y xavi para fortalecer la atenci\u00f3n m\u00e9dica desde la siguiente por favor desde el punto de vista de la atenci\u00f3n del fortalecimiento de los hospitales kobe 19 el total de hospitales que en saville fortaleci\u00f3 con diversos mecanismos fue fue de 472 460 de esos hospitales en las entidades federativas y del total de camas entre reconvertidas y adaptadas para su disponibilidad a pacientes que no requer\u00edan ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica fueron m\u00e1s de 11 mil camas en total el personal de salud asignado a la atenci\u00f3n de esos hospitales fueron contratados por el insai y en total casi 20 mil con m\u00e1s de 6 mil m\u00e9dicos cerca de 12.000 en personal de enfermer\u00eda y la respuesta a la pandemia en cuanto al equipo m\u00e9dico la siguiente por favor total de equipo m\u00e9dico fue de 11 1832 b\u00e1sicamente camas de hospital ventiladores monitores bombas de infusi\u00f3n que cada paciente cr\u00edtico ocupa entre 5 o 6 o m\u00e1s bombas de infusi\u00f3n de manera simult\u00e1nea para la aplicaci\u00f3n de medicamentos equipos de imagen y rayos x- ambulancias entre otros en cuanto a los medicamentos y otros insumos casi 40 millones fueron comprados para las entidades federativas y m\u00e1s de 30 millones para las instituciones y finalmente la capacitaci\u00f3n hubo una capacitaci\u00f3n continua sobre manejo cl\u00ednico denominado mexico contra kobe 19 que fue un foro virtual interactivo en vivo de micr\u00f3fono abierto en colaboraci\u00f3n con el instituto nacional de ciencias m\u00e9dicas y nutrici\u00f3n salvador zubir\u00e1n que ha tenido 138 mil 500 accesos en m\u00e1s de 275 sesiones esta es la \u00faltima diapositiva muchas gracias por su atenci\u00f3n quedar\u00e1 abierto a preguntas muchas gracias gracias doctor reyes ter\u00e1n coordinador de los institutos nacionales de salud finalmente el doctor ruy l\u00f3pez ridaura director general de escena precie y nos comentar\u00e1 sobre la vacunaci\u00f3n quiero brevemente mientras \u00e9l se prepara y agregar un agradecimiento especial y reconocimiento del buen trabajo a cuatro componentes que no han sido mencionados el primero es la unidad de atenci\u00f3n temporal kovic del citi banamex esta fue una experiencia muy importante que hoy mismo fue anunciado tambi\u00e9n su cierre una entidad cl\u00ednica formada de la nada literalmente en un centro de convenciones y que fue magistralmente dirigida por el doctor riccardo el doctor rafael valdez v\u00e1zquez y un equipo integrado de voluntarias y voluntarios m\u00e1s de 3.000 trabajadoras y trabajadores de la salud dos mil de ellos del personal m\u00e9dico y fund\u00f3 un modelo de trabajo modelo de atenci\u00f3n que no s\u00f3lo sirvi\u00f3 para atender a personas aqu\u00ed en la ciudad de mexico yo incluido sino tambi\u00e9n generar modelos de atenci\u00f3n y entrenamiento en el resto del pa\u00eds hoy sierra y queremos agradecer esa experiencia desde luego tambi\u00e9n a los patrocinadores el gobierno de la ciudad de mexico y la fundaci\u00f3n carlos slim para la salud en particular y tambi\u00e9n reconocer a la fundaci\u00f3n telet\u00f3n que a trav\u00e9s de sus diversos centros de rehabilitaci\u00f3n a lo largo del pa\u00eds nos permiti\u00f3 ampliar la capacidad hospitalaria nos permite obtener mecanismos de procuraci\u00f3n de rehabilitaci\u00f3n pulmonar que no son f\u00e1cilmente disponibles en el pa\u00eds y nos ha brindado un apoyo tambi\u00e9n extraordinario y por \u00faltimo pero no menos importante al consorcio y asociaci\u00f3n mexicanas de hospitales privados son dos entidades separadas de los grandes hospitales en los hospitales medianos y peque\u00f1os que a trav\u00e9s de un convenio espec\u00edfico absorbieron una parte muy importante de la demanda y servicios de salud destac\u00f3 que las instituciones p\u00fablicas de salud funcionamos como un solo sistema de salud y las instituciones de seguridad social durante todos estos meses lograron quitar barreras administrativas y burocr\u00e1ticas hist\u00f3ricamente presentes que inhiben el acceso de las personas sin seguridad social a sus instalaciones entonces esto es muy notable vamos a darle ahora s\u00ed la palabra del doctor ruy l\u00f3pez ridaura para el componente de vacunaci\u00f3n bueno este elemento tambi\u00e9n gracias por mencionarlo este es un elemento espec\u00edfico que tiene que ver con la reconversi\u00f3n hospitalaria que tambi\u00e9n nos interesa que se reconozca como un elemento especial el consejo nacional de ciencia y tecnolog\u00eda de m\u00e9xico magistralmente dirigido por la doctora mar\u00eda elena \u00e1lvarez builla nos dio un ejemplo de como la orientaci\u00f3n de la ciencia y el desarrollo tecnol\u00f3gico la innovaci\u00f3n la creatividad y la confluencia de el inter\u00e9s del superior de la naci\u00f3n puede dar resultados concretos en tiempos fabulosamente reducidos la creaci\u00f3n de dos ventiladores eh\u00e9catl 4t y hat si es un modelo de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica con la base cient\u00edfica de nuestras cient\u00edficas y cient\u00edficos mexicanos bien coordinados y bien conducidos por conacyt es algo que en su momento jug\u00f3 un papel clave para lograr tener el abastecimiento oportuno de estos important\u00edsimos dispositivos gracias doctor muchas gracias doctor l\u00f3pez gatell gustavo doctora duque ricardo gracias buenas noches vamos r\u00e1pidamente si me pasas la siguiente como yo estoy en esta \u00faltima conferencia vespertina creo que hoy voy a resaltar r\u00e1pidamente lo que coment\u00f3 el doctor l\u00f3pez gatell y ver solamente la \u00faltima conferencia de vespertina pero hay mucho trabajo el todo el trabajo tanto reconversi\u00f3n el trabajo que presentaron nosotros de salud m\u00eda y ricardo cortez el d\u00eda de ayer sigue contin\u00faa y agradecemos a todos los equipos de todas las instituciones que siguen trabajando y creo que el otro punto que es muy importante es que tambi\u00e9n la estrategia de comunicaci\u00f3n sigue ah\u00ed el documento al doctor ricardo cortez hay m\u00faltiples formas de comunicar este era una muy importante pero tenemos muchas y seguramente incorporen incorporaremos nuevas vamos a tocar el tema de vacunaci\u00f3n que tambi\u00e9n todos los d\u00edas el d\u00eda de hoy ma\u00f1ana todos los d\u00edas seguir\u00e1n saliendo los informes t\u00e9cnicos para que conozcan el avance el avance de la estrategia el avance de las llegadas se seguir\u00e1 comunicando a trav\u00e9s de ese canal y seguramente de otros canales pero quer\u00eda hacer menci\u00f3n de algunos puntos que consider\u00f3 relevantes en esta sesi\u00f3n de cierre no es el mensaje sobre si vamos a tener o no las vacunas suficientes creo que eso ha sido la poblaci\u00f3n est\u00e1 preocupada dice bueno se me va a llegar llevan este m\u00e1s de 40 millones que se reciben cuando nos va a llegar se tienen o no todos queremos ser se\u00f1alar esto esto ya lo hemos se\u00f1alado pero es muy importante tenemos actualmente estos contratos pzifer bay\u00f3n tech astraz\u00e9neca cancino sputnik de \u00e9l astraz\u00e9neca que hicimos con el serum institute sinovac y la plataforma multilateral de de k\u00f3vacs sumando el contrato que tenemos con todas estas suman un total de 250 punto 4 millones de dosis en todos a excepci\u00f3n de cancino son dos dosis y por lo tanto estos son m\u00e1s de 130 millones de esquemas completos tenemos los contratos para cubrir para hacer esta cobertura universal que fue como se dise\u00f1\u00f3 el programa muy importante la siguiente por favor otro de los elementos que creemos que es muy importante tambi\u00e9n de comunicaci\u00f3n hacia las personas es son seguras son de alta calidad todas sus producciones de calidad son eficaces y es el gran trabajo que cofepris y su comit\u00e9 asesor de mol\u00e9culas nuevas en laboratorio kayak tambi\u00e9n parte de cofepris nos aseguran nos aseguran durante todo con todos sus procedimientos que tienen procedimientos para evaluar la evidencia cient\u00edfica y decir que son eficaces es un trabajo y agradecemos mucho no solamente al grupo del comit\u00e9 de mol\u00e9culas nuevas sino tambi\u00e9n muchos otros grupos de expertos que nos han ayudado a esta evaluaci\u00f3n donde se revisa se ve y se dice si en efecto es eficaz una parte muy importante que lo ha caminado tambi\u00e9n otro l\u00f3pez gatell ese es el concepto este de autorizaci\u00f3n para uso de emergencia la evidencia sigue en los ensayos cl\u00ednicos siguen y no solamente los ensayos cl\u00ednicos sino tambi\u00e9n la evidencia ya de todas las estrategias operativas de todo el mundo entonces seguimos recolectando y estos grupos de trabajo son indispensables para ir viendo la evidencia que se va incorporando tambi\u00e9n a la toma de decisiones ahora tenemos estas siete vacunas ya con la autorizaci\u00f3n de uso de emergencia la \u00faltima que se aprob\u00f3 fue la vacuna de janssen que es lo que lo comentamos y seguramente va a haber se van a someter m\u00e1s a cada una de ellas tambi\u00e9n somete cambios en su prescripci\u00f3n en su forma y eso es lo seguiremos evaluando y seguiremos comunicando y una parte muy importante en todo este proyecto es la farmacovigilancia y los eventos supuestamente asociados a la vacunaci\u00f3n que hemos sido reporte y tambi\u00e9n para comunicaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n la informaci\u00f3n que nos d\u00e9 la poblaci\u00f3n de estos eventos tambi\u00e9n es relevante es relevante para ver exactamente qu\u00e9 tan si tenemos que hacer modificaciones o no y esto adem\u00e1s es un esfuerzo global todos los pa\u00edses lo est\u00e1n haciendo y estamos tomando informaci\u00f3n de este sistema de vigilancia y la siguiente el otro es el concepto que tambi\u00e9n ha sido dif\u00edcil de comunicar a veces y decir bueno todos somos esenciales todos todos queremos ya la vacuna pero se ha definido y desde el grupo que tambi\u00e9n aqu\u00ed aprovecho para agradecer mucho al grupo t\u00e9cnico de que nos ha asesorado en la vacunaci\u00f3n el getafe coordinado para doctora celia alpuche grupo de de investigadores especialistas de diferentes tambi\u00e9n de diferentes disciplinas que nos han ayudado a definir la estrategia y el primer punto es que sigue siendo la prioridad n\u00famero uno la estrategia de vacunaci\u00f3n nos va a ayudar a disminuir las complicaciones nos va a ayudar a disminuir la mortalidad nos est\u00e1 ayudando ya tenemos evidencia de que tiene el impacto que se espera y una parte muy importante por eso el eje de prioridad de mortalidad fue el eje por edad y as\u00ed hemos ido avanzando sin embargo hay otros grupos de atenci\u00f3n y ejes prioritarios que hemos explicado por eso se inici\u00f3 la estrategia de vacunaci\u00f3n en el bueno claramente en el personal de salud como el primer grupo el personal educativo pero tambi\u00e9n la periodista de zonas y esas zonas tur\u00edsticas avanzar m\u00e1s r\u00e1pidamente en ciertas zonas donde estamos viendo los rebrotes ahora es muy importante en ciertas zonas donde se tiene que hacer aperturas m\u00e1s r\u00e1pido entonces es una estrategia din\u00e1mica pero el eje sigue siendo el primario hoy te estamos cubriendo ya como lo hemos comentado la d\u00e9cada de ya terminamos con la de 50 59 la primera dosis estamos haciendo los segundos esquemas estamos avanzando en el inicio de 40 es una d\u00e9cada grande 40 49 y de esa forma iremos avanzando en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas todos todos van a recibir la vacuna en octubre hemos hecho este compromiso de al menos en todo el grupo de mayores de edad van a tener al menos la primera dosis la siguiente por favor y por \u00faltimo bueno la pen\u00faltima es esta \u00faltima tambi\u00e9n quiero por un lado agradecer a todo este trabajo trabajo que es la estrategia correcaminos multisectorial de todas las instituciones con una gran participaci\u00f3n de instituciones del gobierno federal es una estrategia federal pero tambi\u00e9n agradecimiento a todas las autoridades est\u00e1 porque la colaboraci\u00f3n con los estados ha sido indispensable y una parte muy importante es que vean que est\u00e1 el sector salud pero no solamente el sector salud tenemos muchos otros sectores que en la operaci\u00f3n tiene una participaci\u00f3n muy activa las fuerzas armadas el bienestar con todos los servicios de la naci\u00f3n con todos los promotores de los diferentes programas que sin ellos hubiera sido muy complicado llegar a todas las zonas que estamos llegando actualmente llevamos m\u00e1s de 36 millones de vacunas aplicadas seguiremos a este ritmo seguiremos batiendo los r\u00e9cords seguramente y gracias a este trabajo multisectorial con estas brigadas especiales con la aproximaci\u00f3n tambi\u00e9n de muchos grupos voluntarios la siguiente y \u00faltima de mi parte que sigue bueno una parte muy importante es una vez que terminemos con de 40 tenemos que ir a este grupo muy grande de la poblaci\u00f3n que es de 18 a 39 a\u00f1os y seguramente iremos avanzando en menores de edad conforme se vayan aprobando esto implica mucho mucho trabajo tambi\u00e9n de priorizar priorizar ciertas zonas ciertas poblaciones ya se habl\u00f3 de la priorizaci\u00f3n en la frontera iremos m\u00e1s r\u00e1pidamente pero va a llegar a todos y todo va a ser importante una parte tambi\u00e9n importante que vamos a pedir temer a la poblaci\u00f3n que entienda es la necesidad de buscar esta evidencia que nos permita tambi\u00e9n saber qu\u00e9 va a pasar qu\u00e9 va a pasar en diciembre qu\u00e9 va a pasar el pr\u00f3ximo a\u00f1o se necesita o no el refuerzo son evidencia que estamos recolectando y que estamos metiendo tambi\u00e9n en la forma de tomar la las decisiones no tenemos toda la informaci\u00f3n esta informaci\u00f3n se est\u00e1 recolectando en el momento que se defina en el momento que se tenga definiremos cu\u00e1les son las siguientes posibles fases posteriores de revacunaci\u00f3n para siguientes a\u00f1os esto es parte de lo que estamos haciendo con todos los grupos de expertos con esto termino solamente recordando que el avance de la estrategia seguir\u00e1 siendo p\u00fablico seguir\u00e1 public\u00e1ndose en los informes y seguramente de otras estrategias de comunicaci\u00f3n que tendremos porque es correcto muy bien vamos a hasta casi cerrar generosamente se propia los tallos del sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n no est\u00e1n brindando minutos adicionales para completar este cierre con s\u00f3lo las 20 4 minutos una cosa que es muy importante es tener presente lo que sigue insistimos al inicio de esta conferencia de hoy 11 de junio de 2021 que la epidemia no se ha acabado y que el gobierno de mexico y no s\u00f3lo el gobierno el estado mexicano estaremos presentes monitoreando y vigilando y respondiendo a cada variaci\u00f3n que pueda tener esta epidemia en los distintos escenarios que se presenten no nos vamos a ning\u00fan lado seguimos aqu\u00ed solamente dejamos este espacio para dar apertura a otras modalidades de comunicaci\u00f3n que nos permitan adaptarnos a las circunstancias y tenemos un elemento particular que queremos mencionar de siguientes pasos que tiene que ver con la experiencia aprendida durante la epidemia durante lo que llevamos de la epidemia para la transformaci\u00f3n del sistema nacional de salud y en ese sentido los esfuerzos que iniciamos no s\u00f3lo ya con el inicio del gobierno sino del grupo de transici\u00f3n gubernamental tienen claramente identificada el objetivo de transformar el sistema nacional de salud para tener precisamente un sistema de atenci\u00f3n universal gratuito y que permita tener servicios m\u00e9dicos y medicamentos gratuitos en un modelo integral que hemos mencionado en otras ocasiones el modelo es el modelo de atenci\u00f3n primaria de la salud que se basa en redes integradas de servicios calidad o sistemas m\u00e9dicos de calidad y desde luego en la vinculaci\u00f3n comunitaria e intersectorial ese es el modelo con el que partimos es el modelo con el que hemos seguido trabajando ese es el modelo el modelo de salud para el bienestar con el que se fund\u00f3 en xavi y es lo que seguiremos trabajando con el inss con el bienestar con el isste con los servicios m\u00e9dicos de pemex con los servicios de m\u00e9dicos de las fuerzas armadas con los 32 sistemas estatales de salud una ayuda para este prop\u00f3sito que consideramos muy importante es la configuraci\u00f3n de este seminario permanente del que hemos hablado y que se present\u00f3 aqu\u00ed una vez encabezado por el instituto nacional de salud p\u00fablica que es parte de la secretar\u00eda de salud y tiene este mandato de orientar las pol\u00edticas p\u00fablicas a partir de la generaci\u00f3n de evidencia cient\u00edfica conocimiento y la formaci\u00f3n de personal altamente calificado y este seminario donde hay 14 instituciones nacionales e internacionales est\u00e1 dando ya frutos pr\u00f3ximamente la siguiente semana justamente participaremos con ellos en la presentaci\u00f3n de una propuesta de un sistema de preparaci\u00f3n y respuesta frente a epidemias desde luego queremos destacar esta ser\u00eda la \u00faltima imagen ya no vamos a poner cualquiera otra tenemos una lista de agradecimientos que expl\u00edcitamente hoy no queremos presentar por esta muy lenta la animaci\u00f3n pero la vamos a dejar en la presentaci\u00f3n p\u00fablica y queremos mencionar que hay una enorme cantidad de personas de instituciones de organismos de la sociedad civil y de organismos aut\u00f3nomos los poderes de la uni\u00f3n en todo el estado mexicano desde luego los 32 gobiernos de las entidades federativas a quien les agradecemos y de manera puntual a cada una de ellos los mencionaremos agradecemos tambi\u00e9n a ustedes comunicadoras y comunicadores hoy vinieron en un n\u00famero muy sustancial nos recuerda al inicio de esta conferencia de prensa y agradecemos la constancia y el rigor que han tenido en informar ha habido diversidad de visiones diversidad de opini\u00f3n ha habido cr\u00edticas hemos se\u00f1alado los bienvenidas que son las cr\u00edticas y los seguimos se\u00f1alando pero es gracias a ustedes comunicadoras y comunicadores quienes nos permiten ir hacia adelante cuando la informaci\u00f3n se transmite se discute y se ampl\u00eda para el acceso de toda la poblaci\u00f3n casi para terminar dir\u00eda que tambi\u00e9n agradecemos el espacio la orientaci\u00f3n y el apoyo que nos ha dado el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y el secretario de salud y l\u00edder del sector salud el doctor jorge carlos alcocer varela sin ellos no hubi\u00e9ramos podido tener el esquema de comunicaci\u00f3n tan amplio tan abierto y tan fundamentado en la evidencia como es indispensable para enfrentar una crisis sanitaria y al \u00faltimo que le queremos agradecer porque finalmente es el soberano es al pueblo de mexico el pueblo de mexico que nos ha seguido nos ha escuchado ha estado presente ha estado interesado ha estado solidario y ha creado una comunidad que despu\u00e9s de esta emergencia sanitaria nos permitir\u00e1 tener una vida de mayor uni\u00f3n mayor fortaleza para el bien del pa\u00eds en cualquier embate en cualquier situaci\u00f3n dif\u00edcil que enfrentemos en el futuro muchas gracias a todos ustedes que nos ven son ustedes el pueblo de mexico y que por lo tanto tambi\u00e9n a ustedes les agradecemos muchas gracias aqu\u00ed terminamos ya no nos va a dar tiempo de abrir a preguntas vale consideramos que sigue entre pregunta le vamos a dar nom\u00e1s a juan hern\u00e1ndez el derecho de haber hecho esta pregunta porque fue el que tuvo n\u00famero uno de asistencia perfecta 100% y le agradecemos cual hern\u00e1ndez de grupo cant\u00f3n peri\u00f3dico basta la pregunta es si estamos satisfechos hasta el momento estamos conscientes del trabajo que se ha tenido que hacer estamos satisfechos de la respuesta social del pueblo de mexico y de todos a quienes agradecemos y seguimos como dice el maestro alcocer seguimos y seguiremos trabajando por el bien de m\u00e9xico muchas gracias muy buenas noches ah",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:04:39.314582"
}