{
    "video_id": "7k3Qb806pbk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/7k3Qb806pbk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBwSQqSMi8YL4NCDldOsPs4ZR5VwA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=7k3Qb806pbk",
    "video_title": "J\u00f3venes Construyendo el Futuro supera meta al incorporar a 2.8 millones de beneficiarios",
    "video_length_seconds": 1081,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vamos a dar a",
            "start": 0.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conocer los avances en tres programas de",
            "start": 1.919,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "bienestar destinados fundamentalmente a",
            "start": 6.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes y a la",
            "start": 9.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n vamos a informar sobre el",
            "start": 11.36,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "programa de",
            "start": 16.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 19.16,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "futuro vamos a hablar del programa de",
            "start": 23.16,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "becas para j\u00f3venes para estudiantes en",
            "start": 26.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "general que",
            "start": 31.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "es hist\u00f3rico bueno todo nunca se hab\u00eda",
            "start": 33.6,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "visto nada como lo que se est\u00e1 llevando",
            "start": 38.6,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "a cabo en estos tiempos en favor de los",
            "start": 43.32,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y",
            "start": 47.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la arquitecta",
            "start": 50.68,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Pamela que es la directora de la escuela",
            "start": 53.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 58.039,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nuestra informar Cu\u00e1ntas escuelas han",
            "start": 58.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "recibido",
            "start": 62.719,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presupuesto para su",
            "start": 64.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mantenimiento tambi\u00e9n lo que no suced\u00eda",
            "start": 66.439,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "en mucho tiempo Entonces vamos a tardar",
            "start": 70.92,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "pero va a ser muy",
            "start": 75.88,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "importante la reuni\u00f3n del d\u00eda de hoy",
            "start": 78.759,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "para informar sobre el programa j\u00f3venes",
            "start": 81.759,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro programa que se",
            "start": 83.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "encarga de brindar oportunidades a",
            "start": 86.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes entre y 29 a\u00f1os que no estudian",
            "start": 88.6,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "y no trabajan para que se capaciten en",
            "start": 92.28,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "centros de trabajo hasta por 12 meses",
            "start": 95.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "mientras reciben por parte del gobierno",
            "start": 97.479,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico un apoyo econ\u00f3mico mensual y",
            "start": 99.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "su incorporaci\u00f3n en el seguro m\u00e9dico del",
            "start": 102.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "IMS comentar que la meta inicial de",
            "start": 104.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes incorporar era de 2.3 millones",
            "start": 106.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes y hoy podemos informar que",
            "start": 110.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "esta meta ha sido rebasada al ser ya",
            "start": 112.6,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "2.8 millones de j\u00f3venes los",
            "start": 115.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "beneficiarios de los cuales 58 por son",
            "start": 118.039,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "mujeres y 42 por hombres a este universo",
            "start": 121.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "si sum\u00e1rraga",
            "start": 126.68,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "del salario m\u00ednimo raz\u00f3n por la cual eh",
            "start": 149.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con a\u00f1o esta beca va aumentando",
            "start": 152.92,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "comenzando en el a\u00f1o 2019 con 3,600",
            "start": 156.0,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "pesos mensuales en actualmente en el a\u00f1o",
            "start": 159.879,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2023 son",
            "start": 163.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "6,310 pesos mensuales y derivado del",
            "start": 165.879,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "reciente anuncio del aumento del 20% del",
            "start": 169.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo el monto del apoyo",
            "start": 172.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico que ser\u00e1 otorgado a las y los",
            "start": 175.319,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes beneficiarios a partir de enero",
            "start": 177.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del 2024 ser\u00e1 de",
            "start": 180.519,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "7572 pesos mensuales de igual manera la",
            "start": 184.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n del programa j\u00f3venes",
            "start": 188.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro no tiene",
            "start": 190.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "precedentes como tambi\u00e9n ya mencion\u00f3 el",
            "start": 192.4,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 194.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos cinco sexenios es decir",
            "start": 196.879,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "en 30 a\u00f1os se destinaron m\u00e1s de en",
            "start": 199.799,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "realidad poco menos de 7000 millones de",
            "start": 204.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pesos para la juventud mientras que en",
            "start": 207.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "solo 5 a\u00f1os que van del gobierno de la",
            "start": 210.08,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n con el programa se han",
            "start": 212.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "invertido 109,000 millones de pesos en",
            "start": 213.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este sector de la poblaci\u00f3n Y bueno pues",
            "start": 217.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "si esto lo sumamos a lo que tambi\u00e9n se",
            "start": 219.799,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ha invertido en becas podemos decir que",
            "start": 222.36,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ya va un inversi\u00f3n para la juventud",
            "start": 224.879,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "entre 18 y 29 a\u00f1os de un total de",
            "start": 226.879,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "250,000 millones de pesos siguiente por",
            "start": 230.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es esa justamente Eh pues comentar que",
            "start": 233.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los eh j\u00f3venes que apoya el programa son",
            "start": 236.28,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "justamente los j\u00f3venes que m\u00e1s lo",
            "start": 240.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "necesitan enfocando as\u00ed nuestros",
            "start": 241.879,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esfuerzos en los municipios con mayor",
            "start": 243.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "rezago Social es decir los j\u00f3venes m\u00e1s",
            "start": 246.439,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pobres as\u00ed como aquellos que est\u00e1n en",
            "start": 249.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los municipios de mayor incidencia",
            "start": 251.879,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "delictiva esto con la finalidad de dar",
            "start": 254.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "una oportunidad a las y los j\u00f3venes para",
            "start": 256.919,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que nadie se quede atr\u00e1s esto adem\u00e1s de",
            "start": 259.239,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a una estrategia de trabajo en",
            "start": 262.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "territorio a trav\u00e9s de las oficinas",
            "start": 266.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles que nos ha permitido llevar el",
            "start": 267.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "programa a las zonas eh m\u00e1s apartadas",
            "start": 270.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds atendiendo de manera directa",
            "start": 272.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed a 400,000 j\u00f3venes y es importante",
            "start": 275.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mencionar que el 100% de las y los",
            "start": 278.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes beneficiarios reciben su apoyo",
            "start": 280.96,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico a trav\u00e9s de la cuenta bancaria",
            "start": 283.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar tambi\u00e9n podemos",
            "start": 285.759,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "compartir que nos da mucho orgullo que",
            "start": 288.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tal como lo reflejan los datos de la",
            "start": 291.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "encuesta Nacional de ingreso Y gasto en",
            "start": 293.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los hogares del instituto de estad\u00edstica",
            "start": 295.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds podemos podemos decir que seis",
            "start": 298.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de cada 10 j\u00f3venes que pasan por el",
            "start": 300.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "programa encuentran un trabajo o",
            "start": 304.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "actividad productiva sea en el centro de",
            "start": 306.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "trabajo donde se capacitan o ya con la",
            "start": 309.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "actividad y experiencia reunida en el",
            "start": 312.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "programa Pues en alg\u00fan otro centro de",
            "start": 315.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "trabajo tambi\u00e9n y finalmente decirles",
            "start": 317.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que la plataforma del programa est\u00e1",
            "start": 320.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "actualmente abierta para poder recibir",
            "start": 321.919,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed a 110,000 j\u00f3venes que iniciar\u00e1n su",
            "start": 324.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n en la primera semana de",
            "start": 328.479,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "enero del 2024 Y cerrar simplemente",
            "start": 330.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "comentar que anteriormente a los j\u00f3venes",
            "start": 334.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "se les daba la espalda ahora se les da",
            "start": 336.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "oportunidades de estudio y de trabajo",
            "start": 339.96,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "porque en el gobierno de la cuarta",
            "start": 342.479,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n sabemos que el futuro es",
            "start": 343.919,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "joven Much\u00edsimas",
            "start": 345.8,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "gracias muy buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 353.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "todos Buenos d\u00edas presidente con su",
            "start": 356.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "permiso la coordinaci\u00f3n Nacional de",
            "start": 358.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 360.68,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tiene tres programas a su cargo",
            "start": 362.52,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "prioritarios para el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 364.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que en conjunto buscan atender a ni\u00f1as",
            "start": 366.919,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes que",
            "start": 370.72,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "estudian y que forman parte de las",
            "start": 372.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "familias m\u00e1s pobres del pa\u00eds",
            "start": 374.759,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "otorg\u00e1ndoles una beca educativa para con",
            "start": 376.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ello evitar y disminuir la deserci\u00f3n",
            "start": 379.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "escolar eh desde el a\u00f1o 2019 y hasta el",
            "start": 382.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2023 la coordinaci\u00f3n Nacional de",
            "start": 386.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez ha",
            "start": 389.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "atendido en el en la educaci\u00f3n b\u00e1sica a",
            "start": 391.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "5.7 millones de familias donde han",
            "start": 395.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estudiado 9.2 millones de ni\u00f1os y ni\u00f1as",
            "start": 399.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "del preescolar a la secundaria con una",
            "start": 402.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n poco mayor a los",
            "start": 405.479,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "146,000 millones de pesos en el caso del",
            "start": 408.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "programa de educaci\u00f3n media superior",
            "start": 411.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o 2019 y hasta el a\u00f1o 2023",
            "start": 414.039,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "han sido 11.4 4 millones de estudiantes",
            "start": 417.72,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de la preparatoria que han sido",
            "start": 421.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "beneficiados con una inversi\u00f3n social de",
            "start": 422.759,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "157,000 millones de pesos en el caso de",
            "start": 426.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la licenciatura son 1 mill\u00f3n de",
            "start": 429.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estudiantes de licenciatura con una",
            "start": 432.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 435.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "43,000 millones de pesos en suma en",
            "start": 437.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "estos 5 a\u00f1os de gobierno se Han atendido",
            "start": 441.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "a 22 millones de becarios con una",
            "start": 443.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n total de",
            "start": 446.319,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "364,000 millones de pesos la que sigue",
            "start": 448.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "por favor en el caso del programa de",
            "start": 451.199,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica eh la manera en la que",
            "start": 453.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "atendemos es que en desde preescolar y",
            "start": 456.919,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "hasta secundaria en educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 460.72,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "p\u00fablica hay poco m\u00e1s de 21 millones de",
            "start": 465.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estudiantes registrados nosotros tenemos",
            "start": 468.199,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "una meta de atenci\u00f3n de 3.8 millones de",
            "start": 471.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "familias donde atendemos cada pago a 5.6",
            "start": 473.919,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "millones de estudiantes Pero lo hacemos",
            "start": 478.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a partir de definir localidades",
            "start": 482.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "prioritarias Cu\u00e1les son las localidades",
            "start": 485.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "prioritarias pues las m\u00e1s pobres del",
            "start": 487.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds aquellas catalogadas como",
            "start": 489.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "localidades ind\u00edgenas de muy alta y alta",
            "start": 491.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n en esas localidades",
            "start": 494.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "prioritarias hay 53,000 planteles de",
            "start": 496.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica en el a\u00f1o 2023 en estos",
            "start": 499.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "53,000 planteles hay 2.7 millones de",
            "start": 503.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os registrad en la matr\u00edcula",
            "start": 507.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "escolar y hoy tenemos 2.3 millones de",
            "start": 510.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "becarios en esas escuelas que",
            "start": 513.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "corresponde al 95 por de cobertura en",
            "start": 516.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "las escuelas m\u00e1s pobres del pa\u00eds solo",
            "start": 519.64,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "para hacer una comparaci\u00f3n en el a\u00f1o",
            "start": 521.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2018 en estas mismas 53,000 escuelas",
            "start": 523.919,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "solo hab\u00eda 336 becarios es decir el 12",
            "start": 527.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Por de los estudiantes de las escuelas",
            "start": 532.48,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres del pa\u00eds para el a\u00f1o 2024",
            "start": 535.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de las 53,000 escuelas",
            "start": 538.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "prioritarias ya que recibimos una",
            "start": 541.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n presupuestal de poco de poco",
            "start": 543.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 13,000 millones de pesos vamos a",
            "start": 545.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "poder incorporar 68,000 escuelas m\u00e1s a",
            "start": 549.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "las escuelas prioritarias que ser\u00e1n las",
            "start": 553.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de media y baja marginaci\u00f3n con ello",
            "start": 555.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "vamos a poder atender a cerca de 2.4",
            "start": 559.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "millones de estudiantes m\u00e1s de lo que",
            "start": 563.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hoy atendemos Y a partir del el mes",
            "start": 566.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pasado abrimos el registro en nuestro",
            "start": 569.68,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Buscador de escuelas el prerregistro",
            "start": 572.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para estos 2 millones de estudiantes de",
            "start": 575.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "los cuales ya tenemos 900 prere",
            "start": 577.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "registrados y va a seguir el el",
            "start": 580.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "prerregistro habilitado durante todo el",
            "start": 583.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1o para que las ni\u00f1as ni\u00f1os que forman",
            "start": 585.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "parte de estas nuevas 68,000 escuelas",
            "start": 589.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sus madres o padres puedan hacer la",
            "start": 592.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "solicitud por internet para el a\u00f1o 2023",
            "start": 594.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "solo en educaci\u00f3n b\u00e1sica tuvimos un",
            "start": 599.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presupuesto mayor a los 33,000 millones",
            "start": 601.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de pesos y con el nuevo presupuesto de",
            "start": 604.56,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "13262 millones de pesos en el 2024 ser\u00e1n",
            "start": 608.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "46,000 millones de pesos dedicados a la",
            "start": 612.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica de este pa\u00eds la que",
            "start": 616.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sigue en el caso del programa de",
            "start": 619.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n media superior Este programa",
            "start": 621.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Es Universal atiende a todos los j\u00f3venes",
            "start": 623.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estudiantes de preparatorias p\u00fabl",
            "start": 626.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "escolarizadas cada emisi\u00f3n de pago",
            "start": 630.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "atendemos a poco m\u00e1s de 4.1 millones de",
            "start": 632.8,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estudiantes nada m\u00e1s que en un a\u00f1o",
            "start": 635.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "fiscal hay dos ciclos escolares los",
            "start": 637.959,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "chicos que en enero est\u00e1n en tercero de",
            "start": 640.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secundaria para septiembre ya est\u00e1n en",
            "start": 642.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el primer a\u00f1o de preparatoria y llegan a",
            "start": 645.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "otro programa presupuestal desde el a\u00f1o",
            "start": 647.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "2019 y hasta el a\u00f1o 2023 hemos atendido",
            "start": 651.16,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a 11.4 millones de estudiantes de",
            "start": 654.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "preparatoria con",
            "start": 657.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de poco m\u00e1s de",
            "start": 659.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "157,000 millones de pesos un dato",
            "start": 661.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "interesante es que en el a\u00f1o",
            "start": 664.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "2018-2019 la deserci\u00f3n escolar en este",
            "start": 667.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nivel educativo era la mayor del pa\u00eds 14",
            "start": 670.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "por hoy en d\u00eda en el ciclo escolar",
            "start": 673.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "20222023 baj\u00f3 al",
            "start": 677.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "99% nosotros en la coordinaci\u00f3n Nacional",
            "start": 680.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 682.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o analizamos a todos los",
            "start": 684.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estudiantes que ingresan por primera vez",
            "start": 687.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "es al bachillerato con nombre y apellido",
            "start": 689.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y verificamos Cu\u00e1l fue cu\u00e1l ha sido su",
            "start": 691.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "trayectoria escolar con esto hemos",
            "start": 694.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "podido detectar que en el a\u00f1o",
            "start": 696.32,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "2019-2020 fueron rescatados es decir se",
            "start": 699.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "registraron nuevamente o por primera vez",
            "start": 703.399,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a la preparatoria j\u00f3venes que hab\u00edan",
            "start": 705.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "abandonado sus estudios en este nivel",
            "start": 707.959,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 710.0,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "16149 en el 2020 21 400,000 del 21 al 22",
            "start": 712.48,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "307,000 del 22 al 23",
            "start": 717.959,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "244000 y en este \u00faltimo ciclo escolar",
            "start": 721.72,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "2023-2024",
            "start": 725.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "165,000 j\u00f3venes en suma en los 5 a\u00f1os",
            "start": 727.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que lleva Este programa",
            "start": 730.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "1,281 1552 j\u00f3venes han reintegrado a las",
            "start": 733.279,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "aulas educativas del nivel medio",
            "start": 738.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "superior la que sigue en el caso de",
            "start": 740.639,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "licenciatura desde el a\u00f1o 2019 al a\u00f1o",
            "start": 744.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "2023 hemos atendido a 1",
            "start": 747.16,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "22177 j\u00f3venes con una inversi\u00f3n social",
            "start": 750.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 753.959,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "43.7 millones de pesos aqu\u00ed el dato",
            "start": 755.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "interesante Es que hoy en d\u00eda desde el",
            "start": 759.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2021 analizamos para poder becar a",
            "start": 761.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes que m\u00e1s lo necesitan la",
            "start": 765.639,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trayectoria escolar desde la educaci\u00f3n",
            "start": 767.68,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica de los chicos que ingresan a la a",
            "start": 769.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "la universidad Entonces cuando llegan",
            "start": 772.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "nuevos j\u00f3venes a la universidad",
            "start": 774.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "verificamos para darles pridad a los",
            "start": 776.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que estudiaron en una escuela",
            "start": 779.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "prioritaria es decir en una localidad",
            "start": 781.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "marginada en la educaci\u00f3n b\u00e1sica ya sea",
            "start": 784.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en primaria o en Secundaria porque es",
            "start": 787.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "muy complicado que eh o hist\u00f3ricamente",
            "start": 789.88,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ha sido muy complicado que los j\u00f3venes",
            "start": 793.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que eh viven en las localidades m\u00e1s",
            "start": 794.959,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pobres del pa\u00eds lleguen a este nivel",
            "start": 797.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "educativo y por eso nos damos a la tarea",
            "start": 799.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de buscar a esos j\u00f3venes cuando llegan a",
            "start": 801.92,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "la licenciatura para poder bec Carlos en",
            "start": 804.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 2023 j\u00f3venes que estudiaron en",
            "start": 806.519,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "una localidad prioritaria y que entraron",
            "start": 810.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por primera vez a la universidad hay",
            "start": 812.68,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "21412 en el a\u00f1o 2022 que fue la primera",
            "start": 815.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vez que llevamos a cabo esta tarea",
            "start": 818.959,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 820.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "11,460 la que sigue por \u00faltimo en el",
            "start": 822.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tema de la atenci\u00f3n de becarios en",
            "start": 825.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Acapulco de Ju\u00e1rez en el programa de",
            "start": 828.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica eh Ya ten\u00edamos a",
            "start": 830.36,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "45,94 becarios con una inversi\u00f3n social",
            "start": 834.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de poco m\u00e1s de de 160 millones de pesos",
            "start": 837.839,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en el caso de educaci\u00f3n media superior",
            "start": 841.279,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 843.519,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "28,52 con una inversi\u00f3n social de poco",
            "start": 844.759,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 99 millones de pesos y en el caso",
            "start": 847.759,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de licenciatura",
            "start": 850.959,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "2,265 j\u00f3venes que estudian la",
            "start": 852.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "licenciatura con una inversi\u00f3n de poco",
            "start": 854.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 22 millones de pesos eh Una vez",
            "start": 856.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que se llev\u00f3 a cabo la eh el el hurac\u00e1n",
            "start": 859.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "otis la coordinaci\u00f3n Nacional de becas",
            "start": 864.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de estos becarios que hacen una",
            "start": 866.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "suma de",
            "start": 868.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "76,000 becarios nos vimos a la tarea de",
            "start": 870.0,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "incorporar a nuevos estudiantes desde el",
            "start": 873.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "preescolar y hasta la secundaria al d\u00eda",
            "start": 875.959,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de hoy llevamos",
            "start": 878.48,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "40.365 nuevos becarios solo en Acapulco",
            "start": 881.519,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "llegando a la cifra de",
            "start": 885.24,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "17,95 y al finalizar este a\u00f1o se habr\u00e1",
            "start": 888.32,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "hecho una inversi\u00f3n social de 424",
            "start": 892.839,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "millones de pesos ser\u00eda cu\u00e1nto",
            "start": 895.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias",
            "start": 897.759,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas y a todos con su",
            "start": 905.079,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente en lo que",
            "start": 907.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "respecta a la escuela es nuestra",
            "start": 909.279,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "reiteramos que se trata de un programa",
            "start": 911.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que otorga un presupuesto de manera",
            "start": 913.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "directa a los comit\u00e9s de madres y padres",
            "start": 916.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de familia en escuelas p\u00fablicas de",
            "start": 918.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica en las 31 entidades de",
            "start": 921.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cobertura del programa este recurso se",
            "start": 923.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entrega dependiendo de la cantidad de",
            "start": 926.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "alumnos que tenga la escuela y va de",
            "start": 928.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "entre los 200,000 250,000 y",
            "start": 930.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "600,000 en ese sentido son las madres y",
            "start": 933.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "padres de familia quienes en conjunto",
            "start": 936.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "con maestras y maestros deciden y",
            "start": 938.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eval\u00faan las necesidades de sus espacios",
            "start": 941.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "educativos para utilizar el recurso en",
            "start": 944.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "uno o vario de varios de los tipos de",
            "start": 947.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "apoyo que ofrece el programa como son la",
            "start": 949.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n y la ampliaci\u00f3n de sus",
            "start": 952.759,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "instalaciones el horario extendido de",
            "start": 954.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los docentes o el servicio de la",
            "start": 957.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Alimentaci\u00f3n en relaci\u00f3n con lo anterior",
            "start": 959.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "como podemos observar en la Gr\u00e1fica",
            "start": 962.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "prioritariamente se Han atendido con el",
            "start": 964.279,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "programa escuelas en localidades",
            "start": 966.68,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "municipios y entidades con poblaci\u00f3n",
            "start": 968.959,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena y afromexicana mayoritariamente",
            "start": 970.959,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed como en mayores condiciones de",
            "start": 973.959,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "pobreza y con carencia de servicios",
            "start": 975.839,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos ubicadas en entidades que",
            "start": 977.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente han sido apartadas como",
            "start": 979.759,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Oaxaca Chiapas y",
            "start": 981.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Guerrero es importante mencionar tambi\u00e9n",
            "start": 985.199,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "que por instrucciones del se\u00f1or",
            "start": 988.199,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "presidente en la cobertura del pr\u00f3ximo",
            "start": 989.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1o proyectamos que se considere la",
            "start": 992.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n la incorporaci\u00f3n al programa",
            "start": 994.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "de aquellas escuelas que a\u00fan no han",
            "start": 996.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "recibido el programa en los 5 a\u00f1os que",
            "start": 999.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lleva ejecut\u00e1ndose y con ello estar\u00edamos",
            "start": 1002.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "en posibilidad de llegar a la cobertura",
            "start": 1005.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Universal de escuelas p\u00fablicas de",
            "start": 1008.279,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica en el pa\u00eds me apoyan",
            "start": 1010.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "con la siguiente gracias a\u00f1o con a\u00f1o el",
            "start": 1013.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "programa ha ido incrementando tanto en",
            "start": 1016.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "su prespuesto como en su atenci\u00f3n a",
            "start": 1018.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "escuelas Durante los 5 a\u00f1os de operaci\u00f3n",
            "start": 1020.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ha ascendido el presupuesto a un total",
            "start": 1023.12,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1025.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "61614 millones de pesos para tambi\u00e9n as\u00ed",
            "start": 1026.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "incrementar la atenci\u00f3n en escuelas",
            "start": 1030.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "desde la implementaci\u00f3n del programa en",
            "start": 1032.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "2019 y hasta la fecha para beneficiar en",
            "start": 1034.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "una o m\u00e1s ocasiones a un total de",
            "start": 1038.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "132,000 escuelas con lo cual alcanzamos",
            "start": 1041.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "una cobertura del 76 de atenci\u00f3n al",
            "start": 1044.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "cierre de este ejercicio fiscal en los",
            "start": 1047.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "centros educativos m\u00e1s vulnerables en",
            "start": 1050.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "apego a la pol\u00edtica de Justicia de los",
            "start": 1052.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "programas de bienestar como Pilar de",
            "start": 1055.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "este gobierno Y por \u00faltimo destacamos",
            "start": 1057.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "solamente que este programa impulsa el",
            "start": 1059.799,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "esfuerzo conjunto en la toma de",
            "start": 1062.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "decisiones en las escuelas la",
            "start": 1064.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n participativa y la",
            "start": 1066.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "confianza en la ciudadan\u00eda sin",
            "start": 1068.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "intermediarios y tambi\u00e9n sin imposici\u00f3n",
            "start": 1070.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de personal t\u00e9cnico o constructores para",
            "start": 1073.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "realizar las obras o o ofrecer servicios",
            "start": 1076.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en las escuelas",
            "start": 1079.84,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "vamos a dar a conocer los avances en tres programas de bienestar destinados fundamentalmente a los j\u00f3venes y a la educaci\u00f3n vamos a informar sobre el programa de j\u00f3venes j\u00f3venes construyendo el futuro vamos a hablar del programa de becas para j\u00f3venes para estudiantes en general que es hist\u00f3rico bueno todo nunca se hab\u00eda visto nada como lo que se est\u00e1 llevando a cabo en estos tiempos en favor de los j\u00f3venes y tambi\u00e9n la arquitecta Pamela que es la directora de la escuela es nuestra informar Cu\u00e1ntas escuelas han recibido presupuesto para su mantenimiento tambi\u00e9n lo que no suced\u00eda en mucho tiempo Entonces vamos a tardar pero va a ser muy importante la reuni\u00f3n del d\u00eda de hoy para informar sobre el programa j\u00f3venes construyendo el futuro programa que se encarga de brindar oportunidades a j\u00f3venes entre y 29 a\u00f1os que no estudian y no trabajan para que se capaciten en centros de trabajo hasta por 12 meses mientras reciben por parte del gobierno de M\u00e9xico un apoyo econ\u00f3mico mensual y su incorporaci\u00f3n en el seguro m\u00e9dico del IMS comentar que la meta inicial de j\u00f3venes incorporar era de 2.3 millones de j\u00f3venes y hoy podemos informar que esta meta ha sido rebasada al ser ya 2.8 millones de j\u00f3venes los beneficiarios de los cuales 58 por son mujeres y 42 por hombres a este universo si sum\u00e1rraga del salario m\u00ednimo raz\u00f3n por la cual eh a\u00f1o con a\u00f1o esta beca va aumentando comenzando en el a\u00f1o 2019 con 3,600 pesos mensuales en actualmente en el a\u00f1o 2023 son 6,310 pesos mensuales y derivado del reciente anuncio del aumento del 20% del salario m\u00ednimo el monto del apoyo econ\u00f3mico que ser\u00e1 otorgado a las y los j\u00f3venes beneficiarios a partir de enero del 2024 ser\u00e1 de 7572 pesos mensuales de igual manera la inversi\u00f3n del programa j\u00f3venes construyendo el futuro no tiene precedentes como tambi\u00e9n ya mencion\u00f3 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en los \u00faltimos cinco sexenios es decir en 30 a\u00f1os se destinaron m\u00e1s de en realidad poco menos de 7000 millones de pesos para la juventud mientras que en solo 5 a\u00f1os que van del gobierno de la transformaci\u00f3n con el programa se han invertido 109,000 millones de pesos en este sector de la poblaci\u00f3n Y bueno pues si esto lo sumamos a lo que tambi\u00e9n se ha invertido en becas podemos decir que ya va un inversi\u00f3n para la juventud entre 18 y 29 a\u00f1os de un total de 250,000 millones de pesos siguiente por es esa justamente Eh pues comentar que los eh j\u00f3venes que apoya el programa son justamente los j\u00f3venes que m\u00e1s lo necesitan enfocando as\u00ed nuestros esfuerzos en los municipios con mayor rezago Social es decir los j\u00f3venes m\u00e1s pobres as\u00ed como aquellos que est\u00e1n en los municipios de mayor incidencia delictiva esto con la finalidad de dar una oportunidad a las y los j\u00f3venes para que nadie se quede atr\u00e1s esto adem\u00e1s de una campa\u00f1a una estrategia de trabajo en territorio a trav\u00e9s de las oficinas m\u00f3viles que nos ha permitido llevar el programa a las zonas eh m\u00e1s apartadas del pa\u00eds atendiendo de manera directa as\u00ed a 400,000 j\u00f3venes y es importante mencionar que el 100% de las y los j\u00f3venes beneficiarios reciben su apoyo econ\u00f3mico a trav\u00e9s de la cuenta bancaria del banco del bienestar tambi\u00e9n podemos compartir que nos da mucho orgullo que tal como lo reflejan los datos de la encuesta Nacional de ingreso Y gasto en los hogares del instituto de estad\u00edstica del pa\u00eds podemos podemos decir que seis de cada 10 j\u00f3venes que pasan por el programa encuentran un trabajo o actividad productiva sea en el centro de trabajo donde se capacitan o ya con la actividad y experiencia reunida en el programa Pues en alg\u00fan otro centro de trabajo tambi\u00e9n y finalmente decirles que la plataforma del programa est\u00e1 actualmente abierta para poder recibir as\u00ed a 110,000 j\u00f3venes que iniciar\u00e1n su capacitaci\u00f3n en la primera semana de enero del 2024 Y cerrar simplemente comentar que anteriormente a los j\u00f3venes se les daba la espalda ahora se les da oportunidades de estudio y de trabajo porque en el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n sabemos que el futuro es joven Much\u00edsimas gracias muy buenos d\u00edas a todas y a todos Buenos d\u00edas presidente con su permiso la coordinaci\u00f3n Nacional de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez tiene tres programas a su cargo prioritarios para el gobierno de M\u00e9xico que en conjunto buscan atender a ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes que estudian y que forman parte de las familias m\u00e1s pobres del pa\u00eds otorg\u00e1ndoles una beca educativa para con ello evitar y disminuir la deserci\u00f3n escolar eh desde el a\u00f1o 2019 y hasta el a\u00f1o 2023 la coordinaci\u00f3n Nacional de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez ha atendido en el en la educaci\u00f3n b\u00e1sica a 5.7 millones de familias donde han estudiado 9.2 millones de ni\u00f1os y ni\u00f1as del preescolar a la secundaria con una inversi\u00f3n poco mayor a los 146,000 millones de pesos en el caso del programa de educaci\u00f3n media superior desde el a\u00f1o 2019 y hasta el a\u00f1o 2023 han sido 11.4 4 millones de estudiantes de la preparatoria que han sido beneficiados con una inversi\u00f3n social de 157,000 millones de pesos en el caso de la licenciatura son 1 mill\u00f3n de estudiantes de licenciatura con una inversi\u00f3n de 43,000 millones de pesos en suma en estos 5 a\u00f1os de gobierno se Han atendido a 22 millones de becarios con una inversi\u00f3n total de 364,000 millones de pesos la que sigue por favor en el caso del programa de educaci\u00f3n b\u00e1sica eh la manera en la que atendemos es que en desde preescolar y hasta secundaria en educaci\u00f3n b\u00e1sica p\u00fablica hay poco m\u00e1s de 21 millones de estudiantes registrados nosotros tenemos una meta de atenci\u00f3n de 3.8 millones de familias donde atendemos cada pago a 5.6 millones de estudiantes Pero lo hacemos a partir de definir localidades prioritarias Cu\u00e1les son las localidades prioritarias pues las m\u00e1s pobres del pa\u00eds aquellas catalogadas como localidades ind\u00edgenas de muy alta y alta marginaci\u00f3n en esas localidades prioritarias hay 53,000 planteles de educaci\u00f3n b\u00e1sica en el a\u00f1o 2023 en estos 53,000 planteles hay 2.7 millones de ni\u00f1as y ni\u00f1os registrad en la matr\u00edcula escolar y hoy tenemos 2.3 millones de becarios en esas escuelas que corresponde al 95 por de cobertura en las escuelas m\u00e1s pobres del pa\u00eds solo para hacer una comparaci\u00f3n en el a\u00f1o 2018 en estas mismas 53,000 escuelas solo hab\u00eda 336 becarios es decir el 12 Por de los estudiantes de las escuelas m\u00e1s pobres del pa\u00eds para el a\u00f1o 2024 adem\u00e1s de las 53,000 escuelas prioritarias ya que recibimos una ampliaci\u00f3n presupuestal de poco de poco m\u00e1s de 13,000 millones de pesos vamos a poder incorporar 68,000 escuelas m\u00e1s a las escuelas prioritarias que ser\u00e1n las de media y baja marginaci\u00f3n con ello vamos a poder atender a cerca de 2.4 millones de estudiantes m\u00e1s de lo que hoy atendemos Y a partir del el mes pasado abrimos el registro en nuestro Buscador de escuelas el prerregistro para estos 2 millones de estudiantes de los cuales ya tenemos 900 prere registrados y va a seguir el el prerregistro habilitado durante todo el a\u00f1o para que las ni\u00f1as ni\u00f1os que forman parte de estas nuevas 68,000 escuelas sus madres o padres puedan hacer la solicitud por internet para el a\u00f1o 2023 solo en educaci\u00f3n b\u00e1sica tuvimos un presupuesto mayor a los 33,000 millones de pesos y con el nuevo presupuesto de 13262 millones de pesos en el 2024 ser\u00e1n 46,000 millones de pesos dedicados a la educaci\u00f3n b\u00e1sica de este pa\u00eds la que sigue en el caso del programa de educaci\u00f3n media superior Este programa Es Universal atiende a todos los j\u00f3venes estudiantes de preparatorias p\u00fabl escolarizadas cada emisi\u00f3n de pago atendemos a poco m\u00e1s de 4.1 millones de estudiantes nada m\u00e1s que en un a\u00f1o fiscal hay dos ciclos escolares los chicos que en enero est\u00e1n en tercero de secundaria para septiembre ya est\u00e1n en el primer a\u00f1o de preparatoria y llegan a otro programa presupuestal desde el a\u00f1o 2019 y hasta el a\u00f1o 2023 hemos atendido a 11.4 millones de estudiantes de preparatoria con de poco m\u00e1s de 157,000 millones de pesos un dato interesante es que en el a\u00f1o 2018-2019 la deserci\u00f3n escolar en este nivel educativo era la mayor del pa\u00eds 14 por hoy en d\u00eda en el ciclo escolar 20222023 baj\u00f3 al 99% nosotros en la coordinaci\u00f3n Nacional de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez cada a\u00f1o analizamos a todos los estudiantes que ingresan por primera vez es al bachillerato con nombre y apellido y verificamos Cu\u00e1l fue cu\u00e1l ha sido su trayectoria escolar con esto hemos podido detectar que en el a\u00f1o 2019-2020 fueron rescatados es decir se registraron nuevamente o por primera vez a la preparatoria j\u00f3venes que hab\u00edan abandonado sus estudios en este nivel educativo 16149 en el 2020 21 400,000 del 21 al 22 307,000 del 22 al 23 244000 y en este \u00faltimo ciclo escolar 2023-2024 165,000 j\u00f3venes en suma en los 5 a\u00f1os que lleva Este programa 1,281 1552 j\u00f3venes han reintegrado a las aulas educativas del nivel medio superior la que sigue en el caso de licenciatura desde el a\u00f1o 2019 al a\u00f1o 2023 hemos atendido a 1 22177 j\u00f3venes con una inversi\u00f3n social de 43.7 millones de pesos aqu\u00ed el dato interesante Es que hoy en d\u00eda desde el a\u00f1o 2021 analizamos para poder becar a los j\u00f3venes que m\u00e1s lo necesitan la trayectoria escolar desde la educaci\u00f3n b\u00e1sica de los chicos que ingresan a la a la universidad Entonces cuando llegan nuevos j\u00f3venes a la universidad verificamos para darles pridad a los j\u00f3venes que estudiaron en una escuela prioritaria es decir en una localidad marginada en la educaci\u00f3n b\u00e1sica ya sea en primaria o en Secundaria porque es muy complicado que eh o hist\u00f3ricamente ha sido muy complicado que los j\u00f3venes que eh viven en las localidades m\u00e1s pobres del pa\u00eds lleguen a este nivel educativo y por eso nos damos a la tarea de buscar a esos j\u00f3venes cuando llegan a la licenciatura para poder bec Carlos en el a\u00f1o 2023 j\u00f3venes que estudiaron en una localidad prioritaria y que entraron por primera vez a la universidad hay 21412 en el a\u00f1o 2022 que fue la primera vez que llevamos a cabo esta tarea fueron 11,460 la que sigue por \u00faltimo en el tema de la atenci\u00f3n de becarios en Acapulco de Ju\u00e1rez en el programa de educaci\u00f3n b\u00e1sica eh Ya ten\u00edamos a 45,94 becarios con una inversi\u00f3n social de poco m\u00e1s de de 160 millones de pesos en el caso de educaci\u00f3n media superior son 28,52 con una inversi\u00f3n social de poco m\u00e1s de 99 millones de pesos y en el caso de licenciatura 2,265 j\u00f3venes que estudian la licenciatura con una inversi\u00f3n de poco m\u00e1s de 22 millones de pesos eh Una vez que se llev\u00f3 a cabo la eh el el hurac\u00e1n otis la coordinaci\u00f3n Nacional de becas adem\u00e1s de estos becarios que hacen una suma de 76,000 becarios nos vimos a la tarea de incorporar a nuevos estudiantes desde el preescolar y hasta la secundaria al d\u00eda de hoy llevamos 40.365 nuevos becarios solo en Acapulco llegando a la cifra de 17,95 y al finalizar este a\u00f1o se habr\u00e1 hecho una inversi\u00f3n social de 424 millones de pesos ser\u00eda cu\u00e1nto Much\u00edsimas gracias Muy buenos d\u00edas a todas y a todos con su permiso se\u00f1or presidente en lo que respecta a la escuela es nuestra reiteramos que se trata de un programa que otorga un presupuesto de manera directa a los comit\u00e9s de madres y padres de familia en escuelas p\u00fablicas de educaci\u00f3n b\u00e1sica en las 31 entidades de cobertura del programa este recurso se entrega dependiendo de la cantidad de alumnos que tenga la escuela y va de entre los 200,000 250,000 y 600,000 en ese sentido son las madres y padres de familia quienes en conjunto con maestras y maestros deciden y eval\u00faan las necesidades de sus espacios educativos para utilizar el recurso en uno o vario de varios de los tipos de apoyo que ofrece el programa como son la rehabilitaci\u00f3n y la ampliaci\u00f3n de sus instalaciones el horario extendido de los docentes o el servicio de la Alimentaci\u00f3n en relaci\u00f3n con lo anterior como podemos observar en la Gr\u00e1fica prioritariamente se Han atendido con el programa escuelas en localidades municipios y entidades con poblaci\u00f3n ind\u00edgena y afromexicana mayoritariamente as\u00ed como en mayores condiciones de pobreza y con carencia de servicios b\u00e1sicos ubicadas en entidades que hist\u00f3ricamente han sido apartadas como Oaxaca Chiapas y Guerrero es importante mencionar tambi\u00e9n que por instrucciones del se\u00f1or presidente en la cobertura del pr\u00f3ximo a\u00f1o proyectamos que se considere la inclusi\u00f3n la incorporaci\u00f3n al programa de aquellas escuelas que a\u00fan no han recibido el programa en los 5 a\u00f1os que lleva ejecut\u00e1ndose y con ello estar\u00edamos en posibilidad de llegar a la cobertura Universal de escuelas p\u00fablicas de educaci\u00f3n b\u00e1sica en el pa\u00eds me apoyan con la siguiente gracias a\u00f1o con a\u00f1o el programa ha ido incrementando tanto en su prespuesto como en su atenci\u00f3n a escuelas Durante los 5 a\u00f1os de operaci\u00f3n ha ascendido el presupuesto a un total de 61614 millones de pesos para tambi\u00e9n as\u00ed incrementar la atenci\u00f3n en escuelas desde la implementaci\u00f3n del programa en 2019 y hasta la fecha para beneficiar en una o m\u00e1s ocasiones a un total de 132,000 escuelas con lo cual alcanzamos una cobertura del 76 de atenci\u00f3n al cierre de este ejercicio fiscal en los centros educativos m\u00e1s vulnerables en apego a la pol\u00edtica de Justicia de los programas de bienestar como Pilar de este gobierno Y por \u00faltimo destacamos solamente que este programa impulsa el esfuerzo conjunto en la toma de decisiones en las escuelas la administraci\u00f3n participativa y la confianza en la ciudadan\u00eda sin intermediarios y tambi\u00e9n sin imposici\u00f3n de personal t\u00e9cnico o constructores para realizar las obras o o ofrecer servicios en las escuelas",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 day ago",
    "retrieved_time": "2023-12-14 23:39:09.398226"
}