{
    "video_id": "7KOUBvn1tJ4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/7KOUBvn1tJ4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDCyB1Q3TAdrUV9IEibe7vlgmXMYw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=7KOUBvn1tJ4",
    "video_title": "238 Aniversario del Natalicio de Sim\u00f3n Bol\u00edvar, desde el Castillo de Chapultepec",
    "video_length_seconds": 4470,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "para saludar a nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 43.26,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 57.79,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 87.11,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 99.74,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "honores plenos al presidente",
            "start": 102.02,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 103.939,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 105.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 108.32,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 110.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 120.82,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 124.8,
            "duration": 14.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 126.56,
            "duration": 13.07
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 140.78,
            "duration": 31.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 142.29,
            "duration": 29.65
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 173.129,
            "duration": 12.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 174.18,
            "duration": 10.969
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 185.26,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 188.83,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 196.99,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 200.13,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 202.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 205.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 212.01,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar asiento",
            "start": 214.59,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia conmemorativa del",
            "start": 221.34,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "natalicio de sim\u00f3n bol\u00edvar el libertador",
            "start": 223.62,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el presidente de los estados unidos",
            "start": 226.069,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 228.51,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 231.84,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la escritora isabel",
            "start": 243.08,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "ang\u00e9lica allende john a",
            "start": 245.57,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa",
            "start": 253.98,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "del presidente de mexico",
            "start": 257.699,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "licenciado marcelo ebrad casaub\u00f3n",
            "start": 264.21,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 266.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 269.21,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "doctora claudia sheinbaum pardo jefa de",
            "start": 274.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 277.699,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 279.94,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 284.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 287.169,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 289.06,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "almirante jos\u00e9 rafael dur\u00e1n secretario",
            "start": 295.249,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de marina",
            "start": 299.029,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "licenciada alejandra frausto guerrero",
            "start": 304.94,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura",
            "start": 307.62,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la cantante lila downs",
            "start": 313.52,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "maestro soy alejandro robledo aburto",
            "start": 322.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente de la comisi\u00f3n presidencial",
            "start": 325.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de hechos procesos y personajes",
            "start": 327.44,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos de mexico",
            "start": 329.66,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y licenciado abraham borden camacho",
            "start": 333.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "alcalde de miguel hidalgo",
            "start": 335.83,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an cancilleres",
            "start": 342.889,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "miembros de la comunidad de estados",
            "start": 345.259,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "latinoamericanos y caribe\u00f1os",
            "start": 347.06,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 348.939,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "y quienes nos siguen por internet a",
            "start": 351.199,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales sean todos",
            "start": 353.21,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 355.969,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "la doctora claudia sheinbaum pardo jefa",
            "start": 364.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de gobierno de la ciudad de mexico har\u00e1",
            "start": 367.73,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "uso de la palabra",
            "start": 370.31,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente andr\u00e9s",
            "start": 384.169,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador doctora beatriz",
            "start": 388.009,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez julen representantes de",
            "start": 390.83,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "poderes federales se\u00f1or secretario de",
            "start": 394.249,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores almirante general",
            "start": 397.4,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "secretario de la marina y la defensa",
            "start": 401.479,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores cancilleres y",
            "start": 403.81,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ministros de las hermanas rep\u00fablicas de",
            "start": 406.969,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica honorables representantes",
            "start": 408.889,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos acreditados ante nuestro",
            "start": 410.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pa\u00eds integrantes del gabinete de",
            "start": 413.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico invitadas e invitados",
            "start": 416.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "especiales es un honor para m\u00ed como jefa",
            "start": 418.55,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de gobierno a nombre del pueblo de la",
            "start": 422.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico darles la bienvenida en",
            "start": 424.58,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "este hist\u00f3rico d\u00eda donde el presidente",
            "start": 427.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en el marco",
            "start": 429.319,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de la conmemoraci\u00f3n de los 200 a\u00f1os del",
            "start": 432.56,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico independiente y los 500 a\u00f1os de",
            "start": 435.379,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "resistencia despu\u00e9s de la ca\u00edda de",
            "start": 438.379,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-tenochtitlan celebra el natalicio",
            "start": 440.979,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "del libertador de am\u00e9rica sim\u00f3n bol\u00edvar",
            "start": 443.319,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "fue hace 238 a\u00f1os que en el seno de una",
            "start": 447.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "familia criolla naci\u00f3 en la capital de",
            "start": 451.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "venezuela sim\u00f3n bol\u00edvar cuya formaci\u00f3n y",
            "start": 453.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lucha le llev\u00f3 a ser el libertador de su",
            "start": 456.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "patria y el forjador de un profundo y",
            "start": 459.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sentido hermanamiento fincado en la",
            "start": 462.98,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "libertad y la uni\u00f3n entre nuestros",
            "start": 464.87,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pueblos hoy quiero hacer un homenaje muy",
            "start": 467.03,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "breve a tres hechos hist\u00f3ricos el",
            "start": 470.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "primero es la visita de sim\u00f3n bol\u00edvar a",
            "start": 473.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esta ciudad a la que llamo metr\u00f3poli por",
            "start": 475.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "excelencia la segunda algunas",
            "start": 478.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "referencias a mexico en su carta de",
            "start": 481.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "jamaica y la tercera muy breve su",
            "start": 483.38,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reconocimiento como ciudadano mexicano",
            "start": 486.5,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el primero de febrero de 1799 lleg\u00f3 al",
            "start": 488.86,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "puerto de veracruz el nav\u00edo de guerra",
            "start": 493.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sanz y de alfonso que ven\u00eda de la guaira",
            "start": 495.229,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "venezuela cuyo destino final eran las",
            "start": 498.26,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "costas espa\u00f1olas \u00e9ste tuvo que esperar",
            "start": 500.81,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "el cese de un bloqueo de barcos ingleses",
            "start": 503.87,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en la habana en este nav\u00edo viajaba el",
            "start": 505.669,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "joven de 16 a\u00f1os sim\u00f3n bol\u00edvar quien se",
            "start": 508.55,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dirig\u00eda a hacer estudios en madrid",
            "start": 512.15,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a",
            "start": 513.83,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "por la postergaci\u00f3n de este viaje por",
            "start": 514.67,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tiempo indefinido",
            "start": 516.89,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "bol\u00edvar decide visitar xalapa puebla y",
            "start": 518.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la capital del ano de espa\u00f1a",
            "start": 521.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la fortuna y buenas relaciones",
            "start": 524.0,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "familiares de la familia de bol\u00edvar",
            "start": 524.96,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "permiten que se hospede con los",
            "start": 527.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "marqueses de un guapa en un palacete",
            "start": 529.37,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ubicado en la esquina de las calles de",
            "start": 531.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "damas y ortega hoy conocidas como",
            "start": 533.72,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "bol\u00edvar en honor a esta visita y",
            "start": 536.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica de uruguay la marquesa de un",
            "start": 539.27,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "guapa era do\u00f1a mar\u00eda rodr\u00edguez de",
            "start": 542.15,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "velasco cuya hermana la g\u00fcera rodr\u00edguez",
            "start": 544.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "organizaba tertulias y funciones en un",
            "start": 546.67,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n en las cuales particip\u00f3 el joven",
            "start": 549.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "bol\u00edvar cuenta la historia que bol\u00edvar",
            "start": 551.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fue presentado al virrey de la nueva",
            "start": 554.18,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a entonces don miguel de aranza",
            "start": 555.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "quien en una de sus charlas habl\u00f3 de la",
            "start": 558.53,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "reciente revuelta de caracas",
            "start": 560.9,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y el joven bol\u00edvar refiri\u00f3 que era justa",
            "start": 563.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la causa de am\u00e9rica el virrey llam\u00f3",
            "start": 566.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aparte al o\u00eddo y le sugiri\u00f3 que era",
            "start": 569.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "prudente que su recomendaci\u00f3n y su",
            "start": 572.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "recomendado siguiera su viaje espa\u00f1a es",
            "start": 575.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "muy probable que su impresi\u00f3n de",
            "start": 579.16,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "impresi\u00f3n de hbo libras sobre la ciudad",
            "start": 581.08,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de mexico de m\u00e9xico as\u00ed como su causa",
            "start": 582.85,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por la independencia en la uni\u00f3n de",
            "start": 585.55,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica hicieron que el libertador",
            "start": 587.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tuviera presente su inter\u00e9s por estar",
            "start": 589.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "siempre al tanto de las noticias",
            "start": 591.55,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "mexicanas a lo largo de su fecunda vida",
            "start": 593.65,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en 1815 patentiza su conocimiento de la",
            "start": 595.98,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "realidad de nuestra guerra de",
            "start": 600.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "independencia en su conocido documento",
            "start": 601.81,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "carta de jamaica en donde con asombrosa",
            "start": 605.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "s\u00edntesis proceso emancipador de am\u00e9rica",
            "start": 608.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mexicana de los elementos",
            "start": 611.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "constitucionales ignacio l\u00f3pez ray\u00f3n as\u00ed",
            "start": 613.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como del ideario del padre morelos y los",
            "start": 616.33,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "alcances de la constituci\u00f3n de up and",
            "start": 618.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "steel apatzing\u00e1n pero incluso en ese",
            "start": 620.59,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "texto ya prop\u00f3sito de los 500 a\u00f1os",
            "start": 623.77,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "bol\u00edvar escribe",
            "start": 627.22,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "usted quiere aludir al monarca de mexico",
            "start": 628.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "moctezuma preso por por cortes y",
            "start": 630.96,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "atahualpa inca de per\u00fa destituido por",
            "start": 634.53,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "francisco pizarro existe tal diferencia",
            "start": 637.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "entre la suerte de los reyes espa\u00f1oles y",
            "start": 640.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los reyes americanos que no admite en",
            "start": 643.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n los primeros tratados con",
            "start": 645.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dignidad conservados y al fin recobrar",
            "start": 648.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "su libertad y trono mientras que los",
            "start": 651.63,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "otros sufren tormentos inauditos y los",
            "start": 653.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vilipendios m\u00e1s vergonzosos de aouate",
            "start": 657.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mod sin sucesor de moctezuma se le trata",
            "start": 660.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "como emperador y lo ponen y le ponen la",
            "start": 663.24,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "corona fue por irrisi\u00f3n y no por respeto",
            "start": 665.49,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para que experimentas es escarnio antes",
            "start": 668.15,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que las torturas iguales a la suerte de",
            "start": 671.55,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ese monarca fueron el rey de michoac\u00e1n",
            "start": 674.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "canson sin piel si para de bogot\u00e1 y",
            "start": 677.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cuantos toques sin casi pas culmen es",
            "start": 680.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "casi que si dem\u00e1s dignidades sucumbieron",
            "start": 683.22,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "al poder espa\u00f1ol es decir el",
            "start": 685.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "reconocimiento de las culturas",
            "start": 688.43,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "originales as\u00ed como el respeto el",
            "start": 690.12,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "desprecio",
            "start": 692.85,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "culturas por ello reivindicamos la",
            "start": 694.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "importancia de llamar a este a\u00f1o 500",
            "start": 696.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de resistencia para fray servando",
            "start": 699.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "teresa de mier reputado diputado",
            "start": 702.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mexicano en las cortes de c\u00e1diz y",
            "start": 705.1,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "representante de la m\u00e9dica mexicana ante",
            "start": 706.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "potencias europeas las haza\u00f1as de",
            "start": 709.57,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "libertador fueron motivo de aut\u00e9ntica y",
            "start": 712.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "profunda admiraci\u00f3n por ello no es de",
            "start": 715.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "extra\u00f1ar que en el pleno del congreso",
            "start": 718.27,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "constituyente de 1824 precisamente en",
            "start": 720.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sucesi\u00f3n del 13 de marzo",
            "start": 724.51,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el padre teresa de mier como",
            "start": 726.67,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "representante del estado libre y",
            "start": 728.62,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "soberano del nuevo l\u00e9on propusiera al",
            "start": 730.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pleno una iniciativa a fin de otorgar a",
            "start": 732.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sim\u00f3n bol\u00edvar al libertador de la gran",
            "start": 736.06,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "colombia la ciudadan\u00eda mexicana como un",
            "start": 738.46,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "reconocimiento a los m\u00e9ritos pol\u00edticos y",
            "start": 741.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "militares del venezolano que no s\u00f3lo",
            "start": 743.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "independiz\u00f3 a una vasta regi\u00f3n del",
            "start": 746.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "continente sino que concibi\u00f3 el",
            "start": 748.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hermanamiento de los pueblos",
            "start": 751.57,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "latinoamericanos en aras de una unidad",
            "start": 752.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fincada en or\u00edgenes comunes",
            "start": 756.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de esta forma el 17 de marzo de 1824 se",
            "start": 758.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "da lectura al dictamen afirmativo y se",
            "start": 763.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vota enviando se a la comisi\u00f3n para",
            "start": 765.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "elaborar el diploma y designar a la",
            "start": 768.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n portadora del mismo sim\u00f3n",
            "start": 770.2,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "bol\u00edvar tambi\u00e9n ciudadano mexicano",
            "start": 772.99,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "las condiciones pol\u00edticas y econ\u00f3micas",
            "start": 776.43,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "del primer gobierno republicano de",
            "start": 778.77,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico independiente hacen suponer que",
            "start": 780.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la distinci\u00f3n le fue comunicada a",
            "start": 783.24,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "bol\u00edvar por el primer encargado de",
            "start": 785.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "negocios de mexico ante venezuela el",
            "start": 787.35,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "coronel jos\u00e9 anastasio torrens en 1825",
            "start": 789.72,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico vive hoy una gran transformaci\u00f3n",
            "start": 795.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico que le ha",
            "start": 798.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "regresado a su pueblo recursos que antes",
            "start": 801.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se desviaban para el beneficio de unos",
            "start": 803.62,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pocos y el empobrecimiento de muchos",
            "start": 805.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y su ciudad capital",
            "start": 808.35,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "vivimos la construcci\u00f3n de una sociedad",
            "start": 810.82,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "de derechos y libertades frente al",
            "start": 813.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "privilegio y la opresi\u00f3n m\u00e9xico vive hoy",
            "start": 815.709,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un nuevo hermanamiento con los pueblos",
            "start": 819.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica latina y que mejor d\u00eda el d\u00eda",
            "start": 821.529,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "de hoy para poder conmemorar lo que se",
            "start": 824.56,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "construye sobre la base del humanismo la",
            "start": 827.56,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "solidaridad el progreso con justicia la",
            "start": 830.29,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los pueblos y el",
            "start": 833.649,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "respeto al derecho ajeno m\u00e9xico vive un",
            "start": 835.899,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "momento estelar porque todos los d\u00edas",
            "start": 839.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "construye la paz como fruto de la",
            "start": 841.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "justicia enaltece los derechos humanos",
            "start": 844.12,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la honestidad la econom\u00eda moral y un",
            "start": 846.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pensamiento cr\u00edtico que enaltece el amor",
            "start": 850.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por encima de las riquezas materiales",
            "start": 852.91,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que construye la igualdad entre hombres",
            "start": 854.92,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y mujeres que condena la discriminaci\u00f3n",
            "start": 857.44,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "que mejor homenaje",
            "start": 859.98,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "a los h\u00e9roes que nos dieron patria por",
            "start": 862.089,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "supuesto incluido sim\u00f3n bol\u00edvar nuestra",
            "start": 864.61,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "patriagrande la am\u00e9rica latina",
            "start": 867.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "bienvenidos a la ciudad de derechos y",
            "start": 870.36,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "libertades a esta que es su casa y que",
            "start": 872.92,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "hoy rinde homenaje a la independencia a",
            "start": 876.459,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la libertad y al gran libertador de",
            "start": 879.999,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica sim\u00f3n bol\u00edvar muchas gracias",
            "start": 882.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el licenciado",
            "start": 901.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad casaub\u00f3n secretario de",
            "start": 903.01,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores",
            "start": 906.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente doctora",
            "start": 910.649,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "beatriz guti\u00e9rrez muller compa\u00f1eras",
            "start": 913.8,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros secretarios isabel allende",
            "start": 915.899,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "invitada especial muy queridas queridos",
            "start": 918.059,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "colegas de am\u00e9rica latina y el caribe",
            "start": 920.759,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1an",
            "start": 923.369,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "invitadas invitados muchas gracias por",
            "start": 924.809,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "estar el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en esta",
            "start": 927.089,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n tan relevante me ha pedido",
            "start": 928.259,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente que en estos breves",
            "start": 931.1,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "minutos",
            "start": 933.6,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y subrayo quienes est\u00e1n presentes en",
            "start": 935.47,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "esta ceremonia representando",
            "start": 938.83,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "la actualidad",
            "start": 943.37,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la vigencia del llamado quisiera el",
            "start": 946.1,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sim\u00f3n bol\u00edvar en 1822 que convoc\u00f3 a que",
            "start": 949.04,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "organiz\u00e1ramos una confederaci\u00f3n en la",
            "start": 953.54,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "que le entiende entonces de rep\u00fablicas",
            "start": 956.329,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica am\u00e9rica latina principalmente",
            "start": 960.089,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "y el caribe",
            "start": 963.12,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "yo quisiera agradecer muy especialmente",
            "start": 964.99,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "porque con su presencia subrayan la",
            "start": 966.87,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "vigencia que tiene este llamado de",
            "start": 971.26,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "bol\u00edvar hoy en el siglo 21 casi a 200",
            "start": 974.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os tambi\u00e9n al bicentenario de la",
            "start": 977.11,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "querida convocatoria la vigencia que",
            "start": 979.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tiene y que explica en buena medida la",
            "start": 982.029,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "presencia aqu\u00ed de muy destacadas",
            "start": 985.24,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "personalidades que han viajado solo para",
            "start": 986.68,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos y para decirle al mundo",
            "start": 988.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina y el caribe somos una",
            "start": 990.49,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n solidaria unida y que pensamos",
            "start": 993.19,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que para el futuro y estamos resueltos a",
            "start": 996.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hacerlo tenemos que actuar en conjunto",
            "start": 998.709,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para que nuestra voz se escuche para",
            "start": 1001.02,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "defendernos de muchos y muy diversos",
            "start": 1003.899,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "peligros de amenazas como ahora la",
            "start": 1005.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pandemia y para que nuestros pueblos",
            "start": 1007.83,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "vivan mejor",
            "start": 1010.2,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "quisiera yo agradecer y presentarles la",
            "start": 1011.769,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presencia del ministro de relaciones",
            "start": 1014.35,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "exteriores comercio internacional y",
            "start": 1016.239,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "culto de argentina a felipe carlos hola",
            "start": 1017.86,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que alma est\u00e1 cumpliendo a\u00f1os y viajo",
            "start": 1019.749,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "para celebrarlo aqu\u00ed",
            "start": 1021.91,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "de b\u00e1rbaros jerome y walton",
            "start": 1025.88,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de belice y monjard\u00edn ambos ministros de",
            "start": 1029.31,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores de bolivia rogelio",
            "start": 1033.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mayta",
            "start": 1036.27,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de colombia martha luc\u00eda ram\u00edrez",
            "start": 1038.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vicepresidenta y ministra relaciones",
            "start": 1040.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "exteriores de chile andr\u00e9s allamand de",
            "start": 1042.81,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "costa rica- rodolfo solano de cuba bruno",
            "start": 1047.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez",
            "start": 1050.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de ecuador mauricio montalvo del",
            "start": 1052.47,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "salvador alejandra hill tinoco de",
            "start": 1055.74,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "guatemala pedro browne lo de guyana",
            "start": 1059.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "houston",
            "start": 1062.25,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "de honduras lisandro los rosales",
            "start": 1064.24,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de jamaica camina johnsons mil de panam\u00e1",
            "start": 1067.18,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "ericam oinez",
            "start": 1071.23,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "del paraguay euclides acevedo candia",
            "start": 1073.37,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de san vicente y las granadinas head",
            "start": 1077.85,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "shoulders del surinam\u00e9s albert ramd\u00edn",
            "start": 1080.22,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "de trinidad y tobago geimer y brawn de",
            "start": 1085.74,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "venezuela jorge arreaza",
            "start": 1089.61,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y quiero hacer nuestra gratitud patente",
            "start": 1093.22,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a los viceministros embajadores y",
            "start": 1097.539,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "representantes de antigua y barbuda",
            "start": 1100.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica dominicana hait\u00ed",
            "start": 1102.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "uruguay nicaragua granada san crist\u00f3bal",
            "start": 1105.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y nieves santa luc\u00eda dominica y el per\u00fa",
            "start": 1107.83,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "es decir que no nos hemos reunido desde",
            "start": 1116.29,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 2020",
            "start": 1118.45,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00edamos tenido la posibilidad",
            "start": 1120.659,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "porque hemos combatido juntos una",
            "start": 1122.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pandemia que nos impidi\u00f3 estar reunidos",
            "start": 1124.169,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presencialmente pero hoy en la",
            "start": 1127.2,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n del natalicio de sim\u00f3n",
            "start": 1129.389,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bol\u00edvar ciudadano como jackie lo expres\u00f3",
            "start": 1131.909,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "claudia sheinbaum ciudadano solemne de",
            "start": 1134.549,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mexico as\u00ed se fue designado quisimos",
            "start": 1136.979,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "conmemorar con la presencia de todos",
            "start": 1140.749,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "nosotros y vamos a celebrar un momento",
            "start": 1143.07,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la reuni\u00f3n de la comunidad de",
            "start": 1145.08,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "estados latinoamericanos y caribe\u00f1os",
            "start": 1146.97,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "simplemente concluir diciendo ya sea de",
            "start": 1149.609,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "las preguntas tiene sentido",
            "start": 1152.519,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y alguna perspectiva en el siglo 21",
            "start": 1157.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pensar en una comunidad de estados",
            "start": 1159.97,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "latinoamericanos y caribe\u00f1os",
            "start": 1162.73,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 1166.14,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "este espacio",
            "start": 1168.169,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 del viejo anhelo de la uni\u00f3n de",
            "start": 1170.759,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina y caribe si lo",
            "start": 1176.219,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "necesitamos o no lo necesitamos",
            "start": 1178.349,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "olga aqu\u00ed tienen una respuesta usted es",
            "start": 1181.21,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "contundente",
            "start": 1183.279,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no solo de que lo necesitamos sino que",
            "start": 1185.049,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "lo queremos y lo estamos construyendo",
            "start": 1187.659,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "entre todas y todos los que estamos aqu\u00ed",
            "start": 1190.69,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la pandemia fue un riesgo y es un riesgo",
            "start": 1193.66,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de primer nivel para nuestros pueblos y",
            "start": 1197.44,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "debo decirles que hemos vivido",
            "start": 1201.04,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "cotidianamente en este a\u00f1o y medio",
            "start": 1203.25,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "las muestras de solidaridad",
            "start": 1206.45,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de apoyo",
            "start": 1209.049,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "de compromiso",
            "start": 1210.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de todas las rep\u00fablicas que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 1213.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "representadas de todos los pa\u00edses que",
            "start": 1215.59,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed representados de un modo u",
            "start": 1217.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "otro todos hemos cooperado y la gran",
            "start": 1219.139,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "lecci\u00f3n",
            "start": 1222.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "si nosotros no actuamos en conjunto y no",
            "start": 1224.45,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hablamos como una sola voz",
            "start": 1226.88,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "nadie se va a ocupar de nosotros",
            "start": 1230.35,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "nadie va a preguntarse bueno y am\u00e9rica",
            "start": 1233.309,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "latina y el caribe ya tendr\u00e1 vacunas",
            "start": 1235.499,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina y el caribe tendr\u00e1n los",
            "start": 1238.429,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "recursos suficientes para salir adelante",
            "start": 1240.889,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tienen los equipos no nadie lo va a ser",
            "start": 1244.009,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "solo nosotros es una obligaci\u00f3n no solo",
            "start": 1247.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es un anhelo es una resoluci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 1250.249,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica en el m\u00e1s alto sentido de la",
            "start": 1253.19,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "palabra que es la cosa p\u00fablica",
            "start": 1255.559,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "entonces el d\u00eda de hoy nos vamos a",
            "start": 1258.909,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "reunir y estamos aqu\u00ed en esta",
            "start": 1261.429,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n para responder a esa",
            "start": 1262.599,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pregunta es decir s\u00ed s\u00ed tiene sentido y",
            "start": 1265.479,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "si es indispensable que actuemos en",
            "start": 1267.249,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "conjunto que hagamos valer nuestra voz",
            "start": 1270.97,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "que demos nuestra perspectiva al resto",
            "start": 1272.679,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del mundo y que protejamos a nuestros",
            "start": 1274.869,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pueblos ya nuestras sociedades y sus",
            "start": 1277.629,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "intereses as\u00ed que se\u00f1or presidente l\u00f3pez",
            "start": 1279.309,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "obrador agradecerle el todo el respaldo",
            "start": 1282.7,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "que se ha dado a la comunidad de estados",
            "start": 1284.349,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "latinoamericanos y caribe\u00f1os y a todas",
            "start": 1286.509,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ya todos ustedes compa\u00f1eras compa\u00f1eros",
            "start": 1288.879,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1291.149,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gracias a nombre de mexico bienvenidas",
            "start": 1292.84,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "la escritora isabel allende har\u00e1 uso de",
            "start": 1309.89,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la palabra",
            "start": 1313.43,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1325.29,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1327.62,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "obrador se\u00f1ora beatriz guti\u00e9rrez muller",
            "start": 1330.47,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "dignatarios y dignatarios amigas y",
            "start": 1334.6,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "amigos todos agradezco el alto honor de",
            "start": 1337.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "haber sido invitada a celebrar con",
            "start": 1342.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ustedes la herencia extraordinaria del",
            "start": 1344.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "libertador sim\u00f3n bol\u00edvar y estos 200",
            "start": 1348.08,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de la rep\u00fablica estos dos siglos de",
            "start": 1352.04,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mexico en la conciencia de am\u00e9rica",
            "start": 1355.73,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "latina' me han dado cinco minutos para",
            "start": 1358.19,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este saludo pero no soy poeta no puedo",
            "start": 1361.82,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "decir mucho en pocas palabras soy",
            "start": 1365.99,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "novelista necesito muchas palabras para",
            "start": 1368.57,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "decir muy poco as\u00ed que abusare de la",
            "start": 1371.87,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "legendaria hospitalidad mexicana me voy",
            "start": 1375.23,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "a tomar siete minutos bueno tal vez 8",
            "start": 1378.62,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "me extra\u00f1\u00f3 oficio la escritura requiere",
            "start": 1382.86,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "memoria e imaginaci\u00f3n",
            "start": 1386.99,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "recordando e imaginando deseo aplicar",
            "start": 1390.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "brevemente lo que m\u00e9xico ha significado",
            "start": 1393.75,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "en mi vida desde las p\u00e1ginas de juan",
            "start": 1395.85,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "rulfo que me dieron permiso para",
            "start": 1399.299,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "deambular en la dimensi\u00f3n de los",
            "start": 1402.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esp\u00edritus hasta este momento en que",
            "start": 1404.07,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "puedo estrechar en un abrazo inmenso al",
            "start": 1407.73,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pueblo mexicano en su bicentenario y en",
            "start": 1411.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "especial a los j\u00f3venes",
            "start": 1414.75,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en 1970 yo era una joven periodista que",
            "start": 1417.42,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "observaba fascinaba las fuerzas",
            "start": 1421.89,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y sociales que intentaban",
            "start": 1424.95,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "transformar a am\u00e9rica latina y a chile",
            "start": 1428.25,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en particular ese a\u00f1o salvador allende",
            "start": 1431.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "fue elegido presidente y por primera vez",
            "start": 1435.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el pueblo chileno se sinti\u00f3 protagonista",
            "start": 1438.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de su destino reformas profundas en",
            "start": 1441.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "democracia y libertad dentro de los",
            "start": 1445.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "m\u00e1rgenes de la constituci\u00f3n era un",
            "start": 1448.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "experimento revolucionario que atrajo la",
            "start": 1451.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n del mundo y tambi\u00e9n por",
            "start": 1453.78,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "desgracias de la cia y de las fuerzas",
            "start": 1456.33,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "reaccionarias del pa\u00eds ese a\u00f1o fui al",
            "start": 1459.57,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "sur a la universidad de concepci\u00f3n a ver",
            "start": 1463.65,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "por primera vez el mural que m\u00e9xico le",
            "start": 1467.58,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hab\u00eda regalado a chile el mural es uno",
            "start": 1471.15,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s bellos del mundo pintado por",
            "start": 1475.2,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "jorge gonz\u00e1lez camarena en 1965 es una",
            "start": 1478.14,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 1483.39,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de 300 metros cuadrados con el t\u00edtulo de",
            "start": 1484.31,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "presencia de am\u00e9rica latina'",
            "start": 1489.33,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "el tema es la hermandad de los pueblos",
            "start": 1492.25,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de nuestro continente esa pintura narra",
            "start": 1495.07,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nuestra historia com\u00fan de violencia",
            "start": 1499.33,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conquista y explotaci\u00f3n destaca la",
            "start": 1501.91,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "inmensa riqueza de la nuestra tierra de",
            "start": 1505.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuestras diversas culturas y de nuestro",
            "start": 1508.81,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mestizaje la mezcla de razas y etnias",
            "start": 1511.45,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que somos todos nosotros",
            "start": 1514.87,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "en forma prof\u00e9tica tambi\u00e9n nos se\u00f1ala un",
            "start": 1517.53,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "futuro posible juntos somos muchos",
            "start": 1521.22,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "juntos somos fuertes juntos somos",
            "start": 1524.78,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "poderosos presencia de am\u00e9rica latina'",
            "start": 1528.33,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en el mundo el sue\u00f1o del libertador",
            "start": 1532.26,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "sim\u00f3n bol\u00edvar de un continente unido una",
            "start": 1535.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n de los pa\u00edses",
            "start": 1539.15,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hispanoamericanos y el caribe para",
            "start": 1541.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "enfrentar juntos a las potencias",
            "start": 1543.63,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "europeas y al naciente poder de los eeuu",
            "start": 1545.49,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "con ese m\u00edtico objetivo luch\u00f3 sin tregua",
            "start": 1549.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "contra el imperio espa\u00f1ol durante 20",
            "start": 1553.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a\u00f1os logr\u00f3 la independencia de varios",
            "start": 1555.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pa\u00edses pero muri\u00f3 sin haber conseguido",
            "start": 1558.9,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n que tanto deseaba desilusionado",
            "start": 1562.26,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "convencido de que am\u00e9rica es",
            "start": 1566.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ingobernable",
            "start": 1568.71,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "cuanta explotaci\u00f3n habr\u00edamos evitado si",
            "start": 1571.42,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9ramos realizado ese sue\u00f1o el",
            "start": 1575.59,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "congreso constituyente de m\u00e9xico",
            "start": 1578.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "inspirado por ese ambicioso proyecto le",
            "start": 1581.28,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "otorg\u00f3 la ciudadan\u00eda a sim\u00f3n bol\u00edvar en",
            "start": 1584.56,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "1824 como ya hemos o\u00eddo",
            "start": 1587.79,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "la historia de m\u00e9xico como de toda",
            "start": 1590.65,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "latinoam\u00e9rica es un mural de claroscuros",
            "start": 1593.56,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de esperanzas y fracasos de h\u00e9roes y",
            "start": 1596.89,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "villanos de ideales y de traiciones de",
            "start": 1600.67,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "caudillos brutales y de revolucionarios",
            "start": 1604.39,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de grandes pensadores y de una multitud",
            "start": 1607.45,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de saboteadores pero sobre todo es un",
            "start": 1611.05,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "mural de brillantes colores luminoso",
            "start": 1614.59,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "magn\u00edfico",
            "start": 1618.18,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ha sido un faro en la neblina a",
            "start": 1620.029,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "estas orillas han llegado los pobres de",
            "start": 1624.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "otras partes buscando trabajo los",
            "start": 1626.899,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "intelectuales y artistas necesitados de",
            "start": 1630.159,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "aire y cielo para extender las alas los",
            "start": 1633.499,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "refugiados del holocausto nazi los de la",
            "start": 1637.129,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "revancha fascista de las dictaduras del",
            "start": 1640.94,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "cono sur los perseguidos y los",
            "start": 1643.909,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "derrotados que siguen luchando",
            "start": 1646.249,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "aprovecho este momento para agradecer",
            "start": 1650.26,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "desde mi alma a m\u00e9xico por la acogida",
            "start": 1652.4,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "dada a miles y miles de chilenos que",
            "start": 1657.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "escaparon de la dictadura al d\u00eda",
            "start": 1659.929,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "siguiente del golpe militar en",
            "start": 1662.69,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "septiembre de 1973 el gobierno mexicano",
            "start": 1665.3,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 un avi\u00f3n a chile para rescatar a",
            "start": 1669.679,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "la familia de salvador allende aqu\u00ed su",
            "start": 1672.29,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "viuda y sus hijas encontraron asilo aqu\u00ed",
            "start": 1675.77,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "tuvieron una patria otro hogar",
            "start": 1679.99,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "al recordar el mural de jorge gonz\u00e1lez",
            "start": 1684.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "camarena pienso tambi\u00e9n en el canto",
            "start": 1687.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "general la boda latinoam\u00e9rica de pablo",
            "start": 1690.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "neruda y los versos que le dedic\u00f3 a",
            "start": 1693.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico donde \u00e9l tambi\u00e9n encontr\u00f3 una",
            "start": 1696.679,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "segunda patria",
            "start": 1699.559,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "como ellos quiero imaginar un futuro de",
            "start": 1701.789,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "solidaridad para nuestra am\u00e9rica latina'",
            "start": 1705.029,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esa mancha en el mapa con la forma de un",
            "start": 1707.399,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n sufrido",
            "start": 1710.549,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "estamos viviendo un momento",
            "start": 1712.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "extraordinario nadie recuerda una crisis",
            "start": 1714.799,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "global de esta magnitud como es la",
            "start": 1717.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pandemia y no es la \u00fanica",
            "start": 1720.179,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "hay otras pobreza drogas crimen cambio",
            "start": 1723.21,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico migraci\u00f3n terrorismo y sobre",
            "start": 1726.99,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "todo violencia de g\u00e9nero que afecta a la",
            "start": 1730.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mitad de la humanidad y que en nuestro",
            "start": 1734.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "continente donde todav\u00eda impera el",
            "start": 1736.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "machismo es una tr\u00e1gica realidad por",
            "start": 1738.33,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "primera vez todos sufrimos la misma",
            "start": 1742.08,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "suerte y hoy gracias a la tecnolog\u00eda",
            "start": 1744.39,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "podemos compartirla 'minuto a minuto'",
            "start": 1747.47,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sabemos lo que pasa en nueva york' y en",
            "start": 1750.41,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "la masa aldea en la m\u00e1s remota aldea del",
            "start": 1753.27,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "amazonas' nadie est\u00e1 realmente a salvo",
            "start": 1756.059,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "si no lo estamos todos crisis significa",
            "start": 1759.51,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "peligro m\u00e1s oportunidad esta es una",
            "start": 1763.83,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "oportunidad \u00fanica para la reflexi\u00f3n que",
            "start": 1767.16,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mundo queremos para el futuro que mundo",
            "start": 1770.73,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "queremos para nuestros hijos",
            "start": 1773.58,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es la pregunta m\u00e1s importante de nuestro",
            "start": 1775.7,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 1778.46,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "la pregunta que cada mujer y hombre",
            "start": 1779.69,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "consciente debe plantearse y sobre todo",
            "start": 1781.519,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "la pregunta que las naciones deben",
            "start": 1785.809,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "responder",
            "start": 1788.63,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico como naci\u00f3n l\u00edder del continente",
            "start": 1790.179,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "tiene un papel fundamental en ese mundo",
            "start": 1793.69,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "nuevo que estamos imaginando",
            "start": 1797.35,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "este fabuloso pa\u00eds tiene la misi\u00f3n",
            "start": 1800.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de hacer realidad el proyecto",
            "start": 1803.46,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "del libertador nadie ha de renunciar a",
            "start": 1805.92,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "su identidad nuestra fuerza est\u00e1 en la",
            "start": 1810.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "diversidad como nos muestra la",
            "start": 1813.15,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "naturaleza en cada instancia la vida en",
            "start": 1815.67,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este planeta azul es un complejo tejido",
            "start": 1819.81,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en el cual cada fibra es diferente y",
            "start": 1822.69,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "necesaria para la sobrevivencia de todos",
            "start": 1825.75,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "somos 20 naciones distintas pero unidas",
            "start": 1829.19,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "por 500 a\u00f1os de historia y por la",
            "start": 1833.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esperanza com\u00fan de prosperidad para",
            "start": 1836.34,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "todos de inclusi\u00f3n justicia igualdad y",
            "start": 1838.98,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "respeto por la vida nuestras similitudes",
            "start": 1843.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como latinoamericanos son muchas m\u00e1s que",
            "start": 1846.15,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "nuestras diferencias podemos y debemos",
            "start": 1849.45,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "enfrentar los desaf\u00edos del futuro como",
            "start": 1852.74,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "una sola potencia es nuestra mejor",
            "start": 1855.93,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n otras naciones que tienen menos",
            "start": 1858.93,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "en com\u00fan lo han logrado",
            "start": 1862.11,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presencia de am\u00e9rica latina como el",
            "start": 1864.419,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o de bol\u00edvar como el mural de",
            "start": 1867.389,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez camarena como los versos de",
            "start": 1869.97,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "neruda una presencia formidable en mi",
            "start": 1872.549,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "larga vista mi larga vida he visto mucho",
            "start": 1877.2,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "he comprobado que la curva de la",
            "start": 1881.129,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n humana es ascendente avanzamos",
            "start": 1883.71,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y retrocedemos vacilando como los",
            "start": 1887.549,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cangrejos pero la curva nos conduce",
            "start": 1890.46,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "hacia adelante y hacia arriba a pesar de",
            "start": 1893.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los grav\u00edsimos problemas que enfrenta la",
            "start": 1896.879,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "humanidad nunca hubo un tiempo mejor que",
            "start": 1898.919,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "este ma\u00f1ana ser\u00e1 mejor que hoy",
            "start": 1901.919,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "feliz aniversario mexico que cumplas",
            "start": 1906.22,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "muchos m\u00e1s en el esp\u00edritu bolivariano de",
            "start": 1909.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "unidad y con el compromiso por la",
            "start": 1913.419,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "justicia por la justicia social la",
            "start": 1915.97,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "hermandad y la dignidad adquirir",
            "start": 1919.24,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "adquirido hace 200 a\u00f1os muchas gracias",
            "start": 1921.909,
            "duration": 34.931
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1926.23,
            "duration": 33.34
        },
        {
            "text": "escuchemos la canci\u00f3n latinoam\u00e9rica",
            "start": 1956.84,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "interpretada por lila downs",
            "start": 1959.57,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "le contamos al libertador sim\u00f3n bol\u00edvar",
            "start": 1968.23,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "saludo al presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1972.309,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "obrador a la doctora beatriz guti\u00e9rrez",
            "start": 1975.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "muller esposa del presidente y a todas y",
            "start": 1977.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "todos que nos encontramos aqu\u00ed en esta",
            "start": 1981.38,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n esta gran canci\u00f3n de ren\u00e9 garc\u00eda",
            "start": 1984.8,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y eduardo cabra calle 13",
            "start": 1987.05,
            "duration": 13.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1991.39,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2001.94,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2003.81,
            "duration": 1.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2004.66,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2005.7,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2007.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2009.64,
            "duration": 11.029
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2011.99,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2020.669,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2023.79,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "soy soy lo que dejaron soy todas las",
            "start": 2030.02,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "obras de los que se robaron un pueblo",
            "start": 2033.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "escondido en la cima mi piel es de cuero",
            "start": 2036.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "por eso aguanta cualquier clima",
            "start": 2038.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "soy una f\u00e1brica de humo mano de obra",
            "start": 2040.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "campesina para tu consumo frente de fr\u00edo",
            "start": 2044.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en el medio del verano el amor en los",
            "start": 2047.36,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tiempos del c\u00f3lera' mi hermano",
            "start": 2049.76,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2053.15,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda que muere con los mejores",
            "start": 2055.149,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "atardeceres",
            "start": 2060.049,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2061.29,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "arroyo en carne viva un discurso",
            "start": 2062.45,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico sin salida las caras m\u00e1s",
            "start": 2065.21,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "bonitas que he conocido son la",
            "start": 2067.909,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda de una desaparecida",
            "start": 2070.609,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "sangre dentro de tus venas soy un pedazo",
            "start": 2073.83,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "de tierra que vale la pena",
            "start": 2076.62,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "una canasta de frijoles aunque soy mujer",
            "start": 2080.359,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "medicina soy una mujer que pelea",
            "start": 2084.619,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "yo soy lo que sostiene mi bandera la",
            "start": 2087.799,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "espina dorsal del planeta es mi",
            "start": 2090.47,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "cordillera soy lo que me ense\u00f1\u00f3 mi madre",
            "start": 2092.929,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el que no quiere a su patria",
            "start": 2095.599,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "mi madre",
            "start": 2098.779,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y am\u00e9rica latina un pueblo sin piernas",
            "start": 2099.98,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pero que caminan",
            "start": 2103.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "t\u00fa no puedes forzar al sol t\u00fa no puedes",
            "start": 2110.51,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la lluvia uno puede encontrar el calor",
            "start": 2114.21,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "sus lugares como las aves",
            "start": 2117.03,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no puedes componer los colores no puedes",
            "start": 2120.23,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "contar mi alegr\u00eda no puedes comprar mis",
            "start": 2123.17,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "colores",
            "start": 2126.35,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "puede comprar el viento t\u00fa no puedes",
            "start": 2127.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comprar el sol t\u00fa no puedes comprar la",
            "start": 2130.12,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "lluvia t\u00fa no puedes comprar el calor t\u00fa",
            "start": 2133.3,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no puedes comprar las nubes no puedes",
            "start": 2136.69,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "comprar",
            "start": 2139.63,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "una buena forma",
            "start": 2143.83,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2147.44,
            "duration": 2.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2147.66,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2149.46,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 2153.119,
            "duration": 16.301
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2154.05,
            "duration": 15.37
        },
        {
            "text": "mart\u00edn",
            "start": 2170.869,
            "duration": 2.501
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2172.99,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2173.37,
            "duration": 14.31
        },
        {
            "text": "tengo los labios tengo los r\u00edos",
            "start": 2183.43,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "tengo mis dientes para cuando me sonr\u00ede",
            "start": 2187.68,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "la nieve que maquilla mis monta\u00f1as",
            "start": 2192.089,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "tengo el sol que me seca y la lluvia que",
            "start": 2197.18,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "se ba\u00f1a un desierto embriagado con",
            "start": 2201.079,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "peyote con trago de pulque para cantar",
            "start": 2204.71,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "\u00fanico yo tengo todo lo que necesito",
            "start": 2209.51,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tengo mis pulmones",
            "start": 2213.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "respirando a su inflar esto",
            "start": 2216.59,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "t\u00fa no puedes comprar el viento no lo",
            "start": 2220.88,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "puedes comprar el sol",
            "start": 2223.97,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "t\u00fa no puedes encontrar la lluvia t\u00fa no",
            "start": 2225.75,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "puedes encontrar el calor",
            "start": 2228.63,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "t\u00fa no puedes comprar las nubes t\u00fa no",
            "start": 2230.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "puedes comprar los colores t\u00fa no puedes",
            "start": 2233.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "contar mi alegr\u00eda t\u00fa no puedes comprar",
            "start": 2236.09,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 2238.88,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la altura que sofoca yo soy las muelas",
            "start": 2241.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de mi boca mascando como el oto\u00f1o con",
            "start": 2244.62,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "sus hojas desmayabas los versos inscrito",
            "start": 2248.1,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "bajo la noche estrellada una biblia",
            "start": 2251.55,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "repleta de uvas un ca\u00f1averal bajo el sol",
            "start": 2254.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en cuba",
            "start": 2258.09,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "soy el mar caribe que vigila las casitas",
            "start": 2259.17,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "haciendo rituales de agua bendita que el",
            "start": 2262.31,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "viento que tenga mi cabello soy todos",
            "start": 2265.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los actos que cuelgan de mi cuello el",
            "start": 2268.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "jugo de mi lucha no es artificial porque",
            "start": 2271.32,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el abono de mi tierra es natural",
            "start": 2274.44,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es natural",
            "start": 2278.43,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "es natural",
            "start": 2280.95,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2281.98,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2293.2,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2300.069,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "no puedes comprarlo el viento no puede",
            "start": 2302.93,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "soplar el sol y no puedes comprar la",
            "start": 2306.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lluvia t\u00fa no puedes comprar el calor t\u00fa",
            "start": 2309.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no puedes comprar las nubes no puedes",
            "start": 2313.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comprar no s\u00f3lo t\u00fa no puedes comprar mi",
            "start": 2316.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda",
            "start": 2319.02,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "puedes comprar",
            "start": 2320.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2326.03,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2329.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos caminando vive latinoam\u00e9rica vamos",
            "start": 2335.73,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "vamos de mirando el camino",
            "start": 2340.2,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la tierra",
            "start": 2345.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 2347.25,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y vamos caminando",
            "start": 2350.04,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "cuando vamos caminando",
            "start": 2353.869,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "vamos a jugar con amigos vamos caminando",
            "start": 2359.66,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "con trabajo bruto pero con orgullo",
            "start": 2368.34,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se comparte lo m\u00edo es tuyo este",
            "start": 2372.1,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pueblo se ahoga con martillos y si se",
            "start": 2374.8,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "derrumba y ac\u00e1 no se construy\u00f3 tampoco",
            "start": 2377.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pesta\u00f1eo cuando te miro para que te",
            "start": 2380.47,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "recuerden de mi apellido la operaci\u00f3n",
            "start": 2383.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cuando tumba habiendo m\u00ednimos perd\u00f3n",
            "start": 2385.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pero nunca olvido",
            "start": 2388.27,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2392.87,
            "duration": 11.34
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se respira la famosa mina",
            "start": 2398.98,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "yo canto corriente muchas",
            "start": 2404.21,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 2410.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2413.14,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2418.7,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y caribe",
            "start": 2420.22,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2422.92,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no puedes comprar mi vida",
            "start": 2427.47,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2434.85,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2435.07,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "muchas gracias a nuestro presidente el",
            "start": 2440.069,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2442.68,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "al canciller marcelo ebrard por la",
            "start": 2444.63,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n muchas gracias",
            "start": 2447.329,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "la banda la misteriosa",
            "start": 2450.58,
            "duration": 18.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2452.18,
            "duration": 20.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2468.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la guardia de honor del primer cuerpo de",
            "start": 2474.099,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito realizar\u00e1 una salva de",
            "start": 2476.589,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "fusiler\u00eda en honor a sim\u00f3n bol\u00edvar el",
            "start": 2479.049,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "libertador",
            "start": 2481.15,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2496.96,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "yo realmente",
            "start": 2513.42,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 2515.55,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2528.19,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 2535.01,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2536.68,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 2538.73,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pero yo",
            "start": 2542.55,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 2546.119,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2547.33,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 2548.539,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2550.71,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 2564.12,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2580.33,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 2595.53,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2597.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 2599.9,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos favor de tomar asiento",
            "start": 2602.61,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "respetables cancilleres y representantes",
            "start": 2613.5,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "de pa\u00edses hermanos de nuestra am\u00e9rica",
            "start": 2618.13,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "agradezco la presencia de isabel allende",
            "start": 2623.49,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "gran escritora chilena que nos acompa\u00f1a",
            "start": 2627.61,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "en este acto para homenajear al",
            "start": 2631.03,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "libertador sim\u00f3n bol\u00edvar",
            "start": 2635.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "recrear su proyecto de unidad entre los",
            "start": 2638.57,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pueblos de am\u00e9rica latina y el caribe",
            "start": 2641.84,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y apoyarnos en la historia para",
            "start": 2645.46,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "enfrentar mejor el presente y el",
            "start": 2649.15,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "porvenir",
            "start": 2652.869,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "amigas y amigos todos",
            "start": 2655.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nacido en 1783",
            "start": 2658.95,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "exactamente 30 a\u00f1os despu\u00e9s que miguel",
            "start": 2663.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hidalgo",
            "start": 2667.0,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "sim\u00f3n bol\u00edvar",
            "start": 2668.95,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 desde muy joven luchar por",
            "start": 2671.69,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "causas grandes nobles y justas",
            "start": 2674.63,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "como el propio hidalgo",
            "start": 2679.29,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y como jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n los",
            "start": 2682.28,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "padres de nuestra patria",
            "start": 2685.88,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el libertador bol\u00edvar",
            "start": 2688.859,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "reun\u00eda virtudes excepcionales",
            "start": 2692.45,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "sim\u00f3n bol\u00edvar es un vivo ejemplo de como",
            "start": 2697.019,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "una buena formaci\u00f3n humanista",
            "start": 2702.07,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "puede sobreponerse a la indiferencia oa",
            "start": 2706.14,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "la comodidad",
            "start": 2711.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de quienes provienen de cuna fina",
            "start": 2713.29,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "bol\u00edvar pertenec\u00eda a una familia",
            "start": 2717.21,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "acomodada de hacendados",
            "start": 2719.4,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pero desde ni\u00f1o fue educado por sim\u00f3n",
            "start": 2722.57,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez un pedagogo y reformador",
            "start": 2726.11,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "social que lo acompa\u00f1\u00f3 en su formaci\u00f3n",
            "start": 2729.29,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hasta que alcanz\u00f3 un elevado grado de",
            "start": 2733.39,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "madurez intelectual y de conciencia",
            "start": 2736.25,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "en 1805",
            "start": 2740.95,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "con apenas 22 a\u00f1os",
            "start": 2743.759,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "en el monte sacro de roma",
            "start": 2746.57,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "jura en presencia de su maestro y tocayo",
            "start": 2749.96,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "no dar descanso a su brazo ni reposo a",
            "start": 2754.71,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "su alma hasta que haya logrado libertar",
            "start": 2758.07,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "al mundo hispanoamericano de la tutela",
            "start": 2762.51,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola",
            "start": 2766.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "al igual que su padre ten\u00eda vocaci\u00f3n",
            "start": 2769.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 2772.68,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo era un hombre",
            "start": 2774.9,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ilustrado",
            "start": 2778.25,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y como sol\u00eda decirse de mundo pues viaj\u00f3",
            "start": 2780.28,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "mucho por europa vivi\u00f3 visit\u00f3 espa\u00f1a",
            "start": 2785.65,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "francia italia inglaterra hablaba",
            "start": 2790.77,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "franc\u00e9s ser\u00eda de matem\u00e1ticas de historia",
            "start": 2795.1,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de literatura",
            "start": 2800.04,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pero no solo era un hombre de",
            "start": 2802.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pensamiento",
            "start": 2805.49,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 2807.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "un hombre de acci\u00f3n",
            "start": 2809.319,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda el arte de la guerra",
            "start": 2812.93,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y era al mismo tiempo",
            "start": 2817.22,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "un pol\u00edtico con vocaci\u00f3n y voluntad",
            "start": 2819.65,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "transformadora",
            "start": 2823.13,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "sab\u00eda de la importancia del discurso",
            "start": 2824.829,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "de la fuerza de las ideas",
            "start": 2829.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de la eficacia de las proclamas y era",
            "start": 2832.75,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "consciente de la gran utilidad del",
            "start": 2835.78,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "periodismo y de la imprenta como",
            "start": 2839.5,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "instrumentos de lucha",
            "start": 2843.1,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda",
            "start": 2846.55,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el efecto que causaba la promulgaci\u00f3n de",
            "start": 2848.7,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "leyes en beneficio del pueblo",
            "start": 2851.79,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y sobre todo valoraba la importancia de",
            "start": 2855.52,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "no rendirse",
            "start": 2860.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de la perseverancia",
            "start": 2862.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y de no perder nunca la fe en el triunfo",
            "start": 2864.52,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de la causa por la que se lucha en bien",
            "start": 2867.7,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de los dem\u00e1s",
            "start": 2871.27,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en 1811 bol\u00edvar se incorpora al ej\u00e9rcito",
            "start": 2873.44,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "anti constitucionalista anticolonialista",
            "start": 2877.49,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "bajo las \u00f3rdenes de francisco de miranda",
            "start": 2883.04,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "precursor del movimiento independentista",
            "start": 2886.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "poco despu\u00e9s ante titubeos de este",
            "start": 2889.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 2893.12,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "bol\u00edvar toma el mando de las tropas y en",
            "start": 2894.46,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "1813 inicia la liberaci\u00f3n de venezuela",
            "start": 2897.9,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "pongo antes c\u00f3mo escribe manuel p\u00e9rez",
            "start": 2903.32,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "vila uno de sus bi\u00f3grafos los pueblos lo",
            "start": 2906.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "empezaron a llamar libertad 2",
            "start": 2910.61,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "t\u00edtulo que le confieren solemnemente en",
            "start": 2913.22,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "octubre de 1813 la municipalidad y el",
            "start": 2916.67,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pueblo de caracas y con el cual habr\u00eda",
            "start": 2920.81,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de pasar a la historia",
            "start": 2924.349,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "y en su lucha incansable por los caminos",
            "start": 2928.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y los mares de am\u00e9rica se entrelazan",
            "start": 2931.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "triunfos y derrotas",
            "start": 2934.75,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "su campa\u00f1a militar lo lleva a refugiarse",
            "start": 2937.76,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en jamaica y en hait\u00ed",
            "start": 2940.31,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de este pueblo",
            "start": 2944.57,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de hait\u00ed",
            "start": 2946.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y de su gobierno recibe en dos ocasiones",
            "start": 2948.94,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "apoyo para sus campa\u00f1as algo",
            "start": 2952.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "verdaderamente excepcional y un ejemplo",
            "start": 2955.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de solidaridad y hermandad",
            "start": 2958.06,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "latinoamericana",
            "start": 2960.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y 1819 entra triunfante a bogot\u00e1 y poco",
            "start": 2963.82,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se expide la ley fundamental de",
            "start": 2969.64,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica de colombia",
            "start": 2972.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este gran estado la gran colombia",
            "start": 2975.78,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n del libertador comprend\u00eda los",
            "start": 2979.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "actuales las actuales rep\u00fablicas de",
            "start": 2983.85,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "venezuela colombia ecuador y panam\u00e1",
            "start": 2987.36,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "no todo fue f\u00e1cil en su lucha",
            "start": 2992.41,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 batallas enfrent\u00f3 traiciones y",
            "start": 2995.35,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "como en todo movimiento transformador o",
            "start": 2999.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "revolucionario aparecieron las",
            "start": 3001.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "divisiones internas que pueden llegar a",
            "start": 3003.51,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "ser hasta m\u00e1s da\u00f1inas que las contiendas",
            "start": 3007.2,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "contra los verdaderos adversarios",
            "start": 3011.72,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "en la lucha",
            "start": 3016.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "para liberar a los pueblos de nuestra",
            "start": 3018.099,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica bol\u00edvar cont\u00f3 con el gran apoyo",
            "start": 3020.559,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "del general antonio jos\u00e9 de sucre y en",
            "start": 3024.339,
            "duration": 9.871
        },
        {
            "text": "1822 se encontr\u00f3 en guayaquil ecuador",
            "start": 3029.789,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "con el general jos\u00e9 de san mart\u00edn otro",
            "start": 3034.21,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "ilustre tit\u00e1n de la independencia",
            "start": 3039.009,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "sudamericana",
            "start": 3042.809,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "en ese entonces se constituy\u00f3 la",
            "start": 3045.019,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica bol\u00edvar hoy bolivia",
            "start": 3048.89,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y se consuma la independencia de per\u00fa",
            "start": 3052.97,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "por cierto en la costa de este pa\u00eds a",
            "start": 3056.78,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "principios de 1824 bol\u00edvar se enferma",
            "start": 3060.38,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y a pesar de las malas noticias por",
            "start": 3066.55,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "traiciones y derrotas se cuenta que",
            "start": 3068.86,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "desde el butta que la silla donde estaba",
            "start": 3073.33,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "sentado surgi\u00f3 la famosa exclamaci\u00f3n",
            "start": 3076.99,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "triunfar",
            "start": 3080.79,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esta an\u00e9cdota la hizo poes\u00eda",
            "start": 3083.46,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "el maestro carlos pa\u00eds es quien lo",
            "start": 3088.11,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "admiraba con intensidad y vocaci\u00f3n",
            "start": 3090.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el verso",
            "start": 3094.48,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "se\u00f1or don joaqu\u00edn mosquera",
            "start": 3096.57,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de cierta villa llegaba",
            "start": 3100.069,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "apio se de su mula y al libertador",
            "start": 3103.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "buscar\u00e1",
            "start": 3108.2,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "vieja silla de baqueta en la pared",
            "start": 3110.42,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "reclinada",
            "start": 3114.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de una miserable casa",
            "start": 3116.93,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "sobre de ella el cuerpo triste de",
            "start": 3119.89,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "bol\u00edvar descansado abrazo le don joaqu\u00edn",
            "start": 3123.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "con muy corteses palabras",
            "start": 3128.42,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el h\u00e9roe del mundo nuevo apenas si",
            "start": 3131.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contestaba",
            "start": 3135.65,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "luego que el se\u00f1or mosquera las penas",
            "start": 3137.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "enumeradas",
            "start": 3141.4,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "le pregunt\u00f3 a don sim\u00f3n y ahora qu\u00e9 va",
            "start": 3142.6,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "usted hacer",
            "start": 3147.98,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "triunfar",
            "start": 3150.37,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el libertador respondi\u00f3 con lo caf\u00e9 y",
            "start": 3151.97,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "fue s\u00f3lido silencio de admiraci\u00f3n y de",
            "start": 3156.59,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "espanto",
            "start": 3160.73,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "luego de este aciago un momento el",
            "start": 3163.43,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "libertador vivi\u00f3 muchos otros",
            "start": 3167.569,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de igual desdicha",
            "start": 3170.63,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo tramo de su existencia est\u00e1",
            "start": 3172.93,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "marcado por las constantes divisiones en",
            "start": 3175.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "las filas liberales",
            "start": 3179.98,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "que llevar\u00e1n incluso a que en v\u00edsperas",
            "start": 3182.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de su muerte",
            "start": 3186.349,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "venezuela se proclamar\u00e1 estado",
            "start": 3187.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "independiente de la gran colombia el 17",
            "start": 3189.92,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "de diciembre de 1830 el gran libertador",
            "start": 3194.18,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "sim\u00f3n bol\u00edvar cerr\u00f3 los ojos",
            "start": 3199.369,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y ya no despert\u00f3",
            "start": 3202.44,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pero como los grandes hombres",
            "start": 3204.829,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "cierran los ojos y se quedan velando",
            "start": 3207.95,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "no se mueren del todo",
            "start": 3211.95,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la lucha",
            "start": 3214.85,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "por la integridad de los pueblos de",
            "start": 3216.59,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nuestra am\u00e9rica sigue siendo un bello",
            "start": 3218.63,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "ideal",
            "start": 3222.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no ha sido f\u00e1cil volver realidad ese",
            "start": 3224.079,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "hermoso prop\u00f3sito",
            "start": 3227.68,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "sus obst\u00e1culos principales han sido el",
            "start": 3230.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "movimiento conservador de las naciones",
            "start": 3233.9,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica",
            "start": 3236.63,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "las rupturas",
            "start": 3238.17,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en las filas del movimiento liberal y el",
            "start": 3240.93,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "predominio de eeuu en el continente",
            "start": 3243.809,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "no olvidemos que casi al mismo tiempo",
            "start": 3248.94,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que nuestros pa\u00edses se fueron",
            "start": 3251.869,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "independizando de espa\u00f1a y de otras",
            "start": 3254.54,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "naciones europeas fue emergiendo en este",
            "start": 3257.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "continente",
            "start": 3261.03,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la nueva metr\u00f3poli de dominaci\u00f3n",
            "start": 3262.65,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hegem\u00f3nica",
            "start": 3265.79,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "durante el dif\u00edcil periodo de las",
            "start": 3268.65,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "guerras de independencia inaugurado",
            "start": 3271.289,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "por lo general alrededor de 1810",
            "start": 3276.2,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "los gobernantes estadounidenses con",
            "start": 3280.99,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "\u00f3ptica enteramente pragm\u00e1tica siguieron",
            "start": 3284.5,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "los acontecimientos con un sigiloso",
            "start": 3288.34,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s eeuu maniobr\u00f3 en diferentes",
            "start": 3291.9,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "tiempos conforme a un juego unilateral",
            "start": 3296.68,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "cautela extrema al principio para no",
            "start": 3301.43,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "irritar a espa\u00f1a gran breta\u00f1a la santa",
            "start": 3305.52,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "alianza sin obstaculizar la",
            "start": 3309.33,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "descolonizaci\u00f3n que por momentos se ve\u00eda",
            "start": 3312.59,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "dudosa sin embargo hacia 1822",
            "start": 3316.29,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "washington inici\u00f3 el reconocimiento",
            "start": 3322.85,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido de las independencias logradas a",
            "start": 3326.43,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fin de cerrar el paso al",
            "start": 3330.51,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "intervencionismo extra continental",
            "start": 3332.99,
            "duration": 11.66
        },
        {
            "text": "y en 1823 al fin una pol\u00edtica definida",
            "start": 3337.8,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "tengo octubre jefferson",
            "start": 3344.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "progenitor de la declaraci\u00f3n de",
            "start": 3348.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "independencia y convertido para entonces",
            "start": 3350.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en una especie de or\u00e1culo",
            "start": 3352.75,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "dio respuesta por carta a una consulta",
            "start": 3356.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que sobre la materia le hiciera el",
            "start": 3359.53,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "presidente monroe",
            "start": 3362.08,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "en un p\u00e1rrafo significativo jefferson",
            "start": 3365.58,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dice nuestra primera y fundamental",
            "start": 3368.82,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima deber\u00eda ser la de jam\u00e1s mezclar",
            "start": 3372.14,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "dos en los embrollos de europa la",
            "start": 3376.47,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "segunda",
            "start": 3380.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nunca permitir que europa se inmiscuy\u00f3",
            "start": 3382.17,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en los asuntos de este lado del",
            "start": 3385.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "atl\u00e1ntico",
            "start": 3389.37,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en diciembre monroe pronuncio el famoso",
            "start": 3391.28,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "discurso en el que qued\u00f3 delineada la",
            "start": 3395.87,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "doctrina que lleva su nombre",
            "start": 3399.23,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "la consigna de am\u00e9rica para los",
            "start": 3402.51,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "americanos",
            "start": 3405.81,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "termin\u00f3",
            "start": 3407.69,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y desintegrar a los pueblos de nuestro",
            "start": 3409.69,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "continente y destruir lo edificado",
            "start": 3412.69,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "lo material",
            "start": 3417.75,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "por bol\u00edvar",
            "start": 3419.72,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "a lo largo de casi todo el siglo 19 se",
            "start": 3422.45,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "padeci\u00f3 de constantes ocupaciones",
            "start": 3427.369,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "desembarcos",
            "start": 3431.26,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "anexiones",
            "start": 3433.07,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "ya nosotros nos cost\u00f3 la p\u00e9rdida de la",
            "start": 3435.109,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mitad de nuestro territorio con el gran",
            "start": 3439.039,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "zarpazo de 1848",
            "start": 3441.829,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "esta expansi\u00f3n territorial y b\u00e9lica de",
            "start": 3447.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eeuu se consagra cuando cae cuba el",
            "start": 3450.05,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "\u00faltimo basti\u00f3n de espa\u00f1a en am\u00e9rica en",
            "start": 3454.82,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "1898 con el sospechoso hundimiento del",
            "start": 3460.15,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "acorazado maine en la habana que da",
            "start": 3464.33,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "lugar a la enmienda platt y a la",
            "start": 3467.75,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n de guant\u00e1namo es decir para",
            "start": 3471.02,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "entonces eeuu hab\u00eda terminado de definir",
            "start": 3474.47,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "su espacio f\u00edsico vital en toda am\u00e9rica",
            "start": 3478.58,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "desde aquel tiempo",
            "start": 3484.94,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "washington nunca ha dejado de realizar",
            "start": 3487.06,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "operaciones abiertas o encubiertas",
            "start": 3490.71,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "contra los pa\u00edses independientes",
            "start": 3493.35,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "situados al sur al sur del r\u00edo bravo la",
            "start": 3496.33,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "influencia de la pol\u00edtica exterior de",
            "start": 3501.49,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "eeuu es predominante en am\u00e9rica",
            "start": 3503.35,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "solo existe un caso especial",
            "start": 3509.04,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el de cuba",
            "start": 3512.81,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds que durante m\u00e1s de medio siglo",
            "start": 3515.54,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ha hecho valer su independencia",
            "start": 3518.65,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "enfrentando pol\u00edticamente a los eeuu",
            "start": 3522.1,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "podemos estar de acuerdo o no con la",
            "start": 3527.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n cubana",
            "start": 3530.51,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y con su gobierno",
            "start": 3532.31,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el haber resistido 62 a\u00f1os sin",
            "start": 3534.99,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sometimiento",
            "start": 3539.51,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "es toda una haza\u00f1a",
            "start": 3541.55,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "puede que mis palabras provoquen enojo",
            "start": 3545.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en algunos muchos",
            "start": 3547.93,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "pero como dice la canci\u00f3n",
            "start": 3550.63,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "de ren\u00e9 p\u00e9rez joglar de calle 13 yo",
            "start": 3553.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "siempre digo lo que pienso",
            "start": 3557.729,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "en consecuencia",
            "start": 3560.44,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que por su lucha en defensa de la",
            "start": 3563.78,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de su pa\u00eds",
            "start": 3566.0,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "el pueblo de cuba merece el premio de la",
            "start": 3569.619,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "dignidad",
            "start": 3573.549,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y esa isla",
            "start": 3585.26,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "debe ser considerada",
            "start": 3587.78,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "como la nueva numancia",
            "start": 3590.37,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "por su ejemplo de resistencia y pienso",
            "start": 3594.099,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "que por esa misma raz\u00f3n debiera ser",
            "start": 3597.72,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "declarada patrimonio de la humanidad",
            "start": 3602.79,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n sostengo que ya es momento",
            "start": 3608.059,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de una nueva convivencia entre todos los",
            "start": 3611.569,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de am\u00e9rica",
            "start": 3616.339,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "porque el modelo impuesto hace m\u00e1s de",
            "start": 3618.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "dos siglos est\u00e1 agotado no tiene futuro",
            "start": 3621.38,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "ni salida ya no beneficia a nadie",
            "start": 3626.6,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "hay que hacer a un lado la disyuntiva de",
            "start": 3631.2,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "integrarnos a eeuu de oponernos en forma",
            "start": 3636.39,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "defensiva",
            "start": 3641.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es tiempo de expresar",
            "start": 3643.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y de explorar",
            "start": 3646.91,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "otra opci\u00f3n",
            "start": 3648.96,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "la de dialogar con los gobernantes",
            "start": 3651.279,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estadounidenses y convencerlos y",
            "start": 3654.029,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "persuadirlos de que una nueva relaci\u00f3n",
            "start": 3657.939,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "entre los pa\u00edses de am\u00e9rica es posible",
            "start": 3660.759,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "considero que en la actualidad hay",
            "start": 3665.809,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "condiciones inmejorables para alcanzar",
            "start": 3668.539,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "este prop\u00f3sito",
            "start": 3670.91,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de respetarnos y caminar juntos sin que",
            "start": 3673.21,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "nadie se quede atr\u00e1s",
            "start": 3678.91,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en este af\u00e1n",
            "start": 3682.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "juego que ayude nuestra experiencia de",
            "start": 3684.47,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 3687.5,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "con respeto a nuestra soberan\u00eda",
            "start": 3690.69,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que hemos puesto en pr\u00e1ctica",
            "start": 3695.14,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la concepci\u00f3n y en la aplicaci\u00f3n del",
            "start": 3699.33,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tratado econ\u00f3mico y comercial con eeuu y",
            "start": 3702.51,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "canad\u00e1",
            "start": 3706.74,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "obviamente no es poca cosa tener de",
            "start": 3708.38,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "vecino a una naci\u00f3n como eeuu nuestra",
            "start": 3710.93,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda nos obliga a buscar acuerdos y",
            "start": 3715.789,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "ser\u00eda un grave error ponernos con sans\u00f3n",
            "start": 3718.91,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "sans\u00f3n a las patadas",
            "start": 3722.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo tenemos poderosas",
            "start": 3725.05,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "razones para hacer valer nuestra",
            "start": 3728.68,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda y demostrar con argumentos sin",
            "start": 3731.8,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "balandronadas que no somos un",
            "start": 3736.53,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "protectorado una colonia o su patio",
            "start": 3739.99,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "trasero",
            "start": 3743.65,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con el paso del tiempo poco a",
            "start": 3745.609,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "poco se ha ido aceptando una",
            "start": 3748.999,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "circunstancia favorable a nuestro pa\u00eds",
            "start": 3751.489,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "el crecimiento desmesurado de china ha",
            "start": 3755.079,
            "duration": 9.371
        },
        {
            "text": "fortalecido en eeuu la opini\u00f3n que",
            "start": 3760.94,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "debemos de ser vistos como aliados y no",
            "start": 3764.45,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "como vecinos distantes",
            "start": 3768.819,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "el proceso de integraci\u00f3n se ha venido",
            "start": 3772.29,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "dando desde 1994",
            "start": 3775.05,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "cuando se firm\u00f3 el primer tratado que",
            "start": 3778.87,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a\u00fan incompleto porque no abord\u00f3 la",
            "start": 3781.72,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n laboral como el de ahora",
            "start": 3785.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 que se fueran instalando",
            "start": 3787.62,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "plantas de autopartes del sector",
            "start": 3790.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "automotriz y de otras ramas",
            "start": 3792.25,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y se han creado cadenas productivas que",
            "start": 3795.7,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "nos hacen indispensables mutuamente",
            "start": 3799.21,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "puede decirse que hasta la industria",
            "start": 3805.18,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "militar de eeuu depende de autopartes",
            "start": 3808.24,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que se fabrican en m\u00e9xico esto no lo",
            "start": 3812.8,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "digo con orgullo sino para subrayar la",
            "start": 3816.46,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "interdependencia existente",
            "start": 3820.599,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "pero hablando de este asunto",
            "start": 3824.65,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "como se lo coment\u00e9 al presidente baile",
            "start": 3828.29,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "nosotros preferimos una integraci\u00f3n",
            "start": 3833.05,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica con dimensi\u00f3n soberana con",
            "start": 3835.63,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "eeuu y canad\u00e1 a fin de recuperar lo",
            "start": 3838.66,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "perdido con respecto a la producci\u00f3n y",
            "start": 3842.29,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el comercio con china que seguirnos",
            "start": 3845.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "debilitando como regi\u00f3n y tener en el",
            "start": 3848.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pacifico un escenario plagado de",
            "start": 3851.41,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tensiones b\u00e9licas para decirlo en otras",
            "start": 3855.1,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "palabras nos conviene que eeuu sea",
            "start": 3858.19,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "fuerte en lo econ\u00f3mico y no solo en lo",
            "start": 3862.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "militar lograr este equilibrio y no la",
            "start": 3865.57,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hegemon\u00eda de ning\u00fan pa\u00eds es lo m\u00e1s",
            "start": 3869.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "responsable y lo m\u00e1s conveniente para",
            "start": 3872.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mantener la paz en bien de las",
            "start": 3875.8,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "generaciones futuras y de la humanidad",
            "start": 3878.23,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "antes que nada debemos ser realistas y",
            "start": 3882.19,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "aceptar como lo plante\u00e9 en el discurso",
            "start": 3886.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que pronuncia en la casa blanca en julio",
            "start": 3889.57,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado que mientras china domina",
            "start": 3892.18,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "12.2 por ciento del mercado de",
            "start": 3896.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n y servicios a nivel mundial",
            "start": 3899.41,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "eeuu s\u00f3lo lo hace en 9.5 por ciento y",
            "start": 3902.91,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "este desnivel viene de hace apenas 30",
            "start": 3909.97,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pues en 1990 la participaci\u00f3n de",
            "start": 3913.99,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "china era de 1.3 por ciento y la de eeuu",
            "start": 3919.0,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "de 12.4 por ciento imaginemos si esta",
            "start": 3924.0,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "tendencia de las \u00faltimas tres d\u00e9cadas se",
            "start": 3930.13,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mantuviera y no hay nada que el legal o",
            "start": 3933.31,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente pueda impedirlo en otros",
            "start": 3936.19,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os para el 2050 y 1 china tendr\u00eda",
            "start": 3939.91,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "el dominio del 60 y 4.8 por ciento del",
            "start": 3945.28,
            "duration": 10.289
        },
        {
            "text": "mercado mundial y eeuu entre el 4",
            "start": 3950.62,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y 10%",
            "start": 3955.569,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "lo cual insisto adem\u00e1s de una",
            "start": 3957.49,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "desproporci\u00f3n inaceptable en el terreno",
            "start": 3960.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico mantendr\u00eda viva la tentaci\u00f3n",
            "start": 3964.06,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de apostar a resolver esta disparidad",
            "start": 3967.42,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "con el uso de la fuerza",
            "start": 3971.58,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "lo que nos pondr\u00eda en peligro a todos",
            "start": 3975.06,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "podr\u00eda suponerse de manera simplista que",
            "start": 3980.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "corresponde a cada naci\u00f3n asumir su",
            "start": 3984.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "responsabilidad pero trat\u00e1ndose de un",
            "start": 3987.24,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "asunto tan delicado y entra\u00f1able con",
            "start": 3990.54,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "respecto al derecho ajeno y a la",
            "start": 3994.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "independencia de cada pa\u00eds pensamos que",
            "start": 3996.39,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "lo mejor ser\u00eda fortalecernos econ\u00f3mica y",
            "start": 3999.45,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "comercialmente en am\u00e9rica del norte y en",
            "start": 4003.02,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "todo el continente adem\u00e1s no veo otra",
            "start": 4006.23,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "salida",
            "start": 4009.71,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no podemos cerrar nuestras econom\u00edas ni",
            "start": 4010.51,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "apostar a la aplicaci\u00f3n de aranceles a",
            "start": 4013.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pa\u00edses exportadores del mundo y mucho",
            "start": 4017.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "menos debemos declarar la guerra",
            "start": 4019.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "comercial a nadie pienso que lo mejor es",
            "start": 4022.67,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ser eficientes creativos fortalecer",
            "start": 4026.24,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "nuestro mercado regional y competir con",
            "start": 4029.87,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cualquier pa\u00eds o con cualquier regi\u00f3n",
            "start": 4033.41,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 4036.32,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "desde luego esto pasa por planear",
            "start": 4037.94,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "conjuntamente en nuestro desarrollo",
            "start": 4042.09,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "dejar hacer o dejar pasar",
            "start": 4045.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "deben definirse de manera conjunta a",
            "start": 4049.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "objetivos muy precisos por ejemplo dejar",
            "start": 4051.09,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de rechazar a los migrantes j\u00f3venes en",
            "start": 4054.6,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "su mayor\u00eda cuando para crecer se",
            "start": 4058.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "necesita de fuerza de trabajo que en",
            "start": 4062.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "realidad no se tiene con suficiencia ni",
            "start": 4064.5,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "en eeuu ni en canad\u00e1",
            "start": 4068.1,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no estudiar la demanda de mano",
            "start": 4071.579,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "de obra y abrir ordenadamente el flujo",
            "start": 4074.519,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "migratorio",
            "start": 4078.69,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y en el marco de este nuevo plan de",
            "start": 4080.79,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "desarrollo conjunto deben considerarse",
            "start": 4082.68,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de inversi\u00f3n lo laboral la",
            "start": 4085.82,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n al medio ambiente y otros",
            "start": 4090.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "temas de mucho inter\u00e9s para nuestras",
            "start": 4092.55,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "naciones es obvio que esto debe implicar",
            "start": 4095.91,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el desarrollo y",
            "start": 4099.859,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "bienestar de todos los pueblos de",
            "start": 4102.27,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina y el caribe es ya",
            "start": 4105.63,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "inaceptable en la pol\u00edtica de los",
            "start": 4109.7,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "\u00faltimos dos siglos caracterizada por",
            "start": 4112.71,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "invasiones para poner o quitar",
            "start": 4117.54,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gobernantes al antojo de la",
            "start": 4119.96,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "superpotencia digamos adi\u00f3s a las",
            "start": 4123.03,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "imposiciones las injerencias las",
            "start": 4127.5,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "sanciones las exclusiones y los bloqueos",
            "start": 4130.38,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "apliquemos en cambio los principios de",
            "start": 4135.66,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "no intervenci\u00f3n autodeterminaci\u00f3n de los",
            "start": 4139.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pueblos y soluci\u00f3n pac\u00edfica de las",
            "start": 4142.89,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "controversias iniciemos en nuestro",
            "start": 4145.74,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "continente una relaci\u00f3n bajo la premisa",
            "start": 4149.1,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de york/washington seg\u00fan la cual las",
            "start": 4153.3,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "naciones no deben aprovecharse del",
            "start": 4157.5,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "infortunio de otros pueblos",
            "start": 4160.11,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estoy consciente que se trata de un",
            "start": 4164.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "asunto complejo que requiere de una",
            "start": 4166.27,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "nueva visi\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica la",
            "start": 4169.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "propuesta es ni m\u00e1s ni menos que",
            "start": 4173.32,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "construir algo semejante a la uni\u00f3n",
            "start": 4176.5,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "europea pero apegado a nuestra historia",
            "start": 4179.859,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "a nuestra realidad ya nuestras",
            "start": 4183.609,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "identidades",
            "start": 4187.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en ese esp\u00edritu",
            "start": 4189.79,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "no debe descartarse la sustituci\u00f3n de la",
            "start": 4192.48,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "oea por un organismo verdaderamente",
            "start": 4196.5,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomo no lacayo de nadie sino",
            "start": 4200.03,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mediador",
            "start": 4204.78,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "a petici\u00f3n",
            "start": 4206.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y aceptaci\u00f3n de las partes en conflicto",
            "start": 4208.59,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en asuntos de derechos humanos y de",
            "start": 4212.09,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 4216.63,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "es una gran tarea",
            "start": 4218.42,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "para buenos diplom\u00e1ticos y pol\u00edticos",
            "start": 4220.72,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "como los que afortunadamente existen en",
            "start": 4223.71,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses de nuestro continente",
            "start": 4228.19,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "lo aqu\u00ed planteado puede parecer una",
            "start": 4234.55,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "utop\u00eda sin embargo debe considerarse que",
            "start": 4237.849,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "sin el horizonte de los ideales no se",
            "start": 4243.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "llega a ning\u00fan lado y que en",
            "start": 4245.559,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "consecuencia vale la pena intentarlo",
            "start": 4248.05,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "mantengamos vivo el sue\u00f1o de bol\u00edvar",
            "start": 4253.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4256.98,
            "duration": 48.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4259.28,
            "duration": 50.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4305.82,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "sean tan amables de permanecer de pie",
            "start": 4311.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se les invita a entonar nuestro himno",
            "start": 4315.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4317.7,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4319.5,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4329.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4333.53,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4337.93,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "los enemigos",
            "start": 4343.139,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4347.16,
            "duration": 18.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 4362.18,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4366.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eres",
            "start": 4369.42,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4370.65,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o",
            "start": 4378.51,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4381.11,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9 yo",
            "start": 4386.309,
            "duration": 33.701
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4389.73,
            "duration": 30.28
        },
        {
            "text": "se agradece la presencia del presidente",
            "start": 4420.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de mexico y de su esposa as\u00ed como de las",
            "start": 4422.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "personalidades que los acompa\u00f1aron muy",
            "start": 4425.21,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 4427.88,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4430.45,
            "duration": 18.489
        }
    ],
    "transcription_text": "para saludar a nuestro l\u00e1baro patrio [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] damos inicio a esta ceremonia con los honores plenos al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] ah ah [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] ah ah [M\u00fasica] e [M\u00fasica] sean tan amables de tomar asiento preside esta ceremonia conmemorativa del natalicio de sim\u00f3n bol\u00edvar el libertador el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an la escritora isabel ang\u00e9lica allende john a doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del presidente de mexico licenciado marcelo ebrad casaub\u00f3n secretario de relaciones exteriores [Aplausos] doctora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad de mexico [Aplausos] general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jos\u00e9 rafael dur\u00e1n secretario de marina licenciada alejandra frausto guerrero secretaria de cultura la cantante lila downs maestro soy alejandro robledo aburto presidente de la comisi\u00f3n presidencial de hechos procesos y personajes hist\u00f3ricos de mexico y licenciado abraham borden camacho alcalde de miguel hidalgo tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an cancilleres miembros de la comunidad de estados latinoamericanos y caribe\u00f1os representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales sean todos bienvenidos la doctora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad de mexico har\u00e1 uso de la palabra muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador doctora beatriz guti\u00e9rrez julen representantes de poderes federales se\u00f1or secretario de relaciones exteriores almirante general secretario de la marina y la defensa se\u00f1oras y se\u00f1ores cancilleres y ministros de las hermanas rep\u00fablicas de am\u00e9rica honorables representantes diplom\u00e1ticos acreditados ante nuestro pa\u00eds integrantes del gabinete de gobierno de mexico invitadas e invitados especiales es un honor para m\u00ed como jefa de gobierno a nombre del pueblo de la ciudad de mexico darles la bienvenida en este hist\u00f3rico d\u00eda donde el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en el marco de la conmemoraci\u00f3n de los 200 a\u00f1os del m\u00e9xico independiente y los 500 a\u00f1os de resistencia despu\u00e9s de la ca\u00edda de m\u00e9xico-tenochtitlan celebra el natalicio del libertador de am\u00e9rica sim\u00f3n bol\u00edvar fue hace 238 a\u00f1os que en el seno de una familia criolla naci\u00f3 en la capital de venezuela sim\u00f3n bol\u00edvar cuya formaci\u00f3n y lucha le llev\u00f3 a ser el libertador de su patria y el forjador de un profundo y sentido hermanamiento fincado en la libertad y la uni\u00f3n entre nuestros pueblos hoy quiero hacer un homenaje muy breve a tres hechos hist\u00f3ricos el primero es la visita de sim\u00f3n bol\u00edvar a esta ciudad a la que llamo metr\u00f3poli por excelencia la segunda algunas referencias a mexico en su carta de jamaica y la tercera muy breve su reconocimiento como ciudadano mexicano el primero de febrero de 1799 lleg\u00f3 al puerto de veracruz el nav\u00edo de guerra sanz y de alfonso que ven\u00eda de la guaira venezuela cuyo destino final eran las costas espa\u00f1olas \u00e9ste tuvo que esperar el cese de un bloqueo de barcos ingleses en la habana en este nav\u00edo viajaba el joven de 16 a\u00f1os sim\u00f3n bol\u00edvar quien se dirig\u00eda a hacer estudios en madrid espa\u00f1a por la postergaci\u00f3n de este viaje por tiempo indefinido bol\u00edvar decide visitar xalapa puebla y la capital del ano de espa\u00f1a la fortuna y buenas relaciones familiares de la familia de bol\u00edvar permiten que se hospede con los marqueses de un guapa en un palacete ubicado en la esquina de las calles de damas y ortega hoy conocidas como bol\u00edvar en honor a esta visita y rep\u00fablica de uruguay la marquesa de un guapa era do\u00f1a mar\u00eda rodr\u00edguez de velasco cuya hermana la g\u00fcera rodr\u00edguez organizaba tertulias y funciones en un sal\u00f3n en las cuales particip\u00f3 el joven bol\u00edvar cuenta la historia que bol\u00edvar fue presentado al virrey de la nueva espa\u00f1a entonces don miguel de aranza quien en una de sus charlas habl\u00f3 de la reciente revuelta de caracas y el joven bol\u00edvar refiri\u00f3 que era justa la causa de am\u00e9rica el virrey llam\u00f3 aparte al o\u00eddo y le sugiri\u00f3 que era prudente que su recomendaci\u00f3n y su recomendado siguiera su viaje espa\u00f1a es muy probable que su impresi\u00f3n de impresi\u00f3n de hbo libras sobre la ciudad de mexico de m\u00e9xico as\u00ed como su causa por la independencia en la uni\u00f3n de am\u00e9rica hicieron que el libertador tuviera presente su inter\u00e9s por estar siempre al tanto de las noticias mexicanas a lo largo de su fecunda vida en 1815 patentiza su conocimiento de la realidad de nuestra guerra de independencia en su conocido documento carta de jamaica en donde con asombrosa s\u00edntesis proceso emancipador de am\u00e9rica mexicana de los elementos constitucionales ignacio l\u00f3pez ray\u00f3n as\u00ed como del ideario del padre morelos y los alcances de la constituci\u00f3n de up and steel apatzing\u00e1n pero incluso en ese texto ya prop\u00f3sito de los 500 a\u00f1os bol\u00edvar escribe usted quiere aludir al monarca de mexico moctezuma preso por por cortes y atahualpa inca de per\u00fa destituido por francisco pizarro existe tal diferencia entre la suerte de los reyes espa\u00f1oles y los reyes americanos que no admite en comparaci\u00f3n los primeros tratados con dignidad conservados y al fin recobrar su libertad y trono mientras que los otros sufren tormentos inauditos y los vilipendios m\u00e1s vergonzosos de aouate mod sin sucesor de moctezuma se le trata como emperador y lo ponen y le ponen la corona fue por irrisi\u00f3n y no por respeto para que experimentas es escarnio antes que las torturas iguales a la suerte de ese monarca fueron el rey de michoac\u00e1n canson sin piel si para de bogot\u00e1 y cuantos toques sin casi pas culmen es casi que si dem\u00e1s dignidades sucumbieron al poder espa\u00f1ol es decir el reconocimiento de las culturas originales as\u00ed como el respeto el desprecio culturas por ello reivindicamos la importancia de llamar a este a\u00f1o 500 a\u00f1os de resistencia para fray servando teresa de mier reputado diputado mexicano en las cortes de c\u00e1diz y representante de la m\u00e9dica mexicana ante potencias europeas las haza\u00f1as de libertador fueron motivo de aut\u00e9ntica y profunda admiraci\u00f3n por ello no es de extra\u00f1ar que en el pleno del congreso constituyente de 1824 precisamente en sucesi\u00f3n del 13 de marzo el padre teresa de mier como representante del estado libre y soberano del nuevo l\u00e9on propusiera al pleno una iniciativa a fin de otorgar a sim\u00f3n bol\u00edvar al libertador de la gran colombia la ciudadan\u00eda mexicana como un reconocimiento a los m\u00e9ritos pol\u00edticos y militares del venezolano que no s\u00f3lo independiz\u00f3 a una vasta regi\u00f3n del continente sino que concibi\u00f3 el hermanamiento de los pueblos latinoamericanos en aras de una unidad fincada en or\u00edgenes comunes de esta forma el 17 de marzo de 1824 se da lectura al dictamen afirmativo y se vota enviando se a la comisi\u00f3n para elaborar el diploma y designar a la comisi\u00f3n portadora del mismo sim\u00f3n bol\u00edvar tambi\u00e9n ciudadano mexicano las condiciones pol\u00edticas y econ\u00f3micas del primer gobierno republicano de m\u00e9xico independiente hacen suponer que la distinci\u00f3n le fue comunicada a bol\u00edvar por el primer encargado de negocios de mexico ante venezuela el coronel jos\u00e9 anastasio torrens en 1825 m\u00e9xico vive hoy una gran transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico que le ha regresado a su pueblo recursos que antes se desviaban para el beneficio de unos pocos y el empobrecimiento de muchos m\u00e9xico y su ciudad capital vivimos la construcci\u00f3n de una sociedad de derechos y libertades frente al privilegio y la opresi\u00f3n m\u00e9xico vive hoy un nuevo hermanamiento con los pueblos de am\u00e9rica latina y que mejor d\u00eda el d\u00eda de hoy para poder conmemorar lo que se construye sobre la base del humanismo la solidaridad el progreso con justicia la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos y el respeto al derecho ajeno m\u00e9xico vive un momento estelar porque todos los d\u00edas construye la paz como fruto de la justicia enaltece los derechos humanos la honestidad la econom\u00eda moral y un pensamiento cr\u00edtico que enaltece el amor por encima de las riquezas materiales que construye la igualdad entre hombres y mujeres que condena la discriminaci\u00f3n que mejor homenaje a los h\u00e9roes que nos dieron patria por supuesto incluido sim\u00f3n bol\u00edvar nuestra patriagrande la am\u00e9rica latina bienvenidos a la ciudad de derechos y libertades a esta que es su casa y que hoy rinde homenaje a la independencia a la libertad y al gran libertador de am\u00e9rica sim\u00f3n bol\u00edvar muchas gracias hace uso de la palabra el licenciado marcelo ebrad casaub\u00f3n secretario de relaciones exteriores muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente doctora beatriz guti\u00e9rrez muller compa\u00f1eras compa\u00f1eros secretarios isabel allende invitada especial muy queridas queridos colegas de am\u00e9rica latina y el caribe que el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1an invitadas invitados muchas gracias por estar el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en esta conmemoraci\u00f3n tan relevante me ha pedido el se\u00f1or presidente que en estos breves minutos y subrayo quienes est\u00e1n presentes en esta ceremonia representando la actualidad la vigencia del llamado quisiera el sim\u00f3n bol\u00edvar en 1822 que convoc\u00f3 a que organiz\u00e1ramos una confederaci\u00f3n en la que le entiende entonces de rep\u00fablicas de am\u00e9rica am\u00e9rica latina principalmente y el caribe yo quisiera agradecer muy especialmente porque con su presencia subrayan la vigencia que tiene este llamado de bol\u00edvar hoy en el siglo 21 casi a 200 a\u00f1os tambi\u00e9n al bicentenario de la querida convocatoria la vigencia que tiene y que explica en buena medida la presencia aqu\u00ed de muy destacadas personalidades que han viajado solo para acompa\u00f1arnos y para decirle al mundo am\u00e9rica latina y el caribe somos una regi\u00f3n solidaria unida y que pensamos que para el futuro y estamos resueltos a hacerlo tenemos que actuar en conjunto para que nuestra voz se escuche para defendernos de muchos y muy diversos peligros de amenazas como ahora la pandemia y para que nuestros pueblos vivan mejor quisiera yo agradecer y presentarles la presencia del ministro de relaciones exteriores comercio internacional y culto de argentina a felipe carlos hola que alma est\u00e1 cumpliendo a\u00f1os y viajo para celebrarlo aqu\u00ed de b\u00e1rbaros jerome y walton de belice y monjard\u00edn ambos ministros de relaciones exteriores de bolivia rogelio mayta de colombia martha luc\u00eda ram\u00edrez vicepresidenta y ministra relaciones exteriores de chile andr\u00e9s allamand de costa rica- rodolfo solano de cuba bruno rodr\u00edguez de ecuador mauricio montalvo del salvador alejandra hill tinoco de guatemala pedro browne lo de guyana houston de honduras lisandro los rosales de jamaica camina johnsons mil de panam\u00e1 ericam oinez del paraguay euclides acevedo candia de san vicente y las granadinas head shoulders del surinam\u00e9s albert ramd\u00edn de trinidad y tobago geimer y brawn de venezuela jorge arreaza y quiero hacer nuestra gratitud patente a los viceministros embajadores y representantes de antigua y barbuda rep\u00fablica dominicana hait\u00ed uruguay nicaragua granada san crist\u00f3bal y nieves santa luc\u00eda dominica y el per\u00fa es decir que no nos hemos reunido desde el a\u00f1o 2020 porque no hab\u00edamos tenido la posibilidad porque hemos combatido juntos una pandemia que nos impidi\u00f3 estar reunidos presencialmente pero hoy en la conmemoraci\u00f3n del natalicio de sim\u00f3n bol\u00edvar ciudadano como jackie lo expres\u00f3 claudia sheinbaum ciudadano solemne de mexico as\u00ed se fue designado quisimos conmemorar con la presencia de todos nosotros y vamos a celebrar un momento m\u00e1s la reuni\u00f3n de la comunidad de estados latinoamericanos y caribe\u00f1os simplemente concluir diciendo ya sea de las preguntas tiene sentido y alguna perspectiva en el siglo 21 pensar en una comunidad de estados latinoamericanos y caribe\u00f1os necesitamos este espacio m\u00e1s all\u00e1 del viejo anhelo de la uni\u00f3n de am\u00e9rica latina y caribe si lo necesitamos o no lo necesitamos olga aqu\u00ed tienen una respuesta usted es contundente no solo de que lo necesitamos sino que lo queremos y lo estamos construyendo entre todas y todos los que estamos aqu\u00ed la pandemia fue un riesgo y es un riesgo de primer nivel para nuestros pueblos y debo decirles que hemos vivido cotidianamente en este a\u00f1o y medio las muestras de solidaridad de apoyo de compromiso de todas las rep\u00fablicas que est\u00e1n aqu\u00ed representadas de todos los pa\u00edses que estamos aqu\u00ed representados de un modo u otro todos hemos cooperado y la gran lecci\u00f3n si nosotros no actuamos en conjunto y no hablamos como una sola voz nadie se va a ocupar de nosotros nadie va a preguntarse bueno y am\u00e9rica latina y el caribe ya tendr\u00e1 vacunas am\u00e9rica latina y el caribe tendr\u00e1n los recursos suficientes para salir adelante tienen los equipos no nadie lo va a ser solo nosotros es una obligaci\u00f3n no solo es un anhelo es una resoluci\u00f3n pol\u00edtica la pol\u00edtica en el m\u00e1s alto sentido de la palabra que es la cosa p\u00fablica entonces el d\u00eda de hoy nos vamos a reunir y estamos aqu\u00ed en esta conmemoraci\u00f3n para responder a esa pregunta es decir s\u00ed s\u00ed tiene sentido y si es indispensable que actuemos en conjunto que hagamos valer nuestra voz que demos nuestra perspectiva al resto del mundo y que protejamos a nuestros pueblos ya nuestras sociedades y sus intereses as\u00ed que se\u00f1or presidente l\u00f3pez obrador agradecerle el todo el respaldo que se ha dado a la comunidad de estados latinoamericanos y caribe\u00f1os y a todas ya todos ustedes compa\u00f1eras compa\u00f1eros muchas gracias gracias a nombre de mexico bienvenidas la escritora isabel allende har\u00e1 uso de la palabra buenos d\u00edas se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1ora beatriz guti\u00e9rrez muller dignatarios y dignatarios amigas y amigos todos agradezco el alto honor de haber sido invitada a celebrar con ustedes la herencia extraordinaria del libertador sim\u00f3n bol\u00edvar y estos 200 a\u00f1os de la rep\u00fablica estos dos siglos de mexico en la conciencia de am\u00e9rica latina' me han dado cinco minutos para este saludo pero no soy poeta no puedo decir mucho en pocas palabras soy novelista necesito muchas palabras para decir muy poco as\u00ed que abusare de la legendaria hospitalidad mexicana me voy a tomar siete minutos bueno tal vez 8 me extra\u00f1\u00f3 oficio la escritura requiere memoria e imaginaci\u00f3n recordando e imaginando deseo aplicar brevemente lo que m\u00e9xico ha significado en mi vida desde las p\u00e1ginas de juan rulfo que me dieron permiso para deambular en la dimensi\u00f3n de los esp\u00edritus hasta este momento en que puedo estrechar en un abrazo inmenso al pueblo mexicano en su bicentenario y en especial a los j\u00f3venes en 1970 yo era una joven periodista que observaba fascinaba las fuerzas pol\u00edticas y sociales que intentaban transformar a am\u00e9rica latina y a chile en particular ese a\u00f1o salvador allende fue elegido presidente y por primera vez el pueblo chileno se sinti\u00f3 protagonista de su destino reformas profundas en democracia y libertad dentro de los m\u00e1rgenes de la constituci\u00f3n era un experimento revolucionario que atrajo la atenci\u00f3n del mundo y tambi\u00e9n por desgracias de la cia y de las fuerzas reaccionarias del pa\u00eds ese a\u00f1o fui al sur a la universidad de concepci\u00f3n a ver por primera vez el mural que m\u00e9xico le hab\u00eda regalado a chile el mural es uno de los m\u00e1s bellos del mundo pintado por jorge gonz\u00e1lez camarena en 1965 es una obra de 300 metros cuadrados con el t\u00edtulo de presencia de am\u00e9rica latina' el tema es la hermandad de los pueblos de nuestro continente esa pintura narra nuestra historia com\u00fan de violencia conquista y explotaci\u00f3n destaca la inmensa riqueza de la nuestra tierra de nuestras diversas culturas y de nuestro mestizaje la mezcla de razas y etnias que somos todos nosotros en forma prof\u00e9tica tambi\u00e9n nos se\u00f1ala un futuro posible juntos somos muchos juntos somos fuertes juntos somos poderosos presencia de am\u00e9rica latina' en el mundo el sue\u00f1o del libertador sim\u00f3n bol\u00edvar de un continente unido una confederaci\u00f3n de los pa\u00edses hispanoamericanos y el caribe para enfrentar juntos a las potencias europeas y al naciente poder de los eeuu con ese m\u00edtico objetivo luch\u00f3 sin tregua contra el imperio espa\u00f1ol durante 20 a\u00f1os logr\u00f3 la independencia de varios pa\u00edses pero muri\u00f3 sin haber conseguido la uni\u00f3n que tanto deseaba desilusionado convencido de que am\u00e9rica es ingobernable cuanta explotaci\u00f3n habr\u00edamos evitado si hubi\u00e9ramos realizado ese sue\u00f1o el congreso constituyente de m\u00e9xico inspirado por ese ambicioso proyecto le otorg\u00f3 la ciudadan\u00eda a sim\u00f3n bol\u00edvar en 1824 como ya hemos o\u00eddo la historia de m\u00e9xico como de toda latinoam\u00e9rica es un mural de claroscuros de esperanzas y fracasos de h\u00e9roes y villanos de ideales y de traiciones de caudillos brutales y de revolucionarios de grandes pensadores y de una multitud de saboteadores pero sobre todo es un mural de brillantes colores luminoso magn\u00edfico m\u00e9xico ha sido un faro en la neblina a estas orillas han llegado los pobres de otras partes buscando trabajo los intelectuales y artistas necesitados de aire y cielo para extender las alas los refugiados del holocausto nazi los de la revancha fascista de las dictaduras del cono sur los perseguidos y los derrotados que siguen luchando aprovecho este momento para agradecer desde mi alma a m\u00e9xico por la acogida dada a miles y miles de chilenos que escaparon de la dictadura al d\u00eda siguiente del golpe militar en septiembre de 1973 el gobierno mexicano envi\u00f3 un avi\u00f3n a chile para rescatar a la familia de salvador allende aqu\u00ed su viuda y sus hijas encontraron asilo aqu\u00ed tuvieron una patria otro hogar al recordar el mural de jorge gonz\u00e1lez camarena pienso tambi\u00e9n en el canto general la boda latinoam\u00e9rica de pablo neruda y los versos que le dedic\u00f3 a m\u00e9xico donde \u00e9l tambi\u00e9n encontr\u00f3 una segunda patria como ellos quiero imaginar un futuro de solidaridad para nuestra am\u00e9rica latina' esa mancha en el mapa con la forma de un coraz\u00f3n sufrido estamos viviendo un momento extraordinario nadie recuerda una crisis global de esta magnitud como es la pandemia y no es la \u00fanica hay otras pobreza drogas crimen cambio clim\u00e1tico migraci\u00f3n terrorismo y sobre todo violencia de g\u00e9nero que afecta a la mitad de la humanidad y que en nuestro continente donde todav\u00eda impera el machismo es una tr\u00e1gica realidad por primera vez todos sufrimos la misma suerte y hoy gracias a la tecnolog\u00eda podemos compartirla 'minuto a minuto' sabemos lo que pasa en nueva york' y en la masa aldea en la m\u00e1s remota aldea del amazonas' nadie est\u00e1 realmente a salvo si no lo estamos todos crisis significa peligro m\u00e1s oportunidad esta es una oportunidad \u00fanica para la reflexi\u00f3n que mundo queremos para el futuro que mundo queremos para nuestros hijos es la pregunta m\u00e1s importante de nuestro tiempo la pregunta que cada mujer y hombre consciente debe plantearse y sobre todo la pregunta que las naciones deben responder m\u00e9xico como naci\u00f3n l\u00edder del continente tiene un papel fundamental en ese mundo nuevo que estamos imaginando este fabuloso pa\u00eds tiene la misi\u00f3n hist\u00f3rica de hacer realidad el proyecto del libertador nadie ha de renunciar a su identidad nuestra fuerza est\u00e1 en la diversidad como nos muestra la naturaleza en cada instancia la vida en este planeta azul es un complejo tejido en el cual cada fibra es diferente y necesaria para la sobrevivencia de todos somos 20 naciones distintas pero unidas por 500 a\u00f1os de historia y por la esperanza com\u00fan de prosperidad para todos de inclusi\u00f3n justicia igualdad y respeto por la vida nuestras similitudes como latinoamericanos son muchas m\u00e1s que nuestras diferencias podemos y debemos enfrentar los desaf\u00edos del futuro como una sola potencia es nuestra mejor opci\u00f3n otras naciones que tienen menos en com\u00fan lo han logrado presencia de am\u00e9rica latina como el sue\u00f1o de bol\u00edvar como el mural de gonz\u00e1lez camarena como los versos de neruda una presencia formidable en mi larga vista mi larga vida he visto mucho he comprobado que la curva de la evoluci\u00f3n humana es ascendente avanzamos y retrocedemos vacilando como los cangrejos pero la curva nos conduce hacia adelante y hacia arriba a pesar de los grav\u00edsimos problemas que enfrenta la humanidad nunca hubo un tiempo mejor que este ma\u00f1ana ser\u00e1 mejor que hoy feliz aniversario mexico que cumplas muchos m\u00e1s en el esp\u00edritu bolivariano de unidad y con el compromiso por la justicia por la justicia social la hermandad y la dignidad adquirir adquirido hace 200 a\u00f1os muchas gracias [Aplausos] escuchemos la canci\u00f3n latinoam\u00e9rica interpretada por lila downs le contamos al libertador sim\u00f3n bol\u00edvar saludo al presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del presidente y a todas y todos que nos encontramos aqu\u00ed en esta ocasi\u00f3n esta gran canci\u00f3n de ren\u00e9 garc\u00eda y eduardo cabra calle 13 [M\u00fasica] e [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] bueno [M\u00fasica] soy soy lo que dejaron soy todas las obras de los que se robaron un pueblo escondido en la cima mi piel es de cuero por eso aguanta cualquier clima soy una f\u00e1brica de humo mano de obra campesina para tu consumo frente de fr\u00edo en el medio del verano el amor en los tiempos del c\u00f3lera' mi hermano [M\u00fasica] y el d\u00eda que muere con los mejores atardeceres [Aplausos] arroyo en carne viva un discurso pol\u00edtico sin salida las caras m\u00e1s bonitas que he conocido son la fotograf\u00eda de una desaparecida sangre dentro de tus venas soy un pedazo de tierra que vale la pena una canasta de frijoles aunque soy mujer medicina soy una mujer que pelea yo soy lo que sostiene mi bandera la espina dorsal del planeta es mi cordillera soy lo que me ense\u00f1\u00f3 mi madre el que no quiere a su patria mi madre y am\u00e9rica latina un pueblo sin piernas pero que caminan t\u00fa no puedes forzar al sol t\u00fa no puedes la lluvia uno puede encontrar el calor sus lugares como las aves no puedes componer los colores no puedes contar mi alegr\u00eda no puedes comprar mis colores puede comprar el viento t\u00fa no puedes comprar el sol t\u00fa no puedes comprar la lluvia t\u00fa no puedes comprar el calor t\u00fa no puedes comprar las nubes no puedes comprar una buena forma [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ma\u00f1ana [M\u00fasica] mart\u00edn [Aplausos] [M\u00fasica] tengo los labios tengo los r\u00edos tengo mis dientes para cuando me sonr\u00ede la nieve que maquilla mis monta\u00f1as tengo el sol que me seca y la lluvia que se ba\u00f1a un desierto embriagado con peyote con trago de pulque para cantar \u00fanico yo tengo todo lo que necesito tengo mis pulmones respirando a su inflar esto t\u00fa no puedes comprar el viento no lo puedes comprar el sol t\u00fa no puedes encontrar la lluvia t\u00fa no puedes encontrar el calor t\u00fa no puedes comprar las nubes t\u00fa no puedes comprar los colores t\u00fa no puedes contar mi alegr\u00eda t\u00fa no puedes comprar el mundo la altura que sofoca yo soy las muelas de mi boca mascando como el oto\u00f1o con sus hojas desmayabas los versos inscrito bajo la noche estrellada una biblia repleta de uvas un ca\u00f1averal bajo el sol en cuba soy el mar caribe que vigila las casitas haciendo rituales de agua bendita que el viento que tenga mi cabello soy todos los actos que cuelgan de mi cuello el jugo de mi lucha no es artificial porque el abono de mi tierra es natural es natural es natural [M\u00fasica] [M\u00fasica] y no puedes comprarlo el viento no puede soplar el sol y no puedes comprar la lluvia t\u00fa no puedes comprar el calor t\u00fa no puedes comprar las nubes no puedes comprar no s\u00f3lo t\u00fa no puedes comprar mi alegr\u00eda puedes comprar [M\u00fasica] para vamos caminando vive latinoam\u00e9rica vamos vamos de mirando el camino la tierra m y vamos caminando cuando vamos caminando vamos a jugar con amigos vamos caminando con trabajo bruto pero con orgullo aqu\u00ed se comparte lo m\u00edo es tuyo este pueblo se ahoga con martillos y si se derrumba y ac\u00e1 no se construy\u00f3 tampoco pesta\u00f1eo cuando te miro para que te recuerden de mi apellido la operaci\u00f3n cuando tumba habiendo m\u00ednimos perd\u00f3n pero nunca olvido [M\u00fasica] aqu\u00ed se respira la famosa mina yo canto corriente muchas para m\u00ed [M\u00fasica] [M\u00fasica] y caribe [M\u00fasica] no puedes comprar mi vida [Aplausos] [M\u00fasica] muchas gracias a nuestro presidente el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador al canciller marcelo ebrard por la invitaci\u00f3n muchas gracias la banda la misteriosa [Aplausos] [M\u00fasica] la guardia de honor del primer cuerpo de ej\u00e9rcito realizar\u00e1 una salva de fusiler\u00eda en honor a sim\u00f3n bol\u00edvar el libertador [M\u00fasica] yo realmente no no [Aplausos] o no no pero no pero yo no no no [M\u00fasica] yo [Aplausos] yo [M\u00fasica] escuchemos el mensaje que dirige el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos favor de tomar asiento respetables cancilleres y representantes de pa\u00edses hermanos de nuestra am\u00e9rica agradezco la presencia de isabel allende gran escritora chilena que nos acompa\u00f1a en este acto para homenajear al libertador sim\u00f3n bol\u00edvar recrear su proyecto de unidad entre los pueblos de am\u00e9rica latina y el caribe y apoyarnos en la historia para enfrentar mejor el presente y el porvenir amigas y amigos todos nacido en 1783 exactamente 30 a\u00f1os despu\u00e9s que miguel hidalgo sim\u00f3n bol\u00edvar decidi\u00f3 desde muy joven luchar por causas grandes nobles y justas como el propio hidalgo y como jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n los padres de nuestra patria el libertador bol\u00edvar reun\u00eda virtudes excepcionales sim\u00f3n bol\u00edvar es un vivo ejemplo de como una buena formaci\u00f3n humanista puede sobreponerse a la indiferencia oa la comodidad de quienes provienen de cuna fina bol\u00edvar pertenec\u00eda a una familia acomodada de hacendados pero desde ni\u00f1o fue educado por sim\u00f3n rodr\u00edguez un pedagogo y reformador social que lo acompa\u00f1\u00f3 en su formaci\u00f3n hasta que alcanz\u00f3 un elevado grado de madurez intelectual y de conciencia en 1805 con apenas 22 a\u00f1os en el monte sacro de roma jura en presencia de su maestro y tocayo no dar descanso a su brazo ni reposo a su alma hasta que haya logrado libertar al mundo hispanoamericano de la tutela espa\u00f1ola al igual que su padre ten\u00eda vocaci\u00f3n militar pero al mismo tiempo era un hombre ilustrado y como sol\u00eda decirse de mundo pues viaj\u00f3 mucho por europa vivi\u00f3 visit\u00f3 espa\u00f1a francia italia inglaterra hablaba franc\u00e9s ser\u00eda de matem\u00e1ticas de historia de literatura pero no solo era un hombre de pensamiento pero tambi\u00e9n un hombre de acci\u00f3n conoc\u00eda el arte de la guerra y era al mismo tiempo un pol\u00edtico con vocaci\u00f3n y voluntad transformadora sab\u00eda de la importancia del discurso de la fuerza de las ideas de la eficacia de las proclamas y era consciente de la gran utilidad del periodismo y de la imprenta como instrumentos de lucha conoc\u00eda el efecto que causaba la promulgaci\u00f3n de leyes en beneficio del pueblo y sobre todo valoraba la importancia de no rendirse de la perseverancia y de no perder nunca la fe en el triunfo de la causa por la que se lucha en bien de los dem\u00e1s en 1811 bol\u00edvar se incorpora al ej\u00e9rcito anti constitucionalista anticolonialista bajo las \u00f3rdenes de francisco de miranda precursor del movimiento independentista poco despu\u00e9s ante titubeos de este militar bol\u00edvar toma el mando de las tropas y en 1813 inicia la liberaci\u00f3n de venezuela pongo antes c\u00f3mo escribe manuel p\u00e9rez vila uno de sus bi\u00f3grafos los pueblos lo empezaron a llamar libertad 2 t\u00edtulo que le confieren solemnemente en octubre de 1813 la municipalidad y el pueblo de caracas y con el cual habr\u00eda de pasar a la historia y en su lucha incansable por los caminos y los mares de am\u00e9rica se entrelazan triunfos y derrotas su campa\u00f1a militar lo lleva a refugiarse en jamaica y en hait\u00ed de este pueblo de hait\u00ed y de su gobierno recibe en dos ocasiones apoyo para sus campa\u00f1as algo verdaderamente excepcional y un ejemplo de solidaridad y hermandad latinoamericana y 1819 entra triunfante a bogot\u00e1 y poco despu\u00e9s se expide la ley fundamental de la rep\u00fablica de colombia este gran estado la gran colombia creaci\u00f3n del libertador comprend\u00eda los actuales las actuales rep\u00fablicas de venezuela colombia ecuador y panam\u00e1 no todo fue f\u00e1cil en su lucha perdi\u00f3 batallas enfrent\u00f3 traiciones y como en todo movimiento transformador o revolucionario aparecieron las divisiones internas que pueden llegar a ser hasta m\u00e1s da\u00f1inas que las contiendas contra los verdaderos adversarios en la lucha para liberar a los pueblos de nuestra am\u00e9rica bol\u00edvar cont\u00f3 con el gran apoyo del general antonio jos\u00e9 de sucre y en 1822 se encontr\u00f3 en guayaquil ecuador con el general jos\u00e9 de san mart\u00edn otro ilustre tit\u00e1n de la independencia sudamericana en ese entonces se constituy\u00f3 la rep\u00fablica bol\u00edvar hoy bolivia y se consuma la independencia de per\u00fa por cierto en la costa de este pa\u00eds a principios de 1824 bol\u00edvar se enferma y a pesar de las malas noticias por traiciones y derrotas se cuenta que desde el butta que la silla donde estaba sentado surgi\u00f3 la famosa exclamaci\u00f3n triunfar esta an\u00e9cdota la hizo poes\u00eda el maestro carlos pa\u00eds es quien lo admiraba con intensidad y vocaci\u00f3n el verso se\u00f1or don joaqu\u00edn mosquera de cierta villa llegaba apio se de su mula y al libertador buscar\u00e1 vieja silla de baqueta en la pared reclinada de una miserable casa sobre de ella el cuerpo triste de bol\u00edvar descansado abrazo le don joaqu\u00edn con muy corteses palabras el h\u00e9roe del mundo nuevo apenas si contestaba luego que el se\u00f1or mosquera las penas enumeradas le pregunt\u00f3 a don sim\u00f3n y ahora qu\u00e9 va usted hacer triunfar el libertador respondi\u00f3 con lo caf\u00e9 y fue s\u00f3lido silencio de admiraci\u00f3n y de espanto luego de este aciago un momento el libertador vivi\u00f3 muchos otros de igual desdicha el \u00faltimo tramo de su existencia est\u00e1 marcado por las constantes divisiones en las filas liberales que llevar\u00e1n incluso a que en v\u00edsperas de su muerte venezuela se proclamar\u00e1 estado independiente de la gran colombia el 17 de diciembre de 1830 el gran libertador sim\u00f3n bol\u00edvar cerr\u00f3 los ojos y ya no despert\u00f3 pero como los grandes hombres cierran los ojos y se quedan velando no se mueren del todo la lucha por la integridad de los pueblos de nuestra am\u00e9rica sigue siendo un bello ideal no ha sido f\u00e1cil volver realidad ese hermoso prop\u00f3sito sus obst\u00e1culos principales han sido el movimiento conservador de las naciones de am\u00e9rica las rupturas en las filas del movimiento liberal y el predominio de eeuu en el continente no olvidemos que casi al mismo tiempo que nuestros pa\u00edses se fueron independizando de espa\u00f1a y de otras naciones europeas fue emergiendo en este continente la nueva metr\u00f3poli de dominaci\u00f3n hegem\u00f3nica durante el dif\u00edcil periodo de las guerras de independencia inaugurado por lo general alrededor de 1810 los gobernantes estadounidenses con \u00f3ptica enteramente pragm\u00e1tica siguieron los acontecimientos con un sigiloso inter\u00e9s eeuu maniobr\u00f3 en diferentes tiempos conforme a un juego unilateral cautela extrema al principio para no irritar a espa\u00f1a gran breta\u00f1a la santa alianza sin obstaculizar la descolonizaci\u00f3n que por momentos se ve\u00eda dudosa sin embargo hacia 1822 washington inici\u00f3 el reconocimiento r\u00e1pido de las independencias logradas a fin de cerrar el paso al intervencionismo extra continental y en 1823 al fin una pol\u00edtica definida tengo octubre jefferson progenitor de la declaraci\u00f3n de independencia y convertido para entonces en una especie de or\u00e1culo dio respuesta por carta a una consulta que sobre la materia le hiciera el presidente monroe en un p\u00e1rrafo significativo jefferson dice nuestra primera y fundamental m\u00e1xima deber\u00eda ser la de jam\u00e1s mezclar dos en los embrollos de europa la segunda nunca permitir que europa se inmiscuy\u00f3 en los asuntos de este lado del atl\u00e1ntico en diciembre monroe pronuncio el famoso discurso en el que qued\u00f3 delineada la doctrina que lleva su nombre la consigna de am\u00e9rica para los americanos termin\u00f3 y desintegrar a los pueblos de nuestro continente y destruir lo edificado lo material por bol\u00edvar a lo largo de casi todo el siglo 19 se padeci\u00f3 de constantes ocupaciones desembarcos anexiones ya nosotros nos cost\u00f3 la p\u00e9rdida de la mitad de nuestro territorio con el gran zarpazo de 1848 esta expansi\u00f3n territorial y b\u00e9lica de eeuu se consagra cuando cae cuba el \u00faltimo basti\u00f3n de espa\u00f1a en am\u00e9rica en 1898 con el sospechoso hundimiento del acorazado maine en la habana que da lugar a la enmienda platt y a la ocupaci\u00f3n de guant\u00e1namo es decir para entonces eeuu hab\u00eda terminado de definir su espacio f\u00edsico vital en toda am\u00e9rica desde aquel tiempo washington nunca ha dejado de realizar operaciones abiertas o encubiertas contra los pa\u00edses independientes situados al sur al sur del r\u00edo bravo la influencia de la pol\u00edtica exterior de eeuu es predominante en am\u00e9rica solo existe un caso especial el de cuba el pa\u00eds que durante m\u00e1s de medio siglo ha hecho valer su independencia enfrentando pol\u00edticamente a los eeuu podemos estar de acuerdo o no con la revoluci\u00f3n cubana y con su gobierno el haber resistido 62 a\u00f1os sin sometimiento es toda una haza\u00f1a puede que mis palabras provoquen enojo en algunos muchos pero como dice la canci\u00f3n de ren\u00e9 p\u00e9rez joglar de calle 13 yo siempre digo lo que pienso en consecuencia que por su lucha en defensa de la soberan\u00eda de su pa\u00eds el pueblo de cuba merece el premio de la dignidad y esa isla debe ser considerada como la nueva numancia por su ejemplo de resistencia y pienso que por esa misma raz\u00f3n debiera ser declarada patrimonio de la humanidad pero tambi\u00e9n sostengo que ya es momento de una nueva convivencia entre todos los pa\u00edses de am\u00e9rica porque el modelo impuesto hace m\u00e1s de dos siglos est\u00e1 agotado no tiene futuro ni salida ya no beneficia a nadie hay que hacer a un lado la disyuntiva de integrarnos a eeuu de oponernos en forma defensiva es tiempo de expresar y de explorar otra opci\u00f3n la de dialogar con los gobernantes estadounidenses y convencerlos y persuadirlos de que una nueva relaci\u00f3n entre los pa\u00edses de am\u00e9rica es posible considero que en la actualidad hay condiciones inmejorables para alcanzar este prop\u00f3sito de respetarnos y caminar juntos sin que nadie se quede atr\u00e1s en este af\u00e1n juego que ayude nuestra experiencia de integraci\u00f3n econ\u00f3mica con respeto a nuestra soberan\u00eda que hemos puesto en pr\u00e1ctica la concepci\u00f3n y en la aplicaci\u00f3n del tratado econ\u00f3mico y comercial con eeuu y canad\u00e1 obviamente no es poca cosa tener de vecino a una naci\u00f3n como eeuu nuestra cercan\u00eda nos obliga a buscar acuerdos y ser\u00eda un grave error ponernos con sans\u00f3n sans\u00f3n a las patadas pero al mismo tiempo tenemos poderosas razones para hacer valer nuestra soberan\u00eda y demostrar con argumentos sin balandronadas que no somos un protectorado una colonia o su patio trasero adem\u00e1s con el paso del tiempo poco a poco se ha ido aceptando una circunstancia favorable a nuestro pa\u00eds el crecimiento desmesurado de china ha fortalecido en eeuu la opini\u00f3n que debemos de ser vistos como aliados y no como vecinos distantes el proceso de integraci\u00f3n se ha venido dando desde 1994 cuando se firm\u00f3 el primer tratado que a\u00fan incompleto porque no abord\u00f3 la cuesti\u00f3n laboral como el de ahora permiti\u00f3 que se fueran instalando plantas de autopartes del sector automotriz y de otras ramas y se han creado cadenas productivas que nos hacen indispensables mutuamente puede decirse que hasta la industria militar de eeuu depende de autopartes que se fabrican en m\u00e9xico esto no lo digo con orgullo sino para subrayar la interdependencia existente pero hablando de este asunto como se lo coment\u00e9 al presidente baile nosotros preferimos una integraci\u00f3n econ\u00f3mica con dimensi\u00f3n soberana con eeuu y canad\u00e1 a fin de recuperar lo perdido con respecto a la producci\u00f3n y el comercio con china que seguirnos debilitando como regi\u00f3n y tener en el pacifico un escenario plagado de tensiones b\u00e9licas para decirlo en otras palabras nos conviene que eeuu sea fuerte en lo econ\u00f3mico y no solo en lo militar lograr este equilibrio y no la hegemon\u00eda de ning\u00fan pa\u00eds es lo m\u00e1s responsable y lo m\u00e1s conveniente para mantener la paz en bien de las generaciones futuras y de la humanidad antes que nada debemos ser realistas y aceptar como lo plante\u00e9 en el discurso que pronuncia en la casa blanca en julio del a\u00f1o pasado que mientras china domina 12.2 por ciento del mercado de exportaci\u00f3n y servicios a nivel mundial eeuu s\u00f3lo lo hace en 9.5 por ciento y este desnivel viene de hace apenas 30 a\u00f1os pues en 1990 la participaci\u00f3n de china era de 1.3 por ciento y la de eeuu de 12.4 por ciento imaginemos si esta tendencia de las \u00faltimas tres d\u00e9cadas se mantuviera y no hay nada que el legal o leg\u00edtimamente pueda impedirlo en otros 30 a\u00f1os para el 2050 y 1 china tendr\u00eda el dominio del 60 y 4.8 por ciento del mercado mundial y eeuu entre el 4 y 10% lo cual insisto adem\u00e1s de una desproporci\u00f3n inaceptable en el terreno econ\u00f3mico mantendr\u00eda viva la tentaci\u00f3n de apostar a resolver esta disparidad con el uso de la fuerza lo que nos pondr\u00eda en peligro a todos podr\u00eda suponerse de manera simplista que corresponde a cada naci\u00f3n asumir su responsabilidad pero trat\u00e1ndose de un asunto tan delicado y entra\u00f1able con respecto al derecho ajeno y a la independencia de cada pa\u00eds pensamos que lo mejor ser\u00eda fortalecernos econ\u00f3mica y comercialmente en am\u00e9rica del norte y en todo el continente adem\u00e1s no veo otra salida no podemos cerrar nuestras econom\u00edas ni apostar a la aplicaci\u00f3n de aranceles a pa\u00edses exportadores del mundo y mucho menos debemos declarar la guerra comercial a nadie pienso que lo mejor es ser eficientes creativos fortalecer nuestro mercado regional y competir con cualquier pa\u00eds o con cualquier regi\u00f3n del mundo desde luego esto pasa por planear conjuntamente en nuestro desarrollo dejar hacer o dejar pasar deben definirse de manera conjunta a objetivos muy precisos por ejemplo dejar de rechazar a los migrantes j\u00f3venes en su mayor\u00eda cuando para crecer se necesita de fuerza de trabajo que en realidad no se tiene con suficiencia ni en eeuu ni en canad\u00e1 por qu\u00e9 no estudiar la demanda de mano de obra y abrir ordenadamente el flujo migratorio y en el marco de este nuevo plan de desarrollo conjunto deben considerarse la pol\u00edtica de inversi\u00f3n lo laboral la protecci\u00f3n al medio ambiente y otros temas de mucho inter\u00e9s para nuestras naciones es obvio que esto debe implicar cooperaci\u00f3n para el desarrollo y bienestar de todos los pueblos de am\u00e9rica latina y el caribe es ya inaceptable en la pol\u00edtica de los \u00faltimos dos siglos caracterizada por invasiones para poner o quitar gobernantes al antojo de la superpotencia digamos adi\u00f3s a las imposiciones las injerencias las sanciones las exclusiones y los bloqueos apliquemos en cambio los principios de no intervenci\u00f3n autodeterminaci\u00f3n de los pueblos y soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias iniciemos en nuestro continente una relaci\u00f3n bajo la premisa de york/washington seg\u00fan la cual las naciones no deben aprovecharse del infortunio de otros pueblos estoy consciente que se trata de un asunto complejo que requiere de una nueva visi\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica la propuesta es ni m\u00e1s ni menos que construir algo semejante a la uni\u00f3n europea pero apegado a nuestra historia a nuestra realidad ya nuestras identidades en ese esp\u00edritu no debe descartarse la sustituci\u00f3n de la oea por un organismo verdaderamente aut\u00f3nomo no lacayo de nadie sino mediador a petici\u00f3n y aceptaci\u00f3n de las partes en conflicto en asuntos de derechos humanos y de democracia es una gran tarea para buenos diplom\u00e1ticos y pol\u00edticos como los que afortunadamente existen en todos los pa\u00edses de nuestro continente lo aqu\u00ed planteado puede parecer una utop\u00eda sin embargo debe considerarse que sin el horizonte de los ideales no se llega a ning\u00fan lado y que en consecuencia vale la pena intentarlo mantengamos vivo el sue\u00f1o de bol\u00edvar muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] sean tan amables de permanecer de pie se les invita a entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] a [M\u00fasica] e los enemigos [M\u00fasica] s\u00ed s\u00ed s\u00ed eres [M\u00fasica] extra\u00f1o [M\u00fasica] qu\u00e9 s\u00e9 yo [M\u00fasica] se agradece la presencia del presidente de mexico y de su esposa as\u00ed como de las personalidades que los acompa\u00f1aron muy buenas tardes [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:08:59.820443"
}