{
    "video_id": "7wvJgtB2ni4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/7wvJgtB2ni4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCjQyDFv-tzvYFMAhd2U3OnmlvCWg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=7wvJgtB2ni4",
    "video_title": "Di\u00e1logo con pueblos ind\u00edgenas y avances en Universidades para el Bienestar, desde Texcoco",
    "video_length_seconds": 4733,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 20.18,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de cu\u00e1les planta que se aplican a",
            "start": 31.34,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "m\u00edstico",
            "start": 34.76,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "igual mi cara mi canto al tp texcoco ni",
            "start": 42.61,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cantidades christie kate tinming igual",
            "start": 46.9,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que a \u00e9l",
            "start": 49.81,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "al tp que m\u00e1s igual tsubame uan plata",
            "start": 52.41,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "men",
            "start": 56.22,
            "duration": 2.269
        },
        {
            "text": "de wacom de guagua de one que dijo para",
            "start": 62.23,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tipo de chametla para el fisco en",
            "start": 68.05,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ica de one two way y m\u00e1s a igual",
            "start": 70.45,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "playa tanque y textiles que ni te quites",
            "start": 75.83,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "que detecte un maquinista bal\u00edstico",
            "start": 80.15,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 85.17,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 cu\u00e1l es cu\u00e1l diste",
            "start": 89.69,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "tengamos",
            "start": 94.68,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 97.14,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 102.77,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 105.24,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "las camas",
            "start": 109.18,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 113.33,
            "duration": 16.76
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de su instinto de cr\u00edstica te",
            "start": 127.03,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mochis la cac",
            "start": 130.09,
            "duration": 18.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 133.06,
            "duration": 15.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 158.94,
            "duration": 17.449
        },
        {
            "text": "mazzini a mucho picante y m\u00edstica ni",
            "start": 177.09,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "catequ\u00edstica teca mochito yo lo cual",
            "start": 181.41,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como chito",
            "start": 184.62,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 209.24,
            "duration": 19.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 220.07,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 228.61,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 230.14,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 235.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "invitamos a todos los presidentes a",
            "start": 238.71,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "ocupar su lugar",
            "start": 240.87,
            "duration": 2.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 241.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque hicimos la liga",
            "start": 242.95,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 244.8,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "preside este evento di\u00e1logo con el",
            "start": 249.56,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "pueblo nahua mazahua otom\u00ed matlazinca",
            "start": 252.8,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "gratuita y poblaci\u00f3n ind\u00edgena migrante",
            "start": 257.47,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 260.269,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 262.88,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 265.419,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 268.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "distinto a yannick al agua conagua titan",
            "start": 270.76,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "sports al pan igual sean m\u00e1s seguras",
            "start": 274.36,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "n\u00e1huatl mazahua otom\u00ed magn\u00edfica la wind",
            "start": 278.11,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "ha vuelto m\u00e1s de bali cultiva t\u00e9cnica en",
            "start": 283.72,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico trae uruguaya estoque",
            "start": 287.5,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 290.54,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 295.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de m\u00e9xico",
            "start": 297.879,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "alfredo del mazo massa",
            "start": 299.71,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 302.19,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "y es corta",
            "start": 306.729,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 311.94,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo",
            "start": 313.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "regino fondos",
            "start": 316.53,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "no haya visto su huella ca\u00f3tica y san",
            "start": 319.28,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "mateo al calificar daba tilo ya no",
            "start": 323.389,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "la coordinadora general de universidades",
            "start": 328.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para el bienestar benito ju\u00e1rez",
            "start": 330.85,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "raquel sosa y way i like in the way i",
            "start": 332.44,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "calca markel olano y pondr\u00eda clem y lis",
            "start": 337.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez el coordinador de la",
            "start": 339.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "universidad para el bienestar benito",
            "start": 342.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez se de texcoco alfredo ram\u00edrez",
            "start": 344.74,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez",
            "start": 347.71,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "al m\u00e1stil y llegan ac\u00e1 la \u00fanica cual",
            "start": 352.32,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "im\u00e1n a nosti\u00e1n y benito ju\u00e1rez y pan",
            "start": 356.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "texcoco al tema",
            "start": 359.67,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de texcoco",
            "start": 362.4,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sandra luz falc\u00f3n venegas y subasta en",
            "start": 365.22,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ebay y testigo com",
            "start": 369.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la estudiante de la universidad para",
            "start": 373.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "bienestar benito ju\u00e1rez ariana michel",
            "start": 375.57,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "v\u00e1zquez espinoza",
            "start": 377.88,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "igual bastiani iv\u00e1n huella calamar",
            "start": 380.81,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "estilo ya no huele para norte y benito",
            "start": 385.22,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 387.8,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "el representante de la casa se\u00f1orial de",
            "start": 391.12,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "nezahualc\u00f3yotl texcoco estado de m\u00e9xico",
            "start": 393.46,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "miguel vel\u00e1zquez incluso dio inicio a ti",
            "start": 395.85,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que te tengo en mi casita de bar il\u00e1n de",
            "start": 399.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sagua el cuello del chico con scott",
            "start": 402.85,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "lal\u00edn",
            "start": 405.01,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la autoridad tradicional o tommy de",
            "start": 406.449,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "santiago tilapa municipio de",
            "start": 409.15,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "tianguistenco estado de mexico ernestina",
            "start": 411.309,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "ortiz pe\u00f1a",
            "start": 414.039,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "igual yo ganaba ticket",
            "start": 418.62,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "un pan santiago tilapa tianguistenco",
            "start": 422.689,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "cali",
            "start": 426.249,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 428.16,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "el jefe supremo mata 5 de san francisco",
            "start": 430.009,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "a tot el pan municipio de temascaltepec",
            "start": 433.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico aureliano mart\u00ednez",
            "start": 435.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez igualito de agua tiki",
            "start": 438.199,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "matlatzinca de en san francisco espl\u00e1",
            "start": 441.05,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tilapan al tp temascaltepec de masco",
            "start": 443.33,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "lal\u00edn",
            "start": 447.289,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "jefe supremo tlahuica de san juan",
            "start": 448.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "atzingo municipio de ocuilan ra\u00fal",
            "start": 451.65,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "raymundo meregildo",
            "start": 454.5,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 458.29,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "salva se guarda nuevo ticker matlatzinca",
            "start": 461.139,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "san juan atzingo chilango trate clan que",
            "start": 464.169,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "wiland",
            "start": 466.719,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "la directora de atenci\u00f3n de los pueblos",
            "start": 469.4,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas del valle de m\u00e9xico",
            "start": 471.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "representante ind\u00edgena migrante firma",
            "start": 473.889,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "vega ortega la jeca kit de mexica al cpm",
            "start": 476.84,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "wang zhiwei fan ticket de \u00e1nimas de walk",
            "start": 480.979,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "la placa",
            "start": 483.889,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 486.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "autoridades tradicionales federales",
            "start": 488.87,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estatales municipales y comunidades",
            "start": 491.45,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas del estado de mexico sociedad",
            "start": 494.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "civil as\u00ed como representantes de los",
            "start": 497.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n todas y todos",
            "start": 499.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sean bienvenidos y quiero no de 15 lee",
            "start": 502.31,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "anoche la guardia ni m\u00e9xico tlalpan luis",
            "start": 506.78,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y cay\u00f3 huachinango tan grande san mateo",
            "start": 510.11,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a la en mexicali y quino san",
            "start": 512.81,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "sebasti\u00e1n y la noche el actor boy agua",
            "start": 516.62,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "ni t\u00e9cnica de estoque cual es igual ac\u00e1",
            "start": 520.099,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "iniciamos con la intervenci\u00f3n de",
            "start": 524.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ernestina autos pe\u00f1a autoridad",
            "start": 527.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tradicional o tommy de santiago temilpa",
            "start": 529.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "municipio de tianguistenco asi\u00e1tica aqu\u00ed",
            "start": 531.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "es que plat\u00f3n mete lentos y guanta",
            "start": 535.11,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "neum\u00e1tico y m\u00e1s igual y pan asian otom\u00ed",
            "start": 537.839,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "santiago tilapa municipios municipio",
            "start": 542.1,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tianguistengo",
            "start": 544.35,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ja ja ja ya est\u00e1 puesta de quad a andr\u00e9s",
            "start": 551.74,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador bienvenido",
            "start": 557.53,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "con el permiso de nuestros ancestros de",
            "start": 563.27,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "este lugar de los que habitaron grandes",
            "start": 565.67,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "grandes como les hago alcoy y muchas",
            "start": 568.9,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 572.36,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sea usted",
            "start": 575.11,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "bienvenido a las tierras que vieron",
            "start": 578.63,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "hacer al gran soberano ingeniero",
            "start": 580.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "naturalista y poeta nezahualc\u00f3yotl",
            "start": 583.78,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "bienvenido a las tierras habitadas por",
            "start": 587.42,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "los pueblos nahua mazahua otom\u00ed",
            "start": 589.37,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "matlazinca y tlahuica y una gran",
            "start": 592.63,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "cantidad de hermanos provenientes de",
            "start": 596.21,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "diversas partes de nuestro pa\u00eds los",
            "start": 598.01,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lugares donde habitan habitamos tienen",
            "start": 600.59,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "bosques que regulan el clima y captan",
            "start": 604.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "agua que abastecen el valle de m\u00e9xico",
            "start": 607.43,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sin embargo intereses externos a",
            "start": 610.61,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades nos han despojado",
            "start": 613.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de nuestros recursos naturales ha",
            "start": 615.29,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "desmelenado nuestras aguas",
            "start": 617.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 nuestros bosques y dividimos las",
            "start": 619.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tierras para desarrollar proyectos",
            "start": 622.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mineros y carreteras como la autopista",
            "start": 624.5,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en el tronco al toluca",
            "start": 626.99,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "y la marquesa en los que solicitamos",
            "start": 628.97,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "apoyos jur\u00eddicos para enfrentar estos",
            "start": 631.639,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "conflictos tambi\u00e9n hay una situaci\u00f3n",
            "start": 634.339,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "lamentable las obras que se realizan por",
            "start": 636.529,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de texcoco porque el",
            "start": 639.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "despojo de materiales que hicieron en la",
            "start": 641.959,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "zona sin precauci\u00f3n alguna est\u00e1",
            "start": 644.36,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "contaminando nuestras aguas por ello le",
            "start": 647.629,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "solicitamos atentamente que revise esta",
            "start": 650.389,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y se tomen medidas de",
            "start": 653.81,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mitigaci\u00f3n para impedir un da\u00f1o mayor",
            "start": 656.089,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "vemos necesario participar en las",
            "start": 659.23,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "definiciones de lo que se har\u00e1 en los",
            "start": 662.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "terrenos donde se iba a establecer este",
            "start": 664.519,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "aeropuerto y explorar la posibilidad de",
            "start": 666.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "construir un gran centro ceremonial y",
            "start": 669.41,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "una universidad de saberes ancestrales",
            "start": 672.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "le solicitamos simple impulsar un",
            "start": 673.99,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "programa para el rescate de nuestros",
            "start": 677.48,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "r\u00edos lagos lagunas y manantiales as\u00ed",
            "start": 679.339,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "como para sanear algunos cauces que lo",
            "start": 683.629,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "requieren como en lerma santiago",
            "start": 686.089,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "queremos una soluci\u00f3n pac\u00edfica y",
            "start": 688.899,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "definitiva a todos los problemas",
            "start": 692.149,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "agrarios que existen en nuestras",
            "start": 694.07,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comunidades tambi\u00e9n solicitamos su",
            "start": 695.96,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n para solucionar los",
            "start": 698.45,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "conflictos que enfrentamos por despojo",
            "start": 700.55,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "de nuestras tierras y recursos naturales",
            "start": 702.62,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "por empresas corruptas que fueron",
            "start": 704.38,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "avaladas en el pasado por funcionarios",
            "start": 707.09,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de gobierno de diferentes niveles es",
            "start": 709.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fundamental garantizar el respeto a la",
            "start": 712.37,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "libre determinaci\u00f3n de los pueblos",
            "start": 714.59,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que se nos reconozcamos como",
            "start": 716.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sujetos de derecho p\u00fablico que se",
            "start": 718.82,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "incluyen las comunidades que no est\u00e1n",
            "start": 721.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reconocidas en el cat\u00e1logo nacional de",
            "start": 723.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 726.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 729.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pedimos que se garantice la",
            "start": 733.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n efectiva de las",
            "start": 735.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comunidades en la toma de decisiones en",
            "start": 737.24,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "proyectos que afectan nuestra vida y",
            "start": 740.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nuestro patrimonio respetando a nuestras",
            "start": 742.31,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "instancias de discusi\u00f3n y decisi\u00f3n por",
            "start": 744.77,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "las tres \u00f3rdenes de gobierno proponemos",
            "start": 747.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que los recursos p\u00fablicos lleguen",
            "start": 751.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "directamente a los pueblos tomados en",
            "start": 753.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cuenta las propuestas y decisiones de",
            "start": 756.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nuestras asambleas comunitarias en el",
            "start": 759.05,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estado de mexico es necesario modificar",
            "start": 761.87,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n para lograr el",
            "start": 764.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "reconocimiento de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 766.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "como sujetos de derecho p\u00fablico los",
            "start": 768.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "centros de salud en las zonas ind\u00edgenas",
            "start": 771.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "deben tener todos los servicios",
            "start": 774.53,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "equipamientos y m\u00e9dicos capacitados para",
            "start": 777.64,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "atender a nuestra gente solicitamos",
            "start": 781.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la certificaci\u00f3n de la medicina",
            "start": 783.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tradicional y de nuestros m\u00e9dicos",
            "start": 786.56,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tradicionales en materia educativa es",
            "start": 789.28,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "necesario que tengan un enfoque cultural",
            "start": 793.31,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "que se ense\u00f1e",
            "start": 795.74,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "en nuestras lenguas maternas y con",
            "start": 797.49,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nuestros maestros y nuestras comunidades",
            "start": 799.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "necesitamos una universidad",
            "start": 802.73,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "intercultural de las pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 804.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que sean dirigidas por ind\u00edgenas los",
            "start": 807.6,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "caminos de nuestras comunidades est\u00e1n",
            "start": 810.839,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "muy deteriorados les falta mantenimiento",
            "start": 813.69,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y materiales de calidad para que nuestro",
            "start": 816.529,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito sea digno requerir los",
            "start": 820.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "servicios de luz el\u00e9ctrica y de paneles",
            "start": 823.23,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "solares para comunidades que lo",
            "start": 825.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "necesiten as\u00ed como la ampliaci\u00f3n de red",
            "start": 827.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de agua potable en diversas comunidades",
            "start": 830.37,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y de drenaje impulsando preferentemente",
            "start": 832.32,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas alternativas que nos ayuden",
            "start": 836.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a cuidar mejor el agua queremos que se",
            "start": 839.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "respeten los sistemas econ\u00f3micos",
            "start": 842.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tradicionales de nuestros pueblos como",
            "start": 844.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el trueque y que el gobierno ayuda a",
            "start": 847.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fomentar el mercado interno en nuestras",
            "start": 849.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comunidades impulsar programas de",
            "start": 852.39,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "proyectos sostenibles para microempresas",
            "start": 855.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed como fortalecer el mercado artesanal",
            "start": 857.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a nivel local",
            "start": 860.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nacional e internacional en la actividad",
            "start": 862.74,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "agropecuaria necesitamos capacitaci\u00f3n y",
            "start": 866.31,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "apoyo para impulsar un programa de",
            "start": 869.67,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mejores pr\u00e1cticas productivas por",
            "start": 872.31,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de sue\u00f1os de suelos",
            "start": 875.13,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n y manejo adecuado del agua",
            "start": 878.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "queremos que las concesiones de agua",
            "start": 881.45,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "queden en manos de las comunidades",
            "start": 884.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 886.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es muy estresante",
            "start": 889.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es muy importante preservar restaurar y",
            "start": 892.579,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "difundir el patrimonio biocultural de",
            "start": 895.61,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos nos pronunciamos por la",
            "start": 898.819,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "defensa y protecci\u00f3n del propio",
            "start": 901.819,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "patrimonio hist\u00f3rico cultural y",
            "start": 903.879,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nico de origen prehisp\u00e1nico y",
            "start": 907.209,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "colonial nos pronunciamos por combatir",
            "start": 909.86,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "la discriminaci\u00f3n y violencia de las",
            "start": 913.189,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "mujeres ind\u00edgenas",
            "start": 916.249,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "queremos igualdad de g\u00e9nero y respeto",
            "start": 918.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "as\u00ed como acabar con el desequilibrio",
            "start": 922.129,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico en el que se encuentran las",
            "start": 925.079,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "mujeres ind\u00edgenas",
            "start": 927.779,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "exigimos trato digno y justo por parte",
            "start": 929.97,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de los funcionarios p\u00fablicos y que sean",
            "start": 933.6,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "sancionados aquellos que no lo hagan as\u00ed",
            "start": 936.389,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 940.53,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el estado debe reconocer a la poblaci\u00f3n",
            "start": 943.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "migrante como poblaci\u00f3n ind\u00edgena sentada",
            "start": 946.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en el territorio donde se encuentre y",
            "start": 948.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "reconocerla como sujeto de derecho",
            "start": 951.58,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en este momento les solicito al",
            "start": 953.65,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "fuego humano la honra el mundo meregildo",
            "start": 958.09,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que le entrega el se\u00f1or presidente de la",
            "start": 960.67,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica una carpeta como solicitudes",
            "start": 963.91,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de apoyo que se entregaron ayer en la",
            "start": 967.66,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "asamblea de autoridades ind\u00edgenas en la",
            "start": 970.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que acordamos los t\u00e9rminos de este",
            "start": 973.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "discurso y la minuta que acompa\u00f1a la",
            "start": 975.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "carpeta estimado presidente los pueblos",
            "start": 978.64,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas hemos vivido durante m\u00e1s de",
            "start": 983.44,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "cinco siglos una historia de despojo y",
            "start": 986.65,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "justicia pobreza marginaci\u00f3n y represi\u00f3n",
            "start": 990.91,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "confiamos en esta nueva relaci\u00f3n que se",
            "start": 996.61,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1 estableciendo con un gobierno eso",
            "start": 999.76,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "termine y podamos empezar a construir",
            "start": 1002.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nuestro propio futuro",
            "start": 1006.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "horizonte en el que recuperemos algo de",
            "start": 1008.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo mucho que se nos ha despojado y en el",
            "start": 1011.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que construyamos nuestras propias v\u00edas",
            "start": 1014.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de desarrollo y para esto estamos",
            "start": 1016.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "seguros que contamos con usted se\u00f1or",
            "start": 1019.44,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "presidente pues se habita o sea dime",
            "start": 1021.72,
            "duration": 13.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1027.19,
            "duration": 11.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1035.41,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1041.069,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "se acaba bless de tomar asiento",
            "start": 1052.26,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "continuamos con la participaci\u00f3n del",
            "start": 1058.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "director general del instituto nacional",
            "start": 1061.09,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas licenciado",
            "start": 1062.77,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "adelfo regino montes",
            "start": 1065.08,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "a las cr\u00edticas que el actor le tallec",
            "start": 1068.1,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ipad way san mateo al din\u00e1mico la uat y",
            "start": 1072.059,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "loja",
            "start": 1076.02,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "dios magreb e book de sketch",
            "start": 1080.24,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de laopinion.es",
            "start": 1085.42,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "llama consternado concluy\u00f3 sketch",
            "start": 1090.65,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "puede jam\u00e1s vincent al licenciado andr\u00e9s",
            "start": 1095.46,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1098.669,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "russian llegando viste es tan dulce d\u00edas",
            "start": 1100.399,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "que ya que a don visten como de producto",
            "start": 1105.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "inm\u00f3vil",
            "start": 1108.419,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes hermanas",
            "start": 1110.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y hermanos",
            "start": 1114.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "les he dado",
            "start": 1117.08,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "un saludo y un especial agradecimiento",
            "start": 1119.24,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "en la lengua mixe la lengua que se habla",
            "start": 1123.91,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "en el estado de oaxaca",
            "start": 1128.33,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo manifestado nuestro",
            "start": 1131.559,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "especial agradecimiento por la presencia",
            "start": 1136.72,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de nuestras autoridades ind\u00edgenas que",
            "start": 1140.549,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "hoy tienen este di\u00e1logo con nuestro",
            "start": 1144.49,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica el",
            "start": 1149.47,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1151.899,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1155.879,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos por acudir a este",
            "start": 1158.259,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico encuentro aqu\u00ed en este",
            "start": 1161.95,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico lugar",
            "start": 1164.98,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "texcoco donde un d\u00eda gobern\u00f3",
            "start": 1166.929,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "netzahualc\u00f3yotl el rey poeta",
            "start": 1170.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero aprovechar esta ocasi\u00f3n",
            "start": 1175.82,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "para expresar nuestro agradecimiento por",
            "start": 1180.19,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos en este evento al se\u00f1or",
            "start": 1184.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "gobernador alfredo del mazo gracias",
            "start": 1187.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gobernador por acompa\u00f1arnos",
            "start": 1190.61,
            "duration": 13.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1192.35,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradezco muy especialmente a la",
            "start": 1204.6,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "doctora raquel sosa que",
            "start": 1209.01,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "este evento lo estamos realizando de",
            "start": 1213.47,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "manera conjunta aqu\u00ed en este acto se van",
            "start": 1217.85,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "a presentar los avances del programa de",
            "start": 1221.659,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "universidades para el bienestar",
            "start": 1227.03,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez garc\u00eda programa que lleva",
            "start": 1229.159,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "el nombre de el ind\u00edgena zapoteco oaxaca",
            "start": 1233.87,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 a ser presidente de este pa\u00eds",
            "start": 1238.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y que lleva el nombre de este importante",
            "start": 1241.58,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "programa prioritario del gobierno de",
            "start": 1244.94,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico encabeza el licenciado andr\u00e9s",
            "start": 1248.419,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1251.809,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1257.12,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "agradezco agradezco tambi\u00e9n a nuestras",
            "start": 1262.3,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "hermanas que hoy han celebrado la",
            "start": 1266.81,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ceremonia tradicional al inicio de este",
            "start": 1271.55,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "acto para nosotros es muy importante",
            "start": 1274.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este tipo de ceremonias porque",
            "start": 1277.63,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "representa la espiritualidad los valores",
            "start": 1280.82,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "culturales de nuestros pueblos y de",
            "start": 1285.2,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades y si vamos",
            "start": 1288.29,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "a trabajar por el renacimiento de la",
            "start": 1293.159,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "patria es muy importante que recuperemos",
            "start": 1296.19,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "los valores hist\u00f3ricos los valores",
            "start": 1299.669,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "culturales de nuestros pueblos y de",
            "start": 1302.94,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades por eso les damos",
            "start": 1305.729,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "un especial agradecimiento a nuestras",
            "start": 1309.09,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hermanas que hoy han celebrado este",
            "start": 1312.419,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ritual de agradecimiento a la madre",
            "start": 1316.32,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tierra y tambi\u00e9n quiero agradecer",
            "start": 1319.139,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "al coro de ni\u00f1os de la escuela primaria",
            "start": 1322.65,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "netzahualc\u00f3yotl de santa catarina del",
            "start": 1325.77,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "monte de este municipio de texcoco",
            "start": 1328.65,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1335.18,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 1337.25,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "ellas y ellos entonar\u00e1n en un rato m\u00e1s",
            "start": 1339.81,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "el himno nacional en lengua n\u00e1huatl",
            "start": 1343.71,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados de la banda sinf\u00f3nica de los",
            "start": 1347.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hermanos ar pide muchas gracias",
            "start": 1350.91,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1354.4,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1356.91,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "con la presencia de la lengua n\u00e1huatl en",
            "start": 1361.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este tipo de actos sin duda alguna",
            "start": 1365.13,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "valoramos damos la debida importancia a",
            "start": 1368.16,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "las lenguas ind\u00edgenas como tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 1372.39,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sucediendo en otras partes del mundo",
            "start": 1375.75,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "justamente el a\u00f1o 2019 fue dedicado por",
            "start": 1378.23,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n de las naciones unidas",
            "start": 1381.99,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "como el a\u00f1o internacional de las lenguas",
            "start": 1383.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y el gobierno de mexico en",
            "start": 1386.549,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n de este a\u00f1o est\u00e1 organizando",
            "start": 1389.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para el mes de febrero en cuerda en",
            "start": 1392.37,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la secretaria de",
            "start": 1395.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cultura y otras dependencias del",
            "start": 1397.799,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "gobierno de la republica estamos",
            "start": 1400.11,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "organizando un seminario para analizar",
            "start": 1402.29,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "para trabajar de manera conjunta en el",
            "start": 1405.95,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de nuestras lenguas",
            "start": 1410.54,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y prepararnos al mismo tiempo",
            "start": 1412.919,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "para el dise\u00f1o internacional de las",
            "start": 1415.95,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "lenguas ind\u00edgenas que ha sido proclamado",
            "start": 1419.22,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por las naciones unidas y que",
            "start": 1421.86,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o 2022 al a\u00f1o 2032 por eso es muy",
            "start": 1424.1,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "importante y le agradecemos mucho a",
            "start": 1430.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os de este coro que",
            "start": 1432.74,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "hoy nos acompa\u00f1en en este evento y hemos",
            "start": 1435.47,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "escuchado con mucha atenci\u00f3n lo que ha",
            "start": 1439.63,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "planteado aqu\u00ed en nuestra hermana",
            "start": 1442.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ernestina estamos muy conscientes de las",
            "start": 1443.87,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples problem\u00e1ticas y desaf\u00edos que",
            "start": 1448.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "viven nuestros pueblos y nuestras",
            "start": 1451.58,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "comunidades pero hoy queremos nosotros",
            "start": 1454.1,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "enfatizar la importancia de que a trav\u00e9s",
            "start": 1457.659,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "del di\u00e1logo a trav\u00e9s del acuerdo podamos",
            "start": 1461.63,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "resolver cada uno de los problemas y",
            "start": 1465.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cada uno de los desaf\u00edos que viven",
            "start": 1468.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos y nuestras comunidades",
            "start": 1471.02,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo es el principal instrumento",
            "start": 1473.62,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "del cual disponemos para promover la",
            "start": 1477.65,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "unidad la paz y la reconciliaci\u00f3n entre",
            "start": 1481.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos",
            "start": 1485.179,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "entre nuestras comunidades y sobre esta",
            "start": 1487.01,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "base promover el desarrollo integral",
            "start": 1489.83,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "promover el bienestar de quienes vivimos",
            "start": 1493.43,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "en una comunidad ind\u00edgena y tambi\u00e9n como",
            "start": 1496.88,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sucede aqu\u00ed de quienes por diversas",
            "start": 1500.6,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "razones",
            "start": 1503.45,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hemos tenido que emigrar para buscar",
            "start": 1504.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "oportunidades de vida y trabajo en las",
            "start": 1507.13,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "grandes ciudades como sucede aqu\u00ed en",
            "start": 1509.87,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "texcoco nezahualc\u00f3yotl aqu\u00ed en la zona",
            "start": 1512.75,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "conurbada de la ciudad de mexico y en la",
            "start": 1516.02,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 1519.26,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "particularmente por eso hermanas y",
            "start": 1520.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hermanos yo quiero enfatizar en la",
            "start": 1522.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "importancia de este di\u00e1logo que hoy se",
            "start": 1525.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 celebrando el se\u00f1or presidente de",
            "start": 1528.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica con los 68 pueblos",
            "start": 1531.32,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de m\u00e9xico y con el pueblo afro",
            "start": 1533.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mexicano y como lo ha manifestado aqu\u00ed",
            "start": 1537.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ernestina sobre esta base vamos a",
            "start": 1540.08,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "promover no s\u00f3lo el reconocimiento de",
            "start": 1542.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestros derechos sino sobre todo su",
            "start": 1545.69,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n su aplicaci\u00f3n",
            "start": 1548.84,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "efe",
            "start": 1552.2,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "que estos derechos que hoy tienen",
            "start": 1552.82,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos que han sido",
            "start": 1555.309,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "reconocidos sobre todo a nivel",
            "start": 1556.539,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "internacional no s\u00f3lo se quede en los",
            "start": 1558.58,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "libros no s\u00f3lo se quede en los textos",
            "start": 1561.159,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos sino que sobre todo sean",
            "start": 1564.13,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "parte de la realidad cotidiana as\u00ed es",
            "start": 1566.95,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "como vamos pues hermanas y hermanos a",
            "start": 1571.299,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "construir la cuarta transformaci\u00f3n de la",
            "start": 1574.33,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica usando sobre todo un",
            "start": 1577.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "instrumento fundamental como es la",
            "start": 1580.179,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n por eso en este acto es muy",
            "start": 1582.82,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "importante que la doctora raquel nos",
            "start": 1586.24,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "presente y tambi\u00e9n los estudiantes nos",
            "start": 1589.87,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "presenten los importantes avances que",
            "start": 1592.75,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tiene este sistema y universidades para",
            "start": 1595.929,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el bienestar a lo largo y ancho del",
            "start": 1598.72,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "territorio nacional y en donde se le da",
            "start": 1601.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una especial importancia a nuestras",
            "start": 1604.57,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "culturas ya nuestras lenguas esto como",
            "start": 1607.69,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "parte de la nueva escuela mexicana como",
            "start": 1611.11,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "parte de esta reforma",
            "start": 1614.35,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en materia educativa que ha sido",
            "start": 1617.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "aprobado por el congreso de la uni\u00f3n y",
            "start": 1619.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que ha sido promovido por nuestro se\u00f1or",
            "start": 1621.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica en donde se",
            "start": 1623.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ha incorporado el principio de la",
            "start": 1626.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pluriculturalidad como uno de los",
            "start": 1629.07,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "principios fundamentales del sistema",
            "start": 1631.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "educativo mexicano",
            "start": 1633.83,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "as\u00ed pues hermanas y hermanos estoy",
            "start": 1635.82,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "seguro que vamos a recuperar la",
            "start": 1638.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "excelencia de nuestros pueblos y de",
            "start": 1642.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades y los pueblos",
            "start": 1645.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas nos vamos nos estamos poniendo",
            "start": 1647.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de pie para participar en la cuarta",
            "start": 1650.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds teniendo",
            "start": 1653.25,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en cuenta la sabidur\u00eda de nuestros",
            "start": 1656.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gobernantes teniendo en cuenta la",
            "start": 1659.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sabidur\u00eda de netzahualc\u00f3yotl que un d\u00eda",
            "start": 1662.25,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gobern\u00f3 estas tierras y que esa luz que",
            "start": 1665.13,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tanto nos ha iluminado es ahora la luz",
            "start": 1669.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que habr\u00e1 de iluminarnos con mayor",
            "start": 1671.79,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "profundidad para",
            "start": 1674.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a contribuir en el cambio en la",
            "start": 1676.02,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que todos deseamos",
            "start": 1678.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos les agradezco mucho",
            "start": 1680.93,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que hayan acudido a este hist\u00f3rico acto",
            "start": 1684.12,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y que juntas todos y todas podamos crear",
            "start": 1687.51,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "construir el renacimiento de nuestra",
            "start": 1692.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 1695.58,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "muchas gracias lazo camatte",
            "start": 1696.24,
            "duration": 13.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1698.77,
            "duration": 13.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1709.47,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1711.93,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1713.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "se sientan amables de tomar asiento",
            "start": 1719.82,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "chimbote alicante tiene la palabra la",
            "start": 1722.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "coordinadora general de las",
            "start": 1725.99,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "universidades para el bienestar benito",
            "start": 1728.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez doctora raquel sosa asi\u00e1tica aqu\u00ed",
            "start": 1729.919,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "es que el plan colme hig\u00fcey y texiguat",
            "start": 1734.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ranking de mart\u00edn calca mart\u00edn hoy",
            "start": 1736.64,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "antich y payerne milis benito ju\u00e1rez",
            "start": 1738.919,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todos ustedes",
            "start": 1743.779,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias por recibirnos en",
            "start": 1745.519,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "esta casa extraordinaria maravillosa que",
            "start": 1748.34,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "este es coco estamos aqu\u00ed ya a un a\u00f1o de",
            "start": 1751.58,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n del programa de",
            "start": 1755.899,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "universidades para el bienestar",
            "start": 1758.419,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez garc\u00eda",
            "start": 1760.159,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "y en este caso estamos al lado de una",
            "start": 1762.78,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "escuela que se fund\u00f3 hace un poquito m\u00e1s",
            "start": 1766.02,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de a\u00f1os por la iniciativa de nuestro",
            "start": 1769.71,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ahora presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1773.31,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1776.04,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "precisamente en la",
            "start": 1778.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en la preocupaci\u00f3n que compartimos de",
            "start": 1781.51,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hace muchos a\u00f1os y en la lucha que",
            "start": 1783.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "compartimos hace muchos a\u00f1os de que",
            "start": 1785.59,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ning\u00fan joven se quede sin estudiar se",
            "start": 1788.17,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "quede sin acceso a la educaci\u00f3n superior",
            "start": 1791.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y que la educaci\u00f3n superior no sea en",
            "start": 1793.89,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "ning\u00fan sentido un privilegio sino sea un",
            "start": 1797.41,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "compromiso de trabajo con la comunidad",
            "start": 1801.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que no pensemos en una educaci\u00f3n",
            "start": 1803.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "solamente te\u00f3rica y que no nos",
            "start": 1806.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "resignemos a que los estudiantes de las",
            "start": 1808.78,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "universidades terminen su carrera",
            "start": 1811.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "diciendo que no saben hacer",
            "start": 1813.36,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "absolutamente nada por eso las escuelas",
            "start": 1815.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nuestras las todas las sedes educativas",
            "start": 1819.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que hoy suman 100 en todo el pa\u00eds",
            "start": 1821.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estamos en todos los estados de la",
            "start": 1824.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica tienen un objetivo muy central",
            "start": 1826.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que es dar servicio en nuestras",
            "start": 1830.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunidades e incorporar a cu\u00e1ntos",
            "start": 1832.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estudiantes no sea posible en los",
            "start": 1835.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lugares m\u00e1s alejados m\u00e1s dif\u00edciles donde",
            "start": 1838.15,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no hay una oferta educativa pertinente o",
            "start": 1841.09,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "donde la oferta que hay desgraciadamente",
            "start": 1843.85,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1845.67,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "cara de muy dif\u00edcil acceso o para la que",
            "start": 1846.77,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se requieren muchas muchos recursos de",
            "start": 1850.04,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "transporte y de traslado texcoco es muy",
            "start": 1854.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "grande este municipio es uno de los m\u00e1s",
            "start": 1857.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "grandes del estado de m\u00e9xico pero se",
            "start": 1860.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "fund\u00f3 a esta escuela por muchas razones",
            "start": 1863.09,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pero la raz\u00f3n fundamental y la que",
            "start": 1865.54,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "solicitaron los pueblos de texcoco fue",
            "start": 1869.59,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que pudieran tener acceso a una de las",
            "start": 1872.99,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fuentes de trabajo m\u00e1s importantes",
            "start": 1876.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "previsibles de los pr\u00f3ximos a\u00f1os en el",
            "start": 1879.07,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y desde luego en texcoco que es la",
            "start": 1883.4,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda y la ingenier\u00eda civil",
            "start": 1886.25,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y ac\u00e1 quiero decir que adem\u00e1s logramos",
            "start": 1889.17,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tener a un equipo de trabajo",
            "start": 1892.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "extraordinario con el apoyo que tuvimos",
            "start": 1894.65,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "entonces del ayuntamiento de texcoco",
            "start": 1897.27,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "bajo la direcci\u00f3n de higinio mart\u00ednez y",
            "start": 1899.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con un equipo que son ingenieros civiles",
            "start": 1903.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de gran tradici\u00f3n de gran",
            "start": 1905.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "profesionalismo la direcci\u00f3n de nuestra",
            "start": 1909.08,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "escuela la coordinaci\u00f3n acad\u00e9mica la",
            "start": 1911.94,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tiene el ingeniero alfredo ram\u00edrez que",
            "start": 1913.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es un hombre que se ha dedicado",
            "start": 1915.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os a la investigaci\u00f3n ya la",
            "start": 1918.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n para asegurar fuentes de",
            "start": 1921.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "agua para nuestra sociedad y adem\u00e1s es",
            "start": 1924.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "un hombre de una gran sensibilidad y que",
            "start": 1927.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ha estado vinculando desde el principio",
            "start": 1930.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los temas de la ingenier\u00eda civil de la",
            "start": 1933.21,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y del agua a la poes\u00eda por",
            "start": 1935.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "eso me alegro mucho de escuchar",
            "start": 1938.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el nombre de nezahualc\u00f3yotl una y otra",
            "start": 1941.55,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vez porque nuestros estudiantes los con",
            "start": 1944.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los que hemos compartido muchos espacios",
            "start": 1947.22,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "en esta escuela",
            "start": 1949.41,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "en el transcurso de estos pocos a\u00f1os y",
            "start": 1951.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que pronto se titular\u00e1n los primeros son",
            "start": 1954.22,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "estudiantes que son sensibles y est\u00e1n",
            "start": 1957.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "interesados y est\u00e1n involucrados en el",
            "start": 1960.429,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aprendizaje del n\u00e1huatl lee esta lengua",
            "start": 1962.59,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "maravillosa y tambi\u00e9n en la poes\u00eda",
            "start": 1964.809,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el cultivo del agua y de la",
            "start": 1967.62,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "vida y desde luego grandes constructores",
            "start": 1970.809,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en muchos sentidos lo que vamos a ver",
            "start": 1973.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ahora que es un peque\u00f1o v\u00eddeo de",
            "start": 1975.73,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "homenaje a la construcci\u00f3n de nuestras",
            "start": 1978.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "escuelas es un homenaje tambi\u00e9n a",
            "start": 1981.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestros estudiantes y profesores de la",
            "start": 1984.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "escuela de ingenier\u00eda civil de texcoco",
            "start": 1986.74,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "con la poes\u00eda es la m\u00fasica de nuestros",
            "start": 1989.26,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de playa vicente veracruz",
            "start": 1992.53,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "procedemos para el v\u00eddeo por favor",
            "start": 1995.549,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2004.21,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2014.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2021.82,
            "duration": 27.41
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2046.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2050.98,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2054.9,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "independientemente de d\u00f3nde est\u00e9",
            "start": 2060.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2062.28,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2064.5,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2066.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2070.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2074.719,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "este es el presente",
            "start": 2080.87,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2082.85,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "perfecto",
            "start": 2085.149,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1 perfecto",
            "start": 2087.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2091.28,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2097.8,
            "duration": 12.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2099.05,
            "duration": 11.179
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2110.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2115.17,
            "duration": 28.78
        },
        {
            "text": "de gente",
            "start": 2144.95,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2151.56,
            "duration": 11.59
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el gobernador",
            "start": 2161.41,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de m\u00e9xico",
            "start": 2163.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "alfredo del mazo maza masa ticket angeli",
            "start": 2165.19,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a igualita anauati semestral y mat latos",
            "start": 2169.12,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de chill win",
            "start": 2172.33,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2174.42,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes quiero",
            "start": 2177.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 2180.849,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "al estado de mexico al presidente de",
            "start": 2183.41,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos nos da mucho gusto",
            "start": 2188.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "recibirlo el d\u00eda de hoy en este",
            "start": 2191.289,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico municipio de texcoco y",
            "start": 2194.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "agradecer la presencia en estas primeras",
            "start": 2196.94,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "actividades del a\u00f1o 2020 de nuestro",
            "start": 2200.72,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica el licenciado",
            "start": 2203.69,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sea usted",
            "start": 2205.78,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "bienvenido al estado de m\u00e9xico y en",
            "start": 2208.369,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "especial al municipio de texcoco se\u00f1or",
            "start": 2210.47,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2212.48,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 mejor lugar para",
            "start": 2215.98,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "iniciar estas actividades de di\u00e1logo con",
            "start": 2219.96,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "las comunidades ind\u00edgenas que el",
            "start": 2224.55,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico municipio de texcoco",
            "start": 2227.19,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "un municipio",
            "start": 2230.63,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 2233.97,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2235.53,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ha sido trascendente a lo largo de la",
            "start": 2236.839,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "historia de nuestro estado de nuestro",
            "start": 2239.18,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2241.099,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "se\u00f1or\u00edo prehisp\u00e1nico que da su nombre al",
            "start": 2242.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "lago m\u00e1s c\u00e9lebre de nuestra historia",
            "start": 2247.089,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cuna de nezahualc\u00f3yotl el rey poeta",
            "start": 2249.64,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "primera capital del estado de mexico y",
            "start": 2253.529,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hogar de nuestra primera constituci\u00f3n",
            "start": 2257.559,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que mejor lugar que iniciar aqu\u00ed en el",
            "start": 2260.009,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estado estos di\u00e1logos para las",
            "start": 2262.869,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas y quiero reconocer",
            "start": 2265.809,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "el gran compromiso del presidente que",
            "start": 2269.41,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo estos recorridos a lo",
            "start": 2272.999,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "largo de distintos estados de la",
            "start": 2275.469,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "republica escuchando los planteamientos",
            "start": 2276.969,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de las distintas comunidades sus",
            "start": 2279.69,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "necesidades sus peticiones en el estado",
            "start": 2282.309,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico tenemos m\u00e1s de 420.000",
            "start": 2285.279,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "mexiquense cuyas lenguas son ind\u00edgenas",
            "start": 2289.38,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 300.000 de ellos son originarios",
            "start": 2295.559,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de nuestros pueblos originarios los m\u00e1s",
            "start": 2298.579,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "aguas los matlatzincas los nahuas los",
            "start": 2302.939,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "otom\u00edes y los tlahuicas a quienes",
            "start": 2307.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "agradezco el d\u00eda de hoy su presencia y a",
            "start": 2310.559,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "quienes reconozco el trabajo que han",
            "start": 2313.739,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hecho en esta reciente asamblea que se",
            "start": 2316.859,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "celebr\u00f3 el d\u00eda de ayer en chapingo en",
            "start": 2320.549,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "donde los cinco pueblos originarios",
            "start": 2323.729,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "mexiquense",
            "start": 2326.699,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "en un ejercicio de inclusi\u00f3n de",
            "start": 2328.45,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "pluralidad de tolerancia analizaron su",
            "start": 2331.63,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n definieron una serie de",
            "start": 2335.859,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "propuestas que con el objetivo de",
            "start": 2338.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "superar sus retos y aprovechar",
            "start": 2341.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "oportunidades plantean al presidente de",
            "start": 2343.54,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica y que entre todos de manera",
            "start": 2347.29,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "unida conjunta vamos a trabajar para",
            "start": 2351.369,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "atender y para darles resultados un gran",
            "start": 2355.599,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "reconocimiento a ese trabajo que han",
            "start": 2358.72,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "hecho nuestros pueblos originarios",
            "start": 2361.03,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "muchas felicidades",
            "start": 2361.99,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2363.61,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "y la desigualdad",
            "start": 2371.65,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "en las comunidades ind\u00edgenas es una de",
            "start": 2373.94,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "nuestras deudas hist\u00f3ricas y por poner",
            "start": 2378.14,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "solamente un ejemplo de ellas hablo de",
            "start": 2382.73,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n m\u00e1s del 43 por ciento de",
            "start": 2386.0,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "las comunidades ind\u00edgenas no han logrado",
            "start": 2391.28,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "terminar su educaci\u00f3n primaria y hoy el",
            "start": 2394.75,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2399.71,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "ratifica su apuesta para formar a las",
            "start": 2403.78,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "presentes y futuras generaciones de",
            "start": 2408.26,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades ind\u00edgenas las",
            "start": 2410.69,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "universidades benito ju\u00e1rez como la que",
            "start": 2413.71,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 antes coco la que est\u00e1 el d\u00eda",
            "start": 2417.589,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "de hoy ya operando en este municipio es",
            "start": 2421.55,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "muestra de ese ejemplo para seguir",
            "start": 2424.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "formando a las presentes y futuras",
            "start": 2427.46,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "generaciones de origen ind\u00edgena nuestro",
            "start": 2429.8,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "mayor reconocimiento al presidente",
            "start": 2433.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador por esta",
            "start": 2436.369,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "iniciativa y",
            "start": 2438.92,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "por considerar al estado de mexico en",
            "start": 2440.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esta propuesta gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 2443.22,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2445.95,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de agradecer la presencia de",
            "start": 2453.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todos los representantes y jefes",
            "start": 2457.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "supremos de los pueblos originarios y de",
            "start": 2460.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "las distintas comunidades ind\u00edgenas que",
            "start": 2463.73,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se dan cita en el estado de mexico",
            "start": 2466.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndonos el s\u00e9ptimo estado a nivel",
            "start": 2468.31,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "nacional en poblaci\u00f3n ind\u00edgena quiero",
            "start": 2471.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aprovechar esta oportunidad de inicio de",
            "start": 2474.65,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "a\u00f1o para desearles a todas ya todos",
            "start": 2476.63,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ustedes un gran a\u00f1o 2020 para ustedes y",
            "start": 2479.24,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "sus familias que sus deseos se cumplan",
            "start": 2483.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "agradezco la anfitrion\u00eda del municipio",
            "start": 2487.18,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de texcoco la presidenta municipal",
            "start": 2490.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sandra luz falc\u00f3n y la presencia de",
            "start": 2492.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "texcocanos distinguidos como el",
            "start": 2496.22,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "subsecretario del trabajo horacio duarte",
            "start": 2498.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que hoy nos acompa\u00f1a much\u00edsimas gracias",
            "start": 2500.39,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y sean todos ustedes bienvenidos",
            "start": 2503.03,
            "duration": 11.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2505.63,
            "duration": 11.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2514.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchamos el mensaje",
            "start": 2517.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2520.01,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2521.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2523.58,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2526.58,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2527.69,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "siento respeto lo siento",
            "start": 2529.28,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2530.99,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 2533.339,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "en texcoco comunidades de pueblos",
            "start": 2536.25,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "municipios de esta regi\u00f3n del estado de",
            "start": 2540.8,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2543.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar aqu\u00ed en texcoco",
            "start": 2545.13,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "tengo muy buenos recuerdos",
            "start": 2549.66,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "de dzeko que est\u00e9s",
            "start": 2553.79,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "uno de los municipios su pueblo que m\u00e1s",
            "start": 2556.359,
            "duration": 10.591
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 contribuy\u00f3 a el cambio a la",
            "start": 2562.259,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que estamos llevando a",
            "start": 2566.95,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 2569.38,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2569.88,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2575.87,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2577.99,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso",
            "start": 2579.859,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "con ustedes",
            "start": 2583.73,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "con todos los pueblos originarios",
            "start": 2585.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso con todos los",
            "start": 2587.83,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mexicanos de no fallar",
            "start": 2590.83,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tengan ustedes",
            "start": 2595.79,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la seguridad",
            "start": 2598.68,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de que no vamos a traicionar al pueblo",
            "start": 2601.06,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de medio",
            "start": 2604.63,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2606.18,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2608.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "llevamos",
            "start": 2609.999,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os luchando",
            "start": 2612.12,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "por nuestros ideales por nuestros",
            "start": 2615.069,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 2617.89,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 2619.5,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tenemos la oportunidad",
            "start": 2621.28,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de que las cosas verdaderamente cambien",
            "start": 2624.2,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "beneficio de nuestro pueblo es un",
            "start": 2628.22,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "momento hist\u00f3rico importante y",
            "start": 2631.109,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir todos los compromisos",
            "start": 2637.11,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "ya empezamos vamos un poco m\u00e1s de un a\u00f1o",
            "start": 2641.91,
            "duration": 12.17
        },
        {
            "text": "y ya se iniciaron acciones que",
            "start": 2645.26,
            "duration": 12.37
        },
        {
            "text": "distinguen a este gobierno de los",
            "start": 2654.08,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "anteriores",
            "start": 2657.63,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "podemos decir",
            "start": 2659.61,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2661.86,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "equivocarnos de qu\u00e9",
            "start": 2664.07,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "no se permite la corrupci\u00f3n en el",
            "start": 2667.68,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2671.579,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "podemos tambi\u00e9n decir",
            "start": 2676.52,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que estamos llevando a cabo un gobierno",
            "start": 2680.16,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "a usted",
            "start": 2682.95,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "que no hay",
            "start": 2685.029,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de roche",
            "start": 2688.65,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "no hay lujos en el gobierno porque no",
            "start": 2690.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "puede haber gobierno rico con pueblo",
            "start": 2694.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 2697.03,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "puedo",
            "start": 2699.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "probar",
            "start": 2701.46,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2703.3,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2704.7,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2705.97,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2708.97,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "abajo los sueldos de los de arriba que",
            "start": 2710.98,
            "duration": 11.94
        },
        {
            "text": "cobraban mucho hab\u00edan sueldos hasta de",
            "start": 2717.69,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "700 mil pesos mensuales eso se termin\u00f3",
            "start": 2722.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2728.79,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "no hay pensiones millonarias",
            "start": 2730.4,
            "duration": 9.949
        },
        {
            "text": "para expresidentes ni para nadie ya",
            "start": 2734.609,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2740.349,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "nos trasladamos en aviones o en",
            "start": 2742.99,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros privados",
            "start": 2746.29,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya no hay estado mayor presidencial",
            "start": 2749.29,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 2755.79,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "8000 elementos del estado con mayor para",
            "start": 2757.68,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "cuidar al presidente ya todos esos",
            "start": 2761.74,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "elementos pasaron a la guardia nacional",
            "start": 2764.47,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "a la secretaria de la defensa para",
            "start": 2768.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cuidar al pueblo al presidente lo cuida",
            "start": 2771.09,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la gente y el que lucha por la justicia",
            "start": 2773.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no tiene nada que temer",
            "start": 2776.06,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2778.28,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "'hemos",
            "start": 2783.36,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "logrado",
            "start": 2785.39,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "con honestidad con austeridad",
            "start": 2787.53,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "hemos logrado ahorrar y hemos podido",
            "start": 2792.78,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "financiar el presupuesto sin aumentar",
            "start": 2798.08,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "impuestos no ha habido gasolinazos ni",
            "start": 2802.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 gasolinazos",
            "start": 2806.55,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2810.0,
            "duration": 11.809
        },
        {
            "text": "no va a aumentar la deuda p\u00fablica",
            "start": 2816.38,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "no aument\u00f3 en el primer a\u00f1o ni va a",
            "start": 2821.809,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "aumentar en el 2020 de y va a aumentar",
            "start": 2824.269,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en el sexenio vamos a seguir mejorando",
            "start": 2827.109,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "los salarios de los trabajadores",
            "start": 2831.049,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2835.29,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "a penas",
            "start": 2840.829,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "11 meses",
            "start": 2843.61,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "se han dado dos aumentos al salario",
            "start": 2846.09,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "medio uno de 16% y este \u00faltimo 20% no se",
            "start": 2848.82,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "hab\u00eda aumentado el trabajo m\u00ednimo de esa",
            "start": 2856.65,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "manera en 40 a\u00f1os por eso",
            "start": 2859.74,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n llevando a cabo los cambios y",
            "start": 2864.02,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "las transformaciones tambi\u00e9n ya es",
            "start": 2867.89,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "delito grave la corrupci\u00f3n ya est\u00e1",
            "start": 2872.51,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "prohibido regresar o condonar impuestos",
            "start": 2877.58,
            "duration": 12.06
        },
        {
            "text": "a las grandes empresas ya tambi\u00e9n es",
            "start": 2882.74,
            "duration": 13.04
        },
        {
            "text": "delito grave el fraude electoral se va",
            "start": 2889.64,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "a terminar con esa pr\u00e1ctica que tanto",
            "start": 2895.78,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "da\u00f1o le hizo al pa\u00eds la compra del voto",
            "start": 2899.68,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "el reparto de despensas frijol con",
            "start": 2904.81,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "gorgojo a cambio de votos ya no se va a",
            "start": 2908.02,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "utilizar el presupuesto para apoyar a",
            "start": 2913.42,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "ning\u00fan partido ni a ning\u00fan candidato y",
            "start": 2918.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 2922.03,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "no act\u00fae con legalidad de las elecciones",
            "start": 2923.5,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "va a ir a la c\u00e1rcel sin derecho a fianza",
            "start": 2927.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pero quiz\u00e1",
            "start": 2939.46,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante de todo son los",
            "start": 2942.23,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "programas de bienestar",
            "start": 2945.83,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "eso es lo que m\u00e1s",
            "start": 2949.36,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "impactado",
            "start": 2955.299,
            "duration": 9.711
        },
        {
            "text": "porque se logr\u00f3 en 12 meses 13 meses que",
            "start": 2957.09,
            "duration": 13.04
        },
        {
            "text": "ya sea realidad la pensi\u00f3n universal",
            "start": 2965.01,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "para los adultos mayores",
            "start": 2970.13,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "no mil 160 pesos el a\u00f1o pasado dos mil",
            "start": 2973.49,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "quinientos cincuenta y siete a\u00f1os va a",
            "start": 2979.73,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "aumentar de acuerdo a la inflaci\u00f3n",
            "start": 2981.89,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "poquito porque es bendito pero va a",
            "start": 2986.92,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "aumentar la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 2990.17,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2992.78,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2996.829,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 2998.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "llev\u00e1ndose a cabo el programa de la",
            "start": 3001.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 3003.78,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "discapacidad vamos a llegar a un mill\u00f3n",
            "start": 3006.33,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3009.95,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pensiones y becas para ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 3012.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 3015.91,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a seguir otorgando las",
            "start": 3018.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 3021.99,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "becas para preescolar primaria y",
            "start": 3023.6,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "secundaria becas para todos los que",
            "start": 3029.63,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "estudian preparatoria para todos",
            "start": 3034.43,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "su beca y becas para los que est\u00e1n en",
            "start": 3038.39,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "las universidades de familias de escasos",
            "start": 3042.769,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos 2 mil 400 pesos",
            "start": 3046.309,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "mensuales todos los que est\u00e1n en la",
            "start": 3050.45,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "universidad aqu\u00ed en texcoco en la",
            "start": 3054.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "escuela de ingenier\u00eda su beca de 2400",
            "start": 3056.779,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "pesos mensuales es cierto no es cierto",
            "start": 3060.71,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3064.73,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a seguir",
            "start": 3067.47,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "contratando a j\u00f3venes que ya no est\u00e1n",
            "start": 3072.339,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "estudiando y que no tienen empleo se les",
            "start": 3075.74,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "va a seguir dando trabajo como",
            "start": 3078.65,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "aprendices en talleres en empresas se",
            "start": 3082.13,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "les va a seguir pagando 3600 pesos para",
            "start": 3086.51,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "que se capaciten ya son 900.000 los",
            "start": 3091.339,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que est\u00e1n en el programa j\u00f3venes",
            "start": 3097.64,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro y vamos a seguir",
            "start": 3101.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "avanzando el prop\u00f3sito es que no se",
            "start": 3105.32,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "quede un joven sin derecho al estudio y",
            "start": 3108.08,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "sin derecho al trabajo para que de esa",
            "start": 3112.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 3115.73,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 3117.53,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "enfrentar el problema grave que tenemos",
            "start": 3120.15,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "de inseguridad y de violencia no se",
            "start": 3124.47,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "puede apagar el fuego con el fuego",
            "start": 3129.07,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "siempre lo he dicho no se puede",
            "start": 3132.579,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "enfrentar la violencia con la violencia",
            "start": 3135.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar el mal con el mal",
            "start": 3138.55,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "el mal hay que enfrentarlo haciendo el",
            "start": 3140.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "bien nunca m\u00e1s hay que darle la espalda",
            "start": 3142.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes hay que atender a los",
            "start": 3146.14,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes para que no se queden solos y no",
            "start": 3150.04,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "sean enganchados no sean jalados por la",
            "start": 3154.18,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "delincuencia es un mill\u00f3n de veces mejor",
            "start": 3158.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tener a los j\u00f3venes estudiando y",
            "start": 3162.67,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "trabajando que tenerlos en la calle esa",
            "start": 3165.22,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "es la filosof\u00eda de ahora esa es la",
            "start": 3168.369,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "doctrina que se est\u00e1 aplicando",
            "start": 3171.609,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a seguir apoyando el campo",
            "start": 3177.63,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 3182.0,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "del procampo ya se convirti\u00f3 en",
            "start": 3184.66,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar y va a",
            "start": 3189.39,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "seguir llegando el apoyo todo de manera",
            "start": 3192.22,
            "duration": 13.01
        },
        {
            "text": "directa ya no van a haber intermediarios",
            "start": 3197.589,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "nada de que soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 3206.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "campesina independiente francisco villa",
            "start": 3208.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "o emiliano zapata y darme a m\u00ed el dinero",
            "start": 3213.48,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "yo lo voy a repartir a la gente no primo",
            "start": 3215.28,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "hermano as\u00ed no porque as\u00ed no llega o no",
            "start": 3219.39,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "llega completo llega con moche con",
            "start": 3223.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "piquete de ojo cada quien va a recibir",
            "start": 3226.11,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "lo que le corresponde por eso se va a",
            "start": 3229.14,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "tener una tarjeta una sola tarjeta del",
            "start": 3234.63,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "banco de bienestar ahora estamos",
            "start": 3239.58,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "padeciendo porque no tenemos sucursales",
            "start": 3242.06,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "de bancos en todo el pa\u00eds s\u00f3lo nos",
            "start": 3246.99,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "dejaron un banquito bansefi y ahora es",
            "start": 3251.07,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el banco del bienestar que se va a",
            "start": 3256.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "convertir en un banco t porque va a",
            "start": 3258.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tener sucursal en todos los pueblos de",
            "start": 3260.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3263.37,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quiero",
            "start": 3267.7,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "e informarles que",
            "start": 3269.97,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "se van a construir ya se inici\u00f3 la",
            "start": 3274.02,
            "duration": 11.67
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de 200 2.700 sucursales en",
            "start": 3278.22,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "distintos puntos en distintos sitios",
            "start": 3285.69,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "centros integradores del pa\u00eds 2.700",
            "start": 3289.14,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sucursales es un programa de",
            "start": 3293.91,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de estas sucursales que",
            "start": 3297.06,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 3300.74,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "la secretaria la defensa los ingenieros",
            "start": 3304.46,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "militares ya les entregamos 5.000",
            "start": 3308.119,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "millones para 1.350 sucursales este a\u00f1o",
            "start": 3312.8,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "y 1.350 sucursales el a\u00f1o pr\u00f3ximo el",
            "start": 3317.51,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito es que el 21 de marzo del 2022",
            "start": 3322.46,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "vamos a tener las 2700 sucursales",
            "start": 3326.66,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "bancarias aqu\u00ed en el estado de mexico",
            "start": 3330.8,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "van a ser 311 sucursales bancarias vamos",
            "start": 3333.349,
            "duration": 10.371
        },
        {
            "text": "a tener aqu\u00ed muchas sucursales bancarias",
            "start": 3340.91,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "como en chiapas woman oaxaca porque el",
            "start": 3343.72,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "estado de mexico el estado m\u00e1s poblado y",
            "start": 3347.78,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de mucha extensi\u00f3n territorial y",
            "start": 3350.089,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "lo que no queremos es que el adulto",
            "start": 3354.859,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 3358.52,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y tenga que ir una hora dos horas tres",
            "start": 3360.21,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "horas a cobrar lo que por justicia le",
            "start": 3363.57,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "corresponde muchas veces llega al banco",
            "start": 3368.369,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y le dicen no hay dinero regresa despu\u00e9s",
            "start": 3370.89,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y se gastan mucho lo mismo los becarios",
            "start": 3373.97,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "y las personas con discapacidad que",
            "start": 3378.06,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tienen que ir adem\u00e1s acompa\u00f1ados de un",
            "start": 3382.109,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "familiar ya sea una ansiedad no tiene",
            "start": 3385.05,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que llevar tambi\u00e9n un familiar y una",
            "start": 3388.77,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a un ni\u00f1o con discapacidad lo mismo y",
            "start": 3391.77,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "es mucho el gasto por eso se van a crear",
            "start": 3395.19,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "estas 311 sucursales del banco del",
            "start": 3397.67,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "bienestar en el estado de mexico",
            "start": 3402.78,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en texcoco nada m\u00e1s en el municipio",
            "start": 3406.9,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "van a ver 10",
            "start": 3409.559,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "sucursales del banco de bienestar",
            "start": 3413.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 3420.04,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "va a ayudar mucho a que lleguen de",
            "start": 3422.2,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "manera directa todos los programas lo",
            "start": 3427.21,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "mismo puedo decirles acerca de los",
            "start": 3431.079,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos que se est\u00e1n otorgando en el",
            "start": 3436.54,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "programa tandas para el bienestar se",
            "start": 3440.14,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "est\u00e1 prestando un dinero sin intereses a",
            "start": 3445.0,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "la palabra sin papeleo para qu\u00e9",
            "start": 3449.079,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "los artesanos mujeres hombres los",
            "start": 3453.55,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os comerciantes los que se buscan",
            "start": 3457.71,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la vida como pueden tengan para comprar",
            "start": 3460.51,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "su mercanc\u00eda su herramienta y puedan ir",
            "start": 3463.63,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pagando mes con mes en abonos ese",
            "start": 3467.65,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito al momento que terminan de pagar",
            "start": 3471.55,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "ya reciben otra cantidad si terminan de",
            "start": 3476.52,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "pagar diez mil se les entregan quince",
            "start": 3480.58,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "mil si terminan de pagar 15.000 20.000",
            "start": 3483.01,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vamos a entregar ya se est\u00e1 haciendo",
            "start": 3486.27,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "pero se va a ampliar este programa de",
            "start": 3489.34,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos a la palabra para fortalecer la",
            "start": 3492.16,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "econom\u00eda popular en lo que tiene que ver",
            "start": 3495.97,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con la educaci\u00f3n les digo a las maestras",
            "start": 3498.97,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "los maestros de scocco que cumplimos ya",
            "start": 3503.17,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y cancelar la mal llamada reforma",
            "start": 3508.3,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 3511.12,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3512.48,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3514.31,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3518.35,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "ni persecuci\u00f3n",
            "start": 3520.77,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "ni campa\u00f1as de difamaci\u00f3n a nuestras",
            "start": 3523.369,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "maestras a nuestros maestros y vamos a",
            "start": 3528.2,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "mejorar la calidad de la ense\u00f1anza sin",
            "start": 3531.799,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "imponer nada",
            "start": 3535.519,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda ju\u00e1rez nada por la fuerza",
            "start": 3537.14,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho vamos a",
            "start": 3540.049,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ponernos de acuerdo con maestras",
            "start": 3543.349,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "maestros padres de familia autoridades",
            "start": 3545.15,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza",
            "start": 3549.109,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n celebro el que se est\u00e9",
            "start": 3553.579,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "llevando a cabo este programa de las",
            "start": 3556.16,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas 100 universidades",
            "start": 3561.019,
            "duration": 9.631
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas en todo el pa\u00eds y celebro estar",
            "start": 3564.579,
            "duration": 9.071
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en texcoco donde",
            "start": 3570.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se ubica la sede de la universidad de",
            "start": 3573.65,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "chapingo que es una gran universidad",
            "start": 3576.92,
            "duration": 9.869
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3581.22,
            "duration": 9.709
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando la educaci\u00f3n que",
            "start": 3586.789,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "no es un privilegio es un derecho de",
            "start": 3590.929,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "nuestro cuerpo y vamos tambi\u00e9n a llevar",
            "start": 3595.729,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a cabo ya comenzamos pero se va a",
            "start": 3600.589,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "extender a todas las escuelas un",
            "start": 3602.929,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "programa de presupuesto",
            "start": 3605.719,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "para cada escuela que se haga cargo",
            "start": 3609.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que se har\u00e1n cargo los padres de familia",
            "start": 3614.42,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "de el mantenimiento se les va a entregar",
            "start": 3616.76,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "el presupuesto anual a cada sociedad de",
            "start": 3619.839,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "padres de familia hay 170.000 escuelas",
            "start": 3624.799,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 3629.599,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "preescolar primaria secundaria 170.000",
            "start": 3632.38,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "vamos a empezar ya comenzamos con 26000",
            "start": 3635.859,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "vamos a aumentar a 80 mil este a\u00f1o van a",
            "start": 3640.059,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "ser 103 mil y el a\u00f1o que viene llegamos",
            "start": 3643.99,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "a las 170 mil en qu\u00e9 consiste este",
            "start": 3647.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "programa se entrega desde la tesorer\u00eda",
            "start": 3650.799,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n la orden de paz",
            "start": 3653.92,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "el presupuesto a cada escuela se re\u00fane",
            "start": 3658.14,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "la asamblea de padres de familia tienen",
            "start": 3663.89,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "su comit\u00e9 y reciben lo que le",
            "start": 3668.22,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "corresponde para mantenimiento de la",
            "start": 3672.529,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "escuela si es una escuela peque\u00f1a de 5 a",
            "start": 3676.89,
            "duration": 12.51
        },
        {
            "text": "50 alumnos 150 mil veces si tiene d",
            "start": 3681.869,
            "duration": 13.21
        },
        {
            "text": "50 a 150 alumnos 200 mil pesos si tienen",
            "start": 3689.4,
            "duration": 10.149
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 150 alumnos 500 mil pesos se va a",
            "start": 3695.079,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "entregar cada ciclo escolar",
            "start": 3699.549,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "este presupuesto lo \u00fanico que estamos",
            "start": 3702.13,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "recomendando es de que el tesorero del",
            "start": 3705.45,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 se procure que sea mujer porque",
            "start": 3710.17,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "la mujer es m\u00e1s honrada que el hombre",
            "start": 3715.54,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "y al que no le guste",
            "start": 3721.64,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que se vaya a volar en el avi\u00f3n",
            "start": 3724.9,
            "duration": 2.77
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 3726.73,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3727.67,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3730.36,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "este programa",
            "start": 3733.839,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "va a permitir que el pueblo participe",
            "start": 3737.14,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "m\u00e1s acu\u00e9rdense la democracia es gobierno",
            "start": 3741.519,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "del pueblo para el pueblo y con el",
            "start": 3745.299,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "pueblo no lo podemos hacer solo nosotros",
            "start": 3748.569,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "todos tenemos que empujar al elefante",
            "start": 3754.529,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "nos dejaron en el gobierno federal un",
            "start": 3758.25,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "elefante echado reum\u00e1tico ma\u00f1oso que",
            "start": 3762.279,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "tenemos que pararlo y empujarlo para que",
            "start": 3766.66,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "camine es un cuerpo de avance lento por",
            "start": 3769.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eso yo estoy seguro que el pueblo me va",
            "start": 3773.829,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a seguir ayudando a empujar al elefante",
            "start": 3776.23,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y va a caminar el elefante",
            "start": 3779.019,
            "duration": 9.531
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3781.22,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "y as\u00ed otros programas",
            "start": 3788.69,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de caminos lo mismo con",
            "start": 3792.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de la gente voy el",
            "start": 3797.25,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo fin de semana a chihuahua y",
            "start": 3800.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "sonora y en 15 d\u00edas voy a estar en",
            "start": 3804.33,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "oaxaca voy a inaugurar 26 caminos que",
            "start": 3808.8,
            "duration": 10.299
        },
        {
            "text": "hizo el pueblo de concreto caminos",
            "start": 3813.33,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "ya sin compa\u00f1\u00edas constructoras",
            "start": 3819.099,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3822.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "sin corrupci\u00f3n",
            "start": 3825.43,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "caminos bien hechos",
            "start": 3829.519,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3831.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y el presupuesto de esos caminos queda",
            "start": 3834.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en la misma comunidad se da trabajo se",
            "start": 3837.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "reactiva la econom\u00eda se reactiva el",
            "start": 3840.88,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "comercio y se hace la obra as\u00ed vamos a",
            "start": 3842.83,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "trabajar mucho para que nos ayuden todos",
            "start": 3847.69,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "y pendientes a abrir bien los ojos para",
            "start": 3853.33,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "que no haya corrupci\u00f3n que el dinero que",
            "start": 3857.95,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "es del pueblo no se quede en unas",
            "start": 3862.72,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "cuantas manos a m\u00ed me da mucho gusto ya",
            "start": 3865.69,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "lo dije y lo repito estar aqu\u00ed como",
            "start": 3870.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ustedes en texcoco porque estamos",
            "start": 3873.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "haciendo esta vida en comunidades en",
            "start": 3876.19,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas porque estamos",
            "start": 3878.68,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "atendiendo a todos estamos escuchando a",
            "start": 3882.55,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "todos estamos respetando a todos",
            "start": 3885.19,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de todas las corrientes del pensamiento",
            "start": 3889.84,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de todas las religiones y tambi\u00e9n a los",
            "start": 3892.5,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "libres pensadores",
            "start": 3897.31,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "le estamos dando preferencia a la gente",
            "start": 3900.13,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "humilde por el bien de todos primero los",
            "start": 3904.0,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "pobres esa es nuestra manera de pensar",
            "start": 3906.73,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 3914.54,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "probar",
            "start": 3916.22,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de que ya al d\u00eda de hoy",
            "start": 3918.16,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de todas las casas que hay en mexico",
            "start": 3922.37,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de todos los hogares que hay en mexico",
            "start": 3925.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en la mitad ya est\u00e1n recibiendo cuando",
            "start": 3928.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "menos un programa de bienestar en la",
            "start": 3931.47,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mitad de todos los hogares de m\u00e9xico",
            "start": 3935.58,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo ya un programa de",
            "start": 3938.51,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "bienestar ya sea por qu\u00e9",
            "start": 3942.51,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hay un adulto mayor o una ni\u00f1a un ni\u00f1o",
            "start": 3944.93,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "con discapacidad o un becario ya",
            "start": 3947.93,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "en la mitad de las casas pero en",
            "start": 3952.38,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 3954.539,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ya de el 100 por ciento de las casas en",
            "start": 3957.91,
            "duration": 10.889
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas 97% est\u00e1n",
            "start": 3963.43,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "recibiendo ya un apoyo cuando menos y",
            "start": 3968.799,
            "duration": 10.471
        },
        {
            "text": "voy a lograr con el apoyo de nuestros",
            "start": 3972.849,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos que este mismo a\u00f1o",
            "start": 3979.27,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "va a ser 100% de apoyo para las",
            "start": 3982.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas ese es el",
            "start": 3985.63,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 3988.119,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 3994.02,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "respetar siempre la voluntad de los",
            "start": 3997.71,
            "duration": 10.089
        },
        {
            "text": "pueblos no va a haber imposiciones no",
            "start": 4001.92,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "vamos a cometer los errores que se",
            "start": 4007.799,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "cometieron",
            "start": 4013.52,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "el pasado vamos siempre a escuchar a",
            "start": 4015.73,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "todos vamos a escuchar al pueblo yo",
            "start": 4020.35,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n decirles que no nos deben",
            "start": 4024.97,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "de confundir porque lo que quisieran",
            "start": 4028.96,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "algunos que",
            "start": 4033.3,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4038.0,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "consideran de izquierda y lo digo de",
            "start": 4040.09,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "manera respetuosa",
            "start": 4042.35,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es que nosotros hici\u00e9ramos lo mismo que",
            "start": 4044.44,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "hac\u00edan los de antes para poder para",
            "start": 4049.39,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "poder se\u00f1alar ya ven",
            "start": 4054.069,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "son los mismos son iguales tienen",
            "start": 4057.76,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "meternos a todos en el mismo costal yo",
            "start": 4061.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dec\u00eda en la campa\u00f1a y lo repito ahora a",
            "start": 4065.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "m\u00ed me pueden llamar pg pero no soy",
            "start": 4068.56,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "lagarto",
            "start": 4070.63,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4072.75,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "pero saben por qu\u00e9 esa actitud",
            "start": 4076.17,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "no generalizo de algunos porque",
            "start": 4081.18,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ellos no cre\u00edan ni apostaron a que se",
            "start": 4087.54,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "iba a lograr la transformaci\u00f3n de manera",
            "start": 4094.14,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 4097.14,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "y pensaba de que \u00edbamos nosotros a",
            "start": 4099.219,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "fallar esta es una interpretaci\u00f3n que",
            "start": 4104.469,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tengo que s\u00f3lo se pod\u00eda transformar a",
            "start": 4107.499,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por la v\u00eda armada y hab\u00eda",
            "start": 4111.009,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "bastantes fundamentos porque las tres",
            "start": 4117.299,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "grandes transformaciones que se han",
            "start": 4120.609,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "registrado en la historia a nuestro pa\u00eds",
            "start": 4122.559,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se han hecho por la v\u00eda armada la",
            "start": 4124.15,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "independencia la reforma la revoluci\u00f3n",
            "start": 4127.539,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no los quer\u00edan as\u00ed nuestros dirigentes",
            "start": 4130.179,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "hidalgo y morelos eran sacerdotes ju\u00e1rez",
            "start": 4133.679,
            "duration": 10.031
        },
        {
            "text": "era pacifista madero lo mismo y tuvo que",
            "start": 4137.969,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "llamar al pueblo a tomar las armas",
            "start": 4143.71,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "entonces se pensaba que no iba a ser",
            "start": 4145.619,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "posible un cambio sin la violencia sin",
            "start": 4149.289,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "las armas",
            "start": 4155.199,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "y se demostr\u00f3 como el trabajo de la",
            "start": 4157.08,
            "duration": 11.279
        },
        {
            "text": "gente misma muchos a\u00f1os de perseverancia",
            "start": 4163.2,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "se demostr\u00f3 que s\u00ed se pudo y ahora los",
            "start": 4168.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que pensaban que no \u00edbamos a lograr esta",
            "start": 4172.92,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n sin violencia pues est\u00e1n",
            "start": 4177.359,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "pues un poco",
            "start": 4181.41,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "desquiciados los veo muy nerviosos y a",
            "start": 4185.81,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "veces asumen actitudes de los",
            "start": 4190.799,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 4194.97,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "es lo que se dice a veces de que los",
            "start": 4197.29,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "extremos se tocan",
            "start": 4202.86,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es decir la extrema derecha y la extrema",
            "start": 4206.41,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "izquierda pero afortunadamente ya muchos",
            "start": 4209.86,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "muchos est\u00e1n reflexionando acerca de que",
            "start": 4214.17,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "no se puede hacer oposici\u00f3n a un",
            "start": 4220.39,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "gobierno que est\u00e1 gobernando para servir",
            "start": 4225.16,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "al pueblo si fuese un gobierno",
            "start": 4230.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "minoritario un gobierno corrupto un",
            "start": 4234.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobierno opresor se tendr\u00edan todas las",
            "start": 4236.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "razones para enfrentar a ese gobierno",
            "start": 4240.43,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pero nosotros estamos representando un",
            "start": 4243.52,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "gobierno honesto un gobierno democr\u00e1tico",
            "start": 4247.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "un gobierno humanista",
            "start": 4251.59,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "nosotros repito a cometer ninguna",
            "start": 4256.01,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "arbitrariedad y digo esto porque ahora",
            "start": 4260.1,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "que vamos a construir el tren maya",
            "start": 4263.79,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "inmediatamente se dice no al tren maya",
            "start": 4267.53,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque es tren maya",
            "start": 4271.74,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "a acabar con los \u00e1rboles para acabar con",
            "start": 4273.83,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "la selva saben ustedes por donde va",
            "start": 4278.99,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "tras transitar el tren maya por la vida",
            "start": 4284.08,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "del ferrocarril que se construy\u00f3 en el",
            "start": 4287.44,
            "duration": 11.94
        },
        {
            "text": "siglo pasado en 1950 desde la ciudad de",
            "start": 4291.81,
            "duration": 12.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico hasta yucat\u00e1n existe la v\u00eda y",
            "start": 4299.38,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ahora es un tren de carga porque ya",
            "start": 4304.24,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "saben ustedes estos es dos tecn\u00f3cratas",
            "start": 4306.91,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "privatizaron todo ya no hay trenes de",
            "start": 4312.75,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "pasajeros como hab\u00eda antes son los",
            "start": 4316.3,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "trenes de carga bueno por ah\u00ed se va a",
            "start": 4319.36,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "construir la nueva v\u00eda es decir se va a",
            "start": 4323.25,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "mejorar la vida que existe desde hace 70",
            "start": 4328.45,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "80 a\u00f1os no se va a afectar absolutamente",
            "start": 4333.7,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "nada no se va a tumbar un \u00e1rbol pero",
            "start": 4337.14,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "porque esa oposici\u00f3n porque quieren que",
            "start": 4342.4,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "queremos vale yo les pregunto a los que",
            "start": 4347.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ahora se est\u00e1n oponiendo al tren maya",
            "start": 4350.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque no se opusieron cuando los",
            "start": 4352.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gobiernos neoliberales entregaron unos",
            "start": 4354.7,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "90 millones de hect\u00e1reas para la",
            "start": 4357.64,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n minera",
            "start": 4360.55,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto entregaron",
            "start": 4365.98,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de concesiones para la explotaci\u00f3n",
            "start": 4369.57,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "minera repito 90 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 4371.67,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "desde salinas hasta",
            "start": 4375.54,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4381.04,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "hasta el \u00faltimo gobierno federal",
            "start": 4382.47,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto cu\u00e1nto tiene nuestro",
            "start": 4387.449,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "territorio nacional 200 millones de",
            "start": 4391.11,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas y entregaron 90 millones el",
            "start": 4394.559,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "40% del territorio nacional y los que",
            "start": 4398.9,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "ahora se oponen al tren maya no dijeron",
            "start": 4404.01,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "nada absolutamente saben cu\u00e1ntas",
            "start": 4407.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "concesiones hemos entregado nosotros",
            "start": 4411.809,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1ntas hect\u00e1reas se han",
            "start": 4413.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "concesionado para la explotaci\u00f3n minera",
            "start": 4416.489,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pero ni una sola",
            "start": 4418.76,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "ya estaba autorizada la pr\u00e1ctica del",
            "start": 4428.49,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "fracking para la explotaci\u00f3n de gas y de",
            "start": 4433.77,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo se cancel\u00f3 no se va a utilizar",
            "start": 4437.37,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "el fracking ya se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de no",
            "start": 4441.3,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "permitir el uso de las semillas de ma\u00edz",
            "start": 4445.86,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nico",
            "start": 4449.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero otra cosa",
            "start": 4454.63,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa con el aeropuerto de texcoco",
            "start": 4458.07,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "que elegimos",
            "start": 4461.119,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "de que iba a una consulta y que dijo la",
            "start": 4464.63,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mente no y no se va a construir el",
            "start": 4467.69,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "aeropuerto de texcoco",
            "start": 4471.17,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4475.84,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "no tenemos ning\u00fan problema de conciencia",
            "start": 4477.749,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "saben llevo m\u00e1s de 40 a\u00f1os luchando en",
            "start": 4482.509,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "favor de los m\u00e1s pobres del pa\u00eds termin\u00e9",
            "start": 4488.609,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "la escuela en 1976 y terminando la",
            "start": 4492.719,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "escuela me fui de director del instituto",
            "start": 4499.469,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nacional indigenista hasta m\u00e1s hace 42",
            "start": 4502.649,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y trabaj\u00e9 seis a\u00f1os en comunidades",
            "start": 4506.369,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas mientras algunos dirigentes",
            "start": 4509.849,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que ahora son defensores de los pueblos",
            "start": 4513.539,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas todav\u00eda estaban estudiando y",
            "start": 4518.969,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no entend\u00edan ni han entendido lo que",
            "start": 4523.079,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "significan las comunidades ind\u00edgenas sus",
            "start": 4526.289,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "demandas y la necesidad de una verdadera",
            "start": 4529.529,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "de una aut\u00e9ntica reivindicaci\u00f3n",
            "start": 4532.559,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 4537.29,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "todos ustedes y vamos hacia adelante no",
            "start": 4540.7,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "vamos a dar ni un paso atr\u00e1s ni siquiera",
            "start": 4545.21,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "para tomar impulso que vivan los pueblos",
            "start": 4549.25,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "originarios de m\u00e9xico",
            "start": 4554.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que viva la grandeza cultural de m\u00e9xico",
            "start": 4559.23,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que vive el estado de mexico",
            "start": 4564.29,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 4567.989,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 4573.03,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4575.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes ponerse de",
            "start": 4578.12,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pie para entrenar nuestro himno nacional",
            "start": 4580.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "interpretado por el coro de la escuela",
            "start": 4584.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "primaria ind\u00edgena de ciao al coyote de",
            "start": 4586.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "santa catarina del monte acompa\u00f1ado por",
            "start": 4589.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la banda sinf\u00f3nica de los hermanos",
            "start": 4592.1,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "arpide de santamar\u00eda de kwh a lo loco",
            "start": 4594.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "texcoco estado de m\u00e9xico daniela",
            "start": 4596.99,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "modest\u00edsimo del que sacan y pampa te",
            "start": 4599.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "caquis que implica pique y no que",
            "start": 4602.15,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "t\u00e1cticas que y mexica cuicas y tan y las",
            "start": 4604.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ostras que in planet chico el plato son",
            "start": 4608.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que y qu\u00edm arpi de en santa mar\u00eda",
            "start": 4610.79,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tecuanulco de chico como scott lal\u00edn",
            "start": 4613.43,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4619.13,
            "duration": 44.49
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4661.5,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4664.47,
            "duration": 46.64
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4708.29,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 4711.11,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4712.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4714.29,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 4717.02,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amor la",
            "start": 4718.07,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "existencia dese\u00e1ndoles que pasen un",
            "start": 4719.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "excelente tablet",
            "start": 4721.73,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4723.38,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "y si no hab\u00eda ni sent\u00ed leslie campa",
            "start": 4727.37,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "tractor",
            "start": 4731.42,
            "duration": 2.57
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] m\u00e1s de cu\u00e1les planta que se aplican a m\u00edstico igual mi cara mi canto al tp texcoco ni cantidades christie kate tinming igual que a \u00e9l al tp que m\u00e1s igual tsubame uan plata men de wacom de guagua de one que dijo para qu\u00e9 tipo de chametla para el fisco en ica de one two way y m\u00e1s a igual playa tanque y textiles que ni te quites que detecte un maquinista bal\u00edstico [M\u00fasica] no s\u00e9 cu\u00e1l es cu\u00e1l diste tengamos [M\u00fasica] y [M\u00fasica] las camas [M\u00fasica] y tambi\u00e9n de su instinto de cr\u00edstica te mochis la cac [M\u00fasica] [M\u00fasica] mazzini a mucho picante y m\u00edstica ni catequ\u00edstica teca mochito yo lo cual como chito [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] invitamos a todos los presidentes a ocupar su lugar [M\u00fasica] porque hicimos la liga [M\u00fasica] preside este evento di\u00e1logo con el pueblo nahua mazahua otom\u00ed matlazinca gratuita y poblaci\u00f3n ind\u00edgena migrante el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [M\u00fasica] distinto a yannick al agua conagua titan sports al pan igual sean m\u00e1s seguras n\u00e1huatl mazahua otom\u00ed magn\u00edfica la wind ha vuelto m\u00e1s de bali cultiva t\u00e9cnica en m\u00e9xico trae uruguaya estoque [M\u00fasica] le acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de m\u00e9xico alfredo del mazo massa [Aplausos] y es corta el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo regino fondos no haya visto su huella ca\u00f3tica y san mateo al calificar daba tilo ya no la coordinadora general de universidades para el bienestar benito ju\u00e1rez raquel sosa y way i like in the way i calca markel olano y pondr\u00eda clem y lis benito ju\u00e1rez el coordinador de la universidad para el bienestar benito ju\u00e1rez se de texcoco alfredo ram\u00edrez l\u00f3pez al m\u00e1stil y llegan ac\u00e1 la \u00fanica cual im\u00e1n a nosti\u00e1n y benito ju\u00e1rez y pan texcoco al tema la presidenta municipal de texcoco sandra luz falc\u00f3n venegas y subasta en ebay y testigo com la estudiante de la universidad para bienestar benito ju\u00e1rez ariana michel v\u00e1zquez espinoza igual bastiani iv\u00e1n huella calamar estilo ya no huele para norte y benito ju\u00e1rez el representante de la casa se\u00f1orial de nezahualc\u00f3yotl texcoco estado de m\u00e9xico miguel vel\u00e1zquez incluso dio inicio a ti que te tengo en mi casita de bar il\u00e1n de sagua el cuello del chico con scott lal\u00edn la autoridad tradicional o tommy de santiago tilapa municipio de tianguistenco estado de mexico ernestina ortiz pe\u00f1a igual yo ganaba ticket un pan santiago tilapa tianguistenco cali [M\u00fasica] el jefe supremo mata 5 de san francisco a tot el pan municipio de temascaltepec estado de m\u00e9xico aureliano mart\u00ednez hern\u00e1ndez igualito de agua tiki matlatzinca de en san francisco espl\u00e1 tilapan al tp temascaltepec de masco lal\u00edn jefe supremo tlahuica de san juan atzingo municipio de ocuilan ra\u00fal raymundo meregildo [M\u00fasica] salva se guarda nuevo ticker matlatzinca san juan atzingo chilango trate clan que wiland la directora de atenci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas del valle de m\u00e9xico representante ind\u00edgena migrante firma vega ortega la jeca kit de mexica al cpm wang zhiwei fan ticket de \u00e1nimas de walk la placa asimismo damos la bienvenida a las autoridades tradicionales federales estatales municipales y comunidades ind\u00edgenas del estado de mexico sociedad civil as\u00ed como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todas y todos sean bienvenidos y quiero no de 15 lee anoche la guardia ni m\u00e9xico tlalpan luis y cay\u00f3 huachinango tan grande san mateo a la en mexicali y quino san sebasti\u00e1n y la noche el actor boy agua ni t\u00e9cnica de estoque cual es igual ac\u00e1 iniciamos con la intervenci\u00f3n de ernestina autos pe\u00f1a autoridad tradicional o tommy de santiago temilpa municipio de tianguistenco asi\u00e1tica aqu\u00ed es que plat\u00f3n mete lentos y guanta neum\u00e1tico y m\u00e1s igual y pan asian otom\u00ed santiago tilapa municipios municipio tianguistengo ja ja ja ya est\u00e1 puesta de quad a andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador bienvenido con el permiso de nuestros ancestros de este lugar de los que habitaron grandes grandes como les hago alcoy y muchas gracias se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sea usted bienvenido a las tierras que vieron hacer al gran soberano ingeniero naturalista y poeta nezahualc\u00f3yotl bienvenido a las tierras habitadas por los pueblos nahua mazahua otom\u00ed matlazinca y tlahuica y una gran cantidad de hermanos provenientes de diversas partes de nuestro pa\u00eds los lugares donde habitan habitamos tienen bosques que regulan el clima y captan agua que abastecen el valle de m\u00e9xico sin embargo intereses externos a nuestras comunidades nos han despojado de nuestros recursos naturales ha desmelenado nuestras aguas canad\u00e1 nuestros bosques y dividimos las tierras para desarrollar proyectos mineros y carreteras como la autopista en el tronco al toluca y la marquesa en los que solicitamos apoyos jur\u00eddicos para enfrentar estos conflictos tambi\u00e9n hay una situaci\u00f3n lamentable las obras que se realizan por el aeropuerto de texcoco porque el despojo de materiales que hicieron en la zona sin precauci\u00f3n alguna est\u00e1 contaminando nuestras aguas por ello le solicitamos atentamente que revise esta situaci\u00f3n y se tomen medidas de mitigaci\u00f3n para impedir un da\u00f1o mayor vemos necesario participar en las definiciones de lo que se har\u00e1 en los terrenos donde se iba a establecer este aeropuerto y explorar la posibilidad de construir un gran centro ceremonial y una universidad de saberes ancestrales le solicitamos simple impulsar un programa para el rescate de nuestros r\u00edos lagos lagunas y manantiales as\u00ed como para sanear algunos cauces que lo requieren como en lerma santiago queremos una soluci\u00f3n pac\u00edfica y definitiva a todos los problemas agrarios que existen en nuestras comunidades tambi\u00e9n solicitamos su intervenci\u00f3n para solucionar los conflictos que enfrentamos por despojo de nuestras tierras y recursos naturales por empresas corruptas que fueron avaladas en el pasado por funcionarios de gobierno de diferentes niveles es fundamental garantizar el respeto a la libre determinaci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas que se nos reconozcamos como sujetos de derecho p\u00fablico que se incluyen las comunidades que no est\u00e1n reconocidas en el cat\u00e1logo nacional de las comunidades ind\u00edgenas [Aplausos] pedimos que se garantice la participaci\u00f3n efectiva de las comunidades en la toma de decisiones en proyectos que afectan nuestra vida y nuestro patrimonio respetando a nuestras instancias de discusi\u00f3n y decisi\u00f3n por las tres \u00f3rdenes de gobierno proponemos que los recursos p\u00fablicos lleguen directamente a los pueblos tomados en cuenta las propuestas y decisiones de nuestras asambleas comunitarias en el estado de mexico es necesario modificar la constituci\u00f3n para lograr el reconocimiento de los pueblos ind\u00edgenas como sujetos de derecho p\u00fablico los centros de salud en las zonas ind\u00edgenas deben tener todos los servicios equipamientos y m\u00e9dicos capacitados para atender a nuestra gente solicitamos tambi\u00e9n la certificaci\u00f3n de la medicina tradicional y de nuestros m\u00e9dicos tradicionales en materia educativa es necesario que tengan un enfoque cultural que se ense\u00f1e en nuestras lenguas maternas y con nuestros maestros y nuestras comunidades necesitamos una universidad intercultural de las pueblos ind\u00edgenas que sean dirigidas por ind\u00edgenas los caminos de nuestras comunidades est\u00e1n muy deteriorados les falta mantenimiento y materiales de calidad para que nuestro tr\u00e1nsito sea digno requerir los servicios de luz el\u00e9ctrica y de paneles solares para comunidades que lo necesiten as\u00ed como la ampliaci\u00f3n de red de agua potable en diversas comunidades y de drenaje impulsando preferentemente tecnolog\u00edas alternativas que nos ayuden a cuidar mejor el agua queremos que se respeten los sistemas econ\u00f3micos tradicionales de nuestros pueblos como el trueque y que el gobierno ayuda a fomentar el mercado interno en nuestras comunidades impulsar programas de proyectos sostenibles para microempresas as\u00ed como fortalecer el mercado artesanal a nivel local nacional e internacional en la actividad agropecuaria necesitamos capacitaci\u00f3n y apoyo para impulsar un programa de mejores pr\u00e1cticas productivas por restauraci\u00f3n de sue\u00f1os de suelos reforestaci\u00f3n y manejo adecuado del agua queremos que las concesiones de agua queden en manos de las comunidades ind\u00edgenas es muy estresante es muy importante preservar restaurar y difundir el patrimonio biocultural de nuestros pueblos nos pronunciamos por la defensa y protecci\u00f3n del propio patrimonio hist\u00f3rico cultural y arquitect\u00f3nico de origen prehisp\u00e1nico y colonial nos pronunciamos por combatir la discriminaci\u00f3n y violencia de las mujeres ind\u00edgenas queremos igualdad de g\u00e9nero y respeto as\u00ed como acabar con el desequilibrio econ\u00f3mico en el que se encuentran las mujeres ind\u00edgenas exigimos trato digno y justo por parte de los funcionarios p\u00fablicos y que sean sancionados aquellos que no lo hagan as\u00ed [M\u00fasica] el estado debe reconocer a la poblaci\u00f3n migrante como poblaci\u00f3n ind\u00edgena sentada en el territorio donde se encuentre y reconocerla como sujeto de derecho p\u00fablico en este momento les solicito al fuego humano la honra el mundo meregildo que le entrega el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica una carpeta como solicitudes de apoyo que se entregaron ayer en la asamblea de autoridades ind\u00edgenas en la que acordamos los t\u00e9rminos de este discurso y la minuta que acompa\u00f1a la carpeta estimado presidente los pueblos ind\u00edgenas hemos vivido durante m\u00e1s de cinco siglos una historia de despojo y justicia pobreza marginaci\u00f3n y represi\u00f3n confiamos en esta nueva relaci\u00f3n que se est\u00e1 estableciendo con un gobierno eso termine y podamos empezar a construir nuestro propio futuro horizonte en el que recuperemos algo de lo mucho que se nos ha despojado y en el que construyamos nuestras propias v\u00edas de desarrollo y para esto estamos seguros que contamos con usted se\u00f1or presidente pues se habita o sea dime [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] se acaba bless de tomar asiento continuamos con la participaci\u00f3n del director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo regino montes a las cr\u00edticas que el actor le tallec ipad way san mateo al din\u00e1mico la uat y loja dios magreb e book de sketch de laopinion.es llama consternado concluy\u00f3 sketch puede jam\u00e1s vincent al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador russian llegando viste es tan dulce d\u00edas que ya que a don visten como de producto inm\u00f3vil muy buenas tardes hermanas y hermanos les he dado un saludo y un especial agradecimiento en la lengua mixe la lengua que se habla en el estado de oaxaca y al mismo tiempo manifestado nuestro especial agradecimiento por la presencia de nuestras autoridades ind\u00edgenas que hoy tienen este di\u00e1logo con nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muchas gracias hermanas y hermanos por acudir a este hist\u00f3rico encuentro aqu\u00ed en este emblem\u00e1tico lugar texcoco donde un d\u00eda gobern\u00f3 netzahualc\u00f3yotl el rey poeta tambi\u00e9n quiero aprovechar esta ocasi\u00f3n para expresar nuestro agradecimiento por acompa\u00f1arnos en este evento al se\u00f1or gobernador alfredo del mazo gracias gobernador por acompa\u00f1arnos [Aplausos] tambi\u00e9n agradezco muy especialmente a la doctora raquel sosa que este evento lo estamos realizando de manera conjunta aqu\u00ed en este acto se van a presentar los avances del programa de universidades para el bienestar benito ju\u00e1rez garc\u00eda programa que lleva el nombre de el ind\u00edgena zapoteco oaxaca que lleg\u00f3 a ser presidente de este pa\u00eds y que lleva el nombre de este importante programa prioritario del gobierno de m\u00e9xico encabeza el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] agradezco agradezco tambi\u00e9n a nuestras hermanas que hoy han celebrado la ceremonia tradicional al inicio de este acto para nosotros es muy importante este tipo de ceremonias porque representa la espiritualidad los valores culturales de nuestros pueblos y de nuestras comunidades y si vamos a trabajar por el renacimiento de la patria es muy importante que recuperemos los valores hist\u00f3ricos los valores culturales de nuestros pueblos y de nuestras comunidades por eso les damos un especial agradecimiento a nuestras hermanas que hoy han celebrado este ritual de agradecimiento a la madre tierra y tambi\u00e9n quiero agradecer al coro de ni\u00f1os de la escuela primaria netzahualc\u00f3yotl de santa catarina del monte de este municipio de texcoco muchas gracias ni\u00f1as ni\u00f1os ellas y ellos entonar\u00e1n en un rato m\u00e1s el himno nacional en lengua n\u00e1huatl acompa\u00f1ados de la banda sinf\u00f3nica de los hermanos ar pide muchas gracias [M\u00fasica] [Aplausos] con la presencia de la lengua n\u00e1huatl en este tipo de actos sin duda alguna valoramos damos la debida importancia a las lenguas ind\u00edgenas como tambi\u00e9n est\u00e1 sucediendo en otras partes del mundo justamente el a\u00f1o 2019 fue dedicado por la organizaci\u00f3n de las naciones unidas como el a\u00f1o internacional de las lenguas ind\u00edgenas y el gobierno de mexico en ocasi\u00f3n de este a\u00f1o est\u00e1 organizando para el mes de febrero en cuerda en coordinaci\u00f3n con la secretaria de cultura y otras dependencias del gobierno de la republica estamos organizando un seminario para analizar para trabajar de manera conjunta en el fortalecimiento de nuestras lenguas ind\u00edgenas y prepararnos al mismo tiempo para el dise\u00f1o internacional de las lenguas ind\u00edgenas que ha sido proclamado por las naciones unidas y que del a\u00f1o 2022 al a\u00f1o 2032 por eso es muy importante y le agradecemos mucho a nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os de este coro que hoy nos acompa\u00f1en en este evento y hemos escuchado con mucha atenci\u00f3n lo que ha planteado aqu\u00ed en nuestra hermana ernestina estamos muy conscientes de las m\u00faltiples problem\u00e1ticas y desaf\u00edos que viven nuestros pueblos y nuestras comunidades pero hoy queremos nosotros enfatizar la importancia de que a trav\u00e9s del di\u00e1logo a trav\u00e9s del acuerdo podamos resolver cada uno de los problemas y cada uno de los desaf\u00edos que viven nuestros pueblos y nuestras comunidades el di\u00e1logo es el principal instrumento del cual disponemos para promover la unidad la paz y la reconciliaci\u00f3n entre nuestros pueblos entre nuestras comunidades y sobre esta base promover el desarrollo integral promover el bienestar de quienes vivimos en una comunidad ind\u00edgena y tambi\u00e9n como sucede aqu\u00ed de quienes por diversas razones hemos tenido que emigrar para buscar oportunidades de vida y trabajo en las grandes ciudades como sucede aqu\u00ed en texcoco nezahualc\u00f3yotl aqu\u00ed en la zona conurbada de la ciudad de mexico y en la ciudad de mexico particularmente por eso hermanas y hermanos yo quiero enfatizar en la importancia de este di\u00e1logo que hoy se est\u00e1 celebrando el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica con los 68 pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico y con el pueblo afro mexicano y como lo ha manifestado aqu\u00ed ernestina sobre esta base vamos a promover no s\u00f3lo el reconocimiento de nuestros derechos sino sobre todo su implementaci\u00f3n su aplicaci\u00f3n efe que estos derechos que hoy tienen nuestros pueblos que han sido reconocidos sobre todo a nivel internacional no s\u00f3lo se quede en los libros no s\u00f3lo se quede en los textos acad\u00e9micos sino que sobre todo sean parte de la realidad cotidiana as\u00ed es como vamos pues hermanas y hermanos a construir la cuarta transformaci\u00f3n de la rep\u00fablica usando sobre todo un instrumento fundamental como es la educaci\u00f3n por eso en este acto es muy importante que la doctora raquel nos presente y tambi\u00e9n los estudiantes nos presenten los importantes avances que tiene este sistema y universidades para el bienestar a lo largo y ancho del territorio nacional y en donde se le da una especial importancia a nuestras culturas ya nuestras lenguas esto como parte de la nueva escuela mexicana como parte de esta reforma en materia educativa que ha sido aprobado por el congreso de la uni\u00f3n y que ha sido promovido por nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica en donde se ha incorporado el principio de la pluriculturalidad como uno de los principios fundamentales del sistema educativo mexicano as\u00ed pues hermanas y hermanos estoy seguro que vamos a recuperar la excelencia de nuestros pueblos y de nuestras comunidades y los pueblos ind\u00edgenas nos vamos nos estamos poniendo de pie para participar en la cuarta transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds teniendo en cuenta la sabidur\u00eda de nuestros gobernantes teniendo en cuenta la sabidur\u00eda de netzahualc\u00f3yotl que un d\u00eda gobern\u00f3 estas tierras y que esa luz que tanto nos ha iluminado es ahora la luz que habr\u00e1 de iluminarnos con mayor profundidad para a contribuir en el cambio en la transformaci\u00f3n que todos deseamos hermanas y hermanos les agradezco mucho que hayan acudido a este hist\u00f3rico acto y que juntas todos y todas podamos crear construir el renacimiento de nuestra patria muchas gracias lazo camatte [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] se sientan amables de tomar asiento chimbote alicante tiene la palabra la coordinadora general de las universidades para el bienestar benito ju\u00e1rez doctora raquel sosa asi\u00e1tica aqu\u00ed es que el plan colme hig\u00fcey y texiguat ranking de mart\u00edn calca mart\u00edn hoy antich y payerne milis benito ju\u00e1rez muy buenas tardes a todos ustedes much\u00edsimas gracias por recibirnos en esta casa extraordinaria maravillosa que este es coco estamos aqu\u00ed ya a un a\u00f1o de la creaci\u00f3n del programa de universidades para el bienestar benito ju\u00e1rez garc\u00eda y en este caso estamos al lado de una escuela que se fund\u00f3 hace un poquito m\u00e1s de a\u00f1os por la iniciativa de nuestro ahora presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador precisamente en la en la preocupaci\u00f3n que compartimos de hace muchos a\u00f1os y en la lucha que compartimos hace muchos a\u00f1os de que ning\u00fan joven se quede sin estudiar se quede sin acceso a la educaci\u00f3n superior y que la educaci\u00f3n superior no sea en ning\u00fan sentido un privilegio sino sea un compromiso de trabajo con la comunidad que no pensemos en una educaci\u00f3n solamente te\u00f3rica y que no nos resignemos a que los estudiantes de las universidades terminen su carrera diciendo que no saben hacer absolutamente nada por eso las escuelas nuestras las todas las sedes educativas que hoy suman 100 en todo el pa\u00eds estamos en todos los estados de la rep\u00fablica tienen un objetivo muy central que es dar servicio en nuestras comunidades e incorporar a cu\u00e1ntos estudiantes no sea posible en los lugares m\u00e1s alejados m\u00e1s dif\u00edciles donde no hay una oferta educativa pertinente o donde la oferta que hay desgraciadamente es cara de muy dif\u00edcil acceso o para la que se requieren muchas muchos recursos de transporte y de traslado texcoco es muy grande este municipio es uno de los m\u00e1s grandes del estado de m\u00e9xico pero se fund\u00f3 a esta escuela por muchas razones pero la raz\u00f3n fundamental y la que solicitaron los pueblos de texcoco fue que pudieran tener acceso a una de las fuentes de trabajo m\u00e1s importantes previsibles de los pr\u00f3ximos a\u00f1os en el pa\u00eds y desde luego en texcoco que es la ingenier\u00eda y la ingenier\u00eda civil y ac\u00e1 quiero decir que adem\u00e1s logramos tener a un equipo de trabajo extraordinario con el apoyo que tuvimos entonces del ayuntamiento de texcoco bajo la direcci\u00f3n de higinio mart\u00ednez y con un equipo que son ingenieros civiles de gran tradici\u00f3n de gran profesionalismo la direcci\u00f3n de nuestra escuela la coordinaci\u00f3n acad\u00e9mica la tiene el ingeniero alfredo ram\u00edrez que adem\u00e1s es un hombre que se ha dedicado muchos a\u00f1os a la investigaci\u00f3n ya la construcci\u00f3n para asegurar fuentes de agua para nuestra sociedad y adem\u00e1s es un hombre de una gran sensibilidad y que ha estado vinculando desde el principio los temas de la ingenier\u00eda civil de la construcci\u00f3n y del agua a la poes\u00eda por eso me alegro mucho de escuchar el nombre de nezahualc\u00f3yotl una y otra vez porque nuestros estudiantes los con los que hemos compartido muchos espacios en esta escuela en el transcurso de estos pocos a\u00f1os y que pronto se titular\u00e1n los primeros son estudiantes que son sensibles y est\u00e1n interesados y est\u00e1n involucrados en el aprendizaje del n\u00e1huatl lee esta lengua maravillosa y tambi\u00e9n en la poes\u00eda tambi\u00e9n en el cultivo del agua y de la vida y desde luego grandes constructores en muchos sentidos lo que vamos a ver ahora que es un peque\u00f1o v\u00eddeo de homenaje a la construcci\u00f3n de nuestras escuelas es un homenaje tambi\u00e9n a nuestros estudiantes y profesores de la escuela de ingenier\u00eda civil de texcoco con la poes\u00eda es la m\u00fasica de nuestros compa\u00f1eros de playa vicente veracruz procedemos para el v\u00eddeo por favor [M\u00fasica] d [M\u00fasica] d d [M\u00fasica] independientemente de d\u00f3nde est\u00e9 i [M\u00fasica] d d [M\u00fasica] este es el presente [M\u00fasica] perfecto est\u00e1 perfecto [M\u00fasica] d [M\u00fasica] d [M\u00fasica] de gente [Aplausos] hace uso de la palabra el gobernador constitucional del estado de m\u00e9xico alfredo del mazo maza masa ticket angeli a igualita anauati semestral y mat latos de chill win [Aplausos] muy buenas tardes quiero la m\u00e1s cordial bienvenida al estado de mexico al presidente de todos los mexicanos nos da mucho gusto recibirlo el d\u00eda de hoy en este emblem\u00e1tico municipio de texcoco y agradecer la presencia en estas primeras actividades del a\u00f1o 2020 de nuestro presidente de la rep\u00fablica el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sea usted bienvenido al estado de m\u00e9xico y en especial al municipio de texcoco se\u00f1or presidente qu\u00e9 mejor lugar para iniciar estas actividades de di\u00e1logo con las comunidades ind\u00edgenas que el emblem\u00e1tico municipio de texcoco un municipio en d\u00f3nde [M\u00fasica] ha sido trascendente a lo largo de la historia de nuestro estado de nuestro pa\u00eds se\u00f1or\u00edo prehisp\u00e1nico que da su nombre al lago m\u00e1s c\u00e9lebre de nuestra historia cuna de nezahualc\u00f3yotl el rey poeta primera capital del estado de mexico y hogar de nuestra primera constituci\u00f3n que mejor lugar que iniciar aqu\u00ed en el estado estos di\u00e1logos para las comunidades ind\u00edgenas y quiero reconocer el gran compromiso del presidente que est\u00e1 haciendo estos recorridos a lo largo de distintos estados de la republica escuchando los planteamientos de las distintas comunidades sus necesidades sus peticiones en el estado de m\u00e9xico tenemos m\u00e1s de 420.000 mexiquense cuyas lenguas son ind\u00edgenas m\u00e1s de 300.000 de ellos son originarios de nuestros pueblos originarios los m\u00e1s aguas los matlatzincas los nahuas los otom\u00edes y los tlahuicas a quienes agradezco el d\u00eda de hoy su presencia y a quienes reconozco el trabajo que han hecho en esta reciente asamblea que se celebr\u00f3 el d\u00eda de ayer en chapingo en donde los cinco pueblos originarios mexiquense en un ejercicio de inclusi\u00f3n de pluralidad de tolerancia analizaron su situaci\u00f3n definieron una serie de propuestas que con el objetivo de superar sus retos y aprovechar oportunidades plantean al presidente de la rep\u00fablica y que entre todos de manera unida conjunta vamos a trabajar para atender y para darles resultados un gran reconocimiento a ese trabajo que han hecho nuestros pueblos originarios muchas felicidades [Aplausos] y la desigualdad en las comunidades ind\u00edgenas es una de nuestras deudas hist\u00f3ricas y por poner solamente un ejemplo de ellas hablo de la educaci\u00f3n m\u00e1s del 43 por ciento de las comunidades ind\u00edgenas no han logrado terminar su educaci\u00f3n primaria y hoy el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ratifica su apuesta para formar a las presentes y futuras generaciones de nuestras comunidades ind\u00edgenas las universidades benito ju\u00e1rez como la que aqu\u00ed est\u00e1 antes coco la que est\u00e1 el d\u00eda de hoy ya operando en este municipio es muestra de ese ejemplo para seguir formando a las presentes y futuras generaciones de origen ind\u00edgena nuestro mayor reconocimiento al presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador por esta iniciativa y por considerar al estado de mexico en esta propuesta gracias se\u00f1or presidente [Aplausos] adem\u00e1s de agradecer la presencia de todos los representantes y jefes supremos de los pueblos originarios y de las distintas comunidades ind\u00edgenas que se dan cita en el estado de mexico haci\u00e9ndonos el s\u00e9ptimo estado a nivel nacional en poblaci\u00f3n ind\u00edgena quiero aprovechar esta oportunidad de inicio de a\u00f1o para desearles a todas ya todos ustedes un gran a\u00f1o 2020 para ustedes y sus familias que sus deseos se cumplan agradezco la anfitrion\u00eda del municipio de texcoco la presidenta municipal sandra luz falc\u00f3n y la presencia de texcocanos distinguidos como el subsecretario del trabajo horacio duarte que hoy nos acompa\u00f1a much\u00edsimas gracias y sean todos ustedes bienvenidos [Aplausos] [M\u00fasica] damas y caballeros escuchamos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] siento respeto lo siento [Aplausos] amigas amigos en texcoco comunidades de pueblos municipios de esta regi\u00f3n del estado de mexico me da mucho gusto estar aqu\u00ed en texcoco tengo muy buenos recuerdos de dzeko que est\u00e9s uno de los municipios su pueblo que m\u00e1s ayud\u00f3 contribuy\u00f3 a el cambio a la transformaci\u00f3n que estamos llevando a cabo [Aplausos] [M\u00fasica] y tenemos el compromiso con ustedes con todos los pueblos originarios tenemos el compromiso con todos los mexicanos de no fallar tengan ustedes la seguridad de que no vamos a traicionar al pueblo de medio [Aplausos] [M\u00fasica] llevamos muchos a\u00f1os luchando por nuestros ideales por nuestros principios y ahora tenemos la oportunidad de que las cosas verdaderamente cambien beneficio de nuestro pueblo es un momento hist\u00f3rico importante y vamos a cumplir todos los compromisos ya empezamos vamos un poco m\u00e1s de un a\u00f1o y ya se iniciaron acciones que distinguen a este gobierno de los anteriores podemos decir s\u00ed equivocarnos de qu\u00e9 no se permite la corrupci\u00f3n en el gobierno podemos tambi\u00e9n decir que estamos llevando a cabo un gobierno a usted que no hay de roche no hay lujos en el gobierno porque no puede haber gobierno rico con pueblo pobre puedo probar [Aplausos] [M\u00fasica] ahora est\u00e1n abajo los sueldos de los de arriba que cobraban mucho hab\u00edan sueldos hasta de 700 mil pesos mensuales eso se termin\u00f3 ya no hay pensiones millonarias para expresidentes ni para nadie ya no nos trasladamos en aviones o en helic\u00f3pteros privados ya no hay estado mayor presidencial hab\u00eda 8000 elementos del estado con mayor para cuidar al presidente ya todos esos elementos pasaron a la guardia nacional a la secretaria de la defensa para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer [Aplausos] 'hemos logrado con honestidad con austeridad hemos logrado ahorrar y hemos podido financiar el presupuesto sin aumentar impuestos no ha habido gasolinazos ni habr\u00e1 gasolinazos [Aplausos] no va a aumentar la deuda p\u00fablica no aument\u00f3 en el primer a\u00f1o ni va a aumentar en el 2020 de y va a aumentar en el sexenio vamos a seguir mejorando los salarios de los trabajadores [Aplausos] a penas 11 meses se han dado dos aumentos al salario medio uno de 16% y este \u00faltimo 20% no se hab\u00eda aumentado el trabajo m\u00ednimo de esa manera en 40 a\u00f1os por eso si est\u00e1n llevando a cabo los cambios y las transformaciones tambi\u00e9n ya es delito grave la corrupci\u00f3n ya est\u00e1 prohibido regresar o condonar impuestos a las grandes empresas ya tambi\u00e9n es delito grave el fraude electoral se va a terminar con esa pr\u00e1ctica que tanto da\u00f1o le hizo al pa\u00eds la compra del voto el reparto de despensas frijol con gorgojo a cambio de votos ya no se va a utilizar el presupuesto para apoyar a ning\u00fan partido ni a ning\u00fan candidato y el qu\u00e9 no act\u00fae con legalidad de las elecciones va a ir a la c\u00e1rcel sin derecho a fianza pero quiz\u00e1 lo m\u00e1s importante de todo son los programas de bienestar eso es lo que m\u00e1s impactado porque se logr\u00f3 en 12 meses 13 meses que ya sea realidad la pensi\u00f3n universal para los adultos mayores no mil 160 pesos el a\u00f1o pasado dos mil quinientos cincuenta y siete a\u00f1os va a aumentar de acuerdo a la inflaci\u00f3n poquito porque es bendito pero va a aumentar la pensi\u00f3n a los adultos mayores tambi\u00e9n ya est\u00e1 llev\u00e1ndose a cabo el programa de la pensi\u00f3n para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad vamos a llegar a un mill\u00f3n d pensiones y becas para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad vamos tambi\u00e9n a seguir otorgando las becas becas para preescolar primaria y secundaria becas para todos los que estudian preparatoria para todos su beca y becas para los que est\u00e1n en las universidades de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 2 mil 400 pesos mensuales todos los que est\u00e1n en la universidad aqu\u00ed en texcoco en la escuela de ingenier\u00eda su beca de 2400 pesos mensuales es cierto no es cierto [M\u00fasica] vamos tambi\u00e9n a seguir contratando a j\u00f3venes que ya no est\u00e1n estudiando y que no tienen empleo se les va a seguir dando trabajo como aprendices en talleres en empresas se les va a seguir pagando 3600 pesos para que se capaciten ya son 900.000 los j\u00f3venes que est\u00e1n en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro y vamos a seguir avanzando el prop\u00f3sito es que no se quede un joven sin derecho al estudio y sin derecho al trabajo para que de esa manera podamos enfrentar el problema grave que tenemos de inseguridad y de violencia no se puede apagar el fuego con el fuego siempre lo he dicho no se puede enfrentar la violencia con la violencia no se puede enfrentar el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien nunca m\u00e1s hay que darle la espalda a los j\u00f3venes hay que atender a los j\u00f3venes para que no se queden solos y no sean enganchados no sean jalados por la delincuencia es un mill\u00f3n de veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiando y trabajando que tenerlos en la calle esa es la filosof\u00eda de ahora esa es la doctrina que se est\u00e1 aplicando vamos tambi\u00e9n a seguir apoyando el campo el programa del procampo ya se convirti\u00f3 en producci\u00f3n para el bienestar y va a seguir llegando el apoyo todo de manera directa ya no van a haber intermediarios nada de que soy de la organizaci\u00f3n campesina independiente francisco villa o emiliano zapata y darme a m\u00ed el dinero yo lo voy a repartir a la gente no primo hermano as\u00ed no porque as\u00ed no llega o no llega completo llega con moche con piquete de ojo cada quien va a recibir lo que le corresponde por eso se va a tener una tarjeta una sola tarjeta del banco de bienestar ahora estamos padeciendo porque no tenemos sucursales de bancos en todo el pa\u00eds s\u00f3lo nos dejaron un banquito bansefi y ahora es el banco del bienestar que se va a convertir en un banco t porque va a tener sucursal en todos los pueblos de m\u00e9xico aqu\u00ed quiero e informarles que se van a construir ya se inici\u00f3 la construcci\u00f3n de 200 2.700 sucursales en distintos puntos en distintos sitios centros integradores del pa\u00eds 2.700 sucursales es un programa de construcci\u00f3n de estas sucursales que est\u00e1 llevando a cabo la secretaria la defensa los ingenieros militares ya les entregamos 5.000 millones para 1.350 sucursales este a\u00f1o y 1.350 sucursales el a\u00f1o pr\u00f3ximo el prop\u00f3sito es que el 21 de marzo del 2022 vamos a tener las 2700 sucursales bancarias aqu\u00ed en el estado de mexico van a ser 311 sucursales bancarias vamos a tener aqu\u00ed muchas sucursales bancarias como en chiapas woman oaxaca porque el estado de mexico el estado m\u00e1s poblado y tambi\u00e9n de mucha extensi\u00f3n territorial y lo que no queremos es que el adulto mayor y tenga que ir una hora dos horas tres horas a cobrar lo que por justicia le corresponde muchas veces llega al banco y le dicen no hay dinero regresa despu\u00e9s y se gastan mucho lo mismo los becarios y las personas con discapacidad que tienen que ir adem\u00e1s acompa\u00f1ados de un familiar ya sea una ansiedad no tiene que llevar tambi\u00e9n un familiar y una ni\u00f1a un ni\u00f1o con discapacidad lo mismo y es mucho el gasto por eso se van a crear estas 311 sucursales del banco del bienestar en el estado de mexico aqu\u00ed en texcoco nada m\u00e1s en el municipio van a ver 10 sucursales del banco de bienestar todo esto va a ayudar mucho a que lleguen de manera directa todos los programas lo mismo puedo decirles acerca de los cr\u00e9ditos que se est\u00e1n otorgando en el programa tandas para el bienestar se est\u00e1 prestando un dinero sin intereses a la palabra sin papeleo para qu\u00e9 los artesanos mujeres hombres los peque\u00f1os comerciantes los que se buscan la vida como pueden tengan para comprar su mercanc\u00eda su herramienta y puedan ir pagando mes con mes en abonos ese cr\u00e9dito al momento que terminan de pagar ya reciben otra cantidad si terminan de pagar diez mil se les entregan quince mil si terminan de pagar 15.000 20.000 vamos a entregar ya se est\u00e1 haciendo pero se va a ampliar este programa de cr\u00e9ditos a la palabra para fortalecer la econom\u00eda popular en lo que tiene que ver con la educaci\u00f3n les digo a las maestras los maestros de scocco que cumplimos ya y cancelar la mal llamada reforma educativa [M\u00fasica] [Aplausos] no hay ni persecuci\u00f3n ni campa\u00f1as de difamaci\u00f3n a nuestras maestras a nuestros maestros y vamos a mejorar la calidad de la ense\u00f1anza sin imponer nada como dec\u00eda ju\u00e1rez nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho vamos a ponernos de acuerdo con maestras maestros padres de familia autoridades para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza por eso tambi\u00e9n celebro el que se est\u00e9 llevando a cabo este programa de las universidades p\u00fablicas 100 universidades p\u00fablicas en todo el pa\u00eds y celebro estar aqu\u00ed en texcoco donde se ubica la sede de la universidad de chapingo que es una gran universidad [Aplausos] vamos a seguir apoyando la educaci\u00f3n que no es un privilegio es un derecho de nuestro cuerpo y vamos tambi\u00e9n a llevar a cabo ya comenzamos pero se va a extender a todas las escuelas un programa de presupuesto para cada escuela que se haga cargo que se har\u00e1n cargo los padres de familia de el mantenimiento se les va a entregar el presupuesto anual a cada sociedad de padres de familia hay 170.000 escuelas en el pa\u00eds preescolar primaria secundaria 170.000 vamos a empezar ya comenzamos con 26000 vamos a aumentar a 80 mil este a\u00f1o van a ser 103 mil y el a\u00f1o que viene llegamos a las 170 mil en qu\u00e9 consiste este programa se entrega desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n la orden de paz el presupuesto a cada escuela se re\u00fane la asamblea de padres de familia tienen su comit\u00e9 y reciben lo que le corresponde para mantenimiento de la escuela si es una escuela peque\u00f1a de 5 a 50 alumnos 150 mil veces si tiene d 50 a 150 alumnos 200 mil pesos si tienen m\u00e1s de 150 alumnos 500 mil pesos se va a entregar cada ciclo escolar este presupuesto lo \u00fanico que estamos recomendando es de que el tesorero del comit\u00e9 se procure que sea mujer porque la mujer es m\u00e1s honrada que el hombre y al que no le guste que se vaya a volar en el avi\u00f3n presidencial [Aplausos] [M\u00fasica] este programa va a permitir que el pueblo participe m\u00e1s acu\u00e9rdense la democracia es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo no lo podemos hacer solo nosotros todos tenemos que empujar al elefante nos dejaron en el gobierno federal un elefante echado reum\u00e1tico ma\u00f1oso que tenemos que pararlo y empujarlo para que camine es un cuerpo de avance lento por eso yo estoy seguro que el pueblo me va a seguir ayudando a empujar al elefante y va a caminar el elefante [Aplausos] y as\u00ed otros programas la construcci\u00f3n de caminos lo mismo con la participaci\u00f3n de la gente voy el pr\u00f3ximo fin de semana a chihuahua y sonora y en 15 d\u00edas voy a estar en oaxaca voy a inaugurar 26 caminos que hizo el pueblo de concreto caminos ya sin compa\u00f1\u00edas constructoras [M\u00fasica] sin corrupci\u00f3n caminos bien hechos [M\u00fasica] y el presupuesto de esos caminos queda en la misma comunidad se da trabajo se reactiva la econom\u00eda se reactiva el comercio y se hace la obra as\u00ed vamos a trabajar mucho para que nos ayuden todos y pendientes a abrir bien los ojos para que no haya corrupci\u00f3n que el dinero que es del pueblo no se quede en unas cuantas manos a m\u00ed me da mucho gusto ya lo dije y lo repito estar aqu\u00ed como ustedes en texcoco porque estamos haciendo esta vida en comunidades en pueblos ind\u00edgenas porque estamos atendiendo a todos estamos escuchando a todos estamos respetando a todos de todas las corrientes del pensamiento de todas las religiones y tambi\u00e9n a los libres pensadores le estamos dando preferencia a la gente humilde por el bien de todos primero los pobres esa es nuestra manera de pensar despu\u00e9s probar de que ya al d\u00eda de hoy de todas las casas que hay en mexico de todos los hogares que hay en mexico en la mitad ya est\u00e1n recibiendo cuando menos un programa de bienestar en la mitad de todos los hogares de m\u00e9xico est\u00e1n recibiendo ya un programa de bienestar ya sea por qu\u00e9 hay un adulto mayor o una ni\u00f1a un ni\u00f1o con discapacidad o un becario ya en la mitad de las casas pero en comunidades ind\u00edgenas ya de el 100 por ciento de las casas en los pueblos ind\u00edgenas 97% est\u00e1n recibiendo ya un apoyo cuando menos y voy a lograr con el apoyo de nuestros servidores p\u00fablicos que este mismo a\u00f1o va a ser 100% de apoyo para las comunidades ind\u00edgenas ese es el prop\u00f3sito y vamos respetar siempre la voluntad de los pueblos no va a haber imposiciones no vamos a cometer los errores que se cometieron el pasado vamos siempre a escuchar a todos vamos a escuchar al pueblo yo quiero tambi\u00e9n decirles que no nos deben de confundir porque lo que quisieran algunos que s consideran de izquierda y lo digo de manera respetuosa es que nosotros hici\u00e9ramos lo mismo que hac\u00edan los de antes para poder para poder se\u00f1alar ya ven son los mismos son iguales tienen meternos a todos en el mismo costal yo dec\u00eda en la campa\u00f1a y lo repito ahora a m\u00ed me pueden llamar pg pero no soy lagarto [Aplausos] pero saben por qu\u00e9 esa actitud no generalizo de algunos porque ellos no cre\u00edan ni apostaron a que se iba a lograr la transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica y pensaba de que \u00edbamos nosotros a fallar esta es una interpretaci\u00f3n que tengo que s\u00f3lo se pod\u00eda transformar a m\u00e9xico por la v\u00eda armada y hab\u00eda bastantes fundamentos porque las tres grandes transformaciones que se han registrado en la historia a nuestro pa\u00eds se han hecho por la v\u00eda armada la independencia la reforma la revoluci\u00f3n no los quer\u00edan as\u00ed nuestros dirigentes hidalgo y morelos eran sacerdotes ju\u00e1rez era pacifista madero lo mismo y tuvo que llamar al pueblo a tomar las armas entonces se pensaba que no iba a ser posible un cambio sin la violencia sin las armas y se demostr\u00f3 como el trabajo de la gente misma muchos a\u00f1os de perseverancia se demostr\u00f3 que s\u00ed se pudo y ahora los que pensaban que no \u00edbamos a lograr esta transformaci\u00f3n sin violencia pues est\u00e1n pues un poco desquiciados los veo muy nerviosos y a veces asumen actitudes de los conservadores es lo que se dice a veces de que los extremos se tocan es decir la extrema derecha y la extrema izquierda pero afortunadamente ya muchos muchos est\u00e1n reflexionando acerca de que no se puede hacer oposici\u00f3n a un gobierno que est\u00e1 gobernando para servir al pueblo si fuese un gobierno minoritario un gobierno corrupto un gobierno opresor se tendr\u00edan todas las razones para enfrentar a ese gobierno pero nosotros estamos representando un gobierno honesto un gobierno democr\u00e1tico un gobierno humanista nosotros repito a cometer ninguna arbitrariedad y digo esto porque ahora que vamos a construir el tren maya inmediatamente se dice no al tren maya porque es tren maya a acabar con los \u00e1rboles para acabar con la selva saben ustedes por donde va tras transitar el tren maya por la vida del ferrocarril que se construy\u00f3 en el siglo pasado en 1950 desde la ciudad de m\u00e9xico hasta yucat\u00e1n existe la v\u00eda y ahora es un tren de carga porque ya saben ustedes estos es dos tecn\u00f3cratas privatizaron todo ya no hay trenes de pasajeros como hab\u00eda antes son los trenes de carga bueno por ah\u00ed se va a construir la nueva v\u00eda es decir se va a mejorar la vida que existe desde hace 70 80 a\u00f1os no se va a afectar absolutamente nada no se va a tumbar un \u00e1rbol pero porque esa oposici\u00f3n porque quieren que queremos vale yo les pregunto a los que ahora se est\u00e1n oponiendo al tren maya porque no se opusieron cuando los gobiernos neoliberales entregaron unos 90 millones de hect\u00e1reas para la explotaci\u00f3n minera saben cu\u00e1nto entregaron de concesiones para la explotaci\u00f3n minera repito 90 millones de hect\u00e1reas desde salinas hasta [Aplausos] hasta el \u00faltimo gobierno federal saben cu\u00e1nto cu\u00e1nto tiene nuestro territorio nacional 200 millones de hect\u00e1reas y entregaron 90 millones el 40% del territorio nacional y los que ahora se oponen al tren maya no dijeron nada absolutamente saben cu\u00e1ntas concesiones hemos entregado nosotros saben cu\u00e1ntas hect\u00e1reas se han concesionado para la explotaci\u00f3n minera pero ni una sola ya estaba autorizada la pr\u00e1ctica del fracking para la explotaci\u00f3n de gas y de petr\u00f3leo se cancel\u00f3 no se va a utilizar el fracking ya se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de no permitir el uso de las semillas de ma\u00edz transg\u00e9nico pero otra cosa qu\u00e9 pasa con el aeropuerto de texcoco que elegimos de que iba a una consulta y que dijo la mente no y no se va a construir el aeropuerto de texcoco por eso no tenemos ning\u00fan problema de conciencia saben llevo m\u00e1s de 40 a\u00f1os luchando en favor de los m\u00e1s pobres del pa\u00eds termin\u00e9 la escuela en 1976 y terminando la escuela me fui de director del instituto nacional indigenista hasta m\u00e1s hace 42 a\u00f1os y trabaj\u00e9 seis a\u00f1os en comunidades ind\u00edgenas mientras algunos dirigentes que ahora son defensores de los pueblos ind\u00edgenas todav\u00eda estaban estudiando y no entend\u00edan ni han entendido lo que significan las comunidades ind\u00edgenas sus demandas y la necesidad de una verdadera de una aut\u00e9ntica reivindicaci\u00f3n por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed todos ustedes y vamos hacia adelante no vamos a dar ni un paso atr\u00e1s ni siquiera para tomar impulso que vivan los pueblos originarios de m\u00e9xico que viva la grandeza cultural de m\u00e9xico que vive el estado de mexico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] solicitamos a los presentes ponerse de pie para entrenar nuestro himno nacional interpretado por el coro de la escuela primaria ind\u00edgena de ciao al coyote de santa catarina del monte acompa\u00f1ado por la banda sinf\u00f3nica de los hermanos arpide de santamar\u00eda de kwh a lo loco texcoco estado de m\u00e9xico daniela modest\u00edsimo del que sacan y pampa te caquis que implica pique y no que t\u00e1cticas que y mexica cuicas y tan y las ostras que in planet chico el plato son que y qu\u00edm arpi de en santa mar\u00eda tecuanulco de chico como scott lal\u00edn [M\u00fasica] s\u00ed [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amor la existencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente tablet [Aplausos] y si no hab\u00eda ni sent\u00ed leslie campa tractor ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28Ny2oCZ4ps_JFhCRcL4EfR",
    "playlist_title": "Di\u00e1logos con pueblos ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:03:25.159077"
}