{
    "video_id": "7xlz9Z4ANSA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/7xlz9Z4ANSA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCv7nD5W_iSWkmbM9PRrXF2uXPffA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=7xlz9Z4ANSA",
    "video_title": "En M\u00e9xico hay m\u00e1s seguridad y buen humor social. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10189,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo AC CQ i d INE",
            "start": 1238.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "2021/2023 de conformidad con lo",
            "start": 1246.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dispuesto en el art\u00edculo 134 de la",
            "start": 1248.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados",
            "start": 1251.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos la propaganda bajo",
            "start": 1253.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1256.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "social que difundan como tales los",
            "start": 1258.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos",
            "start": 1260.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "las dependencias y entidades del",
            "start": 1263.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro",
            "start": 1265.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 1268.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y",
            "start": 1271.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fines informativos educativos o de",
            "start": 1273.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n social las personas",
            "start": 1276.88,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "servidoras p\u00fablicas tienen en todo",
            "start": 1278.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1280.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1283.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad si influir",
            "start": 1285.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en la equidad de la competencia entre",
            "start": 1288.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 1290.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 1293.6,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1299.66,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1306.85,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1313.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 1317.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1329.58,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1339.86,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 1376.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gl",
            "start": 1406.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas",
            "start": 1427.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1433.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo como",
            "start": 1435.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 1442.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bueno el d\u00eda de",
            "start": 1444.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "hoy vamos a",
            "start": 1446.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 1451.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobre la",
            "start": 1456.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "labor de la secretar\u00eda de la",
            "start": 1458.279,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "defensa en apoyo a programas",
            "start": 1462.6,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1469.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bienestar y Obras",
            "start": 1470.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "P\u00fablicas",
            "start": 1474.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "servicios que",
            "start": 1477.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 1479.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "importantes para el desarrollo de",
            "start": 1481.2,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y desde luego para beneficio de",
            "start": 1484.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 1489.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pueblo decirles",
            "start": 1491.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "que han sido las fuerzas",
            "start": 1495.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "armadas fundamentales",
            "start": 1498.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para llevar a",
            "start": 1502.64,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "cabo la tarea de gobernar el",
            "start": 1504.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds nos han ayudado",
            "start": 1511.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 1515.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en todas sus",
            "start": 1517.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "misiones pero de",
            "start": 1522.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 1526.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "especial en lo que tiene que ver con la",
            "start": 1528.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a la",
            "start": 1532.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n civil en Casos de",
            "start": 1534.12,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "desastres son los primeros en",
            "start": 1539.679,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "llegar cuando la pandemia fue muy",
            "start": 1543.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "importante contar con el apoyo de las",
            "start": 1546.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 1550.279,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "armadas en",
            "start": 1552.159,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "todo en la distribuci\u00f3n de de vacunas en",
            "start": 1554.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de hospitales",
            "start": 1558.799,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "en equipo de hospitales en personal",
            "start": 1562.36,
            "duration": 12.72
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico el hospital Militar se abri\u00f3",
            "start": 1569.24,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "a todo el que lo",
            "start": 1575.08,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "necesitaba en esos momentos tan",
            "start": 1578.84,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles y como nunca se hab\u00eda visto",
            "start": 1582.919,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de defensa est\u00e1",
            "start": 1590.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cumpliendo la",
            "start": 1594.039,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n",
            "start": 1596.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuatro que es la de ayudar al",
            "start": 1598.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "desarrollo del",
            "start": 1602.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1605.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con muchos",
            "start": 1608.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "programas en una ocasi\u00f3n",
            "start": 1610.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comentaba que",
            "start": 1613.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9",
            "start": 1616.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Pues un",
            "start": 1618.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tesoro cuando descubro que",
            "start": 1621.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "existe la",
            "start": 1627.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "escuela de",
            "start": 1629.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda de un grupo de",
            "start": 1631.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 1637.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "que pod\u00edan",
            "start": 1638.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "ayudarnos en la construcci\u00f3n de",
            "start": 1641.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "obras necesarias para el pa\u00eds en una",
            "start": 1646.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "circunstancia muy",
            "start": 1653.159,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil porque venimos de un proceso",
            "start": 1655.32,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1660.65,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "decadente donde la",
            "start": 1663.039,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n lo manch\u00f3",
            "start": 1666.519,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "todo las empresas",
            "start": 1670.679,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "constructoras casi todas se convirtieron",
            "start": 1675.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en empresas",
            "start": 1677.799,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "contratistas muy",
            "start": 1680.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "responsables se quedaban con los",
            "start": 1683.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "anticipos y no hac\u00edan las",
            "start": 1685.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 1690.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "siempre ped\u00edan ampliaci\u00f3n presupuestal",
            "start": 1692.48,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "sal\u00edan las obras TR cu c 10 veces",
            "start": 1695.76,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de lo que realmente",
            "start": 1701.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "costaban por el influente por la",
            "start": 1705.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1708.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entonces con los ingenieros militares",
            "start": 1710.24,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1715.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "suplimos esa",
            "start": 1718.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1723.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "decadencia en lo relacionado con la",
            "start": 1725.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de Obras",
            "start": 1729.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "P\u00fablicas imag\u00ednense qu\u00e9 hubi\u00e9semos",
            "start": 1731.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "hecho si",
            "start": 1735.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "luego de la consulta cuando la gente",
            "start": 1738.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "decide que no hagamos o que no",
            "start": 1741.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "continuemos construyendo el aeropuerto",
            "start": 1745.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en el lago de",
            "start": 1749.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Texcoco porque ahora hay hasta una serie",
            "start": 1751.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1755.279,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "habla del error de no haber construido",
            "start": 1756.12,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "el aeropuerto en el lago de Texcoco n",
            "start": 1759.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "m\u00e1s les voy a dar un",
            "start": 1762.519,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "dato el aeropuerto",
            "start": 1765.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de",
            "start": 1768.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no",
            "start": 1772.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 1774.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "pavimentado con",
            "start": 1777.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "concreto",
            "start": 1783.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulico tiene que ser pavimentado las",
            "start": 1786.84,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "pistas solo",
            "start": 1792.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pueden resistir",
            "start": 1795.279,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "emulsi\u00f3n",
            "start": 1801.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "asf\u00e1ltica por los",
            "start": 1803.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hundimientos hay que estar bando",
            "start": 1807.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "constantemente el aeropuerto Felipe",
            "start": 1812.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles es",
            "start": 1816.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "concreto no se",
            "start": 1819.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "puede en el aeropuerto nunca se ha",
            "start": 1821.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "podido",
            "start": 1826.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en el aeropuerto Benito Ju\u00e1rez tener",
            "start": 1827.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pistas de",
            "start": 1832.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "cemento de concreto",
            "start": 1835.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulico por los",
            "start": 1838.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "hundimientos pero donde est\u00e1",
            "start": 1841.36,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "construido el aeropuerto de la Ciudad de",
            "start": 1844.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 1849.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "mejor que",
            "start": 1851.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "donde pretend\u00edan construir el aeropuerto",
            "start": 1853.96,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "descoco que es en el",
            "start": 1858.12,
            "duration": 11.88
        },
        {
            "text": "lago donde son 30 40 metros de",
            "start": 1863.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "fango Entonces c\u00f3mo",
            "start": 1872.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hacerle decir A ver no se puede Porque",
            "start": 1875.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es un",
            "start": 1879.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "negocio quieren",
            "start": 1881.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "quedarse con el terreno",
            "start": 1884.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "del actual",
            "start": 1887.76,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la Ciudad quieren quedarse",
            "start": 1890.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con los terrenos de la valce a\u00e9rea de",
            "start": 1893.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Santa",
            "start": 1896.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda porque los quieren cerrar y hacer",
            "start": 1898.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el nuevo",
            "start": 1902.559,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "aeroperto y dice la gente",
            "start": 1906.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1911.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mejor que se pague a los",
            "start": 1914.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que ya iniciaron y estaban",
            "start": 1917.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "apresurados creando compromisos pensando",
            "start": 1921.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que si lleg\u00e1bamos",
            "start": 1924.519,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ya no \u00edbamos a dar marcha",
            "start": 1926.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s cuando",
            "start": 1931.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este se tom\u00f3 la decisi\u00f3n por la gente de",
            "start": 1934.519,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "decir no y ahorramos",
            "start": 1938.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 1942.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que nos iba a costar nada",
            "start": 1943.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de",
            "start": 1946.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "ese nuevo aeropuerto y estar\u00edamos",
            "start": 1947.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en construcci\u00f3n estimaban 300000",
            "start": 1950.279,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 1954.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estimados pagamos 100000 a",
            "start": 1959.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "contratistas y el",
            "start": 1964.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "aeropuerto Felipe \u00c1ngeles que es de",
            "start": 1966.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "primera represent\u00f3 una inversi\u00f3n de 70",
            "start": 1974.559,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "75,000",
            "start": 1977.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "millones total",
            "start": 1979.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "175,000 millones nos",
            "start": 1982.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ahorramos de lo",
            "start": 1984.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "estimado",
            "start": 1987.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "125000 millones y No",
            "start": 1989.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "cerramos el actual aeropuerto de la",
            "start": 1992.48,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "Ciudad ni eh la terminal",
            "start": 1996.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "do",
            "start": 2001.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 2003.76,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2005.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "desmont\u00f3 el hangar",
            "start": 2007.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presidencial que hab\u00edan hecho hace",
            "start": 2010.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "relativamente poco y hab\u00edan cobrado 1",
            "start": 2013.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 2015.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pesos y tampoco",
            "start": 2017.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "cerramos la base a\u00e9rea de Santa Luc\u00eda al",
            "start": 2022.12,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "contrario se construyeron tres",
            "start": 2027.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pistas en el Felipe",
            "start": 2031.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles y ya es hoy el",
            "start": 2034.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "aeropuerto que m\u00e1s carga mueve en todo",
            "start": 2037.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds pero bueno",
            "start": 2042.679,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "regresando a la",
            "start": 2046.44,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n inicial C\u00f3mo hacerle sin los",
            "start": 2048.839,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ingenieros militares en qu\u00e9 nos \u00edbamos a",
            "start": 2055.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "apoyar C\u00f3mo \u00edbamos a",
            "start": 2061.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hacer los cuarteles para la guardia",
            "start": 2064.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2068.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "2750",
            "start": 2071.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "sucursales",
            "start": 2072.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2750 sucursales del banco del bienestar",
            "start": 2075.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "construidas hoy por los ingenieros",
            "start": 2079.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "militares qu\u00e9 empresa",
            "start": 2084.56,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "constructora hace un",
            "start": 2088.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "aeropuerto como el de tul\u00f3n Felipe",
            "start": 2091.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto",
            "start": 2095.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "en un",
            "start": 2097.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 5",
            "start": 2099.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "meses con la calidad de ese",
            "start": 2104.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "aeropuerto con la belleza de ese",
            "start": 2108.28,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "aeropuerto entonces por eso",
            "start": 2112.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh Y muchas otras cosas Ahora les estaba",
            "start": 2117.2,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "yo planteando estaba comentando al",
            "start": 2122.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "general secretario que vamos a",
            "start": 2126.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pasar un",
            "start": 2129.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "video de todo lo que ha",
            "start": 2131.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "contribuido la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2135.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "al desarrollo del pa\u00eds para",
            "start": 2138.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n del pueblo de",
            "start": 2141.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Pero vi\u00e9ndolo le digo",
            "start": 2144.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "faltan este los",
            "start": 2148.839,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "hospitales ya los vamos a agregar porque",
            "start": 2153.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2157.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "haciendo el hospital or\u00e1n en",
            "start": 2159.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida que es un",
            "start": 2164.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 2170.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "camas 320",
            "start": 2172.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "camas",
            "start": 2177.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y dos hospitales m\u00e1s uno en",
            "start": 2179.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Tuxtepec otro en",
            "start": 2183.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Tlapa son de de 90 de 90",
            "start": 2185.72,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "camas pero todo eso no est\u00e1 en el video",
            "start": 2190.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que nos van a",
            "start": 2194.28,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2199.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presentar dos hospitales Aqu\u00ed s\u00ed falta",
            "start": 2200.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Todo falta Topilejo falta la",
            "start": 2203.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de este de los hospitales",
            "start": 2206.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "de Morelos el de Morelos",
            "start": 2210.76,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y lo que est\u00e1n haciendo Puebla en fin y",
            "start": 2213.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 2219.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 la distribuci\u00f3n de m\u00e1s de 12",
            "start": 2221.16,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "no de dos 200 millones de dosis de",
            "start": 2225.8,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "vacunas por todo el pa\u00eds cuando la",
            "start": 2230.04,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pandemia en fin eh es lo que falta pero",
            "start": 2234.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "va a haber",
            "start": 2238.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "oportunidad antes de que se concluya",
            "start": 2240.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh nuestro",
            "start": 2244.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "periodo de presentar todo",
            "start": 2247.28,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "completo vamos a hablar de que este es",
            "start": 2251.16,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "una primera etapa pues vamos a el video",
            "start": 2255.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si usted quiera tomar la palabra",
            "start": 2259.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para tambi\u00e9n",
            "start": 2262.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed como ya cito el se\u00f1or presidente a",
            "start": 2268.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de este cumplimiento de la cuarta",
            "start": 2272.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n que tenemos en la la Ley Org\u00e1nica",
            "start": 2275.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea eh nos",
            "start": 2277.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 Eh pues llevar a cabo una serie",
            "start": 2280.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de obras por instrucciones del se\u00f1or",
            "start": 2284.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "presidente que coayucan al desarrollo de",
            "start": 2287.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n y esto para la secretar\u00eda de",
            "start": 2290.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la defensa nacional para el ej\u00e9rcito",
            "start": 2292.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para la fuerza a\u00e9rea mexicanos pues ha",
            "start": 2294.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sido muy satisfactorio porque es emplear",
            "start": 2297.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todas las capacidades que se tienen en",
            "start": 2299.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la instituci\u00f3n pues eh para beneficio de",
            "start": 2302.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds pa\u00eds eh todo esto que que",
            "start": 2305.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por muchos a\u00f1os se ha preparado nuestro",
            "start": 2309.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "personal hoy en esta administraci\u00f3n",
            "start": 2311.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tenemos esta gran gran oportunidad de",
            "start": 2314.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que de una manera tan importante tan",
            "start": 2317.28,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "intensa tan relevante poder coadyuvar",
            "start": 2321.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "con todo lo que se requiere en el pa\u00eds",
            "start": 2326.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en el \u00e1mbito del desarrollo y el video",
            "start": 2329.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Pues es lo que muestra como ya lo cit\u00f3",
            "start": 2331.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente lo que lo que hemos",
            "start": 2334.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hecho lo que Eh pues nuestro personal",
            "start": 2336.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 2340.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea han",
            "start": 2342.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "colaborado con el pa\u00eds en esta parte tan",
            "start": 2344.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "importante para para M\u00e9xico Entonces si",
            "start": 2347.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "nos permite pasamos el",
            "start": 2351.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "video como parte del compromiso con el",
            "start": 2356.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico y apeg\u00e1ndose a su",
            "start": 2359.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cuarta misi\u00f3n el ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 2361.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "mexicanos realiza acciones c\u00edvicas y",
            "start": 2363.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Obras sociales que tiendan al Progreso",
            "start": 2365.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds aprovechando las capacidades de",
            "start": 2367.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "los recursos humanos y materiales con",
            "start": 2370.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que cuenta la instituci\u00f3n esta misi\u00f3n se",
            "start": 2372.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "materializa principalmente a trav\u00e9s de",
            "start": 2375.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "las empresas de participaci\u00f3n Estatal",
            "start": 2377.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mayoritaria y en el \u00e1mbito de seguridad",
            "start": 2379.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "con la contribuci\u00f3n a la consolidaci\u00f3n",
            "start": 2381.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de la guardia",
            "start": 2383.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nacional el grupo aeropuertu ario",
            "start": 2384.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ferroviario de servicios auxiliares y",
            "start": 2387.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "conexos Olmeca Maya mica es una empresa",
            "start": 2389.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "encargada de administrar bienes",
            "start": 2393.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nacionales y sociedad",
            "start": 2395.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en los sectores aeron\u00e1utico tur\u00edstico y",
            "start": 2396.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de servicios en el sector aeron\u00e1utico",
            "start": 2399.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "contempla la administraci\u00f3n de 12",
            "start": 2402.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "aeropuertos ubicados en Campeche",
            "start": 2404.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Apodaca Chetumal Palenque Puebla Nogales",
            "start": 2408.04,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "ciudad Ixtepec Nuevo Laredo Uruapan",
            "start": 2413.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "tamu\u00edn Ciudad Victoria y el Aeropuerto",
            "start": 2417.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Internacional de tulun adicionalmente",
            "start": 2421.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gestionar\u00e1 1es estaciones de combustible",
            "start": 2423.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y cinco estaciones de servicio con lo",
            "start": 2426.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "cual se contribuir\u00e1 a fortalecer la",
            "start": 2428.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conectividad del pa\u00eds en el sector",
            "start": 2431.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico y de servicios a lo largo de",
            "start": 2433.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la ruta del tren Maya se encuentran en",
            "start": 2435.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n seis hoteles ubicados en",
            "start": 2437.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Tulum Palenque kalakmul",
            "start": 2440.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ETN nuev usmal y chichenitsa",
            "start": 2443.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los cuales presentan un avance general",
            "start": 2447.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del 48 por con una inversi\u00f3n de",
            "start": 2450.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "8165 millones de pesos en estos hoteles",
            "start": 2453.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se ofrecer\u00e1 alojamiento de calidad al",
            "start": 2456.839,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "turismo nacional e internacional",
            "start": 2458.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "acerc\u00e1ndolos a 29 zonas arqueol\u00f3gicas de",
            "start": 2460.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "la cultura maya con lo que se",
            "start": 2463.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "contribuir\u00e1 al crecimiento econ\u00f3mico de",
            "start": 2464.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "las comunidades y que en conjunto con",
            "start": 2466.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "otros atractivos de la Pen\u00ednsula",
            "start": 2469.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "consolidar\u00e1 el sureste mexicano como la",
            "start": 2470.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "principal regi\u00f3n tur\u00edstica del pa\u00eds a",
            "start": 2473.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "fin de brindar espacios \u00fanicos para la",
            "start": 2475.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "recreaci\u00f3n y el contacto con la",
            "start": 2477.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "naturaleza se administran tres parques",
            "start": 2479.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la plancha en M\u00e9rida Yucat\u00e1n el cual",
            "start": 2482.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desde su inauguraci\u00f3n en noviembre del",
            "start": 2484.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1o ao pasado ha recibido m\u00e1s de",
            "start": 2486.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "468,000 visitantes encontr\u00e1ndose en",
            "start": 2488.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "proceso de construcci\u00f3n el parque nuev",
            "start": 2491.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "usmal con un avance del 75 por y el",
            "start": 2493.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Parque del jagua con un avance del 67",
            "start": 2497.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "por. para complementar la oferta",
            "start": 2499.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica y cultural se cuenta con el",
            "start": 2502.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "museo paleontol\u00f3gico quinametzin de",
            "start": 2504.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Santa Luc\u00eda en el estado de M\u00e9xico que",
            "start": 2506.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desde su apertura en marzo del 2022 ha",
            "start": 2508.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "entusiasmado al p\u00fablico de todas las",
            "start": 2511.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "edades as\u00ed como el museo de los",
            "start": 2512.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "ferrocarriles en M\u00e9rida que se encuentra",
            "start": 2514.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en un 65 por de",
            "start": 2516.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n con estas acciones gscom",
            "start": 2518.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "contribuye al desarrollo del bienestar",
            "start": 2522.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "social y econ\u00f3mico del pa\u00eds",
            "start": 2523.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gscom Juntos por un M\u00e9xico m\u00e1s",
            "start": 2526.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fuerte el Aeropuerto Internacional",
            "start": 2531.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles es una empresa del estado",
            "start": 2533.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "que tiene como prop\u00f3sito brindar",
            "start": 2535.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "servicios aeroportuarios complementarios",
            "start": 2537.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y comerciales con altos est\u00e1ndares de",
            "start": 2540.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "calidad y seguridad desde su apertura en",
            "start": 2542.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "marzo del 2022 por este aeropuerto han",
            "start": 2544.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "viajado m\u00e1s de 3.5 millones de pasajeros",
            "start": 2547.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ofreciendo cada d\u00eda m\u00e1s destinos",
            "start": 2550.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nacionales e",
            "start": 2552.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "internacionales entre los principales",
            "start": 2554.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "destinos nacionales podemos destacar",
            "start": 2556.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Guadalajara Monterrey Acapulco Canc\u00fan",
            "start": 2559.359,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n La Paz Oaxaca Culiac\u00e1n",
            "start": 2563.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "puertoescondido",
            "start": 2567.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Hermosillo y M\u00e9rida en la oferta de",
            "start": 2569.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vuelos internacionales se encuentran la",
            "start": 2572.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Habana Santo Domingo ciudad de Panam\u00e1",
            "start": 2574.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Caracas Houston y Pr\u00f3ximamente Macalen",
            "start": 2577.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Texas por su infraestructura y volumen",
            "start": 2580.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de operaciones el aifa se ha convertido",
            "start": 2583.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en el principal aeropuerto del pa\u00eds para",
            "start": 2585.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "el transporte de carga por lo que a la",
            "start": 2587.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "fecha se han movilizado m\u00e1s de 198,000",
            "start": 2589.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "toneladas lo que ha generado una",
            "start": 2592.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n fiscal de 45,000 millones de",
            "start": 2595.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pesos debido a este incremento de las",
            "start": 2598.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "operaciones a\u00e9reas en este a\u00f1o se tiene",
            "start": 2600.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "proyectado ampliar la capacidad de",
            "start": 2603.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "manejo de carga con la construcci\u00f3n de",
            "start": 2604.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "seis almacenes m\u00e1s a fin de brindar un",
            "start": 2607.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "servicio de calidad el aif eval\u00faa el",
            "start": 2610.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nivel de satisfacci\u00f3n de los pasajeros",
            "start": 2612.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "por lo que al iniciar operaciones se",
            "start": 2614.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ten\u00eda una satisfacci\u00f3n general del 73",
            "start": 2616.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "por. y gracias a las acciones de mejora",
            "start": 2619.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "continua al finalizar el a\u00f1o",
            "start": 2622.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "2023 se registr\u00f3 una satisfacci\u00f3n",
            "start": 2624.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "general de m\u00e1s del 90 por por parte de",
            "start": 2627.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los usuarios el Aeropuerto Internacional",
            "start": 2630.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles comprometido con el",
            "start": 2632.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "desarrollo de la econom\u00eda y de la",
            "start": 2634.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n nacional e internacional",
            "start": 2636.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "contin\u00faa trabajando diariamente En",
            "start": 2639.16,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo de",
            "start": 2641.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2643.89,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la aerol\u00ednea del estado mexicano",
            "start": 2645.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "bajo el nombre de Mexicana de Aviaci\u00f3n",
            "start": 2648.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Busca brindar servicio de transporte",
            "start": 2650.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo a un costo accesible con altos",
            "start": 2652.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares de seguridad confianza y",
            "start": 2654.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "calidad desde el 26 de diciembre del",
            "start": 2657.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "2023 que inici\u00f3 sus operaciones esta",
            "start": 2660.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "aerol\u00ednea contribuye a incrementar la",
            "start": 2662.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "conectividad y la cobertura de los",
            "start": 2664.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "servicios a\u00e9reos entre las diferentes",
            "start": 2666.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "\u00e1reas geogr\u00e1ficas del pa\u00eds a trav\u00e9s de",
            "start": 2668.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "la prestaci\u00f3n del servicio p\u00fablico de",
            "start": 2671.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "transporte de pasajeros carga y correo",
            "start": 2672.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "lo que representa un motor de",
            "start": 2676.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "crecimiento y desarrollo la flota a\u00e9rea",
            "start": 2678.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de Mexicana de Aviaci\u00f3n se compone de",
            "start": 2680.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "aviones Boeing de Nueva Generaci\u00f3n y",
            "start": 2683.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "aviones embraer que actualmente vuelan",
            "start": 2685.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "desde laifa a 14 destinos a 27 d\u00edas de",
            "start": 2687.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "haber iniciado operaciones se han",
            "start": 2691.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "transportado m\u00e1s de 15,000 pasajeros",
            "start": 2693.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo que acumula m\u00e1s de 500 horas de vuelo",
            "start": 2696.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y representan 250,000 km recorridos",
            "start": 2699.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "cifra que equivale a darles seis vueltas",
            "start": 2702.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "al planeta gracias a la preferencia de",
            "start": 2704.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los usuarios mexicana registra un",
            "start": 2707.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "crecimiento de pasajeros del 53 por con",
            "start": 2709.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "respecto al primer d\u00eda de operaciones y",
            "start": 2712.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cuenta con m\u00e1s de 20,000 reservaciones",
            "start": 2715.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para las pr\u00f3ximas fechas en el mes de",
            "start": 2717.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "febrero se incluir\u00e1n los destinos de",
            "start": 2720.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Uruapan Michoac\u00e1n ciudad Ixtepec Oaxaca",
            "start": 2722.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y Nuevo Laredo Tamaulipas de forma",
            "start": 2726.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "simult\u00e1nea se incrementar\u00e1 el n\u00famero de",
            "start": 2728.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vuelos a la ciudad de Tulum Chetumal",
            "start": 2731.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida y Tijuana con Estas actividades",
            "start": 2733.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se estar\u00e1n realizando un poco m\u00e1s de 130",
            "start": 2737.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "vuelos adicionales a la semana es as\u00ed",
            "start": 2739.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "como mexicana contin\u00faa trabajando de",
            "start": 2743.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "forma integral para ha ser la opci\u00f3n",
            "start": 2745.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "preferida de transporte a\u00e9reo bajo un",
            "start": 2746.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "enfoque social y con la pol\u00edtica de",
            "start": 2748.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mejora continua en todos nuestros",
            "start": 2750.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "servicios",
            "start": 2753.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mexicana siendo la",
            "start": 2754.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "primera el tren Maya es el proyecto de",
            "start": 2760.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "infraestructura ferroviaria m\u00e1s",
            "start": 2764.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "importante en M\u00e9xico que conecta",
            "start": 2766.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "diversos destinos tur\u00edsticos y",
            "start": 2768.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "culturales a lo largo de la Pen\u00ednsula de",
            "start": 2769.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n Busca fomentar el turismo",
            "start": 2772.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "preservando la riqueza cultural y",
            "start": 2775.079,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "natural de la regi\u00f3n de manera",
            "start": 2776.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sostenible generando empleo y desarrollo",
            "start": 2778.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en las",
            "start": 2781.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "comunidades durante sus primeros 29 d\u00edas",
            "start": 2782.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "se ha transportado a m\u00e1s de 26,000",
            "start": 2786.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pasajeros brind\u00e1ndoles un servicio de",
            "start": 2789.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "calidad seguro y confortable lo que les",
            "start": 2792.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ha permitido disfrutar del maravilloso",
            "start": 2796.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "paisaje que ofrece el sur de nuestro",
            "start": 2798.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a trav\u00e9s de sus 22 estaciones que",
            "start": 2801.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "conectan los destinos de Palenque y",
            "start": 2804.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan el tren Maya ha sorprendido a",
            "start": 2805.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "turistas nacionales y extranjeros con",
            "start": 2808.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de",
            "start": 2810.44,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "83650 km",
            "start": 2811.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "recorridos hombres mujeres y ni\u00f1os han",
            "start": 2814.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "compartido la emoci\u00f3n y la alegr\u00eda del",
            "start": 2818.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "regreso del tren de pasajeros a M\u00e9xico",
            "start": 2820.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "un sue\u00f1o hecho",
            "start": 2823.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "realidad Asimismo el tren May ha",
            "start": 2825.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "permitido Conectar a las diferentes",
            "start": 2828.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "localidades movilizando a m\u00e1ss de 10,000",
            "start": 2830.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pobladores Quienes se han beneficiado",
            "start": 2833.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con la seguridad y confiabilidad del",
            "start": 2835.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "servicio el tren Maya No solo son v\u00edas",
            "start": 2837.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "es un proyecto integral que conecta los",
            "start": 2841.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "corazones con la magia que envuelve s",
            "start": 2843.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "con la historia milenaria de una de las",
            "start": 2846.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "culturas m\u00e1s importantes de M\u00e9xico y con",
            "start": 2848.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "las tradiciones de las",
            "start": 2851.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comunidades el tren Maya trabaja d\u00eda y",
            "start": 2853.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "noche para mejorar sus servicios y",
            "start": 2856.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "garantizar que Los visitantes lleguen a",
            "start": 2858.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "su destino con la tranquilidad que",
            "start": 2861.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ofrece el viajar en un transporte",
            "start": 2862.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "moderno confiable y",
            "start": 2864.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "seguro todos somos",
            "start": 2867.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "TR el cuerpo de ingenieros militares",
            "start": 2872.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "progreso y desarrollo del pa\u00eds mediante",
            "start": 2875.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el apoyo a la agencia Nacional de",
            "start": 2877.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "aduanas de M\u00e9xico con la construcci\u00f3n y",
            "start": 2879.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de 50 secciones aduaneras",
            "start": 2881.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y cinco proyectos prioritarios con una",
            "start": 2884.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 2886.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "56,54 millones de pesos contando a la",
            "start": 2888.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fecha con cuatro obras terminadas y un",
            "start": 2891.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "avance general de obra Civil del 57 por.",
            "start": 2893.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s para contribuir a la dispersi\u00f3n",
            "start": 2897.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de los recursos de los programas",
            "start": 2899.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "sociales del gobierno de la rep\u00fablica se",
            "start": 2901.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "edificaron 2700 50 sucursales del banco",
            "start": 2903.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de bienestar con un monto asignado de",
            "start": 2907.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "15299 millones de pesos y generando",
            "start": 2910.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "90.750 empleos directos para Elevar la",
            "start": 2914.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n agr\u00edcola en el estado de",
            "start": 2918.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Nayarit se est\u00e1 construyendo el distrito",
            "start": 2919.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de riego Alejandro Gazc\u00f3n Mercado con",
            "start": 2922.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de",
            "start": 2924.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "16214 millones de pesos y con la cual se",
            "start": 2926.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00e1n m\u00e1s de 7000 productores y",
            "start": 2930.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "43000 hect\u00e1reas de agricultura temporal",
            "start": 2933.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en octubre de 2023 se concluy\u00f3 la",
            "start": 2936.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "primera de cuatro etapas de construcci\u00f3n",
            "start": 2939.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "contando con un avance del 83 por de",
            "start": 2941.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todo el proyecto y generando m\u00e1s de 6500",
            "start": 2944.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "empleos los ingenieros militares tambi\u00e9n",
            "start": 2948.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "materializaron la tercera fase del",
            "start": 2950.799,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Acueducto Adolfo L\u00f3pez Mateos en",
            "start": 2952.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Campeche con una inversi\u00f3n de 681",
            "start": 2954.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "millones de pesos generando 1715 empleos",
            "start": 2957.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y beneficiando 32,500 pobladores de",
            "start": 2960.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "calacmul y expujil proyect\u00f3 que se",
            "start": 2963.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "encuentra concluido y ser\u00e1 inaugurado el",
            "start": 2965.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "26 de enero del presente a\u00f1o finalmente",
            "start": 2967.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para mejorar la movilidad y seguridad en",
            "start": 2970.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n en coordinaci\u00f3n con la",
            "start": 2972.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 2974.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes se",
            "start": 2976.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "encuentra en elaboraci\u00f3n el proyecto",
            "start": 2978.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "para rehabilitar 112 km de la carretera",
            "start": 2980.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "federal 134 en el tramo Tejupilco Estado",
            "start": 2983.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Ciudad Altamirano Guerrero con",
            "start": 2986.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estas acciones el cuerpo de ingenieros",
            "start": 2990.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "militares contribuye a la modernizaci\u00f3n",
            "start": 2992.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y construcci\u00f3n de de diversas obras En",
            "start": 2994.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "beneficio del Progreso del pueblo de",
            "start": 2997.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la guardia nacional es una",
            "start": 3000.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n profesional y disciplinada",
            "start": 3003.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "responsable de la seguridad p\u00fablica a",
            "start": 3005.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cargo de la federaci\u00f3n el 30 de junio de",
            "start": 3007.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "2019 se cre\u00f3 la guardia nacional con",
            "start": 3010.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "7443 elementos pero con el apoyo de la",
            "start": 3014.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional se",
            "start": 3017.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "intensificaron las actividades de",
            "start": 3020.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "reclutamiento alcanzando un efectivo",
            "start": 3021.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "actual de",
            "start": 3024.04,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "33616 elementos de los",
            "start": 3026.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "16223 proyectados para finales del 2024",
            "start": 3030.799,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se adquiri\u00f3 equipo armamento",
            "start": 3034.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "municiones veh\u00edculos y bienes",
            "start": 3038.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "inform\u00e1ticos con la finalidad de",
            "start": 3041.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad del personal y",
            "start": 3043.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "eficientar el desempe\u00f1o de sus funciones",
            "start": 3045.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gracias al sistema log\u00edstico militar a",
            "start": 3048.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la fecha se han construido 420",
            "start": 3050.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "instalaciones de las 55",
            "start": 3053.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "proyectadas lo que permite mantener un",
            "start": 3056.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "despliegue operativo en todo el",
            "start": 3058.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "territorio nacional desde su creaci\u00f3n",
            "start": 3059.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "han egresado de planteles militares con",
            "start": 3062.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la especialidad en seguridad p\u00fablica 317",
            "start": 3064.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "suboficiales y",
            "start": 3068.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "12451 agentes lo que permite contar con",
            "start": 3070.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "personal ampliamente capacitado en la",
            "start": 3073.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "materia del efectivo actual",
            "start": 3076.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "10458 elementos han culminado diferentes",
            "start": 3079.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cursos mientras que a la fecha",
            "start": 3083.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "8173 se encuentran en adiestramiento en",
            "start": 3086.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "apoyo al Instituto Nacional de Migraci\u00f3n",
            "start": 3089.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "se mantiene un despliegue de 110 puestos",
            "start": 3091.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de rescate humanitario garantizando la",
            "start": 3093.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "integridad y respeto a los derechos",
            "start": 3095.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "humanos de los migrantes el primero de",
            "start": 3097.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "enero de 2024 se cre\u00f3 el mando especial",
            "start": 3099.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Acapulco con 10,000 elementos que",
            "start": 3102.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "garantizan la paz y la tranquilidad",
            "start": 3105.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "social de ese municipio la guardia",
            "start": 3107.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nacional con apenas 5 a\u00f1os de su",
            "start": 3109.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n aporta el 47 de los resultados",
            "start": 3112.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del esfuerzo nacional en materia de",
            "start": 3115.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica obteniendo el 81 en",
            "start": 3117.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n de confianza de la",
            "start": 3121.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sociedad las acciones se\u00f1aladas",
            "start": 3123.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "consolidan a la guardia nacional como la",
            "start": 3125.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica por",
            "start": 3128.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "excelencia para garantizar un M\u00e9xico de",
            "start": 3129.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "justicia y",
            "start": 3132.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "paz es as\u00ed como la cedena contribuye con",
            "start": 3134.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "el bienestar de la poblaci\u00f3n y El",
            "start": 3137.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Progreso Nacional bajo la premisa que",
            "start": 3139.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "sin seguridad no hay desarrollo y sin",
            "start": 3141.92,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "desarrollo no hay",
            "start": 3143.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3145.71,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "pues eso es Aunque falta pero",
            "start": 3154.24,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "este va va haber tiempo qued\u00f3",
            "start": 3158.44,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "pendiente quedaron s pero no aqu\u00ed",
            "start": 3163.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1 y los compromisos se",
            "start": 3167.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cumplen Jorge D\u00edaz y",
            "start": 3170.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Duarte",
            "start": 3174.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Jorge D\u00edaz de cnr canal 73 y",
            "start": 3176.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "l\u00e1nzate desde Ensenada Baja",
            "start": 3180.359,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3182.96,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "California Muchas gracias",
            "start": 3186.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presidente temas muy cortitos que tienen",
            "start": 3190.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que ver con el ser humano que tienen que",
            "start": 3194.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ver con los maestros que tienen que ver",
            "start": 3196.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "con lo que usted dec\u00eda la semana pasada",
            "start": 3199.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y De antemano muchas gracias me qued\u00e9 me",
            "start": 3202.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "qued\u00e9 para esta atenci\u00f3n que nos est\u00e1",
            "start": 3204.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dando a los que vivimos en Baja",
            "start": 3206.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "California el frente Estatal magisterial",
            "start": 3209.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3212.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ya una ocasi\u00f3n aqu\u00ed se present\u00f3 y se",
            "start": 3212.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 para que se le apoye a la",
            "start": 3216.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "gobernadora Marina del Pilar hay",
            "start": 3218.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "asignaturas",
            "start": 3221.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pendientes lo que est\u00e1n expresando ellos",
            "start": 3223.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es la m\u00e1s sentida demanda por el pago de",
            "start": 3225.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "aguinaldo recuerdo tambi\u00e9n que la semana",
            "start": 3228.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pasada usted lo dijo muy claro y lo dijo",
            "start": 3230.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente que no hay ning\u00fan compromiso",
            "start": 3233.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que se ha pagado todo no est\u00e1 pasando",
            "start": 3235.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eso en Baja California con relaci\u00f3n a lo",
            "start": 3237.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que le estoy exponiendo con respecto al",
            "start": 3239.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "frente Estatal magisterial se les debe",
            "start": 3242.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el aguinaldo O sea que en el 2023 pues",
            "start": 3243.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ya lo platicaron con varios prestigiosos",
            "start": 3246.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "despachos de abogados y le dieron la",
            "start": 3249.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n que debieron de haberles pagado el",
            "start": 3251.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "aguinaldo antes del 20 de diciembre y se",
            "start": 3253.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "negaron a hacerlo a pesar de que lo",
            "start": 3255.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "solicitamos en un documento por escrito",
            "start": 3256.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "al secretario de Hacienda de Educaci\u00f3n",
            "start": 3259.319,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "al secretario general de gobierno y a la",
            "start": 3260.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "misma gobernadora tambi\u00e9n se les mostr\u00f3",
            "start": 3262.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "el video del 20 de diciembre en donde",
            "start": 3264.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "usted eh dio indicaciones de que se les",
            "start": 3266.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pagara a todos los maestros de M\u00e9xico y",
            "start": 3269.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que ya hab\u00edan mandado los apoyos a los",
            "start": 3271.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "gobiernos de los estados lo que le",
            "start": 3274.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 usted eh que hubiesen requerido",
            "start": 3275.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "para poder pagarlos fue una instrucci\u00f3n",
            "start": 3278.799,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "presidencial muy clara ante la pregunta",
            "start": 3280.4,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "de un",
            "start": 3282.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "reportero segundo punto es el pago del",
            "start": 3283.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "finiquito que se les debi\u00f3 pagar el a\u00f1o",
            "start": 3286.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pasado no se les pag\u00f3 ninguno en el 2023",
            "start": 3288.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de los menos que se jubilaron el a\u00f1o",
            "start": 3291.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pasado en este tema para terminar el",
            "start": 3293.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tercer punto al tema de las jubilaciones",
            "start": 3296.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que al no jubilarnos cumplido los 30",
            "start": 3297.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "a\u00f1os estuve en una reuni\u00f3n recuerdo la",
            "start": 3300.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "En esa ocasi\u00f3n en que la Secretar\u00eda de",
            "start": 3302.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica del profesor o el",
            "start": 3304.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "encargado el se\u00f1or Guadalupe Acu\u00f1a",
            "start": 3307.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estuvo en la reuni\u00f3n y me toc\u00f3 conocer",
            "start": 3309.319,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "los testimonios personas enfermas",
            "start": 3311.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "maestras enfermas maestros que tienen",
            "start": 3313.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 30 a\u00f1os trabajando han estado",
            "start": 3315.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "violando la ley y los han obligado a",
            "start": 3317.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "trabajar muchos a\u00f1os m\u00e1s del tiempo",
            "start": 3319.359,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "legal Y entonces le han exigido las",
            "start": 3321.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "liberaciones para poder ser",
            "start": 3323.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Este es un tema que me",
            "start": 3325.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda saber su respuesta en ese",
            "start": 3328.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "sentido y lo de la caja de ahorro que",
            "start": 3330.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es un tema que tiene que ver con",
            "start": 3333.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado en anteriores",
            "start": 3334.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "administraciones Le suspendieron los",
            "start": 3336.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pagos de manera unilateral y aqu\u00ed dice",
            "start": 3339.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente primero se les Saluda y",
            "start": 3344.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "desearles que este \u00faltimo tramo de su",
            "start": 3345.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "mandato est\u00e9 lleno de \u00e9xitos Los",
            "start": 3347.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "maestros jubilados de la caja de ahorro",
            "start": 3349.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "denominada",
            "start": 3351.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "soma estamos muy agradecidos con con",
            "start": 3352.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "usted por el apoyo entregado para la",
            "start": 3355.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y soluci\u00f3n de la problem\u00e1tica",
            "start": 3356.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que nos metieron las autoridades pasadas",
            "start": 3358.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del gobierno de los gobierno de Acci\u00f3n",
            "start": 3361.68,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Nacional en el estado de Baja California",
            "start": 3363.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "desde julio del a\u00f1o pasado Atendi\u00f3",
            "start": 3365.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nuestra solicitud usted expuesta se lo",
            "start": 3367.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "puse yo aqu\u00ed lo mencionan de hoy que hoy",
            "start": 3370.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "amablemente sigue apoy\u00e1ndonos por lo que",
            "start": 3373.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "comentamos que ya est\u00e1n atendiendo el",
            "start": 3376.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "tema de las autoridades de gobierno pero",
            "start": 3378.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nuestra petici\u00f3n el d\u00eda de hoy es que es",
            "start": 3380.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "muy necesario que le den una mayor",
            "start": 3382.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una mayor atenci\u00f3n ya que han pasado 6",
            "start": 3385.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "meses y solo han reconocido la",
            "start": 3387.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "responsabilidad en la que incurri\u00f3 la",
            "start": 3390.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "autoridad pero no tenemos ninguna",
            "start": 3392.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "propuesta de soluci\u00f3n que es lo que",
            "start": 3394.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n buscando ellos el actual",
            "start": 3395.839,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "secretario de gobierno Alfredo \u00c1lvarez",
            "start": 3397.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "nos ha atendido y confiamos en su buen",
            "start": 3399.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "juicio Solo que se pasa solo que se pasa",
            "start": 3401.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el tiempo las semanas y los meses y",
            "start": 3404.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "somos personas de la tercera edad la",
            "start": 3406.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gran mayor\u00eda con m\u00e1s de 70 a\u00f1os por lo",
            "start": 3408.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que le solicitamos nos ayude a que",
            "start": 3411.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "entreguen la respuesta Pos posa en el",
            "start": 3413.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "menor tiempo posible se\u00f1or presidente",
            "start": 3415.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "estamos muy comprometidos con usted y su",
            "start": 3418.28,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "proyecto de transformaci\u00f3n nosotros y",
            "start": 3419.839,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "nuestras familias estaremos al pie de de",
            "start": 3421.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "la cure\u00f1a me hablan de esta frase de la",
            "start": 3423.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "cure\u00f1a y se me llam\u00f3 la atenci\u00f3n me",
            "start": 3425.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "comentaban que ya conoce usted esta",
            "start": 3427.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "frase lo abrazan con afecto y hay un",
            "start": 3429.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tema que seguramente usted le va a",
            "start": 3433.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "recordar que cuando va Ensenada lleg\u00f3 a",
            "start": 3435.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "un lugar y camina en la ma\u00f1ana a la",
            "start": 3438.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "orilla del mar en el mar de Ensenada en",
            "start": 3441.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "la en la costa se est\u00e1 contaminando",
            "start": 3444.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente el tema que le vengo a",
            "start": 3447.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "comentar es sumamente delicado y su",
            "start": 3449.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n es de Vital importancia es",
            "start": 3450.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "un tema que ha llegado a niveles",
            "start": 3453.52,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos en la ciudad de Ensenada como",
            "start": 3455.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "bien todos lo sabemos las playas m\u00e1s",
            "start": 3457.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "contaminadas del pa\u00eds se ubican en el",
            "start": 3459.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "municipio de Ensenada Baja California al",
            "start": 3461.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "parecer las autoridades se muestran",
            "start": 3463.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "indiferentes ante esta crisis ecol\u00f3gica",
            "start": 3465.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "y sanitaria pero en vez de resolver la",
            "start": 3467.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n se empeora ahora la v\u00eda del",
            "start": 3469.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Estero es contaminada por dos Arroyos de",
            "start": 3471.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de nombre San Carlos y las \u00e1nimas donde",
            "start": 3474.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "las aguas residuales del centro y sur de",
            "start": 3476.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ensenada fluyen y desembocan en la Bah\u00eda",
            "start": 3479.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "del Estero Ah\u00ed es donde me refiero que",
            "start": 3482.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "usted ha ha caminado ah\u00ed y ha admirado",
            "start": 3484.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "toda esa zona se\u00f1or presidente usted",
            "start": 3486.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "bien conoce esa zona porque siempre el",
            "start": 3489.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que visita Ensenada se ha hospedado ah\u00ed",
            "start": 3490.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "esta hermosa valla que todos los",
            "start": 3494.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ensenadenses se sienten orgullosos est\u00e1",
            "start": 3496.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "siendo amenazada sobre manera por la",
            "start": 3498.799,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n y el turismo algo que se",
            "start": 3500.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ha cuidado siempre vivir o visitar",
            "start": 3502.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Ensenada en este momento es sin exagerar",
            "start": 3504.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "respirar residuos residuos metab\u00f3licos",
            "start": 3507.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "del organismo",
            "start": 3510.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3511.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "humano para Acceder al programa de",
            "start": 3514.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "proceder",
            "start": 3517.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Perm\u00edtame Perd\u00f3n me brinques lamentable",
            "start": 3520.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "el da\u00f1o que estamos padeciendo los",
            "start": 3522.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ensenadenses se\u00f1or presidente son",
            "start": 3524.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "millones de metros c\u00fabicos de drenaje",
            "start": 3526.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "crudo los que desembocan en este momento",
            "start": 3528.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sin descanso eh en un para\u00edso y repito",
            "start": 3530.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por medio de del Arroyo San Carlos y el",
            "start": 3534.039,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "arrollo de las \u00e1nimas aqu\u00ed le dejo el",
            "start": 3535.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "documento donde la ong eh est\u00e1n Pro",
            "start": 3537.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "esteros donde se manifiesta el Terrible",
            "start": 3541.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "da\u00f1o al ecosistema en el que est\u00e1n",
            "start": 3543.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "causando la v\u00eda del Estero es terrible",
            "start": 3545.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esto se\u00f1or presidente es la",
            "start": 3549.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n importante apoyar al",
            "start": 3550.68,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "organismo operador del agua en enenada",
            "start": 3552.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cespe mismo que opera dos municipios el",
            "start": 3554.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de ensenada y el de San Quint\u00edn eh Y el",
            "start": 3557.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n creado este municipio de San",
            "start": 3561.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Quint\u00edn como tambi\u00e9n isla de Cedros",
            "start": 3562.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Por cierto en deos todav\u00eda no los",
            "start": 3565.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "pasific a los maestros para Acceder al",
            "start": 3567.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "programa de poder de Conagua ya que",
            "start": 3570.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ya que esta dependencia Federal",
            "start": 3573.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "tiene castigada Ensenada desde hace 10",
            "start": 3575.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1os cuando gobernaba el pan y desde",
            "start": 3577.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces se han dejado de invertir 800",
            "start": 3579.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "millones de pesos la gobernadora est\u00e1",
            "start": 3582.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "arreglando las plantas de",
            "start": 3584.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "tratamiento pero falta m\u00e1s inversi\u00f3n",
            "start": 3585.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Federal de con agua presidente eso es lo",
            "start": 3588.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "que le quiero comentar",
            "start": 3591.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "concluyo eh En los bancos de BBVA",
            "start": 3593.64,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Bancomer Eh hay bancos como hipotecaria",
            "start": 3597.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "nacional Bancomer que tien sus cr\u00e9ditos",
            "start": 3601.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de vivienda en salarios m\u00ednimos y no los",
            "start": 3603.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "han cambiado a la modalidad de pesos",
            "start": 3606.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "aprovech\u00e1ndose de los mexicanos de",
            "start": 3609.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "manera ventajosa s\u00e9 de casos que le",
            "start": 3611.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hacen dar vueltas Hasta por un a\u00f1o y",
            "start": 3613.799,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "luego dicen que no se puede cambiar",
            "start": 3615.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "aplaudo el aumento a los salarios Pero",
            "start": 3617.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacer en esos casos habr\u00e1 sanciones",
            "start": 3619.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para los bancos que se nieguen a cambiar",
            "start": 3622.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los cr\u00e9ditos a pesos alg\u00fan retroactivo",
            "start": 3624.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "para Los afectados afectados me gustar\u00eda",
            "start": 3626.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente escuchar su respuesta puntual",
            "start": 3629.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "como siempre lo hace como siempre usted",
            "start": 3633.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "le da respuesta a los que vivimos en",
            "start": 3635.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Baja California agradecerle de antemano",
            "start": 3636.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que siempre siempre pone mucha atenci\u00f3n",
            "start": 3639.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en lo que les pongo yo aqu\u00ed agradecerle",
            "start": 3641.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "por supuesto a Jes\u00fas y al equipo que nos",
            "start": 3644.16,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "dan esa oportunidad como medio de",
            "start": 3646.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n aqu\u00ed en mi mano Tengo un",
            "start": 3647.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "sobre con los documentos que tienen que",
            "start": 3650.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ver con el seguro social f\u00edjese usted a",
            "start": 3653.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "m\u00ed me dio mucho coraje cuando me lo",
            "start": 3656.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "plantearon que un se\u00f1or que padece",
            "start": 3658.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer y que se puede salvar eh resulta",
            "start": 3661.039,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "que me contacta el hijo y el se\u00f1or",
            "start": 3664.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "estuvo pagando sus cuotas y por la",
            "start": 3667.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "directora de la cl\u00ednica 8 del Instituto",
            "start": 3671.079,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Mexicano de seguro social en el senada",
            "start": 3672.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "California e que s\u00ed pod\u00eda salvarse le",
            "start": 3674.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "dicen al hijo pues vamos a ver en un",
            "start": 3677.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "consejo para ver si te aprobamos si te",
            "start": 3680.319,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "damos el medicamento porque el medico",
            "start": 3682.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es muy caro y yo me pregunto qui\u00e9n",
            "start": 3685.039,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "decide la vida y la muerte de la gente",
            "start": 3687.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "en el seguro social con este tipo de de",
            "start": 3689.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "acciones o actitudes Eso es todo y le",
            "start": 3691.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "quiero pedir de favor que me contesten",
            "start": 3693.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "estos puntos que le acabo de expresar",
            "start": 3695.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Muy bien pues en el caso de la educaci\u00f3n",
            "start": 3698.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 3701.4,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "maestros hoy mismo le vamos a pedir a la",
            "start": 3704.119,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "secretaria de Educaci\u00f3n ati Ram\u00edrez que",
            "start": 3708.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "te atienda",
            "start": 3712.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y que se hable",
            "start": 3715.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "con el gobierno del estado con la",
            "start": 3718.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 3723.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 3725.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "si se entregaron",
            "start": 3728.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "recursos el fin de a\u00f1o siempre se apoya",
            "start": 3732.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a todos los",
            "start": 3736.48,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "estados y vamos a ver qu\u00e9 es lo que ha",
            "start": 3740.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que se entreguen los",
            "start": 3745.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aguinaldos o esta parte de los",
            "start": 3749.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aguinaldos a",
            "start": 3751.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "maestros en Baja California lo",
            "start": 3753.72,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "segundo la caja de ahorro de la soma se",
            "start": 3759.079,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "lo mismo lo mismo con la gobernadora le",
            "start": 3763.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "tenemos mucha confianza a Marina del",
            "start": 3768.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Pilar y estoy seguro que que se va a",
            "start": 3771.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "atender y qu\u00e9 bueno que",
            "start": 3775.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "planteas estas cosas aqu\u00ed",
            "start": 3778.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh eh estas necesidades estos",
            "start": 3781.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Sentimientos de la gente",
            "start": 3785.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "peticiones para",
            "start": 3788.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que nos apuremos no a resolver las",
            "start": 3790.839,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "demandas de la gente en cuanto al",
            "start": 3795.64,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "esero vamos a ver qu\u00e9 est\u00e1n haciendo",
            "start": 3800.24,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "para evitar que las aguas negras",
            "start": 3804.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "contaminen esa Bah\u00eda que es",
            "start": 3809.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima sin duda es uno de los lugares",
            "start": 3812.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bellos",
            "start": 3815.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3817.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3819.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "encenada esa carretera de Tijuana",
            "start": 3823.16,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "enenada La esc\u00e9nica la",
            "start": 3827.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "esc\u00e9nica",
            "start": 3831.559,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3833.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00fanica es",
            "start": 3838.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "como otras partes",
            "start": 3841.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de Baja",
            "start": 3844.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "California La",
            "start": 3847.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Rumorosa es algo",
            "start": 3850.599,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy bello Baja California tiene",
            "start": 3853.559,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "lugares preciosos bellos baja",
            "start": 3859.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Sur",
            "start": 3863.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ni hablar ya bueno y Sonora y Chihuahua",
            "start": 3865.079,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "y Sinaloa",
            "start": 3870.92,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "y Durango Zacatecas y acabamos de estar",
            "start": 3873.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de giras",
            "start": 3878.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 3881.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "trabaja nos",
            "start": 3883.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "aplicamos a veces este son jornadas",
            "start": 3886.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "largas pero",
            "start": 3890.48,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eh es muy bello M\u00e9xico nuestro pa\u00eds",
            "start": 3893.16,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a a ver qu\u00e9 hacer",
            "start": 3898.72,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "para que no se contamine la",
            "start": 3903.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Bah\u00eda estamos haciendo Ya eh Ya est\u00e1 en",
            "start": 3907.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "marcha un proyecto de tratamiento de",
            "start": 3911.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aguas negras en",
            "start": 3913.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Rosarito San Antonio de los",
            "start": 3917.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "buenos en San Antonio de los buenos Ah\u00ed",
            "start": 3920.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 AC Antonio s\u00ed a cargo precisamente",
            "start": 3922.799,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de los ingenieros militares es correcto",
            "start": 3927.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "S\u00ed este lo mismo porque",
            "start": 3930.599,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "eh se tiraba se sigue haciendo",
            "start": 3935.96,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "Lamentablemente las aguas negras S\u00ed al",
            "start": 3940.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "al mar y ahora ya eh se est\u00e1",
            "start": 3944.039,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "rehabilitando toda una planta de",
            "start": 3948.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tratamiento y vamos a resolver el",
            "start": 3951.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "problema encenada se lo encargamos mucho",
            "start": 3954.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presidente con agua que le meta ah\u00ed",
            "start": 3956.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "dinerito ah\u00ed para que haya esa inversi\u00f3n",
            "start": 3958.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "porque es una zona tur\u00edstico sea pasado",
            "start": 3960.92,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3962.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos a vamos a a verlo si ya no nos",
            "start": 3964.039,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "alcanza a",
            "start": 3970.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "nosotros por ejemplo esto de Rosarito y",
            "start": 3971.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Tijuana es un convenio incluso con",
            "start": 3977.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Estados Unidos un convenio internacional",
            "start": 3980.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a",
            "start": 3983.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "construir esta",
            "start": 3985.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "planta con la",
            "start": 3988.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del gobierno del estado",
            "start": 3990.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 3994.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gobernadora Pero si ya no nos",
            "start": 3997.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "alcanza qu\u00e9 compromisos tenemos en Baja",
            "start": 3999.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "California necesitamos",
            "start": 4002.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "terminar el",
            "start": 4008.16,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4010.14,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "viaducto",
            "start": 4011.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "elevado producto elevado eso tiene que",
            "start": 4013.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "quedar concluido entre",
            "start": 4015.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "otras obras",
            "start": 4018.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh la mesa de de",
            "start": 4021.359,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Otay Ah\u00ed vamos avanzando la demora est\u00e1",
            "start": 4024.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "del lado estadunidense",
            "start": 4028.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "e el",
            "start": 4031.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "compromiso con la gente de",
            "start": 4033.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Tijuana y tambi\u00e9n de Mexicali de que",
            "start": 4037.079,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "este no se tarden tanto en el regreso s\u00ed",
            "start": 4041.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "las garitas de entrada las garitas En",
            "start": 4046.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "eso estamos y lo que ya no podamos",
            "start": 4048.559,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "terminar si hay proyecto",
            "start": 4053.88,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "eh vamos a dejarlo",
            "start": 4057.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de registrado en",
            "start": 4063.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Hacienda para que se le d\u00e9",
            "start": 4067.2,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "continuidad lo del seguro que planteas",
            "start": 4071.319,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eh Qu\u00e9 bien que lo que lo",
            "start": 4075.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "dices el",
            "start": 4079.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de garantizar el derecho a la",
            "start": 4082.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "salud es que se entreguen todos los",
            "start": 4085.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "medicamentos que no",
            "start": 4089.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "importe si el medicamento es",
            "start": 4092.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Caro Ese es el compromiso que tenemos",
            "start": 4095.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 4099.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "gratuitos para todos los mexicanos",
            "start": 4101.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 nos alcanza el presupuesto",
            "start": 4104.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "porque ya eliminamos la",
            "start": 4109.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en la compra de",
            "start": 4111.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "medicamentos queda",
            "start": 4114.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un una",
            "start": 4117.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sangr\u00eda se robaban much\u00edsimo dinero al",
            "start": 4120.0,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "grado que con el mismo presupuesto de",
            "start": 4124.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4129.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "podemos contar con todas las medicinas",
            "start": 4130.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que que necesite el",
            "start": 4133.6,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "pueblo y entregar de manera",
            "start": 4136.679,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "gratuita hasta los medicamentos m\u00e1s",
            "start": 4141.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "caros por eso est\u00e1n enojados nuestros",
            "start": 4147.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adversarios pero yo estoy",
            "start": 4149.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "contento entonces",
            "start": 4153.56,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "eh para la lo del seguro social s\u00ed eh",
            "start": 4156.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Zoe lo va a atender",
            "start": 4160.799,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "este hoy mismo hace 60 a\u00f1os que no se",
            "start": 4164.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "construye un hospital del IMS ya fue",
            "start": 4169.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "suea ya lo entrevist\u00e9 eh Y son para 216",
            "start": 4172.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "camas qu\u00e9 importante s\u00e9 que hay un",
            "start": 4176.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "rezago pero tambi\u00e9n es importante la",
            "start": 4177.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "actitud de las personas los servidores",
            "start": 4180.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos para este usted s\u00e9 que es muy",
            "start": 4182.199,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "humanista eso es lo que queremos S\u00ed",
            "start": 4184.88,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "y la mayor\u00eda de los trabajadores del",
            "start": 4187.839,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sector salud",
            "start": 4192.759,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "son tambi\u00e9n muy humanos muy solidarios",
            "start": 4194.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4198.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "fraternos as\u00ed es Y tenemos que estar",
            "start": 4199.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "procurando esa",
            "start": 4203.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n el buen",
            "start": 4205.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "servicio este",
            "start": 4208.12,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "eh ser Aut\u00e9nticos servidores p\u00fablicos no",
            "start": 4212.28,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "andar enojados malencarados no rega\u00f1ar a",
            "start": 4216.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 4221.159,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Eh pues",
            "start": 4222.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4224.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 4226.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los servidores del",
            "start": 4228.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pueblo por eso somos servidores",
            "start": 4231.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 4235.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando le dijeron a Morelos c\u00f3mo le",
            "start": 4238.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ponemos",
            "start": 4242.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "general este",
            "start": 4243.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "jefe de el ej\u00e9rcito",
            "start": 4246.679,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "insurgente",
            "start": 4250.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 4252.64,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "este no siervo de la",
            "start": 4254.6,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n de ah\u00ed viene por eso es distinto",
            "start": 4259.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4264.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "funcionario que el servidor p\u00fablico me",
            "start": 4265.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "gusta m\u00e1s lo del servidor p\u00fablico",
            "start": 4269.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Entonces lo vamos a tratar",
            "start": 4271.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed",
            "start": 4276.4,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "este pues ah\u00ed tenemos que ver una",
            "start": 4280.08,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n no creo que haya ning\u00fan problema",
            "start": 4287.36,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "este para que alguien pueda cambiar su",
            "start": 4291.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "dinero o sea de los pagos de",
            "start": 4296.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hipotecarios de eso se trata de esa",
            "start": 4300.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "parte s\u00ed no los dejas para verlo con",
            "start": 4302.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Hacienda As\u00ed es nos dejas eso tambi\u00e9n",
            "start": 4307.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "con todo gusto aqu\u00ed las cuatro cosas que",
            "start": 4311.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "planteas s\u00ed s\u00ed este las vamos a ver y le",
            "start": 4313.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "damos seguimiento claro y",
            "start": 4318.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tomo nota de lo de la isla de Cedros eso",
            "start": 4321.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "es bien importante f\u00edjese Gracias porque",
            "start": 4325.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cada vez que ven\u00eda aqu\u00ed recib\u00eda mensajes",
            "start": 4328.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en mi tel\u00e9fono que visite tenemos esto",
            "start": 4330.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "aquello el otro usted fue fue para all\u00e1",
            "start": 4332.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los vio e construyeron una parte de la",
            "start": 4335.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cartera ya hace poco estuvo la",
            "start": 4337.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gobernadora supervisando esos trabajos",
            "start": 4338.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pero faltan tambi\u00e9n otros temitas ah\u00ed de",
            "start": 4341.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de de de la cuesti\u00f3n de va haberlo del",
            "start": 4343.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "camino Exacto hace como un mes es",
            "start": 4345.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "correcto es correcto Yo tambi\u00e9n espero",
            "start": 4348.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas darme otra vuelta a isla",
            "start": 4350.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de ceros para ver c\u00f3mo va en el tema de",
            "start": 4352.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "la salud en el tema de la educaci\u00f3n eh",
            "start": 4354.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Gracias presidente y finalizo con esto",
            "start": 4357.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hace un a\u00f1o Estuve aqu\u00ed que tiene que",
            "start": 4360.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ver con la actuaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda de",
            "start": 4363.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "baja California con los m\u00e9dicos",
            "start": 4364.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "charlatanes Ya se aprob\u00f3 una ley para",
            "start": 4366.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "aquellos que no est\u00e1n debidamente",
            "start": 4369.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acreditados o o para especialistas hay",
            "start": 4371.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "un caso de una maestra Dalia Aurora",
            "start": 4374.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "horosco preciado y la fiscal\u00eda como",
            "start": 4376.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "siempre se",
            "start": 4377.96,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "empantanar en ese tema yo le quiero",
            "start": 4381.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pedir por su conducto amablemente que se",
            "start": 4383.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pueda solicitar que pues le den agilidad",
            "start": 4387.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "o celeridad ya sea tiene todo lo que no",
            "start": 4390.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "se ha tenido es la voluntad de aplicar",
            "start": 4393.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la ley y le quiero hacer esta \u00faltima",
            "start": 4395.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pregunta es mi primer pregunta que tiene",
            "start": 4396.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que ver fuera de lo que es l\u00e1nzate de",
            "start": 4399.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "darle voz al ciudadano reci\u00e9n acaba de",
            "start": 4401.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de dar un anuncio el expresidente Donald",
            "start": 4404.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Trump Cu\u00e1l es su opini\u00f3n En caso que",
            "start": 4407.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "gane Donald Trump y que repita por",
            "start": 4409.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "segunda vez su mandato como presidente",
            "start": 4411.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos de M\u00e9xico esa",
            "start": 4414.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ser\u00eda mi pregunta ya muy fuera de lo que",
            "start": 4415.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "hacemos nosotros en l\u00e1nzate Gracias est\u00e1",
            "start": 4418.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "muy fuera de lo que hacen",
            "start": 4420.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "ustedes no no este vamos a esperar",
            "start": 4424.199,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "eh sobre eso eh eh vamos a a esperar",
            "start": 4428.92,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n en las campa\u00f1as lo que supe",
            "start": 4434.639,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "igual que ustedes es que ya declin\u00f3 el",
            "start": 4440.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "gobernador de",
            "start": 4445.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Florida de",
            "start": 4447.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "santes ya este va a apoyar a el",
            "start": 4449.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "precandidato Donald",
            "start": 4455.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Trump eso es lo que se sabe",
            "start": 4458.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4462.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en las",
            "start": 4465.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "encuestas",
            "start": 4467.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "parejos el",
            "start": 4476.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4479.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "biden con el expresidente",
            "start": 4481.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Trump la \u00faltima que vi de",
            "start": 4484.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Morgan la tienes ah\u00ed Es un",
            "start": 4488.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "punto que tiene",
            "start": 4492.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 4494.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 4496.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "biden pero no podemos meternos",
            "start": 4499.76,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "este en eso nada m\u00e1s para informaci\u00f3n",
            "start": 4504.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "general no es para",
            "start": 4511.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4514.62,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "presumir",
            "start": 4517.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para tirar aceite",
            "start": 4519.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pero la ma\u00f1anera la ven",
            "start": 4522.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "muchos y se",
            "start": 4524.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "enteran de c\u00f3mo est\u00e1n las cosas no solo",
            "start": 4528.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico sino",
            "start": 4531.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4532.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "afuera a ver si hay",
            "start": 4536.679,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "algo hace poco vi una Hace como una",
            "start": 4540.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "semana de la encuestadora que mide",
            "start": 4548.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n de los presidentes y",
            "start": 4556.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "jefes de",
            "start": 4559.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "estado Qu\u00e9 le preocupa de la migraci\u00f3n",
            "start": 4563.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 4565.88,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "repite",
            "start": 4567.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4568.13,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "regresa nosotros llevamos buenas",
            "start": 4570.4,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 4572.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4573.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4575.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4577.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "dos gobiernos Nos toc\u00f3 el gobierno del",
            "start": 4579.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "presidente Trump tuvimos muy pocos",
            "start": 4585.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "problemas dir\u00eda yo",
            "start": 4588.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "uno y lo",
            "start": 4591.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "resolvimos por lo general hubo",
            "start": 4594.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "respeto y hubieron cosas",
            "start": 4598.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "importantes se",
            "start": 4602.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3",
            "start": 4604.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a suscribir a firmar el tratado",
            "start": 4606.52,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "comercial que eso nos est\u00e1 est\u00e1 ayudando",
            "start": 4610.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mucho y hubo una relaci\u00f3n respetuosa con",
            "start": 4616.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 4620.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "biden muy bien siempre he reconocido es",
            "start": 4623.199,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "el \u00fanico presidente de Estados Unidos en",
            "start": 4627.96,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos tiempos que no ha hecho",
            "start": 4632.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4635.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "muro mucho",
            "start": 4637.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "menos eso que hace el gobernador",
            "start": 4640.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Texas que ojal\u00e1",
            "start": 4646.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y tome nota de lo que le pas\u00f3 a",
            "start": 4650.199,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "desanti porque",
            "start": 4655.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "desanti pod\u00eda",
            "start": 4658.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "haber levantado el",
            "start": 4661.12,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "vuelo pero se meti\u00f3 con una campa\u00f1a",
            "start": 4664.4,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4669.44,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "audad y",
            "start": 4672.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se desplom\u00f3 se fue en",
            "start": 4674.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "picada no pero este es este",
            "start": 4679.32,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "es republicanos TR est\u00e1 arriba Ese es es",
            "start": 4683.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "un Impuls de todas las encuestas de",
            "start": 4688.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Estados Unidos s\u00ed pero hay una",
            "start": 4690.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "eh de el presidente Trump",
            "start": 4696.239,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "con con el presidente B",
            "start": 4700.28,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que que es de esta empresa que hace las",
            "start": 4704.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "encuestas los",
            "start": 4708.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "jueves acerca",
            "start": 4709.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "del bueno y el",
            "start": 4716.32,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "presidente no ha hecho muro ads es el",
            "start": 4719.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 4726.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4727.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "abre una v\u00eda para que igante",
            "start": 4729.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pueda hacer un",
            "start": 4734.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite y poder llegar legalmente a",
            "start": 4736.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Estados Unidos eso no",
            "start": 4740.88,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "exist\u00eda eso no exist\u00eda",
            "start": 4744.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4747.41,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "claro muchas veces",
            "start": 4749.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pues es rebasada la",
            "start": 4752.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cantidad de",
            "start": 4756.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "solicitantes y se satura la frontera",
            "start": 4758.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 4763.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "existe esa opci\u00f3n esa",
            "start": 4765.239,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "posibilidad de que un hermano colombiano",
            "start": 4768.159,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "cubano",
            "start": 4773.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "venezolano",
            "start": 4778.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "paname\u00f1o guatemalteco pueda",
            "start": 4780.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "hondure\u00f1o pueda ha ser una",
            "start": 4784.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "solicitud",
            "start": 4787.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "llenar unos requisitos y tener una",
            "start": 4789.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "visa eso no",
            "start": 4793.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "exist\u00eda entonces",
            "start": 4796.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "eh Nosotros hemos",
            "start": 4799.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "tenido pues una muy buena",
            "start": 4802.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 4808.239,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "no es es de Cu\u00e1ndo es es de hace de hace",
            "start": 4810.199,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 4816.12,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "d\u00edas o sea es lo azul es biden y lo rojo",
            "start": 4818.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4822.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Trump van digamos los preferen son 40% a",
            "start": 4824.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "favor de biden y 45 Trump segundo Acabo",
            "start": 4827.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de ver una en",
            "start": 4830.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "donde Ah vi una en donde el presidente",
            "start": 4831.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "biden tiene un",
            "start": 4835.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "punto o sea un punto",
            "start": 4837.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "arriba que o sea",
            "start": 4841.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4845.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "parejos",
            "start": 4847.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "parejos a ver si si si",
            "start": 4850.36,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "la la encuentran y adelante este",
            "start": 4853.28,
            "duration": 11.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Qu\u00e9 fue lo \u00faltimo que",
            "start": 4860.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "plantees",
            "start": 4864.719,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4866.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Ah le vamos a pedir a Rosa",
            "start": 4868.6,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "yela que te ayude hoy lo de la",
            "start": 4872.52,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda muy bien Vamos con",
            "start": 4877.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dem",
            "start": 4881.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "S\u00ed buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muchas",
            "start": 4883.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gracias Buenos d\u00edas A los compa\u00f1eros y",
            "start": 4885.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "al personal de las fuerzas armadas que",
            "start": 4887.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a dem miando arte de Sonora",
            "start": 4889.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Power la revoluci\u00f3n que lleg\u00f3 del Norte",
            "start": 4891.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente voy a aprovechar que",
            "start": 4893.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed el personal del ej\u00e9rcito para",
            "start": 4895.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reiterar una petici\u00f3n que ya est\u00e1",
            "start": 4898.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "satisfecha de alguna manera nada m\u00e1s que",
            "start": 4901.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no es una realidad mire ahora",
            "start": 4902.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que me tuve que quedar para para",
            "start": 4904.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "participar hoy me toc\u00f3 adquirir mi vuelo",
            "start": 4906.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no voy a decir la compa\u00f1\u00eda pero s\u00ed voy a",
            "start": 4909.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "decir el costo eh un vuelo sencillo",
            "start": 4911.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Hermosillo 8400 pesos estaba viendo yo",
            "start": 4913.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que hay una oferta para volar de la",
            "start": 4916.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico a Espa\u00f1a en 5000 pesos",
            "start": 4918.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entonces es absurdo que los usuarios de",
            "start": 4921.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los servicios de transportaci\u00f3n a\u00e9rea",
            "start": 4924.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que estamos justamente en los estados",
            "start": 4925.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "del norte tengamos que pagar ese tipo de",
            "start": 4927.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "tarifas de aqu\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 4929.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se puede volar a Nueva York a Caracas a",
            "start": 4931.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Madrid este por costos realmente mucho",
            "start": 4934.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajos Entonces reiterar esta",
            "start": 4937.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "necesidad de que mexicana eh comience ya",
            "start": 4939.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh del laifa hacia el aeropuerto de",
            "start": 4942.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Hermosillo es algo urgente Porque",
            "start": 4944.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "mientras eh sigamos a Merced de las tres",
            "start": 4946.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aerol\u00edneas el oligopolio de las tres",
            "start": 4949.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "aerol\u00edneas van a seguir abusando de",
            "start": 4951.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nosotros los usuarios es Es simplemente",
            "start": 4952.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "una anotaci\u00f3n al margen Ojal\u00e1 ojal\u00e1 nos",
            "start": 4954.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ayuden con eso este se\u00f1or general Eh",
            "start": 4957.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bueno eh estoy en el tema de turismo As\u00ed",
            "start": 4960.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que le voy a plantear un tema usted le",
            "start": 4963.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gusta mucho ir a San Carlos cuando",
            "start": 4965.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cuando nos visita en Sonora normalmente",
            "start": 4966.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Busca el espacio justamente para",
            "start": 4969.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pernoctar eh y despertar en en en en el",
            "start": 4971.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "muy bonito Eh destino tur\u00edstico que",
            "start": 4974.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tenemos en San Carlos f\u00edjese que me me",
            "start": 4976.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "contact\u00f3 eh una se\u00f1ora a la que usted ya",
            "start": 4979.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "conoce este Catalina Ordaz se llama este",
            "start": 4982.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "y en alg\u00fan momento le expuso ella su",
            "start": 4985.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica su situaci\u00f3n eh Me contact\u00f3",
            "start": 4987.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "porque ella est\u00e1 siendo v\u00edctima de una",
            "start": 4989.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de despojo por parte de un",
            "start": 4992.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "grupo de norteamericanos que incluso",
            "start": 4994.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "revisando la ley este ni siquiera tienen",
            "start": 4997.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "derecho a posesionarse de propiedades a",
            "start": 4999.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de la playa Eh me pidi\u00f3 que le entregue",
            "start": 5002.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "un escrito se\u00f1or presidente que se lo",
            "start": 5004.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "voy a dejar aqu\u00ed con el personal de",
            "start": 5006.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n Social para que eh de ser",
            "start": 5008.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "posible intervengan en esta situaci\u00f3n",
            "start": 5011.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mire usted sabe la belleza de San Carlos",
            "start": 5013.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tiene un enfoque particular Y aunque es",
            "start": 5016.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "un destino escasamente desarrollado",
            "start": 5019.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "hasta este momento el desarrollo de",
            "start": 5021.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "infraestructura y todo lo que tiene que",
            "start": 5023.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ver con nuestro estado eh plantea la",
            "start": 5025.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "perspectiva de que San Carlos se",
            "start": 5027.6,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "convierta en uno de los nuevos polos de",
            "start": 5029.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "desarrollo tur\u00edstico Enton Entonces es",
            "start": 5030.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n muy delicada en donde",
            "start": 5032.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Bueno hay muchos intereses se habla de",
            "start": 5034.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la presencia de un c\u00e1rtel inmobiliario",
            "start": 5036.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de algunos notarios que act\u00faan de mala",
            "start": 5038.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "fe y de mala forma y entonces ser\u00eda un",
            "start": 5041.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tema muy relevante porque al final de",
            "start": 5043.719,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "cuentas pues son terrenos federales",
            "start": 5045.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "verdad Entonces ser\u00eda importante que",
            "start": 5047.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "bueno pues se intervenga aqu\u00ed me",
            "start": 5049.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "proporcion\u00f3 documentos un escrito para",
            "start": 5051.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "usted y las pruebas del caso se\u00f1or",
            "start": 5054.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "presidente s\u00ed d\u00e9jamelo este y",
            "start": 5056.28,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "s San Carlos es un para\u00edso hablando de",
            "start": 5060.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "las bellezas",
            "start": 5065.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de de M\u00e9xico",
            "start": 5067.36,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "eh Y si tiene mucho potencial tur\u00edstico",
            "start": 5070.6,
            "duration": 12.2
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1 pensando en la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 5077.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "de modernizaci\u00f3n del aeropuerto en",
            "start": 5082.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "guaimas",
            "start": 5087.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e est\u00e1 a cargo de la secretar\u00eda de de",
            "start": 5091.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Marina ya ese",
            "start": 5095.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aeropuerto ma\u00f1ana van a estar aqu\u00ed con",
            "start": 5100.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nosotros los",
            "start": 5103.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "eh oficiales y desde luego el almirante",
            "start": 5107.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Ojeda para",
            "start": 5112.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presentar as\u00ed como lo est\u00e1 haciendo la",
            "start": 5115.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa lo que",
            "start": 5118.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llevando a",
            "start": 5123.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cabo en la Secretar\u00eda de Marina para el",
            "start": 5125.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desarrollo del pa\u00eds Entonces es muy",
            "start": 5128.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "probable que hablen de los",
            "start": 5132.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "aeropuertos Marina tiene",
            "start": 5136.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh a su cargo el aeropuerto Benito",
            "start": 5140.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y otros",
            "start": 5143.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "aeropuertos y",
            "start": 5145.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh tambi\u00e9n lo que hablabas de los",
            "start": 5148.119,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "costos de los",
            "start": 5153.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vuelos entre",
            "start": 5156.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5158.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "empresas participen",
            "start": 5160.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "mejor yo ten\u00eda",
            "start": 5165.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de",
            "start": 5168.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "abrir",
            "start": 5172.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "para que hubiese m\u00e1s",
            "start": 5174.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "competencia Entonces como le llama",
            "start": 5179.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el general me va a ayudar bueno",
            "start": 5183.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cualquiera de eh la la norma esta",
            "start": 5185.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5191.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "permite hacer especie de",
            "start": 5193.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cabotaje la quinta la quinta",
            "start": 5197.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "libertad que significa que puede venir",
            "start": 5200.56,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "una una empresa de Estados Unidos y",
            "start": 5204.44,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "dejar pasar",
            "start": 5211.4,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 5215.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y llevar de M\u00e9xico pasaje a",
            "start": 5217.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan y eso significar\u00eda que",
            "start": 5222.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "entraran m\u00e1s",
            "start": 5227.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5229.13,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "l\u00edneas es la famosa",
            "start": 5230.639,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "quinta quinta y octava liber Este pero",
            "start": 5233.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eh se pens\u00f3",
            "start": 5240.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda que",
            "start": 5242.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "proteger nuestra Aviaci\u00f3n",
            "start": 5243.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y sobre todo a los trabajadores Aunque",
            "start": 5247.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eso se pudo",
            "start": 5251.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "resolver solicit\u00e1ndoles a esas",
            "start": 5254.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "l\u00edneas que contrataran",
            "start": 5257.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "pilotos mec\u00e1nicos y trabajadores de la",
            "start": 5260.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n mexicana",
            "start": 5263.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pero qued\u00f3 pendiente eso habr\u00eda que",
            "start": 5266.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "analizarlo sin",
            "start": 5271.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "duda sin duda la",
            "start": 5272.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "competencia la libertad ayuda",
            "start": 5277.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "mucho a los",
            "start": 5280.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "consumidores a los que pagan los",
            "start": 5283.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "servicios lo voy a",
            "start": 5288.96,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "decir y todo con el prop\u00f3sito de que",
            "start": 5291.92,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "este se",
            "start": 5298.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "busque la",
            "start": 5300.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ahora los mejores",
            "start": 5303.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "precios son los",
            "start": 5306.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "mexicanos sin duda por eso queremos",
            "start": 5310.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "como dir\u00edan el maestro trino malpica",
            "start": 5314.0,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "periodista finado de Tabasco ah\u00ed queda",
            "start": 5318.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "eso sin duda por eso queremos que huele",
            "start": 5323.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que huele de Hermosillo ala y viceversa",
            "start": 5326.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "verdad pasa es que no tenemos todav\u00eda eh",
            "start": 5329.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todos los aviones estamos haciendo un",
            "start": 5333.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esfuerzo para tener m\u00e1s",
            "start": 5336.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aviones y poder",
            "start": 5339.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "eh volar pues a m\u00e1s ciudades del del",
            "start": 5342.36,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y que Aerom\u00e9xico haga lo mismo y",
            "start": 5347.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que viva haga lo",
            "start": 5351.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "mismo y as\u00ed va a haber m\u00e1s competencia y",
            "start": 5354.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5358.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "beneficia al usuario",
            "start": 5359.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para que no cobren",
            "start": 5363.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tanto por los vuelos",
            "start": 5366.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "porque hay la queja",
            "start": 5369.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "fundada documentada de que a veces los",
            "start": 5373.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "vuelos internacionales son m\u00e1s",
            "start": 5376.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "baratos o casi igual que los vuelos en",
            "start": 5379.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5384.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Entonces eso lo tenemos que ir",
            "start": 5385.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "resolviendo y no se puede",
            "start": 5389.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hacerlo por",
            "start": 5393.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "decreto tiene que ser con la competencia",
            "start": 5395.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "por eso lo de",
            "start": 5400.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mexicana para que",
            "start": 5402.56,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "este pues sin subsidio porque el",
            "start": 5406.44,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito Es que sean autosuficientes",
            "start": 5412.96,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "las empresas que se est\u00e1n promoviendo",
            "start": 5417.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "eh pero que no se",
            "start": 5422.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "abuse que no haya",
            "start": 5425.239,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "eh ganancias excesivas que no haya lucro",
            "start": 5428.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sino que sean ganancias",
            "start": 5433.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "razonables eso es lo que estamos",
            "start": 5435.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "procurando claro Bueno ya estamos en el",
            "start": 5437.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tema de Sonora se\u00f1or presidente el",
            "start": 5439.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "viernes dej\u00e9 abierta aqu\u00ed una cuesti\u00f3n",
            "start": 5441.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "va va usted en su visita tengo entendido",
            "start": 5444.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que es la n\u00famero 27 a nuestro estado por",
            "start": 5446.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "supuesto usted va a ser muy bienvenido",
            "start": 5449.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "en Sonora eh tengo entendido que hay",
            "start": 5450.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "temas eh Muy relevantes en la agenda se",
            "start": 5453.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "va a entregar eh lo que es el el",
            "start": 5455.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "acueducto eh que forma parte del plan de",
            "start": 5457.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Justicia yai usted hizo el compromiso",
            "start": 5459.6,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "que antes del 29 de febrero Estar\u00eda pues",
            "start": 5461.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "usted en las comunidades yais eh Y bueno",
            "start": 5464.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh tengo tambi\u00e9n claro que va eh en",
            "start": 5466.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con la planta de M\u00e9xico Pacific",
            "start": 5469.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "limited la planta de licuefacci\u00f3n eh que",
            "start": 5471.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con inversi\u00f3n de 15,000 millones d\u00f3lares",
            "start": 5473.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "se anunci\u00f3 para nuestro estado que",
            "start": 5475.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "incluye un gasoducto esta planta para",
            "start": 5476.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "comprimir el gas natural y exportarlo",
            "start": 5479.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "desde libertad a Pues a cualquier parte",
            "start": 5481.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del mundo eh es muy relevante eh se\u00f1or",
            "start": 5483.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidente quiero pedirle si nos puede",
            "start": 5486.239,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "dar detalles de Esta visita que va a",
            "start": 5487.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "hacer a nuestro estado fechas este",
            "start": 5489.119,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Cu\u00e1les son los asuntos en la",
            "start": 5490.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "agenda decirle un par de temas mire eh",
            "start": 5492.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en nabojoa eh Se comprometi\u00f3 eh el plan",
            "start": 5494.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de Justicia para la naci\u00f3n mayo este y",
            "start": 5498.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sin embargo s\u00e9 que ha habido problemas",
            "start": 5501.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "para tomar acuerdos este est\u00e1 eh",
            "start": 5502.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos decir muy pulverizada eh la",
            "start": 5504.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de los liderazgos este ya ha",
            "start": 5507.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "habido algunas situaciones ah\u00ed este preg",
            "start": 5509.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "prle qu\u00e9 va a pasar en este caso con el",
            "start": 5511.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "plan de Justicia mayo que es muy",
            "start": 5513.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "importante Usted sabe que incluye",
            "start": 5515.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "infraestructura incluye una serie de",
            "start": 5516.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "proyectos este beneficios sociales un",
            "start": 5519.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sin n\u00famero V\u00e1lgame de cosas muy",
            "start": 5522.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "similares a los que est\u00e1 haciendo con",
            "start": 5524.119,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "los jais o con los seris este con los",
            "start": 5525.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "kcac Mejor dicho eh justamente para",
            "start": 5527.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "impulsar el bienestar tambi\u00e9n para la",
            "start": 5530.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n mayo y en el caso de Aguaprieta",
            "start": 5532.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh Me voy del extremo Sur al extremo",
            "start": 5534.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Norte eh Me comentan se\u00f1or presidente",
            "start": 5537.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Que bueno hay pend algunos proyectos de",
            "start": 5540.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "infraestructura hay un par de puentes",
            "start": 5542.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "hay una Garita que se est\u00e1 construyendo",
            "start": 5545.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "nueva y que hubo que hubo compromiso y",
            "start": 5547.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pues yo simplemente me atengo Pues a",
            "start": 5549.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esto que usted ha dicho no de no dejar",
            "start": 5551.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "obras inconclusas preguntarle sobre el",
            "start": 5552.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "caso de agua preta porque tengo",
            "start": 5555.08,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "entendido que est\u00e1n involucrados m\u00e1s de",
            "start": 5556.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "700 millones de pesos en inversiones",
            "start": 5558.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "para esta infraestructura entonces",
            "start": 5560.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "pedirle por favor si nos da detalles de",
            "start": 5562.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Esta visita bueno eh tenemos que ir a",
            "start": 5563.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 5570.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "antes de que termine",
            "start": 5572.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "febrero",
            "start": 5576.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "para el",
            "start": 5577.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "acueducto Ese es el compromiso que",
            "start": 5579.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tenemos para finales de",
            "start": 5582.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "febrero inaugurar el",
            "start": 5585.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Acueducto",
            "start": 5587.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 5589.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Yaquis no s\u00e9 si me vaya a dar tiempo de",
            "start": 5594.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ir otros sitios pero s\u00ed lo del",
            "start": 5600.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Acueducto de los pueblos",
            "start": 5605.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh Ya aqu\u00ed s\u00ed porque voy a hacer una",
            "start": 5608.719,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "Gira a finales de febrero se va a",
            "start": 5613.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "inaugurar tambi\u00e9n el",
            "start": 5618.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Acueducto de",
            "start": 5620.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Concordia se va a inaugurar una parte",
            "start": 5625.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "del Acueducto",
            "start": 5629.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en zapotillo en",
            "start": 5633.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Jalisco es una una gira vamos a",
            "start": 5637.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "inaugurar ya la",
            "start": 5641.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de",
            "start": 5643.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5645.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 5647.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "750",
            "start": 5649.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "2700 sucursales 750 sucursales del banco",
            "start": 5651.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5656.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bienestar hace como dos meses estuve de",
            "start": 5658.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "gira en Baja",
            "start": 5662.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "California y fui a San",
            "start": 5664.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Felipe",
            "start": 5667.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 5669.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "me plantearon San Felipe pertenec\u00eda a",
            "start": 5672.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Mexicali ya es un",
            "start": 5675.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "municipio y no ten\u00edan banco entonces",
            "start": 5679.28,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos hablando de",
            "start": 5683.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "27",
            "start": 5688.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "49",
            "start": 5690.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed hicimos el compromiso de hacer el",
            "start": 5692.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "banco de San Felipe la sucursal y ya",
            "start": 5696.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ya se",
            "start": 5700.56,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "termin\u00f3",
            "start": 5702.199,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5703.54,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "en cu\u00e1ndo estuve hace dos",
            "start": 5704.639,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "meses s\u00ed s\u00ed los ingenieros militares el",
            "start": 5708.719,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "general Manzano se hizo cargo y se",
            "start": 5714.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 ya Entonces vamos a inaugurar",
            "start": 5717.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "los bancos ya operando",
            "start": 5721.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eh Y",
            "start": 5725.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eh Vamos all\u00e1 a Sonora para lo de el",
            "start": 5728.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "acueducto",
            "start": 5733.36,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "eh tenemos pendiente lo de la planta de",
            "start": 5734.84,
            "duration": 13.92
        },
        {
            "text": "licuefacci\u00f3n en Puerto Libertad y otros",
            "start": 5742.56,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "este programas en Sonora",
            "start": 5748.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a lo mejor ya no me va a alcanzar",
            "start": 5751.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "febrero como empiezan las campa\u00f1as marzo",
            "start": 5754.88,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "abril mayo ya no se puede inaugurar nada",
            "start": 5758.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "pero yo s\u00ed voy a seguir",
            "start": 5763.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "visitando",
            "start": 5765.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sin este reunirme con la gente voy a",
            "start": 5767.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 5771.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "supervisando las",
            "start": 5772.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "obras eso eh No lo voy a detener porque",
            "start": 5775.04,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "ya nos falta poco tiempo en el caso de",
            "start": 5781.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Aguaprieta pues ya terminamos el camino",
            "start": 5785.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de Aguaprieta AB avispe y ah\u00ed Creo que",
            "start": 5788.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5793.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda est\u00e1 trabajando lo de la",
            "start": 5794.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "aduana de",
            "start": 5799.159,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Aguaprieta",
            "start": 5802.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preguntamos y Ah te informamos pero si",
            "start": 5806.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5811.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tiene la",
            "start": 5812.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "defensa se va a terminar",
            "start": 5814.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "en antes de de septiembre pero ahorita",
            "start": 5817.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vamos a ver si si tenemos en programa",
            "start": 5821.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "porque todas las aduanas fronterizas las",
            "start": 5825.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5828.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "rehabilitando la",
            "start": 5830.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa eh Y eso es lo",
            "start": 5832.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que puedo comentarte Claro que s\u00ed para",
            "start": 5837.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "terminar se\u00f1or presidente quiero",
            "start": 5839.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "preguntar un tema econ\u00f3mico mire eh",
            "start": 5840.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas usted ha estado haciendo",
            "start": 5843.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "alg\u00fan revisionismo sobre los resultados",
            "start": 5845.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "muy importantes y relevantes su",
            "start": 5847.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n en el tema econ\u00f3mico el",
            "start": 5849.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "asunto del superpeso el asunto del",
            "start": 5851.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "crecimiento del producto interno bruto",
            "start": 5853.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "el asunto de la reducci\u00f3n de de la",
            "start": 5855.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pobreza eh muchos elementos eh que me",
            "start": 5857.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tomar\u00eda mucho Aqu\u00ed hacer un recuento yo",
            "start": 5860.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "recuerdo que hace un par de a\u00f1os usted",
            "start": 5864.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 que nos iba a presentar eh un",
            "start": 5867.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nuevo est\u00e1ndar de medida de lo que es",
            "start": 5871.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "justamente los resultados de esto que",
            "start": 5874.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "usted ha bautizado como el humanismo",
            "start": 5876.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mexicano en donde hablaba bueno de que",
            "start": 5878.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no se trata solamente de cuantificar el",
            "start": 5880.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "crecimiento de la econom\u00eda perc sino",
            "start": 5883.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n medir otros est\u00e1ndares Como por",
            "start": 5886.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ejemplo el \u00edndice de bienestar el \u00edndice",
            "start": 5888.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de felicidad este que pudi\u00e9ramos tener",
            "start": 5891.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los mexicanos y otros factores eh Quiero",
            "start": 5893.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "preguntarle si ya tiene si ya tiene un",
            "start": 5895.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "indicador definido y C\u00f3mo y c\u00f3mo",
            "start": 5898.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "podremos nosotros los mexicanos",
            "start": 5900.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "establecer nuestro \u00edndice de",
            "start": 5902.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n al respecto y se\u00f1or",
            "start": 5905.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "presidente mire hay un tema que est\u00e1 en",
            "start": 5907.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n que es muy importante y que",
            "start": 5909.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tiene que ver con esto que le estoy",
            "start": 5911.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "planteando el bienestar de los",
            "start": 5912.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "trabajadores es un asunto muy importante",
            "start": 5914.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh yo s\u00e9 y entiendo porque conozco y he",
            "start": 5917.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "le\u00eddo lo que usted siente al respecto de",
            "start": 5921.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "su su filosof\u00eda de vida eh de que es",
            "start": 5924.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "importante darle poder a los",
            "start": 5926.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "trabajadores darle poder al pueblo eh",
            "start": 5928.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "justamente para que que puedan eh",
            "start": 5930.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "progresar eh Y que puedan eh tener",
            "start": 5932.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "justamente pues estas eh aspiraciones de",
            "start": 5934.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bienestar es parte de lo que usted",
            "start": 5937.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Define justamente como el humanismo eh",
            "start": 5939.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se le pregunt\u00f3 Hace unos d\u00edas si iba a",
            "start": 5942.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "incluir usted en sus iniciativas el tema",
            "start": 5944.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de la reducci\u00f3n de la jornada laboral de",
            "start": 5946.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "48 a 40 horas usted eh No lo est\u00e1",
            "start": 5949.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "incluyendo por una raz\u00f3n muy simple esto",
            "start": 5953.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en la c\u00e1mara est\u00e1 en discusi\u00f3n",
            "start": 5956.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en comisiones entonces M\u00e1s bien yo",
            "start": 5958.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "lo que le quiero preguntar es su opini\u00f3n",
            "start": 5961.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mire eh al respecto de lo que tiene que",
            "start": 5963.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ver con el bienestar eh Usted sabe que",
            "start": 5966.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 viviendo lo que pudos",
            "start": 5968.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "calificar como una Primavera laboral",
            "start": 5969.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "este se han logrado cosas muy",
            "start": 5972.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "importantes en la lucha de los obreros",
            "start": 5975.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en la lucha de los trabajadores el tema",
            "start": 5977.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de la ampliaci\u00f3n de las vacaciones a dos",
            "start": 5979.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "semanas el tema del reparto de",
            "start": 5981.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "utilidades el tema de los aumentos",
            "start": 5983.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "salariales son asuntos fundamentales",
            "start": 5985.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 promoviendo tambi\u00e9n la",
            "start": 5987.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "posibilidad de que haya una reforma para",
            "start": 5989.119,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "para el tema de las pensiones para que",
            "start": 5991.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "se puedan retirar con la totalidad de su",
            "start": 5992.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "salario lo cual es muy",
            "start": 5994.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "importante faltar\u00edan algunas cositas",
            "start": 5996.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pero creo que este tema de la reducci\u00f3n",
            "start": 5998.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de las jornadas laborales este de 48 a",
            "start": 6000.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "40 horas por semana plantear\u00eda una",
            "start": 6003.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "diferencia fundamental mire la gente",
            "start": 6006.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda tiempo para estar con su familia",
            "start": 6009.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "para hacer deporte para tener",
            "start": 6011.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "entretenimiento para hacer pues lo que",
            "start": 6012.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "crean ellos necesarios los trabajadores",
            "start": 6015.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que hacer y no es inusitado porque ve",
            "start": 6017.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que me dec\u00eda eso no se puede hacer Bueno",
            "start": 6020.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los trabajadores del Estado ya lo tienen",
            "start": 6022.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "verdad este trabajan 5co d\u00edas a la",
            "start": 6024.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "semana 8 horas diarias eh Y hay otros",
            "start": 6027.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que tienen este tema de las",
            "start": 6030.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "jornadas reducidas se est\u00e1 pidiendo",
            "start": 6031.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "simplemente igualdad para los",
            "start": 6034.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector privado igualdad",
            "start": 6035.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "con los trabajadores del sector p\u00fablico",
            "start": 6037.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pedirles su opini\u00f3n al respecto se\u00f1or",
            "start": 6038.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias S\u00ed yo lo que",
            "start": 6040.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "planteo es que en este caso",
            "start": 6042.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6045.599,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "termine de discutir de debatir en la",
            "start": 6047.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara esta propuesta y que se invite a",
            "start": 6054.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "empresarios a",
            "start": 6060.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todos y que ah\u00ed se resuelva Esa fue mi",
            "start": 6062.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "postura y es la que yo",
            "start": 6067.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "sostengo vamos a seguir apoyando a los",
            "start": 6069.119,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "trabajadores eso sin duda",
            "start": 6073.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh con la pol\u00edtica salarial con la",
            "start": 6077.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de",
            "start": 6081.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pensiones con la pol\u00edtica de reparto de",
            "start": 6083.599,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "utilidades le adelanto a",
            "start": 6088.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 6092.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que viene un buen",
            "start": 6095.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "incremento hacia adante en el reparto de",
            "start": 6099.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "utilidades como no se hab\u00eda visto",
            "start": 6102.8,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "nunca en especial a los Mineros",
            "start": 6106.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh De acuerdo a las proyecciones que",
            "start": 6113.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "tenemos entonces va a seguir habiendo",
            "start": 6115.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "una mejor",
            "start": 6120.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6122.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 6125.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "laboral en",
            "start": 6127.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "todo es bastante el",
            "start": 6131.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "atraso el rezago es que",
            "start": 6133.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6136.16,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "eh Ya lo hemos dicho varias veces",
            "start": 6138.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 6145.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "crueles los gobernantes neoliberales",
            "start": 6148.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ahora que viene",
            "start": 6151.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Cedillo me",
            "start": 6153.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda",
            "start": 6156.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hacerle tres",
            "start": 6158.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 6163.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "una Por qu\u00e9 convirti\u00f3 las deudas",
            "start": 6165.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "privadas de unos cuantos en deuda",
            "start": 6169.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el",
            "start": 6173.4,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "fopra porque lo traen de este",
            "start": 6176.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "expositor como aznar de",
            "start": 6183.96,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a todo este bloque",
            "start": 6187.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "conservador que conteste",
            "start": 6192.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eso lo",
            "start": 6196.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "segundo que conteste",
            "start": 6198.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9",
            "start": 6201.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "eh envi\u00f3 al congreso una reforma de",
            "start": 6204.719,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "pensiones en donde el",
            "start": 6210.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "trabajador al",
            "start": 6213.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "jubilarse no va a",
            "start": 6216.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "recibir si no se hubiese modificado",
            "start": 6220.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "porque ya se hizo un cambio y se va a",
            "start": 6223.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hac otro esa reforma no iba a recibir ni",
            "start": 6225.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6230.88,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "50% de su",
            "start": 6231.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salario qu\u00e9 lo",
            "start": 6234.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a",
            "start": 6237.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "da\u00f1ar a los",
            "start": 6240.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trabajadores por qu\u00e9 lo",
            "start": 6244.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "hizo no",
            "start": 6249.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sab\u00eda lo que iba a significar esa",
            "start": 6253.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "reforma a la pensi\u00f3n a las",
            "start": 6256.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pensiones",
            "start": 6259.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hicieron mal el",
            "start": 6262.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "c\u00e1lculo La corrida",
            "start": 6265.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "financiera eso ser\u00eda la",
            "start": 6269.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "segunda que",
            "start": 6273.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "explicara una tercera es por qu\u00e9",
            "start": 6279.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "durante su gobierno no",
            "start": 6283.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 el salario m\u00ednimo sino al",
            "start": 6286.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 6290.04,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6293.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6294.52,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "redujo el poder de compra del",
            "start": 6299.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6303.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "salario dije tres pero tengo muchas m\u00e1s",
            "start": 6305.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero la cuarta",
            "start": 6309.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ya s\u00ed por qu\u00e9 desapareci\u00f3 los trenes de",
            "start": 6311.8,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "pasajeros y se fue a trabajar de asesor",
            "start": 6317.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 6322.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 6323.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 6326.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que le entreg\u00f3 los ferrocarriles",
            "start": 6330.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nacionales a la empresa que le entreg\u00f3",
            "start": 6334.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "los ferrocarriles",
            "start": 6338.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 6341.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Entonces ahora Estamos",
            "start": 6343.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "buscando revertir todo",
            "start": 6348.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "lo que voy a presentar el d\u00eda",
            "start": 6353.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "5 en",
            "start": 6356.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "esencia",
            "start": 6358.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 6361.28,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "regresar el esp\u00edritu",
            "start": 6364.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 6367.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "letra a la luz de los nuevos",
            "start": 6370.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiempos de lo",
            "start": 6375.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que fue la constituci\u00f3n",
            "start": 6377.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "original de",
            "start": 6383.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "1917 eso es lo que voy a",
            "start": 6388.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "plantear que la constituci\u00f3n del 17",
            "start": 6393.159,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "vuelva a ser una",
            "start": 6397.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n que garantice las",
            "start": 6401.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "libertades la democracia y sobre todo la",
            "start": 6404.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 6408.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 6409.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque lo que",
            "start": 6413.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se vulner\u00f3 en el periodo neoliberal",
            "start": 6414.679,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "fue lo relacionado con la justicia",
            "start": 6419.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 6423.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "se entregaron las tierras",
            "start": 6425.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ejidales es decir se privatiz\u00f3 El",
            "start": 6430.239,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "Ejido se abandon\u00f3 el campo se",
            "start": 6434.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh afect\u00f3 a los",
            "start": 6439.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "trabajadores con",
            "start": 6442.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "salarios muy",
            "start": 6446.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bajos se le quitaron",
            "start": 6449.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "prestaciones eso del reparto de",
            "start": 6452.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "utilidades ya no",
            "start": 6454.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "exist\u00eda eso lo creamos nosotros qu\u00e9",
            "start": 6456.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 6460.96,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se evit\u00f3 la contrataci\u00f3n de los",
            "start": 6466.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "trabajadores la basificaci\u00f3n de los",
            "start": 6470.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajadores se estableci\u00f3 la",
            "start": 6473.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n el",
            "start": 6475.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "outsourcing el poder contratar a un",
            "start": 6477.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "trabajador por",
            "start": 6481.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "hora no",
            "start": 6484.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pagarles o no reconocerles prestaciones",
            "start": 6486.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 6490.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "laborales",
            "start": 6493.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6495.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pero es bastante",
            "start": 6498.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6501.599,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "rezago",
            "start": 6503.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Entonces ya sentamos las bases Yo espero",
            "start": 6504.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que la transformaci\u00f3n",
            "start": 6508.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "contin\u00fae En beneficio de",
            "start": 6510.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "todos ahora Estamos",
            "start": 6515.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "demostrando de que con una pol\u00edtica",
            "start": 6518.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "nueva una pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 6521.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "distinta se",
            "start": 6526.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "beneficia proporcionalmente",
            "start": 6529.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Al",
            "start": 6533.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pobre a la gente m\u00e1s",
            "start": 6535.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "necesitada pero tambi\u00e9n a la clase",
            "start": 6540.199,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "media y tambi\u00e9n a los empresarios y a",
            "start": 6543.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6548.8,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "banqueros es un",
            "start": 6551.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "modelo En beneficio de",
            "start": 6554.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "todos ia a los",
            "start": 6559.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "corruptos a los que estaban",
            "start": 6563.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "acostumbrados al influyentismo",
            "start": 6568.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "al contra",
            "start": 6571.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ismo al robo no hacer negocios l\u00edcitos",
            "start": 6576.599,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "con ganancias razonables Esos son los",
            "start": 6582.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en",
            "start": 6585.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "contra con sus",
            "start": 6588.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "periodistas que",
            "start": 6591.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ganan millones de",
            "start": 6594.719,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "pesos ya hablaba yo de lor de",
            "start": 6598.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Mola ya",
            "start": 6605.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "parece",
            "start": 6607.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este un",
            "start": 6611.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "trabajador de salario m\u00ednimo",
            "start": 6616.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "o queda como un",
            "start": 6620.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "trabajador mal",
            "start": 6622.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pagado un ministro de la",
            "start": 6625.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "corte que gana 600 700000 pesos",
            "start": 6628.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "mensuales si se compara lo que gana",
            "start": 6631.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lored de",
            "start": 6634.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Mola debe estar ganando el",
            "start": 6638.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "doble pu",
            "start": 6643.079,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "S\u00ed una de esas 2 millones",
            "start": 6647.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 6651.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "mes Pues ni que fuera",
            "start": 6655.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "este una",
            "start": 6658.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eminencia Por qu\u00e9 gana",
            "start": 6663.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "tanto porque se",
            "start": 6668.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "alquila",
            "start": 6672.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6675.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "golpeador",
            "start": 6678.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para defender a",
            "start": 6681.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "corruptos que antes eran los que",
            "start": 6683.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mandaban en",
            "start": 6687.159,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico entonces hay",
            "start": 6691.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda",
            "start": 6695.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de que seguir",
            "start": 6696.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "avanzando lo que dices de la jornada que",
            "start": 6699.48,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "se convoque a",
            "start": 6703.159,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6705.29,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "todos escuch\u00e9 a empresarios eh",
            "start": 6706.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "sosteniendo aqu\u00ed lo dije de",
            "start": 6712.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6716.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "necesitamos m\u00e1s fuerza de",
            "start": 6721.679,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "trabajo y que al trabajador le",
            "start": 6725.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "iba",
            "start": 6729.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "mejor ese es un planteamiento si le",
            "start": 6731.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pagaban",
            "start": 6736.4,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "extras",
            "start": 6738.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "sea horas extras que est\u00e1",
            "start": 6741.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sucediendo",
            "start": 6745.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "en la industria la construcci\u00f3n M\u00e9xico",
            "start": 6747.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Ahora",
            "start": 6752.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "parece incre\u00edble Pero",
            "start": 6755.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "estamos casi con empleo",
            "start": 6758.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pleno el desempleo es",
            "start": 6763.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 6768.84,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "y tiene que ver mucho con la",
            "start": 6770.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda y con el",
            "start": 6772.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "modelo que se est\u00e1",
            "start": 6775.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "aplicando la llegada de inversi\u00f3n",
            "start": 6779.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "extranjera lo que ha significado la",
            "start": 6781.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 6784.079,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 6786.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6788.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de la",
            "start": 6791.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "industria de la",
            "start": 6794.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n que re pronto la",
            "start": 6797.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "econom\u00eda que fortalece el mercado",
            "start": 6801.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "interno que genera muchos",
            "start": 6804.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "empleos entonces hay quienes opinan eso",
            "start": 6809.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "hay quienes dicen me acuerdo del finado",
            "start": 6813.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "bremer dec\u00eda que estaba de",
            "start": 6817.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "acuerdo con las 40",
            "start": 6823.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "horas",
            "start": 6826.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "empresario",
            "start": 6828.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y hay opiniones no de varios sectores",
            "start": 6830.56,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "Entonces est\u00e1 en la c\u00e1mara que se siga",
            "start": 6835.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "debatiendo y que se",
            "start": 6839.079,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "resuelva el paquete que yo voy a",
            "start": 6842.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presentar tiene que ver m\u00e1s con",
            "start": 6845.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "salario con",
            "start": 6849.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pensiones con",
            "start": 6853.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "bienestar de otras cosas",
            "start": 6856.719,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "Este pero s\u00ed es En beneficio de los",
            "start": 6860.44,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "trabajadores preguntarle por el \u00edndice",
            "start": 6866.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Eh Pues el \u00edndice amlo le dicen no s\u00e9 si",
            "start": 6869.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ya le puso un nombre o \u00edndice de",
            "start": 6871.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "bienestar o alguna situaci\u00f3n as\u00ed s\u00ed",
            "start": 6873.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en eso",
            "start": 6876.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 6878.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "verdad es",
            "start": 6880.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que es notorio pues que la gente est\u00e1",
            "start": 6884.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "contenta yo recuerdo",
            "start": 6888.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "que a estas alturas hace 6 a\u00f1os se",
            "start": 6892.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "hablaba del mal",
            "start": 6897.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "humor de la",
            "start": 6899.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "gente ahora no hay mal",
            "start": 6903.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "humor no hay mal humor de la gente",
            "start": 6906.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "y los datos",
            "start": 6911.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "no por ejemplo la disminuci\u00f3n de",
            "start": 6914.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 6918.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ese es un",
            "start": 6921.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "indicador la disminuci\u00f3n de la",
            "start": 6924.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "desigualdad estamos hablando de",
            "start": 6929.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "cifras del ineji datos del",
            "start": 6932.48,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6936.84,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "Inegi el fen\u00f3meno de que el sur",
            "start": 6940.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 6945.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "crece casi al doble",
            "start": 6947.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6950.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Norte que eso no se",
            "start": 6951.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ve\u00eda en",
            "start": 6954.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y Por qu\u00e9 es importante bueno",
            "start": 6956.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "porque la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre de",
            "start": 6960.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 en el sur",
            "start": 6963.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "sureste es Oaxaca es guerrero es",
            "start": 6967.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 6971.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Veracruz los estados del sur",
            "start": 6974.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "sureste entonces todo eso es muy",
            "start": 6978.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "alentador dicen nuestros",
            "start": 6982.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adversarios s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed porque tienen",
            "start": 6985.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ahora dos cosas",
            "start": 6987.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6990.28,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "como no les ha ido",
            "start": 6992.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6994.34,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "bien pero como dir\u00eda el",
            "start": 6996.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sico",
            "start": 6999.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este Y yo por",
            "start": 7005.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7008.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este no me culpen a m\u00ed este porque todo",
            "start": 7014.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es culpa",
            "start": 7020.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "m\u00eda ahorita tienen dos cosas no los",
            "start": 7021.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cerebros que ya deber\u00edan",
            "start": 7028.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "de removerlos porque no dan",
            "start": 7033.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "resultado este",
            "start": 7037.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pero tienen dos cosas",
            "start": 7043.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Una elecci\u00f3n de",
            "start": 7045.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "estado no s\u00e9 si lo",
            "start": 7049.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "han estado",
            "start": 7051.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "escuchando lecci\u00f3n de estado",
            "start": 7053.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7056.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s manuelovich",
            "start": 7058.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "El",
            "start": 7061.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dictador",
            "start": 7068.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7070.599,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "censura desde el gobierno",
            "start": 7073.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de el presidente Madero no hab\u00edan",
            "start": 7077.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "insultado tanto a un presidente como",
            "start": 7080.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7084.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no pasa",
            "start": 7089.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "nada no se reprime a nadie no se censura",
            "start": 7092.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7096.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "nadie lo",
            "start": 7098.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 7100.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "periodista a",
            "start": 7103.36,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "sucena era porque",
            "start": 7106.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pues quer\u00eda ella",
            "start": 7111.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tener otro",
            "start": 7114.719,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "espacio aqu\u00ed dijimos casi un a\u00f1o o dos",
            "start": 7116.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "a\u00f1os s\u00ed de que la estaban contratando",
            "start": 7123.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7130.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "latinus yo lo dije no y",
            "start": 7131.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "este en aquel entonces y quer\u00eda tener",
            "start": 7135.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7139.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dos programas en Milenio y en",
            "start": 7140.8,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "latinos y los de Milenio le dijeron que",
            "start": 7146.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda",
            "start": 7150.04,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7154.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Pero por qu\u00e9 latinos bueno Porque adem\u00e1s",
            "start": 7156.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "que pagan muy bien",
            "start": 7160.119,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n en contra de",
            "start": 7164.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "nosotros y la",
            "start": 7167.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora la",
            "start": 7171.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "dama",
            "start": 7174.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "periodista ha estado en contra de",
            "start": 7177.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 7179.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "siempre no",
            "start": 7181.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7184.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "este ningun",
            "start": 7186.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n informaci\u00f3n",
            "start": 7190.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "reportaje",
            "start": 7193.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "editorial que nos en contra de",
            "start": 7195.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 7199.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "abiertamente",
            "start": 7203.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "entonces Pues iba a latinus a",
            "start": 7204.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eso Entonces eso me",
            "start": 7211.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "enter\u00e9 yo",
            "start": 7215.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no influyo en",
            "start": 7218.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7221.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este y no sab\u00eda yo que ya estaba en",
            "start": 7224.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula",
            "start": 7230.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque este no tengo tiempo para estar",
            "start": 7233.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "escuchando programas de radio viendo",
            "start": 7236.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n noticieros no no no me entero",
            "start": 7240.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de otra",
            "start": 7243.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "manera tengo mis formas no de enterarme",
            "start": 7245.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con mi",
            "start": 7251.239,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "iPhone",
            "start": 7255.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "38",
            "start": 7257.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7258.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "e ah\u00ed me entero porque",
            "start": 7261.52,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s son muy obvios",
            "start": 7266.44,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "predecibles los conozco desde hace",
            "start": 7271.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tiempo ya no me cuesta mucho trabajo",
            "start": 7275.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 traen ahora eh elecci\u00f3n de",
            "start": 7277.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "estado cu\u00e1l elecci\u00f3n de",
            "start": 7281.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 7288.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nosotros queremos que la gente vote",
            "start": 7289.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "libremente por el candidato por el",
            "start": 7295.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "partido que",
            "start": 7298.0,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "quiera nosotros padecimos de elecciones",
            "start": 7300.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7304.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estado cuando ellos aplaud\u00edan no solo",
            "start": 7305.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aplaud\u00edan eran",
            "start": 7310.84,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7312.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7313.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "part\u00edcipes de los fraudes",
            "start": 7316.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "electorales aplaud\u00edan los",
            "start": 7322.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "fraudes los abajo firmantes me",
            "start": 7325.52,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "acuerdo c\u00f3mo defendieron el fraude del",
            "start": 7329.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "2006 los que ahora",
            "start": 7336.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "son los",
            "start": 7340.56,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "paladines",
            "start": 7344.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 7346.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aparentan ser paladines de la libertad y",
            "start": 7348.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 7351.32,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "Democracia Por qu\u00e9 fraude de estado en",
            "start": 7354.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde A",
            "start": 7358.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n se le",
            "start": 7360.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "limita su libertad de expresi\u00f3n de",
            "start": 7363.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n a",
            "start": 7367.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7369.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nadie y no sab\u00eda yo",
            "start": 7372.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 7376.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "la periodista",
            "start": 7378.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aena ten\u00eda un programa la tarde en Radio",
            "start": 7381.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "F\u00f3rmula en Radio F\u00f3rmula ahora le van a",
            "start": 7385.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dar un matutino Ah va a tener otro pero",
            "start": 7387.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "desde cu\u00e1ndo tiene el de la tarde desde",
            "start": 7391.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que entramos desde el",
            "start": 7394.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "19 tiene cuando",
            "start": 7396.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "iba latinos",
            "start": 7400.079,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "latinos ya ten\u00eda programa de Radio",
            "start": 7403.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "F\u00f3rmula",
            "start": 7406.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en",
            "start": 7408.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Milenio pero no hay ning\u00fan problema que",
            "start": 7410.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "le vaya muy",
            "start": 7413.04,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "bien Eso es lo que les deseo como",
            "start": 7414.4,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7418.41,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "asiro",
            "start": 7422.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7424.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "llevamos debatiendo",
            "start": 7427.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7430.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "decirlo suavemente",
            "start": 7432.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 7435.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7439.46,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y que le vaya bien a Loret y que le",
            "start": 7442.28,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "vaya bien a",
            "start": 7448.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a Joaqu\u00edn y a",
            "start": 7452.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "todos y y que viva la",
            "start": 7456.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "libertad nada",
            "start": 7460.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que en la",
            "start": 7463.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "democracia la comunicaci\u00f3n significa",
            "start": 7469.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mensajes de ida y",
            "start": 7472.079,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "vuelta La dictadura",
            "start": 7477.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "No nada m\u00e1s habla",
            "start": 7480.32,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "uno y Ellos hablan o no hablan",
            "start": 7485.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "entonces que",
            "start": 7491.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 7495.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "debatir por ejemplo estoy",
            "start": 7498.199,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "pidiendo a Loret que de a conocer Cu\u00e1nto",
            "start": 7501.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "gana cu\u00e1les son sus",
            "start": 7508.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "bienes \u00e9l dice que eh Mis hijos eh",
            "start": 7513.239,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "act\u00faan con prepotencia",
            "start": 7520.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7522.46,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que practican el influyentismo",
            "start": 7524.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7528.62,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "que son deshonestos que lo",
            "start": 7531.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pruebe pero que no haga un",
            "start": 7536.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "montaje Ya s\u00e9 que esa es su",
            "start": 7540.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "especialidad pero que",
            "start": 7546.559,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "le graban a alguien no a un amigo de mi",
            "start": 7550.04,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "hijo diciendo este ya voy a hablar con",
            "start": 7556.239,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "Bobby yo ni sab\u00eda que le dec\u00edan",
            "start": 7560.96,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "este no Gonzalo si sab\u00eda que le dec\u00edan",
            "start": 7565.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7569.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7571.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "gallo y es",
            "start": 7574.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "este el jefe",
            "start": 7577.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ayudante este",
            "start": 7580.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que eficaz",
            "start": 7583.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "eh trabajador",
            "start": 7586.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "honrado de toda mi confianza pero no",
            "start": 7589.079,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sab\u00eda yo que le dec\u00edan El",
            "start": 7592.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Gallo Este que",
            "start": 7595.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "porque en una llamada no voy a comer con",
            "start": 7598.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7602.8,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "Gallo ya le dije a Daniel Lo bueno es",
            "start": 7605.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que no no le han quitado ni una pluma a",
            "start": 7608.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestro Gallo",
            "start": 7610.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Este pero eso es todo esa es la gran",
            "start": 7614.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "acusaci\u00f3n entonces a partir de",
            "start": 7617.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ah\u00ed empieza la",
            "start": 7623.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n",
            "start": 7627.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Y la calumnia",
            "start": 7630.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Pero d\u00f3nde est\u00e1n las pruebas",
            "start": 7635.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y siempre he sostenido que hay cosas que",
            "start": 7642.159,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "no se pueden ocultar en la",
            "start": 7648.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "vida una de ellas es el",
            "start": 7651.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dinero Por",
            "start": 7656.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eso le vuelvo a",
            "start": 7658.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "plantear lo",
            "start": 7663.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "emplazo a que cambiemos todos los",
            "start": 7666.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "bienes que intercambiemos",
            "start": 7671.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "bienes todo lo que \u00e9l tiene y su",
            "start": 7675.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 7679.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "y lo que yo tengo y mi",
            "start": 7680.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "familia me va a dar",
            "start": 7688.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "repito pues tristeza porque",
            "start": 7695.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "voy a dejar la quinta",
            "start": 7700.96,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "de de Palenque S\u00ed",
            "start": 7705.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pero nada m\u00e1s",
            "start": 7710.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "eh la quinta de fin de semana",
            "start": 7714.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de de Valle de Bravo me voy a rayar ah\u00ed",
            "start": 7719.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 7723.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "alberca este",
            "start": 7725.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eh Y el departamento aqu\u00ed",
            "start": 7729.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de de Rub\u00e9n",
            "start": 7735.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Dad nada m\u00e1s con",
            "start": 7739.4,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "eso Entonces tampoco es un",
            "start": 7743.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 7748.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de eh",
            "start": 7751.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pleito es hacer la vida p\u00fablica cada vez",
            "start": 7754.559,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7758.52,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y lo que suced\u00eda",
            "start": 7760.84,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "antes es que ellos eran los que",
            "start": 7764.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cuestionaban eran los jueces",
            "start": 7769.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pontificado por eso cobraban tanto y",
            "start": 7772.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "siguen cobrando",
            "start": 7775.4,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "tanto porque cuidado no te",
            "start": 7778.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "metas S\u00ed pero eso se lo lo hac\u00edan a los",
            "start": 7785.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "corruptos cuando alguien no tiene",
            "start": 7791.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 7794.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "moral Pues es",
            "start": 7797.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "reen de",
            "start": 7800.719,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "chantajistas de ese tipo de",
            "start": 7804.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "periodismo pero",
            "start": 7810.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "si se act\u00faa con",
            "start": 7812.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "honestidad tiene",
            "start": 7814.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 7817.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "un escudo",
            "start": 7819.04,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "protector eso ayuda",
            "start": 7824.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo para los",
            "start": 7826.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que quieren ejercer El noble",
            "start": 7829.079,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "oficio de la pol\u00edtica la",
            "start": 7833.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "honestidad porque eso es lo que les va a",
            "start": 7835.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dar",
            "start": 7837.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "libertad no van a estar sometidos a",
            "start": 7839.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nadie si no tienen que guardar",
            "start": 7845.44,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "silencio y quedarse",
            "start": 7851.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "callados y",
            "start": 7855.199,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "agacharse pero cuando hay",
            "start": 7861.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "honestidad hay",
            "start": 7866.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "concurrencia y se puede",
            "start": 7869.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "enfrentar cualquier",
            "start": 7872.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ataque y no",
            "start": 7877.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "afecta en",
            "start": 7879.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7882.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y una vez yo creo lo platiqu\u00e9",
            "start": 7886.0,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pero es muy interesante tambi\u00e9n",
            "start": 7890.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes",
            "start": 7895.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cuando se empieza una",
            "start": 7898.32,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "carrera pol\u00edtica se inicia una lucha",
            "start": 7901.719,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "social se enfrenta",
            "start": 7907.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "uno adversarios",
            "start": 7909.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "poderosos y",
            "start": 7914.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh estando",
            "start": 7918.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "joven",
            "start": 7921.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "eso los que est\u00e1n en la lucha social los",
            "start": 7923.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en la pol\u00edtica los que no",
            "start": 7926.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la lucha social ni en la",
            "start": 7928.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica no eso les va",
            "start": 7929.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "peor porque los que est\u00e1n en la lucha",
            "start": 7934.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "social j\u00f3venes la lucha pol\u00edtica cuando",
            "start": 7937.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7940.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "empieza y se reciben",
            "start": 7941.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "golpes se",
            "start": 7946.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "siente",
            "start": 7949.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dur\u00edsimo se siente muy",
            "start": 7954.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fuerte a\u00fan",
            "start": 7956.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "cuando no haya",
            "start": 7958.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n que es un",
            "start": 7961.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "ataque eh se siente mal la persona el",
            "start": 7967.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "dirigente ahora el que no est\u00e1",
            "start": 7971.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "acostumbrado o que no est\u00e1 en la lucha",
            "start": 7974.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "social o",
            "start": 7976.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico le acomodan",
            "start": 7977.719,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "uno y se puede ir al hospital le pongan",
            "start": 7980.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "suero",
            "start": 7985.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este Lo",
            "start": 7988.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "noquean",
            "start": 7991.0,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "eh Por",
            "start": 7993.719,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7995.3,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7996.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "deber\u00edan estos periodistas que",
            "start": 7999.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "desde siempre se han dedicado a atacar",
            "start": 8002.96,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "agentes deber\u00edan de aguantar porque no",
            "start": 8006.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 8011.079,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "acostumbrados nada m\u00e1s era pegar y pegar",
            "start": 8013.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "y pegar y pegar Entonces cuando hay",
            "start": 8017.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica no les",
            "start": 8020.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gusta no les gusta y se sienten mal no",
            "start": 8024.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8027.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "crean Entonces yo recuerdo que en una",
            "start": 8029.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n Cuando empec\u00e9 como dirigente",
            "start": 8032.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en",
            "start": 8036.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Nacajuca enfrentamos a un cacique",
            "start": 8037.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tampoco tan",
            "start": 8041.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "poderoso",
            "start": 8044.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pero si hay m\u00e1s pobreza cualquiera que",
            "start": 8046.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tenga",
            "start": 8050.32,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es",
            "start": 8051.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "cacique ahora si se compara con cacique",
            "start": 8053.599,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "regionales estatales nacionales pues no",
            "start": 8059.119,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "nada un cacique en la zona ind\u00edgena",
            "start": 8062.599,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "chontal qu\u00e9 pod\u00eda significar y nos",
            "start": 8067.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "enfrentamos pero ese",
            "start": 8071.079,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "cas ten\u00eda mucha influencia con due\u00f1os de",
            "start": 8073.36,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos era compadre de un director",
            "start": 8078.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de un",
            "start": 8082.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico y empesando ten\u00eda yo como 25",
            "start": 8083.719,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "a\u00f1os m\u00e1s o menos 24 25 a\u00f1os y me dedican",
            "start": 8089.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 8094.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico en",
            "start": 8096.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "contra pero",
            "start": 8098.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 8102.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tempranito",
            "start": 8106.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dur\u00edsimo el",
            "start": 8116.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "golpe y como al",
            "start": 8120.119,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "mediod\u00eda a las 11 me habla el",
            "start": 8125.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 8130.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 8132.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "voy a la quinta grijalba era el",
            "start": 8135.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ingeniero robirosa",
            "start": 8139.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tenido como 24 a\u00f1os",
            "start": 8141.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "25 y",
            "start": 8146.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y imagin\u00e9 es por el peri\u00f3dico es por la",
            "start": 8148.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "denuncia que me est\u00e1n",
            "start": 8153.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "haciendo me llev\u00e9 el peri\u00f3dico en la",
            "start": 8156.599,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "bolsa con ganas de que si me dec\u00eda",
            "start": 8160.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "algo ah\u00ed se acab\u00f3 usted des conf\u00eda de m\u00ed",
            "start": 8168.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nos",
            "start": 8172.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "vemos iba yo a a renunciar",
            "start": 8174.159,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Llevaba yo esa decisi\u00f3n",
            "start": 8178.559,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "tomada y llego un hombre sabio por",
            "start": 8181.559,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "eso este lo quiero mucho Bueno ya",
            "start": 8187.239,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "falleci\u00f3 siempre lo",
            "start": 8190.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "quise Pero hab\u00eda estado de secretario de",
            "start": 8192.519,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 8197.0,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulicos del Gobierno Federal con",
            "start": 8200.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Echeverr\u00eda y luego goberador de Tabasco",
            "start": 8202.16,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8204.439,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "grande y",
            "start": 8205.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Pues con toda la experiencia",
            "start": 8208.479,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "no entonces llego y Oye quer\u00eda hablar",
            "start": 8211.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "contigo mira lo del peri\u00f3dico de",
            "start": 8219.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "hoy no lo tomes en",
            "start": 8221.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 8225.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Esto va a seguir pasando te va a",
            "start": 8227.24,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 8230.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sucediendo me lo hacen a m\u00ed se lo hacen",
            "start": 8232.639,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 8236.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8239.319,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "actitud",
            "start": 8240.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "distinta",
            "start": 8242.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "No no te preocupes yo te tengo",
            "start": 8243.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 8248.599,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8251.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ya despu\u00e9s",
            "start": 8253.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cuando no hab\u00eda oposici\u00f3n en",
            "start": 8256.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Tabasco despu\u00e9s de",
            "start": 8259.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8264.439,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que convocamos una",
            "start": 8266.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n amanec\u00edan",
            "start": 8269.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pasquines en todo bien hermoso tapizado",
            "start": 8272.599,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos en contra",
            "start": 8275.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "m\u00eda entonces ah\u00ed va",
            "start": 8278.519,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "uno poco a",
            "start": 8281.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "poco enfrentando",
            "start": 8284.479,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ataques Pero qu\u00e9 es lo que m\u00e1s",
            "start": 8287.479,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "protege la",
            "start": 8291.28,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "conciencia como dec\u00eda",
            "start": 8295.12,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ponciano",
            "start": 8300.399,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Arriaga que fue el",
            "start": 8304.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "presidente del Congreso",
            "start": 8306.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Constituyente de la",
            "start": 8311.359,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "segunda Constituci\u00f3n Federal de",
            "start": 8313.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "1857 dec\u00eda entre m\u00e1s me",
            "start": 8319.359,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "golpean m\u00e1s digno me",
            "start": 8323.8,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "siento",
            "start": 8326.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces es bueno el",
            "start": 8330.519,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "debate por",
            "start": 8333.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eso porque ayuda",
            "start": 8335.639,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "y con",
            "start": 8339.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 8344.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero cuando",
            "start": 8347.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 8350.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 8352.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "periodista cst",
            "start": 8356.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ancias no por",
            "start": 8359.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "las dadas las",
            "start": 8362.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "circunstancias actuales no deja",
            "start": 8365.359,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed Ever de que este Yo le ped\u00ed a",
            "start": 8370.0,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "Francisco Gonz\u00e1lez del milenio",
            "start": 8375.399,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Oye esta",
            "start": 8379.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora nos est\u00e1 cuando mucho Nunca he",
            "start": 8385.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 8389.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "eso con",
            "start": 8391.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nadie nunca lo",
            "start": 8394.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "har\u00eda",
            "start": 8400.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por convicci\u00f3n por",
            "start": 8401.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "principio y tambi\u00e9n imag\u00ednese un",
            "start": 8406.24,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "presidente pidiendo",
            "start": 8411.479,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8416.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "entonces por eso ser\u00eda bueno que dijera",
            "start": 8418.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les fueron las circunstancias Cu\u00e1les",
            "start": 8421.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "son las circunstancias",
            "start": 8423.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "actuales",
            "start": 8426.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este A",
            "start": 8427.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 claro quiso dejar",
            "start": 8431.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed la",
            "start": 8436.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "duda para seguir con lo mismo Ah pero",
            "start": 8441.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "les hablaba yo de que",
            "start": 8444.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 8448.76,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 8450.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "l\u00edneas una esta de El dictador y las",
            "start": 8451.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "elecciones de",
            "start": 8455.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "estado la elecci\u00f3n de",
            "start": 8457.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "estado completamente falso una vez dijo",
            "start": 8463.359,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "a la ri a ver si no lo tienes por",
            "start": 8466.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed porque ayuda mucho a entender esto",
            "start": 8472.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8478.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "es el desprecio por",
            "start": 8480.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entero de la",
            "start": 8484.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "verdad O sea el descaro el cinismo el",
            "start": 8486.319,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "cretinismo como",
            "start": 8490.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "eh informaci\u00f3n como como periodismo que",
            "start": 8499.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "no el periodismo es",
            "start": 8505.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "un oficio muy",
            "start": 8507.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "noble que ni los m\u00e1s sucios periodistas",
            "start": 8511.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "han podido",
            "start": 8515.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "manchar pero para que",
            "start": 8518.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8520.35,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "vean Qu\u00e9 es El",
            "start": 8521.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 8525.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Mercenario vendido no hay una donde",
            "start": 8528.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 8534.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eso primero sacamos el uso de la mentira",
            "start": 8536.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como arma pol\u00edtica S\u00ed pero lo tienes",
            "start": 8539.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pero que lo pero que la gente",
            "start": 8542.12,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "este lo pueda escuchar y",
            "start": 8545.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ver entre m\u00e1s",
            "start": 8550.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "mentiras utilices",
            "start": 8554.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8561.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mejor no sabe lo que este",
            "start": 8563.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8567.92,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "este no pero eso es otra cosa",
            "start": 8574.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Este no saben lo",
            "start": 8580.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que un tamal de masa",
            "start": 8583.399,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "colada un",
            "start": 8588.12,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "chanchamito la",
            "start": 8593.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica del",
            "start": 8596.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "chocolate primer que dec\u00eda",
            "start": 8598.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "pellicer",
            "start": 8604.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "primer d\u00eda de",
            "start": 8608.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Cort\u00e9s \u00faltima noche de",
            "start": 8612.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cemo pero eso es otro no Esto del",
            "start": 8621.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "periodismo hay que",
            "start": 8625.479,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "bueno es esa es una y la otra es la",
            "start": 8630.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 8639.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ya violencia violencia violencia",
            "start": 8641.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "violencia todo el",
            "start": 8645.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "discurso tiene que ver opositor con la",
            "start": 8648.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "violencia si",
            "start": 8653.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "V",
            "start": 8656.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si aguantan un discurso",
            "start": 8660.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de nuestros opositores",
            "start": 8662.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "conservadores revisen es violencia",
            "start": 8667.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "muerte violencia muerte violencia",
            "start": 8671.279,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "muertos violencia muertos Esa es la otra",
            "start": 8674.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "l\u00ednea no les",
            "start": 8680.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "funciona ni una ni otra cosa",
            "start": 8683.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el caso de",
            "start": 8689.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "la violencia acaba de sacar el Inegi la",
            "start": 8692.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n de",
            "start": 8697.359,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "inseguridad es de las m\u00e1s bajas en",
            "start": 8700.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "a\u00f1os qu\u00e9 no ven",
            "start": 8707.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8715.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Y es que no tienen otras cosas",
            "start": 8718.12,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "luego hoy sac\u00f3 el",
            "start": 8722.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Inegi el dato de",
            "start": 8726.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "homicidios Ahorita se lo voy a mostrar",
            "start": 8729.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana a las 6 de la",
            "start": 8733.319,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana no encuentran a a",
            "start": 8739.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "lai contra morena mejor le va Pero",
            "start": 8744.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "frase nada m\u00e1s",
            "start": 8747.399,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "esa de qu\u00e9 lo de la",
            "start": 8753.2,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "encuesta vamos con las tres in lo del in",
            "start": 8757.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "miren eso es de",
            "start": 8761.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hoy eso es",
            "start": 8767.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "homicidio desde que llegamos traemos 20%",
            "start": 8770.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 8775.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y claro",
            "start": 8780.439,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "en otros",
            "start": 8782.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8784.65,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "delitos como secuestro m\u00e1s del 70",
            "start": 8785.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "por y es gracias Tambi\u00e9n a las fuerzas",
            "start": 8792.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "armadas el ej\u00e9rcito y la Marina que nos",
            "start": 8799.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "han ayudado mucho y la guardia",
            "start": 8803.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 8805.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esto y la",
            "start": 8808.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que hemos llevado a la pr\u00e1ctica",
            "start": 8811.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 dando resultados",
            "start": 8813.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "porque lleva tiempo el volver a atender",
            "start": 8816.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes que no los",
            "start": 8820.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "atend\u00edan",
            "start": 8823.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el combatir la pobreza el combatir la",
            "start": 8825.76,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n todo eso lleva su tiempo pero",
            "start": 8831.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "da",
            "start": 8834.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "fruto",
            "start": 8835.72,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "el no",
            "start": 8838.72,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8840.14,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "permitir la liga entre autoridad y",
            "start": 8841.24,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "delincuencia como era",
            "start": 8845.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "antes Pero",
            "start": 8849.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "esto es muy importante",
            "start": 8851.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "porque a ver si la Pon m\u00e1s",
            "start": 8859.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "grande",
            "start": 8865.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed entr\u00f3",
            "start": 8869.08,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n Calder\u00f3n en su sexenio fueron",
            "start": 8879.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "200 por de",
            "start": 8883.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aumento",
            "start": 8886.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "homicidios 200 por de aumento en",
            "start": 8890.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 8895.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "baj\u00f3 a mitad de",
            "start": 8898.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a hasta el",
            "start": 8901.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "14 y del",
            "start": 8903.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "15 Aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 8907.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "18 Esto fue",
            "start": 8910.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a nos",
            "start": 8915.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 que no siguiera",
            "start": 8920.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "subiendo",
            "start": 8925.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y afortunadamente",
            "start": 8928.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ya esto significa con relaci\u00f3n a Pe\u00f1a",
            "start": 8933.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "20%",
            "start": 8941.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 8945.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sea con Calder\u00f3n homicidios",
            "start": 8947.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "aumentaron",
            "start": 8952.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 8955.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "50% Pon la",
            "start": 8960.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica y con nosotros ha habido una",
            "start": 8966.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del 20% Ah\u00ed",
            "start": 8969.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 8979.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ah pemos hoy 20% es",
            "start": 8981.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "20",
            "start": 8985.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 8987.279,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8991.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces ese es el \u00faltimo",
            "start": 8995.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "informe entonces ah\u00ed vamos",
            "start": 9002.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "avanzando pero son las dos l\u00edneas",
            "start": 9006.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9008.99,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "no este dictadura",
            "start": 9010.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh elecci\u00f3n de estado elecci\u00f3n de estado",
            "start": 9015.439,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9019.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "violencia y mentiras mentiras mentiras",
            "start": 9023.479,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "mentiras s\u00ed eh tienen f\u00e1bricas de",
            "start": 9027.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mentiras y es",
            "start": 9033.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9036.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bajo el criterio la Consigna",
            "start": 9038.72,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "de este se\u00f1or alari",
            "start": 9042.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed est\u00e1 ten\u00eda como no me contrat\u00f3 nadie",
            "start": 9050.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "as\u00ed que lo puedo decir con una",
            "start": 9053.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tranquilidad yo ten\u00eda la",
            "start": 9055.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n a nivel de mercadotecnia a\u00e1",
            "start": 9057.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "esta campa\u00f1a no se gana con publicidad",
            "start": 9061.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se gana con propaganda y mientras m\u00e1s",
            "start": 9064.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mentiras des contra morena mejor te",
            "start": 9067.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "va Eso es",
            "start": 9070.439,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "todo pero cre",
            "start": 9073.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 9078.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 9080.08,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9083.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 9087.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuenta sig",
            "start": 9089.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pensando en",
            "start": 9092.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los en los de",
            "start": 9095.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "arriba que la pol\u00edtica es asunto de los",
            "start": 9098.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de arriba que el pueblo es",
            "start": 9101.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "tonto y entre dec\u00edan a la gente porque",
            "start": 9103.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s les cuesta",
            "start": 9108.319,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "trabajo hablar del",
            "start": 9112.359,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pueblo hasta",
            "start": 9115.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mencionarlo les",
            "start": 9119.56,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "cuesta porque son muy clasistas muy",
            "start": 9121.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "racistas Ese es su su su",
            "start": 9129.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "problema pero",
            "start": 9134.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estamos viviendo un momento estelar en",
            "start": 9137.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la historia de nuestro",
            "start": 9139.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds muy interesante Ya v\u00e1monos a",
            "start": 9141.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "desayunar ya se dio a conocer un",
            "start": 9150.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "comunicado t\u00fa se los entregas esa es",
            "start": 9156.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "nuestra postura y poco a poco vamos a ir",
            "start": 9160.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9165.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aclarando no estoy de acuerdo con lo que",
            "start": 9170.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "dijo",
            "start": 9172.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Encinas no estoy de",
            "start": 9175.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "acuerdo lo que es lamentable es de que",
            "start": 9177.439,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 9181.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh desde el",
            "start": 9184.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "inicio",
            "start": 9187.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "proteja a Quienes participaron en la",
            "start": 9189.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los",
            "start": 9193.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y no se",
            "start": 9194.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ocupe",
            "start": 9198.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de garantizar la justicia en beneficio",
            "start": 9199.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de los padres de los j\u00f3venes",
            "start": 9203.439,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "desaparecidos y es",
            "start": 9207.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "indudable",
            "start": 9211.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que la Comisi\u00f3n Interamericana de",
            "start": 9215.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos de la",
            "start": 9218.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "oea est\u00e1",
            "start": 9221.24,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "politizando este asunto bueno desde el",
            "start": 9223.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "principio est\u00e1 politizando este",
            "start": 9230.439,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "asunto desde que estaba de director",
            "start": 9233.96,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "ejecutivo de la Comisi\u00f3n Interamericana",
            "start": 9238.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de Derechos Humanos \u00c1lvarez y",
            "start": 9241.439,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "casa y tengo",
            "start": 9244.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pruebas para sostener que dejaron",
            "start": 9248.439,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "libres a quienes hab\u00edan participado en",
            "start": 9253.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "las aparici\u00f3n de los",
            "start": 9255.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y las",
            "start": 9259.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "organizaciones supuestamente de defensa",
            "start": 9261.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de Derechos",
            "start": 9264.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Humanos se quedaron",
            "start": 9266.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "callados eso es lo que puedo comentar y",
            "start": 9270.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 9274.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "seguir con la",
            "start": 9276.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9280.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n es que no",
            "start": 9281.88,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "reier lo que siempre dicen c\u00f3mo liberan",
            "start": 9285.08,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9290.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "delincuentes Cu\u00e1l es la excusa m\u00e1s",
            "start": 9294.92,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "usual en el poder",
            "start": 9299.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "judicial que no se integraron",
            "start": 9303.439,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "bien las este",
            "start": 9306.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "investigaciones las averiguaciones como",
            "start": 9310.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "si esto fuese un",
            "start": 9312.96,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 9315.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9317.5,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "como cualquier otro como si fuese un",
            "start": 9318.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 9321.12,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "mercantil eso es un asunto de",
            "start": 9325.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "estado no es un asunto de",
            "start": 9329.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 9334.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "legalo lo que hay es un inter\u00e9s pol\u00edtico",
            "start": 9337.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "del poder judicial se le envi\u00f3 una carta",
            "start": 9340.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 9343.6,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 9344.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de la suprema corte de justicia",
            "start": 9346.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "advirti\u00e9ndole sobre este",
            "start": 9348.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "asunto voy a pedirle a la secretaria de",
            "start": 9351.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n que el d\u00eda de hoy de a",
            "start": 9355.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "conocer esa",
            "start": 9357.279,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "carta",
            "start": 9359.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y como si le hubi\u00e9semos",
            "start": 9362.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dicho este lib\u00e9ranos",
            "start": 9366.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hace como 15 d\u00edas porque ya ve\u00edamos",
            "start": 9375.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "venir igual que la",
            "start": 9377.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n de El",
            "start": 9380.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "procurador Y qu\u00e9",
            "start": 9384.96,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "buscan dos cosas Una desprestigio al",
            "start": 9387.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito Por qu\u00e9 raz\u00f3n porque no",
            "start": 9400.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "quieren que haya una instituci\u00f3n",
            "start": 9404.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 9407.319,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "soberana quieren",
            "start": 9411.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tener los que est\u00e1n detr\u00e1s moviendo los",
            "start": 9413.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hilos Una",
            "start": 9416.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 9419.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sometida y lo",
            "start": 9424.68,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "segundo hacerme quedar",
            "start": 9428.0,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9431.17,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 9434.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero pues yo estoy",
            "start": 9442.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "acostumbrado a enfrentar",
            "start": 9445.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9450.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "falsarios",
            "start": 9455.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 9459.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inmorales farsantes",
            "start": 9463.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "to esa caterba",
            "start": 9471.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9473.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas y lo vamos a seguir",
            "start": 9476.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "haciendo y les vamos a ir",
            "start": 9480.76,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "explicando poco a poco porque es una",
            "start": 9483.76,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "mara\u00f1a que",
            "start": 9489.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dejaron y",
            "start": 9492.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "siguen",
            "start": 9494.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 9496.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este interviene la comisi\u00f3n",
            "start": 9498.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de Derechos",
            "start": 9503.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Humanos la Comisi\u00f3n Interamericana de",
            "start": 9506.2,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Derechos",
            "start": 9508.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Humanos este luego las",
            "start": 9509.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 9515.479,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "supuestas",
            "start": 9517.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de supuestas defensoras",
            "start": 9518.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este de Derechos Humanos",
            "start": 9522.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y ellos",
            "start": 9526.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "intervienen para que se elabore una",
            "start": 9529.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "sentencia y se",
            "start": 9534.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "libere a los",
            "start": 9536.479,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "responsables con",
            "start": 9543.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 9547.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "argumento de que hab\u00edan sido",
            "start": 9549.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "torturados y s\u00ed",
            "start": 9553.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "algunos hab\u00edan eh padecido de tortura",
            "start": 9557.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Pero otros",
            "start": 9560.24,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "no y liberan como a",
            "start": 9563.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "60 y luego de esos liberados Ah cuando",
            "start": 9567.04,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "sacan la resoluci\u00f3n",
            "start": 9571.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "aplausos",
            "start": 9577.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de Los Defensores de Derechos Humanos",
            "start": 9578.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que a la",
            "start": 9581.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vez son supuestos",
            "start": 9583.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Defensores de los",
            "start": 9588.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "padres de los j\u00f3venes",
            "start": 9590.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "desaparecidos o sea quienes",
            "start": 9593.319,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "promovieron la",
            "start": 9596.84,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "libertad de los que hab\u00edan participado",
            "start": 9601.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 9604.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes son al mismo tiempo los",
            "start": 9606.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "supuestos",
            "start": 9611.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Defensores de los",
            "start": 9612.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "padres de los j\u00f3venes de Ay",
            "start": 9614.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "inapa entonces tengo las",
            "start": 9617.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pruebas de como uno de los que",
            "start": 9620.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "supuestamente fue torturado",
            "start": 9624.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sale Y luego como testigo",
            "start": 9627.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "protegido declara que \u00e9l",
            "start": 9631.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 y da a",
            "start": 9637.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "conocer qu\u00e9 fue lo que",
            "start": 9640.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 9644.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y lo otro que",
            "start": 9651.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n hace un",
            "start": 9653.479,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "tiempo y ahora m\u00e1s es de",
            "start": 9657.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 9662.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "supon\u00eda",
            "start": 9664.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que en esa",
            "start": 9666.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "sentencia se",
            "start": 9669.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "estaba poniendo al descubierto toda la",
            "start": 9672.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "mentira que",
            "start": 9676.399,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 la verdad",
            "start": 9679.439,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica pero se aplica la",
            "start": 9685.12,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "sentencia y el creador de la verdad",
            "start": 9689.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 9694.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ad\u00e1s dicho por \u00e9l",
            "start": 9696.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 9700.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Murillo se",
            "start": 9704.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "manten\u00eda en libertad",
            "start": 9707.04,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "tranquilo y cuando se",
            "start": 9711.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "decide que se act\u00fae en contra de los",
            "start": 9715.68,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "que mintieron con la llamada verdad",
            "start": 9720.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica se",
            "start": 9724.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "revelan los pseudo defensores de",
            "start": 9729.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Derechos",
            "start": 9732.2,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "Humanos en vez de",
            "start": 9734.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9737.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "celebrarlo se",
            "start": 9739.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "oponen",
            "start": 9745.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "incluso cuando se ordena la detenci\u00f3n de",
            "start": 9747.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "militares se",
            "start": 9751.439,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "oponen y ahora como ya hab\u00edamos venir",
            "start": 9756.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esto se le ava",
            "start": 9763.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se le manda decir a la",
            "start": 9767.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidenta de la suprema corte de",
            "start": 9774.2,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "justicia cuidado con esto no s\u00e9 en qu\u00e9",
            "start": 9778.12,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos le envi\u00f3 el",
            "start": 9783.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "oficio la secretaria de gobernaci\u00f3n hoy",
            "start": 9786.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "lo van a",
            "start": 9789.319,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "conocer y viernes",
            "start": 9792.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Sabadazo",
            "start": 9802.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9806.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "violando todos los procedimientos Pero",
            "start": 9809.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s como si se tratara nada m\u00e1s de un",
            "start": 9812.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 9816.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "legal como si no fuese un asunto de",
            "start": 9818.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Justicia con ese prop\u00f3sito",
            "start": 9822.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "seguir culpando al",
            "start": 9828.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y",
            "start": 9834.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eh cuestion\u00e1ndose",
            "start": 9839.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "son lo",
            "start": 9855.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "mismo nada m\u00e1s que todav\u00eda nos faltan 8",
            "start": 9856.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "meses S\u00ed eso es lo que ellos",
            "start": 9864.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "quisieran de que ya no nos alcanzara el",
            "start": 9868.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiempo por eso cuando les",
            "start": 9871.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "eh nos",
            "start": 9872.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "demandan no los pap\u00e1s sino los",
            "start": 9874.72,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "abogados y los",
            "start": 9880.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "asesores y los supuestos Defensores de",
            "start": 9882.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "derechos queremos los archivos del",
            "start": 9885.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito Ah\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 9888.2,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "archivos nada m\u00e1s que un",
            "start": 9890.479,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9894.42,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "mes un mes porque se va el",
            "start": 9897.56,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "tiempo no no no no no nos alcanza un mes",
            "start": 9903.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s queremos que vengan los de",
            "start": 9906.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "derechos humanos de Naciones no de la",
            "start": 9909.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "oea este que vengan",
            "start": 9913.279,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "ellos no pues no les tenemos confianza a",
            "start": 9917.52,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "ellos Pero saben qu\u00e9 no un mes dos",
            "start": 9922.359,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "meses pero no Solo dos meses tres",
            "start": 9927.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 9932.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y nosotros destinamos recursos para que",
            "start": 9934.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ustedes contraten a los especialistas",
            "start": 9937.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9940.64,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "quieran en M\u00e9xico sobre manejo de",
            "start": 9943.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "archivos",
            "start": 9951.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "No ya ten\u00edan pensado",
            "start": 9954.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "esto que acaba de suceder y ah\u00ed vienen",
            "start": 9958.439,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 9961.92,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "declaraciones pero es lo mismo que",
            "start": 9965.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos",
            "start": 9967.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 9970.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este estuvi\u00e9semos nosotros en",
            "start": 9972.24,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cubriendo si no actu\u00e1ramos con",
            "start": 9976.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "honestidad Con",
            "start": 9979.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "principios me estar\u00eda preocupando el",
            "start": 9982.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "reportaje de Carmen",
            "start": 9984.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Aristegui de la paladina de la",
            "start": 9991.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 9997.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9999.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "setiz",
            "start": 10001.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "no no no no no es que antes ten\u00edan el",
            "start": 10004.0,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "control de la mayor\u00eda de los",
            "start": 10010.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "medios y",
            "start": 10013.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eh nos ten\u00edan a nosotros",
            "start": 10018.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "cercados Ahora",
            "start": 10022.52,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "no ahora tenemos la ma\u00f1anera y yo estoy",
            "start": 10025.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "constantemente hablando con la",
            "start": 10029.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "gente y el pueblo est\u00e1 muy",
            "start": 10032.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "consciente es de los pueblos m\u00e1s",
            "start": 10036.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "politizados del mundo y estos",
            "start": 10039.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "nunca lo van a",
            "start": 10044.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entender",
            "start": 10048.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10050.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque no le tienen amor al",
            "start": 10052.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pueblo ni",
            "start": 10055.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "respeto Entonces yo",
            "start": 10061.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "conozco",
            "start": 10063.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque he",
            "start": 10065.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vivido Vengo del pueblo y he vivido en",
            "start": 10068.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 10071.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pueblo entonces conozco los sentimientos",
            "start": 10073.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 10076.96,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "gente y nada m\u00e1s lo",
            "start": 10080.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que hac\u00eda",
            "start": 10083.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "falta es que se rompiera el cerco",
            "start": 10086.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "informativo ya lo",
            "start": 10089.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "rompimos",
            "start": 10093.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ense\u00f1an el cobre cada d\u00eda que",
            "start": 10103.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pasa cada vez",
            "start": 10108.359,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 10113.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10117.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 10123.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "muy malos e",
            "start": 10125.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "inexpertos",
            "start": 10134.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "corruptos inexpertos Entonces",
            "start": 10137.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es son otras",
            "start": 10140.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "reglas no",
            "start": 10144.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "es lo mismo de antes Entonces no saben",
            "start": 10146.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo no no saben si c oposici\u00f3n ayer",
            "start": 10153.72,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "hablaba yo de las",
            "start": 10158.68,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "propuestas no han hecho una sola",
            "start": 10162.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "propuesta nada era es nada m\u00e1s todo el",
            "start": 10167.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tiempo todo el tiempo todo el tiempo S\u00ed",
            "start": 10172.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "viejo hango ya les dije S\u00ed viejo s\u00ed",
            "start": 10174.56,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "hango no V\u00e1monos a",
            "start": 10178.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10182.38,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "desayunar",
            "start": 10183.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "than",
            "start": 10187.6,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo AC CQ i d INE 2021/2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades del administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad si influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] electoral [M\u00fasica] [M\u00fasica] B gl Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas [M\u00fasica] \u00e1nimo como \u00e1nimo bueno el d\u00eda de hoy vamos a informar sobre la labor de la secretar\u00eda de la defensa en apoyo a programas de bienestar y Obras P\u00fablicas servicios que son muy importantes para el desarrollo de M\u00e9xico y desde luego para beneficio de nuestro pueblo decirles que han sido las fuerzas armadas fundamentales para llevar a cabo la tarea de gobernar el pa\u00eds nos han ayudado mucho en todas sus misiones pero de manera especial en lo que tiene que ver con la protecci\u00f3n a la poblaci\u00f3n civil en Casos de desastres son los primeros en llegar cuando la pandemia fue muy importante contar con el apoyo de las fuerzas armadas en todo en la distribuci\u00f3n de de vacunas en reconstrucci\u00f3n de hospitales en equipo de hospitales en personal m\u00e9dico el hospital Militar se abri\u00f3 a todo el que lo necesitaba en esos momentos tan dif\u00edciles y como nunca se hab\u00eda visto la secretar\u00eda de defensa est\u00e1 cumpliendo la misi\u00f3n cuatro que es la de ayudar al desarrollo del pa\u00eds con muchos programas en una ocasi\u00f3n comentaba que encontr\u00e9 Pues un tesoro cuando descubro que existe la escuela de ingenier\u00eda de un grupo de ingenieros que pod\u00edan ayudarnos en la construcci\u00f3n de obras necesarias para el pa\u00eds en una circunstancia muy dif\u00edcil porque venimos de un proceso [M\u00fasica] decadente donde la corrupci\u00f3n lo manch\u00f3 todo las empresas constructoras casi todas se convirtieron en empresas contratistas muy responsables se quedaban con los anticipos y no hac\u00edan las obras siempre ped\u00edan ampliaci\u00f3n presupuestal sal\u00edan las obras TR cu c 10 veces m\u00e1s de lo que realmente costaban por el influente por la corrupci\u00f3n entonces con los ingenieros militares eh suplimos esa eh decadencia en lo relacionado con la construcci\u00f3n de Obras P\u00fablicas imag\u00ednense qu\u00e9 hubi\u00e9semos hecho si luego de la consulta cuando la gente decide que no hagamos o que no continuemos construyendo el aeropuerto en el lago de Texcoco porque ahora hay hasta una serie que habla del error de no haber construido el aeropuerto en el lago de Texcoco n m\u00e1s les voy a dar un dato el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico no puede ser pavimentado con concreto hidr\u00e1ulico tiene que ser pavimentado las pistas solo pueden resistir emulsi\u00f3n asf\u00e1ltica por los hundimientos hay que estar bando constantemente el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles es concreto no se puede en el aeropuerto nunca se ha podido en el aeropuerto Benito Ju\u00e1rez tener pistas de cemento de concreto hidr\u00e1ulico por los hundimientos pero donde est\u00e1 construido el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico est\u00e1 mejor que donde pretend\u00edan construir el aeropuerto descoco que es en el lago donde son 30 40 metros de fango Entonces c\u00f3mo hacerle decir A ver no se puede Porque adem\u00e1s es un negocio quieren quedarse con el terreno del actual aeropuerto de la Ciudad quieren quedarse con los terrenos de la valce a\u00e9rea de Santa Mar\u00eda porque los quieren cerrar y hacer el nuevo aeroperto y dice la gente no mejor que se pague a los que ya iniciaron y estaban apresurados creando compromisos pensando que si lleg\u00e1bamos ya no \u00edbamos a dar marcha atr\u00e1s cuando este se tom\u00f3 la decisi\u00f3n por la gente de decir no y ahorramos much\u00edsimo imag\u00ednense lo que nos iba a costar nada m\u00e1s de ese nuevo aeropuerto y estar\u00edamos todav\u00eda en construcci\u00f3n estimaban 300000 millones de pesos estimados pagamos 100000 a contratistas y el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles que es de primera represent\u00f3 una inversi\u00f3n de 70 75,000 millones total 175,000 millones nos ahorramos de lo estimado 125000 millones y No cerramos el actual aeropuerto de la Ciudad ni eh la terminal do ni se desmont\u00f3 el hangar presidencial que hab\u00edan hecho hace relativamente poco y hab\u00edan cobrado 1 millones de pesos y tampoco cerramos la base a\u00e9rea de Santa Luc\u00eda al contrario se construyeron tres pistas en el Felipe \u00c1ngeles y ya es hoy el aeropuerto que m\u00e1s carga mueve en todo el pa\u00eds pero bueno regresando a la reflexi\u00f3n inicial C\u00f3mo hacerle sin los ingenieros militares en qu\u00e9 nos \u00edbamos a apoyar C\u00f3mo \u00edbamos a hacer los cuarteles para la guardia nacional 2750 sucursales 2750 sucursales del banco del bienestar construidas hoy por los ingenieros militares qu\u00e9 empresa constructora hace un aeropuerto como el de tul\u00f3n Felipe Carrillo Puerto en un a\u00f1o 5 meses con la calidad de ese aeropuerto con la belleza de ese aeropuerto entonces por eso eh Y muchas otras cosas Ahora les estaba yo planteando estaba comentando al general secretario que vamos a pasar un video de todo lo que ha contribuido la secretar\u00eda de la defensa al desarrollo del pa\u00eds para informaci\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico Pero vi\u00e9ndolo le digo faltan este los hospitales ya los vamos a agregar porque est\u00e1n haciendo el hospital or\u00e1n en M\u00e9rida que es un hospital camas 320 camas y dos hospitales m\u00e1s uno en Tuxtepec otro en Tlapa son de de 90 de 90 camas pero todo eso no est\u00e1 en el video que nos van a [M\u00fasica] presentar dos hospitales Aqu\u00ed s\u00ed falta Todo falta Topilejo falta la rehabilitaci\u00f3n de este de los hospitales de Morelos el de Morelos y lo que est\u00e1n haciendo Puebla en fin y todo lo que signific\u00f3 la distribuci\u00f3n de m\u00e1s de 12 no de dos 200 millones de dosis de vacunas por todo el pa\u00eds cuando la pandemia en fin eh es lo que falta pero va a haber oportunidad antes de que se concluya eh nuestro periodo de presentar todo completo vamos a hablar de que este es una primera etapa pues vamos a el video no s\u00e9 si usted quiera tomar la palabra para tambi\u00e9n s\u00ed como ya cito el se\u00f1or presidente a trav\u00e9s de este cumplimiento de la cuarta misi\u00f3n que tenemos en la la Ley Org\u00e1nica del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea eh nos permiti\u00f3 Eh pues llevar a cabo una serie de obras por instrucciones del se\u00f1or presidente que coayucan al desarrollo de la naci\u00f3n y esto para la secretar\u00eda de la defensa nacional para el ej\u00e9rcito para la fuerza a\u00e9rea mexicanos pues ha sido muy satisfactorio porque es emplear todas las capacidades que se tienen en la instituci\u00f3n pues eh para beneficio de nuestro pa\u00eds pa\u00eds eh todo esto que que por muchos a\u00f1os se ha preparado nuestro personal hoy en esta administraci\u00f3n tenemos esta gran gran oportunidad de que de una manera tan importante tan intensa tan relevante poder coadyuvar con todo lo que se requiere en el pa\u00eds en el \u00e1mbito del desarrollo y el video Pues es lo que muestra como ya lo cit\u00f3 el se\u00f1or presidente lo que lo que hemos hecho lo que Eh pues nuestro personal hombres y mujeres del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea han colaborado con el pa\u00eds en esta parte tan importante para para M\u00e9xico Entonces si nos permite pasamos el video como parte del compromiso con el pueblo de M\u00e9xico y apeg\u00e1ndose a su cuarta misi\u00f3n el ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos realiza acciones c\u00edvicas y Obras sociales que tiendan al Progreso del pa\u00eds aprovechando las capacidades de los recursos humanos y materiales con que cuenta la instituci\u00f3n esta misi\u00f3n se materializa principalmente a trav\u00e9s de las empresas de participaci\u00f3n Estatal mayoritaria y en el \u00e1mbito de seguridad con la contribuci\u00f3n a la consolidaci\u00f3n de la guardia nacional el grupo aeropuertu ario ferroviario de servicios auxiliares y conexos Olmeca Maya mica es una empresa encargada de administrar bienes nacionales y sociedad en los sectores aeron\u00e1utico tur\u00edstico y de servicios en el sector aeron\u00e1utico contempla la administraci\u00f3n de 12 aeropuertos ubicados en Campeche Apodaca Chetumal Palenque Puebla Nogales ciudad Ixtepec Nuevo Laredo Uruapan tamu\u00edn Ciudad Victoria y el Aeropuerto Internacional de tulun adicionalmente gestionar\u00e1 1es estaciones de combustible y cinco estaciones de servicio con lo cual se contribuir\u00e1 a fortalecer la conectividad del pa\u00eds en el sector tur\u00edstico y de servicios a lo largo de la ruta del tren Maya se encuentran en construcci\u00f3n seis hoteles ubicados en Tulum Palenque kalakmul ETN nuev usmal y chichenitsa los cuales presentan un avance general del 48 por con una inversi\u00f3n de 8165 millones de pesos en estos hoteles se ofrecer\u00e1 alojamiento de calidad al turismo nacional e internacional acerc\u00e1ndolos a 29 zonas arqueol\u00f3gicas de la cultura maya con lo que se contribuir\u00e1 al crecimiento econ\u00f3mico de las comunidades y que en conjunto con otros atractivos de la Pen\u00ednsula consolidar\u00e1 el sureste mexicano como la principal regi\u00f3n tur\u00edstica del pa\u00eds a fin de brindar espacios \u00fanicos para la recreaci\u00f3n y el contacto con la naturaleza se administran tres parques la plancha en M\u00e9rida Yucat\u00e1n el cual desde su inauguraci\u00f3n en noviembre del a\u00f1o ao pasado ha recibido m\u00e1s de 468,000 visitantes encontr\u00e1ndose en proceso de construcci\u00f3n el parque nuev usmal con un avance del 75 por y el Parque del jagua con un avance del 67 por. para complementar la oferta tur\u00edstica y cultural se cuenta con el museo paleontol\u00f3gico quinametzin de Santa Luc\u00eda en el estado de M\u00e9xico que desde su apertura en marzo del 2022 ha entusiasmado al p\u00fablico de todas las edades as\u00ed como el museo de los ferrocarriles en M\u00e9rida que se encuentra en un 65 por de construcci\u00f3n con estas acciones gscom contribuye al desarrollo del bienestar social y econ\u00f3mico del pa\u00eds gscom Juntos por un M\u00e9xico m\u00e1s fuerte el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles es una empresa del estado que tiene como prop\u00f3sito brindar servicios aeroportuarios complementarios y comerciales con altos est\u00e1ndares de calidad y seguridad desde su apertura en marzo del 2022 por este aeropuerto han viajado m\u00e1s de 3.5 millones de pasajeros ofreciendo cada d\u00eda m\u00e1s destinos nacionales e internacionales entre los principales destinos nacionales podemos destacar Guadalajara Monterrey Acapulco Canc\u00fan Mazatl\u00e1n La Paz Oaxaca Culiac\u00e1n puertoescondido Hermosillo y M\u00e9rida en la oferta de vuelos internacionales se encuentran la Habana Santo Domingo ciudad de Panam\u00e1 Caracas Houston y Pr\u00f3ximamente Macalen Texas por su infraestructura y volumen de operaciones el aifa se ha convertido en el principal aeropuerto del pa\u00eds para el transporte de carga por lo que a la fecha se han movilizado m\u00e1s de 198,000 toneladas lo que ha generado una recaudaci\u00f3n fiscal de 45,000 millones de pesos debido a este incremento de las operaciones a\u00e9reas en este a\u00f1o se tiene proyectado ampliar la capacidad de manejo de carga con la construcci\u00f3n de seis almacenes m\u00e1s a fin de brindar un servicio de calidad el aif eval\u00faa el nivel de satisfacci\u00f3n de los pasajeros por lo que al iniciar operaciones se ten\u00eda una satisfacci\u00f3n general del 73 por. y gracias a las acciones de mejora continua al finalizar el a\u00f1o 2023 se registr\u00f3 una satisfacci\u00f3n general de m\u00e1s del 90 por por parte de los usuarios el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles comprometido con el desarrollo de la econom\u00eda y de la Aviaci\u00f3n nacional e internacional contin\u00faa trabajando diariamente En beneficio del pueblo de [M\u00fasica] M\u00e9xico la aerol\u00ednea del estado mexicano bajo el nombre de Mexicana de Aviaci\u00f3n Busca brindar servicio de transporte a\u00e9reo a un costo accesible con altos est\u00e1ndares de seguridad confianza y calidad desde el 26 de diciembre del 2023 que inici\u00f3 sus operaciones esta aerol\u00ednea contribuye a incrementar la conectividad y la cobertura de los servicios a\u00e9reos entre las diferentes \u00e1reas geogr\u00e1ficas del pa\u00eds a trav\u00e9s de la prestaci\u00f3n del servicio p\u00fablico de transporte de pasajeros carga y correo lo que representa un motor de crecimiento y desarrollo la flota a\u00e9rea de Mexicana de Aviaci\u00f3n se compone de aviones Boeing de Nueva Generaci\u00f3n y aviones embraer que actualmente vuelan desde laifa a 14 destinos a 27 d\u00edas de haber iniciado operaciones se han transportado m\u00e1s de 15,000 pasajeros lo que acumula m\u00e1s de 500 horas de vuelo y representan 250,000 km recorridos cifra que equivale a darles seis vueltas al planeta gracias a la preferencia de los usuarios mexicana registra un crecimiento de pasajeros del 53 por con respecto al primer d\u00eda de operaciones y cuenta con m\u00e1s de 20,000 reservaciones para las pr\u00f3ximas fechas en el mes de febrero se incluir\u00e1n los destinos de Uruapan Michoac\u00e1n ciudad Ixtepec Oaxaca y Nuevo Laredo Tamaulipas de forma simult\u00e1nea se incrementar\u00e1 el n\u00famero de vuelos a la ciudad de Tulum Chetumal M\u00e9rida y Tijuana con Estas actividades se estar\u00e1n realizando un poco m\u00e1s de 130 vuelos adicionales a la semana es as\u00ed como mexicana contin\u00faa trabajando de forma integral para ha ser la opci\u00f3n preferida de transporte a\u00e9reo bajo un enfoque social y con la pol\u00edtica de mejora continua en todos nuestros servicios mexicana siendo la primera el tren Maya es el proyecto de infraestructura ferroviaria m\u00e1s importante en M\u00e9xico que conecta diversos destinos tur\u00edsticos y culturales a lo largo de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n Busca fomentar el turismo preservando la riqueza cultural y natural de la regi\u00f3n de manera sostenible generando empleo y desarrollo en las comunidades durante sus primeros 29 d\u00edas se ha transportado a m\u00e1s de 26,000 pasajeros brind\u00e1ndoles un servicio de calidad seguro y confortable lo que les ha permitido disfrutar del maravilloso paisaje que ofrece el sur de nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s de sus 22 estaciones que conectan los destinos de Palenque y Canc\u00fan el tren Maya ha sorprendido a turistas nacionales y extranjeros con m\u00e1s de 83650 km recorridos hombres mujeres y ni\u00f1os han compartido la emoci\u00f3n y la alegr\u00eda del regreso del tren de pasajeros a M\u00e9xico un sue\u00f1o hecho realidad Asimismo el tren May ha permitido Conectar a las diferentes localidades movilizando a m\u00e1ss de 10,000 pobladores Quienes se han beneficiado con la seguridad y confiabilidad del servicio el tren Maya No solo son v\u00edas es un proyecto integral que conecta los corazones con la magia que envuelve s con la historia milenaria de una de las culturas m\u00e1s importantes de M\u00e9xico y con las tradiciones de las comunidades el tren Maya trabaja d\u00eda y noche para mejorar sus servicios y garantizar que Los visitantes lleguen a su destino con la tranquilidad que ofrece el viajar en un transporte moderno confiable y seguro todos somos TR el cuerpo de ingenieros militares progreso y desarrollo del pa\u00eds mediante el apoyo a la agencia Nacional de aduanas de M\u00e9xico con la construcci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de 50 secciones aduaneras y cinco proyectos prioritarios con una inversi\u00f3n de 56,54 millones de pesos contando a la fecha con cuatro obras terminadas y un avance general de obra Civil del 57 por. adem\u00e1s para contribuir a la dispersi\u00f3n de los recursos de los programas sociales del gobierno de la rep\u00fablica se edificaron 2700 50 sucursales del banco de bienestar con un monto asignado de 15299 millones de pesos y generando 90.750 empleos directos para Elevar la producci\u00f3n agr\u00edcola en el estado de Nayarit se est\u00e1 construyendo el distrito de riego Alejandro Gazc\u00f3n Mercado con una inversi\u00f3n de 16214 millones de pesos y con la cual se beneficiar\u00e1n m\u00e1s de 7000 productores y 43000 hect\u00e1reas de agricultura temporal en octubre de 2023 se concluy\u00f3 la primera de cuatro etapas de construcci\u00f3n contando con un avance del 83 por de todo el proyecto y generando m\u00e1s de 6500 empleos los ingenieros militares tambi\u00e9n materializaron la tercera fase del Acueducto Adolfo L\u00f3pez Mateos en Campeche con una inversi\u00f3n de 681 millones de pesos generando 1715 empleos y beneficiando 32,500 pobladores de calacmul y expujil proyect\u00f3 que se encuentra concluido y ser\u00e1 inaugurado el 26 de enero del presente a\u00f1o finalmente para mejorar la movilidad y seguridad en la regi\u00f3n en coordinaci\u00f3n con la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes se encuentra en elaboraci\u00f3n el proyecto para rehabilitar 112 km de la carretera federal 134 en el tramo Tejupilco Estado de M\u00e9xico Ciudad Altamirano Guerrero con estas acciones el cuerpo de ingenieros militares contribuye a la modernizaci\u00f3n y construcci\u00f3n de de diversas obras En beneficio del Progreso del pueblo de M\u00e9xico la guardia nacional es una instituci\u00f3n profesional y disciplinada responsable de la seguridad p\u00fablica a cargo de la federaci\u00f3n el 30 de junio de 2019 se cre\u00f3 la guardia nacional con 7443 elementos pero con el apoyo de la secretar\u00eda de la defensa nacional se intensificaron las actividades de reclutamiento alcanzando un efectivo actual de 33616 elementos de los 16223 proyectados para finales del 2024 adem\u00e1s se adquiri\u00f3 equipo armamento municiones veh\u00edculos y bienes inform\u00e1ticos con la finalidad de garantizar la seguridad del personal y eficientar el desempe\u00f1o de sus funciones gracias al sistema log\u00edstico militar a la fecha se han construido 420 instalaciones de las 55 proyectadas lo que permite mantener un despliegue operativo en todo el territorio nacional desde su creaci\u00f3n han egresado de planteles militares con la especialidad en seguridad p\u00fablica 317 suboficiales y 12451 agentes lo que permite contar con personal ampliamente capacitado en la materia del efectivo actual 10458 elementos han culminado diferentes cursos mientras que a la fecha 8173 se encuentran en adiestramiento en apoyo al Instituto Nacional de Migraci\u00f3n se mantiene un despliegue de 110 puestos de rescate humanitario garantizando la integridad y respeto a los derechos humanos de los migrantes el primero de enero de 2024 se cre\u00f3 el mando especial Acapulco con 10,000 elementos que garantizan la paz y la tranquilidad social de ese municipio la guardia nacional con apenas 5 a\u00f1os de su creaci\u00f3n aporta el 47 de los resultados del esfuerzo nacional en materia de seguridad p\u00fablica obteniendo el 81 en percepci\u00f3n de confianza de la sociedad las acciones se\u00f1aladas consolidan a la guardia nacional como la instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica por excelencia para garantizar un M\u00e9xico de justicia y paz es as\u00ed como la cedena contribuye con el bienestar de la poblaci\u00f3n y El Progreso Nacional bajo la premisa que sin seguridad no hay desarrollo y sin desarrollo no hay [M\u00fasica] pues eso es Aunque falta pero este va va haber tiempo qued\u00f3 pendiente quedaron s pero no aqu\u00ed est\u00e1 y los compromisos se cumplen Jorge D\u00edaz y Duarte Buenos d\u00edas Jorge D\u00edaz de cnr canal 73 y l\u00e1nzate desde Ensenada Baja [M\u00fasica] California Muchas gracias presidente temas muy cortitos que tienen que ver con el ser humano que tienen que ver con los maestros que tienen que ver con lo que usted dec\u00eda la semana pasada y De antemano muchas gracias me qued\u00e9 me qued\u00e9 para esta atenci\u00f3n que nos est\u00e1 dando a los que vivimos en Baja California el frente Estatal magisterial que ya una ocasi\u00f3n aqu\u00ed se present\u00f3 y se inform\u00f3 para que se le apoye a la gobernadora Marina del Pilar hay asignaturas pendientes lo que est\u00e1n expresando ellos es la m\u00e1s sentida demanda por el pago de aguinaldo recuerdo tambi\u00e9n que la semana pasada usted lo dijo muy claro y lo dijo r\u00e1pidamente que no hay ning\u00fan compromiso que se ha pagado todo no est\u00e1 pasando eso en Baja California con relaci\u00f3n a lo que le estoy exponiendo con respecto al frente Estatal magisterial se les debe el aguinaldo O sea que en el 2023 pues ya lo platicaron con varios prestigiosos despachos de abogados y le dieron la raz\u00f3n que debieron de haberles pagado el aguinaldo antes del 20 de diciembre y se negaron a hacerlo a pesar de que lo solicitamos en un documento por escrito al secretario de Hacienda de Educaci\u00f3n al secretario general de gobierno y a la misma gobernadora tambi\u00e9n se les mostr\u00f3 el video del 20 de diciembre en donde usted eh dio indicaciones de que se les pagara a todos los maestros de M\u00e9xico y que ya hab\u00edan mandado los apoyos a los gobiernos de los estados lo que le coment\u00f3 usted eh que hubiesen requerido para poder pagarlos fue una instrucci\u00f3n presidencial muy clara ante la pregunta de un reportero segundo punto es el pago del finiquito que se les debi\u00f3 pagar el a\u00f1o pasado no se les pag\u00f3 ninguno en el 2023 de los menos que se jubilaron el a\u00f1o pasado en este tema para terminar el tercer punto al tema de las jubilaciones que al no jubilarnos cumplido los 30 a\u00f1os estuve en una reuni\u00f3n recuerdo la En esa ocasi\u00f3n en que la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica del profesor o el encargado el se\u00f1or Guadalupe Acu\u00f1a estuvo en la reuni\u00f3n y me toc\u00f3 conocer los testimonios personas enfermas maestras enfermas maestros que tienen m\u00e1s de 30 a\u00f1os trabajando han estado violando la ley y los han obligado a trabajar muchos a\u00f1os m\u00e1s del tiempo legal Y entonces le han exigido las liberaciones para poder ser Este es un tema que me gustar\u00eda saber su respuesta en ese sentido y lo de la caja de ahorro que tambi\u00e9n es un tema que tiene que ver con el gobierno del estado en anteriores administraciones Le suspendieron los pagos de manera unilateral y aqu\u00ed dice se\u00f1or presidente primero se les Saluda y desearles que este \u00faltimo tramo de su mandato est\u00e9 lleno de \u00e9xitos Los maestros jubilados de la caja de ahorro denominada soma estamos muy agradecidos con con usted por el apoyo entregado para la atenci\u00f3n y soluci\u00f3n de la problem\u00e1tica que nos metieron las autoridades pasadas del gobierno de los gobierno de Acci\u00f3n Nacional en el estado de Baja California desde julio del a\u00f1o pasado Atendi\u00f3 nuestra solicitud usted expuesta se lo puse yo aqu\u00ed lo mencionan de hoy que hoy amablemente sigue apoy\u00e1ndonos por lo que comentamos que ya est\u00e1n atendiendo el tema de las autoridades de gobierno pero nuestra petici\u00f3n el d\u00eda de hoy es que es muy necesario que le den una mayor una mayor atenci\u00f3n ya que han pasado 6 meses y solo han reconocido la responsabilidad en la que incurri\u00f3 la autoridad pero no tenemos ninguna propuesta de soluci\u00f3n que es lo que est\u00e1n buscando ellos el actual secretario de gobierno Alfredo \u00c1lvarez nos ha atendido y confiamos en su buen juicio Solo que se pasa solo que se pasa el tiempo las semanas y los meses y somos personas de la tercera edad la gran mayor\u00eda con m\u00e1s de 70 a\u00f1os por lo que le solicitamos nos ayude a que entreguen la respuesta Pos posa en el menor tiempo posible se\u00f1or presidente estamos muy comprometidos con usted y su proyecto de transformaci\u00f3n nosotros y nuestras familias estaremos al pie de de la cure\u00f1a me hablan de esta frase de la cure\u00f1a y se me llam\u00f3 la atenci\u00f3n me comentaban que ya conoce usted esta frase lo abrazan con afecto y hay un tema que seguramente usted le va a recordar que cuando va Ensenada lleg\u00f3 a un lugar y camina en la ma\u00f1ana a la orilla del mar en el mar de Ensenada en la en la costa se est\u00e1 contaminando se\u00f1or presidente el tema que le vengo a comentar es sumamente delicado y su intervenci\u00f3n es de Vital importancia es un tema que ha llegado a niveles cr\u00edticos en la ciudad de Ensenada como bien todos lo sabemos las playas m\u00e1s contaminadas del pa\u00eds se ubican en el municipio de Ensenada Baja California al parecer las autoridades se muestran indiferentes ante esta crisis ecol\u00f3gica y sanitaria pero en vez de resolver la situaci\u00f3n se empeora ahora la v\u00eda del Estero es contaminada por dos Arroyos de de nombre San Carlos y las \u00e1nimas donde las aguas residuales del centro y sur de ensenada fluyen y desembocan en la Bah\u00eda del Estero Ah\u00ed es donde me refiero que usted ha ha caminado ah\u00ed y ha admirado toda esa zona se\u00f1or presidente usted bien conoce esa zona porque siempre el que visita Ensenada se ha hospedado ah\u00ed esta hermosa valla que todos los ensenadenses se sienten orgullosos est\u00e1 siendo amenazada sobre manera por la contaminaci\u00f3n y el turismo algo que se ha cuidado siempre vivir o visitar Ensenada en este momento es sin exagerar respirar residuos residuos metab\u00f3licos del organismo [M\u00fasica] humano para Acceder al programa de proceder Perm\u00edtame Perd\u00f3n me brinques lamentable el da\u00f1o que estamos padeciendo los ensenadenses se\u00f1or presidente son millones de metros c\u00fabicos de drenaje crudo los que desembocan en este momento sin descanso eh en un para\u00edso y repito por medio de del Arroyo San Carlos y el arrollo de las \u00e1nimas aqu\u00ed le dejo el documento donde la ong eh est\u00e1n Pro esteros donde se manifiesta el Terrible da\u00f1o al ecosistema en el que est\u00e1n causando la v\u00eda del Estero es terrible esto se\u00f1or presidente es la contaminaci\u00f3n importante apoyar al organismo operador del agua en enenada cespe mismo que opera dos municipios el de ensenada y el de San Quint\u00edn eh Y el reci\u00e9n creado este municipio de San Quint\u00edn como tambi\u00e9n isla de Cedros Por cierto en deos todav\u00eda no los pasific a los maestros para Acceder al programa de poder de Conagua ya que est\u00e1n ya que esta dependencia Federal tiene castigada Ensenada desde hace 10 a\u00f1os cuando gobernaba el pan y desde entonces se han dejado de invertir 800 millones de pesos la gobernadora est\u00e1 arreglando las plantas de tratamiento pero falta m\u00e1s inversi\u00f3n Federal de con agua presidente eso es lo que le quiero comentar concluyo eh En los bancos de BBVA Bancomer Eh hay bancos como hipotecaria nacional Bancomer que tien sus cr\u00e9ditos de vivienda en salarios m\u00ednimos y no los han cambiado a la modalidad de pesos aprovech\u00e1ndose de los mexicanos de manera ventajosa s\u00e9 de casos que le hacen dar vueltas Hasta por un a\u00f1o y luego dicen que no se puede cambiar aplaudo el aumento a los salarios Pero qu\u00e9 hacer en esos casos habr\u00e1 sanciones para los bancos que se nieguen a cambiar los cr\u00e9ditos a pesos alg\u00fan retroactivo para Los afectados afectados me gustar\u00eda presidente escuchar su respuesta puntual como siempre lo hace como siempre usted le da respuesta a los que vivimos en Baja California agradecerle de antemano que siempre siempre pone mucha atenci\u00f3n en lo que les pongo yo aqu\u00ed agradecerle por supuesto a Jes\u00fas y al equipo que nos dan esa oportunidad como medio de comunicaci\u00f3n aqu\u00ed en mi mano Tengo un sobre con los documentos que tienen que ver con el seguro social f\u00edjese usted a m\u00ed me dio mucho coraje cuando me lo plantearon que un se\u00f1or que padece c\u00e1ncer y que se puede salvar eh resulta que me contacta el hijo y el se\u00f1or estuvo pagando sus cuotas y por la directora de la cl\u00ednica 8 del Instituto Mexicano de seguro social en el senada California e que s\u00ed pod\u00eda salvarse le dicen al hijo pues vamos a ver en un consejo para ver si te aprobamos si te damos el medicamento porque el medico es muy caro y yo me pregunto qui\u00e9n decide la vida y la muerte de la gente en el seguro social con este tipo de de acciones o actitudes Eso es todo y le quiero pedir de favor que me contesten estos puntos que le acabo de expresar Muy bien pues en el caso de la educaci\u00f3n de los maestros hoy mismo le vamos a pedir a la secretaria de Educaci\u00f3n ati Ram\u00edrez que te atienda y que se hable con el gobierno del estado con la gobernadora Porque si se entregaron recursos el fin de a\u00f1o siempre se apoya a todos los estados y vamos a ver qu\u00e9 es lo que ha que se entreguen los aguinaldos o esta parte de los aguinaldos a maestros en Baja California lo segundo la caja de ahorro de la soma se lo mismo lo mismo con la gobernadora le tenemos mucha confianza a Marina del Pilar y estoy seguro que que se va a atender y qu\u00e9 bueno que planteas estas cosas aqu\u00ed eh eh estas necesidades estos Sentimientos de la gente peticiones para que nos apuremos no a resolver las demandas de la gente en cuanto al esero vamos a ver qu\u00e9 est\u00e1n haciendo para evitar que las aguas negras contaminen esa Bah\u00eda que es bell\u00edsima sin duda es uno de los lugares m\u00e1s bellos de M\u00e9xico encenada esa carretera de Tijuana enenada La esc\u00e9nica la esc\u00e9nica es \u00fanica es como otras partes de Baja California La Rumorosa es algo tambi\u00e9n muy bello Baja California tiene lugares preciosos bellos baja Sur ni hablar ya bueno y Sonora y Chihuahua y Sinaloa y Durango Zacatecas y acabamos de estar de giras eh se trabaja nos aplicamos a veces este son jornadas largas pero eh es muy bello M\u00e9xico nuestro pa\u00eds Entonces vamos a a ver qu\u00e9 hacer para que no se contamine la Bah\u00eda estamos haciendo Ya eh Ya est\u00e1 en marcha un proyecto de tratamiento de aguas negras en Rosarito San Antonio de los buenos en San Antonio de los buenos Ah\u00ed est\u00e1 AC Antonio s\u00ed a cargo precisamente de los ingenieros militares es correcto S\u00ed este lo mismo porque eh se tiraba se sigue haciendo Lamentablemente las aguas negras S\u00ed al al mar y ahora ya eh se est\u00e1 rehabilitando toda una planta de tratamiento y vamos a resolver el problema encenada se lo encargamos mucho presidente con agua que le meta ah\u00ed dinerito ah\u00ed para que haya esa inversi\u00f3n porque es una zona tur\u00edstico sea pasado por ah\u00ed vamos a vamos a a verlo si ya no nos alcanza a nosotros por ejemplo esto de Rosarito y Tijuana es un convenio incluso con Estados Unidos un convenio internacional nosotros vamos a construir esta planta con la participaci\u00f3n del gobierno del estado con la gobernadora Pero si ya no nos alcanza qu\u00e9 compromisos tenemos en Baja California necesitamos terminar el [M\u00fasica] viaducto elevado producto elevado eso tiene que quedar concluido entre otras obras eh la mesa de de Otay Ah\u00ed vamos avanzando la demora est\u00e1 del lado estadunidense e el compromiso con la gente de Tijuana y tambi\u00e9n de Mexicali de que este no se tarden tanto en el regreso s\u00ed las garitas de entrada las garitas En eso estamos y lo que ya no podamos terminar si hay proyecto eh vamos a dejarlo de registrado en Hacienda para que se le d\u00e9 continuidad lo del seguro que planteas eh Qu\u00e9 bien que lo que lo dices el prop\u00f3sito de garantizar el derecho a la salud es que se entreguen todos los medicamentos que no importe si el medicamento es Caro Ese es el compromiso que tenemos medicamentos gratuitos para todos los mexicanos Y por qu\u00e9 nos alcanza el presupuesto porque ya eliminamos la corrupci\u00f3n en la compra de medicamentos queda un una sangr\u00eda se robaban much\u00edsimo dinero al grado que con el mismo presupuesto de antes podemos contar con todas las medicinas que que necesite el pueblo y entregar de manera gratuita hasta los medicamentos m\u00e1s caros por eso est\u00e1n enojados nuestros adversarios pero yo estoy contento entonces eh para la lo del seguro social s\u00ed eh Zoe lo va a atender este hoy mismo hace 60 a\u00f1os que no se construye un hospital del IMS ya fue suea ya lo entrevist\u00e9 eh Y son para 216 camas qu\u00e9 importante s\u00e9 que hay un rezago pero tambi\u00e9n es importante la actitud de las personas los servidores p\u00fablicos para este usted s\u00e9 que es muy humanista eso es lo que queremos S\u00ed y la mayor\u00eda de los trabajadores del sector salud son tambi\u00e9n muy humanos muy solidarios muy fraternos as\u00ed es Y tenemos que estar procurando esa atenci\u00f3n el buen servicio este eh ser Aut\u00e9nticos servidores p\u00fablicos no andar enojados malencarados no rega\u00f1ar a la gente Eh pues nosotros somos los servidores del pueblo por eso somos servidores p\u00fablicos cuando le dijeron a Morelos c\u00f3mo le ponemos general este jefe de el ej\u00e9rcito insurgente general este no siervo de la naci\u00f3n de ah\u00ed viene por eso es distinto el funcionario que el servidor p\u00fablico me gusta m\u00e1s lo del servidor p\u00fablico Entonces lo vamos a tratar Y s\u00ed este pues ah\u00ed tenemos que ver una gesti\u00f3n no creo que haya ning\u00fan problema este para que alguien pueda cambiar su dinero o sea de los pagos de hipotecarios de eso se trata de esa parte s\u00ed no los dejas para verlo con Hacienda As\u00ed es nos dejas eso tambi\u00e9n con todo gusto aqu\u00ed las cuatro cosas que planteas s\u00ed s\u00ed este las vamos a ver y le damos seguimiento claro y tomo nota de lo de la isla de Cedros eso es bien importante f\u00edjese Gracias porque cada vez que ven\u00eda aqu\u00ed recib\u00eda mensajes en mi tel\u00e9fono que visite tenemos esto aquello el otro usted fue fue para all\u00e1 los vio e construyeron una parte de la cartera ya hace poco estuvo la gobernadora supervisando esos trabajos pero faltan tambi\u00e9n otros temitas ah\u00ed de de de de la cuesti\u00f3n de va haberlo del camino Exacto hace como un mes es correcto es correcto Yo tambi\u00e9n espero en estos d\u00edas darme otra vuelta a isla de ceros para ver c\u00f3mo va en el tema de la salud en el tema de la educaci\u00f3n eh Gracias presidente y finalizo con esto hace un a\u00f1o Estuve aqu\u00ed que tiene que ver con la actuaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda de baja California con los m\u00e9dicos charlatanes Ya se aprob\u00f3 una ley para aquellos que no est\u00e1n debidamente acreditados o o para especialistas hay un caso de una maestra Dalia Aurora horosco preciado y la fiscal\u00eda como siempre se empantanar en ese tema yo le quiero pedir por su conducto amablemente que se pueda solicitar que pues le den agilidad o celeridad ya sea tiene todo lo que no se ha tenido es la voluntad de aplicar la ley y le quiero hacer esta \u00faltima pregunta es mi primer pregunta que tiene que ver fuera de lo que es l\u00e1nzate de darle voz al ciudadano reci\u00e9n acaba de de dar un anuncio el expresidente Donald Trump Cu\u00e1l es su opini\u00f3n En caso que gane Donald Trump y que repita por segunda vez su mandato como presidente de los Estados Unidos de M\u00e9xico esa ser\u00eda mi pregunta ya muy fuera de lo que hacemos nosotros en l\u00e1nzate Gracias est\u00e1 muy fuera de lo que hacen ustedes no no este vamos a esperar eh sobre eso eh eh vamos a a esperar eh est\u00e1n en las campa\u00f1as lo que supe igual que ustedes es que ya declin\u00f3 el gobernador de Florida de santes ya este va a apoyar a el precandidato Donald Trump eso es lo que se sabe eh est\u00e1n en las encuestas parejos el presidente biden con el expresidente Trump la \u00faltima que vi de Morgan la tienes ah\u00ed Es un punto que tiene arriba el presidente biden pero no podemos meternos este en eso nada m\u00e1s para informaci\u00f3n general no es para [M\u00fasica] presumir para tirar aceite pero la ma\u00f1anera la ven muchos y se enteran de c\u00f3mo est\u00e1n las cosas no solo en M\u00e9xico sino tambi\u00e9n afuera a ver si hay algo hace poco vi una Hace como una semana de la encuestadora que mide sobre la situaci\u00f3n de los presidentes y jefes de estado Qu\u00e9 le preocupa de la migraci\u00f3n si repite [M\u00fasica] regresa nosotros llevamos buenas relaciones con los [M\u00fasica] dos gobiernos Nos toc\u00f3 el gobierno del presidente Trump tuvimos muy pocos problemas dir\u00eda yo uno y lo resolvimos por lo general hubo respeto y hubieron cosas importantes se volvi\u00f3 a suscribir a firmar el tratado comercial que eso nos est\u00e1 est\u00e1 ayudando mucho y hubo una relaci\u00f3n respetuosa con el presidente biden muy bien siempre he reconocido es el \u00fanico presidente de Estados Unidos en los \u00faltimos tiempos que no ha hecho [M\u00fasica] muro mucho menos eso que hace el gobernador Texas que ojal\u00e1 y tome nota de lo que le pas\u00f3 a desanti porque desanti pod\u00eda haber levantado el vuelo pero se meti\u00f3 con una campa\u00f1a [M\u00fasica] audad y se desplom\u00f3 se fue en picada no pero este es este es republicanos TR est\u00e1 arriba Ese es es un Impuls de todas las encuestas de Estados Unidos s\u00ed pero hay una eh de el presidente Trump con con el presidente B que que es de esta empresa que hace las encuestas los jueves acerca del bueno y el presidente no ha hecho muro ads es el primero que abre una v\u00eda para que igante pueda hacer un tr\u00e1mite y poder llegar legalmente a Estados Unidos eso no exist\u00eda eso no exist\u00eda [M\u00fasica] claro muchas veces pues es rebasada la cantidad de solicitantes y se satura la frontera Pero existe esa opci\u00f3n esa posibilidad de que un hermano colombiano cubano venezolano paname\u00f1o guatemalteco pueda hondure\u00f1o pueda ha ser una solicitud llenar unos requisitos y tener una visa eso no exist\u00eda entonces eh Nosotros hemos tenido pues una muy buena relaci\u00f3n no es es de Cu\u00e1ndo es es de hace de hace 4 d\u00edas o sea es lo azul es biden y lo rojo es Trump van digamos los preferen son 40% a favor de biden y 45 Trump segundo Acabo de ver una en donde Ah vi una en donde el presidente biden tiene un punto o sea un punto arriba que o sea est\u00e1n parejos parejos a ver si si si la la encuentran y adelante este tambi\u00e9n Qu\u00e9 fue lo \u00faltimo que plantees es Ah le vamos a pedir a Rosa yela que te ayude hoy lo de la fiscal\u00eda muy bien Vamos con dem S\u00ed buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muchas gracias Buenos d\u00edas A los compa\u00f1eros y al personal de las fuerzas armadas que nos acompa\u00f1a dem miando arte de Sonora Power la revoluci\u00f3n que lleg\u00f3 del Norte se\u00f1or presidente voy a aprovechar que est\u00e1 aqu\u00ed el personal del ej\u00e9rcito para reiterar una petici\u00f3n que ya est\u00e1 satisfecha de alguna manera nada m\u00e1s que todav\u00eda no es una realidad mire ahora que me tuve que quedar para para participar hoy me toc\u00f3 adquirir mi vuelo no voy a decir la compa\u00f1\u00eda pero s\u00ed voy a decir el costo eh un vuelo sencillo Hermosillo 8400 pesos estaba viendo yo que hay una oferta para volar de la Ciudad de M\u00e9xico a Espa\u00f1a en 5000 pesos entonces es absurdo que los usuarios de los servicios de transportaci\u00f3n a\u00e9rea que estamos justamente en los estados del norte tengamos que pagar ese tipo de tarifas de aqu\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico se puede volar a Nueva York a Caracas a Madrid este por costos realmente mucho m\u00e1s bajos Entonces reiterar esta necesidad de que mexicana eh comience ya eh del laifa hacia el aeropuerto de Hermosillo es algo urgente Porque mientras eh sigamos a Merced de las tres aerol\u00edneas el oligopolio de las tres aerol\u00edneas van a seguir abusando de nosotros los usuarios es Es simplemente una anotaci\u00f3n al margen Ojal\u00e1 ojal\u00e1 nos ayuden con eso este se\u00f1or general Eh bueno eh estoy en el tema de turismo As\u00ed que le voy a plantear un tema usted le gusta mucho ir a San Carlos cuando cuando nos visita en Sonora normalmente Busca el espacio justamente para pernoctar eh y despertar en en en en el muy bonito Eh destino tur\u00edstico que tenemos en San Carlos f\u00edjese que me me contact\u00f3 eh una se\u00f1ora a la que usted ya conoce este Catalina Ordaz se llama este y en alg\u00fan momento le expuso ella su problem\u00e1tica su situaci\u00f3n eh Me contact\u00f3 porque ella est\u00e1 siendo v\u00edctima de una situaci\u00f3n de despojo por parte de un grupo de norteamericanos que incluso revisando la ley este ni siquiera tienen derecho a posesionarse de propiedades a de la playa Eh me pidi\u00f3 que le entregue un escrito se\u00f1or presidente que se lo voy a dejar aqu\u00ed con el personal de comunicaci\u00f3n Social para que eh de ser posible intervengan en esta situaci\u00f3n mire usted sabe la belleza de San Carlos tiene un enfoque particular Y aunque es un destino escasamente desarrollado hasta este momento el desarrollo de infraestructura y todo lo que tiene que ver con nuestro estado eh plantea la perspectiva de que San Carlos se convierta en uno de los nuevos polos de desarrollo tur\u00edstico Enton Entonces es una situaci\u00f3n muy delicada en donde Bueno hay muchos intereses se habla de la presencia de un c\u00e1rtel inmobiliario de algunos notarios que act\u00faan de mala fe y de mala forma y entonces ser\u00eda un tema muy relevante porque al final de cuentas pues son terrenos federales verdad Entonces ser\u00eda importante que bueno pues se intervenga aqu\u00ed me proporcion\u00f3 documentos un escrito para usted y las pruebas del caso se\u00f1or presidente s\u00ed d\u00e9jamelo este y s San Carlos es un para\u00edso hablando de las bellezas de de M\u00e9xico eh Y si tiene mucho potencial tur\u00edstico eh se est\u00e1 pensando en la rehabilitaci\u00f3n de modernizaci\u00f3n del aeropuerto en guaimas e est\u00e1 a cargo de la secretar\u00eda de de Marina ya ese aeropuerto ma\u00f1ana van a estar aqu\u00ed con nosotros los eh oficiales y desde luego el almirante Ojeda para presentar as\u00ed como lo est\u00e1 haciendo la secretar\u00eda de la defensa lo que est\u00e1n llevando a cabo en la Secretar\u00eda de Marina para el desarrollo del pa\u00eds Entonces es muy probable que hablen de los aeropuertos Marina tiene eh a su cargo el aeropuerto Benito Ju\u00e1rez y otros aeropuertos y eh tambi\u00e9n lo que hablabas de los costos de los vuelos entre m\u00e1s empresas participen mejor yo ten\u00eda inter\u00e9s de abrir para que hubiese m\u00e1s competencia Entonces como le llama aqu\u00ed el general me va a ayudar bueno cualquiera de eh la la norma esta de que permite hacer especie de cabotaje la quinta la quinta libertad que significa que puede venir una una empresa de Estados Unidos y dejar pasar en M\u00e9xico y llevar de M\u00e9xico pasaje a Canc\u00fan y eso significar\u00eda que entraran m\u00e1s [M\u00fasica] l\u00edneas es la famosa quinta quinta y octava liber Este pero eh se pens\u00f3 que hab\u00eda que proteger nuestra Aviaci\u00f3n y sobre todo a los trabajadores Aunque eso se pudo resolver solicit\u00e1ndoles a esas l\u00edneas que contrataran pilotos mec\u00e1nicos y trabajadores de la Aviaci\u00f3n mexicana pero qued\u00f3 pendiente eso habr\u00eda que analizarlo sin duda sin duda la competencia la libertad ayuda mucho a los consumidores a los que pagan los servicios lo voy a decir y todo con el prop\u00f3sito de que este se busque la ahora los mejores precios son los mexicanos sin duda por eso queremos como dir\u00edan el maestro trino malpica periodista finado de Tabasco ah\u00ed queda eso sin duda por eso queremos que huele que huele de Hermosillo ala y viceversa verdad pasa es que no tenemos todav\u00eda eh todos los aviones estamos haciendo un esfuerzo para tener m\u00e1s aviones y poder eh volar pues a m\u00e1s ciudades del del pa\u00eds y que Aerom\u00e9xico haga lo mismo y que viva haga lo mismo y as\u00ed va a haber m\u00e1s competencia y se beneficia al usuario para que no cobren tanto por los vuelos porque hay la queja fundada documentada de que a veces los vuelos internacionales son m\u00e1s baratos o casi igual que los vuelos en el pa\u00eds Entonces eso lo tenemos que ir resolviendo y no se puede hacerlo por decreto tiene que ser con la competencia por eso lo de mexicana para que este pues sin subsidio porque el prop\u00f3sito Es que sean autosuficientes las empresas que se est\u00e1n promoviendo eh pero que no se abuse que no haya eh ganancias excesivas que no haya lucro sino que sean ganancias razonables eso es lo que estamos procurando claro Bueno ya estamos en el tema de Sonora se\u00f1or presidente el viernes dej\u00e9 abierta aqu\u00ed una cuesti\u00f3n va va usted en su visita tengo entendido que es la n\u00famero 27 a nuestro estado por supuesto usted va a ser muy bienvenido en Sonora eh tengo entendido que hay temas eh Muy relevantes en la agenda se va a entregar eh lo que es el el acueducto eh que forma parte del plan de Justicia yai usted hizo el compromiso que antes del 29 de febrero Estar\u00eda pues usted en las comunidades yais eh Y bueno eh tengo tambi\u00e9n claro que va eh en relaci\u00f3n con la planta de M\u00e9xico Pacific limited la planta de licuefacci\u00f3n eh que con inversi\u00f3n de 15,000 millones d\u00f3lares se anunci\u00f3 para nuestro estado que incluye un gasoducto esta planta para comprimir el gas natural y exportarlo desde libertad a Pues a cualquier parte del mundo eh es muy relevante eh se\u00f1or presidente quiero pedirle si nos puede dar detalles de Esta visita que va a hacer a nuestro estado fechas este tambi\u00e9n Cu\u00e1les son los asuntos en la agenda decirle un par de temas mire eh en nabojoa eh Se comprometi\u00f3 eh el plan de Justicia para la naci\u00f3n mayo este y sin embargo s\u00e9 que ha habido problemas para tomar acuerdos este est\u00e1 eh pudi\u00e9ramos decir muy pulverizada eh la cuesti\u00f3n de los liderazgos este ya ha habido algunas situaciones ah\u00ed este preg prle qu\u00e9 va a pasar en este caso con el plan de Justicia mayo que es muy importante Usted sabe que incluye infraestructura incluye una serie de proyectos este beneficios sociales un sin n\u00famero V\u00e1lgame de cosas muy similares a los que est\u00e1 haciendo con los jais o con los seris este con los kcac Mejor dicho eh justamente para impulsar el bienestar tambi\u00e9n para la naci\u00f3n mayo y en el caso de Aguaprieta eh Me voy del extremo Sur al extremo Norte eh Me comentan se\u00f1or presidente Que bueno hay pend algunos proyectos de infraestructura hay un par de puentes hay una Garita que se est\u00e1 construyendo nueva y que hubo que hubo compromiso y pues yo simplemente me atengo Pues a esto que usted ha dicho no de no dejar obras inconclusas preguntarle sobre el caso de agua preta porque tengo entendido que est\u00e1n involucrados m\u00e1s de 700 millones de pesos en inversiones para esta infraestructura entonces pedirle por favor si nos da detalles de Esta visita bueno eh tenemos que ir a Sonora antes de que termine febrero para el acueducto Ese es el compromiso que tenemos para finales de febrero inaugurar el Acueducto de los pueblos Yaquis no s\u00e9 si me vaya a dar tiempo de ir otros sitios pero s\u00ed lo del Acueducto de los pueblos eh Ya aqu\u00ed s\u00ed porque voy a hacer una Gira a finales de febrero se va a inaugurar tambi\u00e9n el Acueducto de Concordia se va a inaugurar una parte del Acueducto en zapotillo en Jalisco es una una gira vamos a inaugurar ya la operaci\u00f3n de los 2000 750 2700 sucursales 750 sucursales del banco del bienestar hace como dos meses estuve de gira en Baja California y fui a San Felipe y ah\u00ed me plantearon San Felipe pertenec\u00eda a Mexicali ya es un municipio y no ten\u00edan banco entonces est\u00e1bamos hablando de 27 49 y ah\u00ed hicimos el compromiso de hacer el banco de San Felipe la sucursal y ya est\u00e1 ya se termin\u00f3 [M\u00fasica] en cu\u00e1ndo estuve hace dos meses s\u00ed s\u00ed los ingenieros militares el general Manzano se hizo cargo y se termin\u00f3 ya Entonces vamos a inaugurar los bancos ya operando eh Y eh Vamos all\u00e1 a Sonora para lo de el acueducto eh tenemos pendiente lo de la planta de licuefacci\u00f3n en Puerto Libertad y otros este programas en Sonora a lo mejor ya no me va a alcanzar febrero como empiezan las campa\u00f1as marzo abril mayo ya no se puede inaugurar nada pero yo s\u00ed voy a seguir visitando sin este reunirme con la gente voy a seguir supervisando las obras eso eh No lo voy a detener porque ya nos falta poco tiempo en el caso de Aguaprieta pues ya terminamos el camino de Aguaprieta AB avispe y ah\u00ed Creo que la secretar\u00eda est\u00e1 trabajando lo de la aduana de Aguaprieta preguntamos y Ah te informamos pero si lo tiene la defensa se va a terminar en antes de de septiembre pero ahorita vamos a ver si si tenemos en programa porque todas las aduanas fronterizas las est\u00e1 rehabilitando la secretar\u00eda de la defensa eh Y eso es lo que puedo comentarte Claro que s\u00ed para terminar se\u00f1or presidente quiero preguntar un tema econ\u00f3mico mire eh estos d\u00edas usted ha estado haciendo alg\u00fan revisionismo sobre los resultados muy importantes y relevantes su administraci\u00f3n en el tema econ\u00f3mico el asunto del superpeso el asunto del crecimiento del producto interno bruto el asunto de la reducci\u00f3n de de la pobreza eh muchos elementos eh que me tomar\u00eda mucho Aqu\u00ed hacer un recuento yo recuerdo que hace un par de a\u00f1os usted plante\u00f3 que nos iba a presentar eh un nuevo est\u00e1ndar de medida de lo que es justamente los resultados de esto que usted ha bautizado como el humanismo mexicano en donde hablaba bueno de que no se trata solamente de cuantificar el crecimiento de la econom\u00eda perc sino tambi\u00e9n medir otros est\u00e1ndares Como por ejemplo el \u00edndice de bienestar el \u00edndice de felicidad este que pudi\u00e9ramos tener los mexicanos y otros factores eh Quiero preguntarle si ya tiene si ya tiene un indicador definido y C\u00f3mo y c\u00f3mo podremos nosotros los mexicanos establecer nuestro \u00edndice de satisfacci\u00f3n al respecto y se\u00f1or presidente mire hay un tema que est\u00e1 en discusi\u00f3n que es muy importante y que tiene que ver con esto que le estoy planteando el bienestar de los trabajadores es un asunto muy importante eh yo s\u00e9 y entiendo porque conozco y he le\u00eddo lo que usted siente al respecto de su su filosof\u00eda de vida eh de que es importante darle poder a los trabajadores darle poder al pueblo eh justamente para que que puedan eh progresar eh Y que puedan eh tener justamente pues estas eh aspiraciones de bienestar es parte de lo que usted Define justamente como el humanismo eh se le pregunt\u00f3 Hace unos d\u00edas si iba a incluir usted en sus iniciativas el tema de la reducci\u00f3n de la jornada laboral de 48 a 40 horas usted eh No lo est\u00e1 incluyendo por una raz\u00f3n muy simple esto ya est\u00e1 en la c\u00e1mara est\u00e1 en discusi\u00f3n est\u00e1 en comisiones entonces M\u00e1s bien yo lo que le quiero preguntar es su opini\u00f3n mire eh al respecto de lo que tiene que ver con el bienestar eh Usted sabe que M\u00e9xico est\u00e1 viviendo lo que pudos calificar como una Primavera laboral este se han logrado cosas muy importantes en la lucha de los obreros en la lucha de los trabajadores el tema de la ampliaci\u00f3n de las vacaciones a dos semanas el tema del reparto de utilidades el tema de los aumentos salariales son asuntos fundamentales usted est\u00e1 promoviendo tambi\u00e9n la posibilidad de que haya una reforma para para el tema de las pensiones para que se puedan retirar con la totalidad de su salario lo cual es muy importante faltar\u00edan algunas cositas pero creo que este tema de la reducci\u00f3n de las jornadas laborales este de 48 a 40 horas por semana plantear\u00eda una diferencia fundamental mire la gente tendr\u00eda tiempo para estar con su familia para hacer deporte para tener entretenimiento para hacer pues lo que crean ellos necesarios los trabajadores que hacer y no es inusitado porque ve que me dec\u00eda eso no se puede hacer Bueno los trabajadores del Estado ya lo tienen verdad este trabajan 5co d\u00edas a la semana 8 horas diarias eh Y hay otros pa\u00edses que tienen este tema de las jornadas reducidas se est\u00e1 pidiendo simplemente igualdad para los trabajadores del sector privado igualdad con los trabajadores del sector p\u00fablico pedirles su opini\u00f3n al respecto se\u00f1or presidente Muchas gracias S\u00ed yo lo que planteo es que en este caso se termine de discutir de debatir en la c\u00e1mara esta propuesta y que se invite a empresarios a todos y que ah\u00ed se resuelva Esa fue mi postura y es la que yo sostengo vamos a seguir apoyando a los trabajadores eso sin duda eh con la pol\u00edtica salarial con la pol\u00edtica de pensiones con la pol\u00edtica de reparto de utilidades le adelanto a los trabajadores que viene un buen incremento hacia adante en el reparto de utilidades como no se hab\u00eda visto nunca en especial a los Mineros eh De acuerdo a las proyecciones que tenemos entonces va a seguir habiendo una mejor eh situaci\u00f3n laboral en todo es bastante el atraso el rezago es que [M\u00fasica] eh Ya lo hemos dicho varias veces fueron crueles los gobernantes neoliberales ahora que viene Cedillo me gustar\u00eda hacerle tres preguntas una Por qu\u00e9 convirti\u00f3 las deudas privadas de unos cuantos en deuda p\u00fablica el fopra porque lo traen de este expositor como aznar de Espa\u00f1a todo este bloque conservador que conteste eso lo segundo que conteste Por qu\u00e9 eh envi\u00f3 al congreso una reforma de pensiones en donde el trabajador al jubilarse no va a recibir si no se hubiese modificado porque ya se hizo un cambio y se va a hac otro esa reforma no iba a recibir ni el 50% de su salario qu\u00e9 lo llev\u00f3 a da\u00f1ar a los trabajadores por qu\u00e9 lo hizo no sab\u00eda lo que iba a significar esa reforma a la pensi\u00f3n a las pensiones hicieron mal el c\u00e1lculo La corrida financiera eso ser\u00eda la segunda que explicara una tercera es por qu\u00e9 durante su gobierno no aument\u00f3 el salario m\u00ednimo sino al contrario se [M\u00fasica] redujo el poder de compra del [M\u00fasica] salario dije tres pero tengo muchas m\u00e1s pero la cuarta ya s\u00ed por qu\u00e9 desapareci\u00f3 los trenes de pasajeros y se fue a trabajar de asesor a la empresa estadounidense que le entreg\u00f3 los ferrocarriles nacionales a la empresa que le entreg\u00f3 los ferrocarriles nacionales Entonces ahora Estamos buscando revertir todo lo que voy a presentar el d\u00eda 5 en esencia es el regresar el esp\u00edritu y la letra a la luz de los nuevos tiempos de lo que fue la constituci\u00f3n original de 1917 eso es lo que voy a plantear que la constituci\u00f3n del 17 vuelva a ser una constituci\u00f3n que garantice las libertades la democracia y sobre todo la justicia social porque lo que m\u00e1s se vulner\u00f3 en el periodo neoliberal fue lo relacionado con la justicia social se entregaron las tierras ejidales es decir se privatiz\u00f3 El Ejido se abandon\u00f3 el campo se eh afect\u00f3 a los trabajadores con salarios muy bajos se le quitaron prestaciones eso del reparto de utilidades ya no exist\u00eda eso lo creamos nosotros qu\u00e9 hicieron m\u00e1s se evit\u00f3 la contrataci\u00f3n de los trabajadores la basificaci\u00f3n de los trabajadores se estableci\u00f3 la subcontrataci\u00f3n el outsourcing el poder contratar a un trabajador por hora no pagarles o no reconocerles prestaciones sociales laborales entonces pero es bastante el rezago Entonces ya sentamos las bases Yo espero que la transformaci\u00f3n contin\u00fae En beneficio de todos ahora Estamos demostrando de que con una pol\u00edtica nueva una pol\u00edtica econ\u00f3mica distinta se beneficia proporcionalmente m\u00e1s Al pobre a la gente m\u00e1s necesitada pero tambi\u00e9n a la clase media y tambi\u00e9n a los empresarios y a los banqueros es un modelo En beneficio de todos ia a los corruptos a los que estaban acostumbrados al influyentismo al contra ismo al robo no hacer negocios l\u00edcitos con ganancias razonables Esos son los que est\u00e1n en contra con sus periodistas que ganan millones de pesos ya hablaba yo de lor de Mola ya parece este un trabajador de salario m\u00ednimo o queda como un trabajador mal pagado un ministro de la corte que gana 600 700000 pesos mensuales si se compara lo que gana lored de Mola debe estar ganando el doble pu S\u00ed una de esas 2 millones al mes Pues ni que fuera este una eminencia Por qu\u00e9 gana tanto porque se alquila como golpeador para defender a corruptos que antes eran los que mandaban en M\u00e9xico entonces hay Todav\u00eda de que seguir avanzando lo que dices de la jornada que se convoque a [M\u00fasica] todos escuch\u00e9 a empresarios eh sosteniendo aqu\u00ed lo dije de que necesitamos m\u00e1s fuerza de trabajo y que al trabajador le iba mejor ese es un planteamiento si le pagaban extras sea horas extras que est\u00e1 sucediendo en la industria la construcci\u00f3n M\u00e9xico Ahora parece incre\u00edble Pero estamos casi con empleo pleno el desempleo es m\u00ednimo y tiene que ver mucho con la reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda y con el modelo que se est\u00e1 aplicando la llegada de inversi\u00f3n extranjera lo que ha significado la inversi\u00f3n p\u00fablica la promoci\u00f3n de la industria de la construcci\u00f3n que re pronto la econom\u00eda que fortalece el mercado interno que genera muchos empleos entonces hay quienes opinan eso hay quienes dicen me acuerdo del finado bremer dec\u00eda que estaba de acuerdo con las 40 horas empresario y hay opiniones no de varios sectores Entonces est\u00e1 en la c\u00e1mara que se siga debatiendo y que se resuelva el paquete que yo voy a presentar tiene que ver m\u00e1s con salario con pensiones con bienestar de otras cosas Este pero s\u00ed es En beneficio de los trabajadores preguntarle por el \u00edndice Eh Pues el \u00edndice amlo le dicen no s\u00e9 si ya le puso un nombre o \u00edndice de bienestar o alguna situaci\u00f3n as\u00ed s\u00ed estamos trabajando en eso eh la verdad es que es notorio pues que la gente est\u00e1 contenta yo recuerdo que a estas alturas hace 6 a\u00f1os se hablaba del mal humor de la gente ahora no hay mal humor no hay mal humor de la gente y los datos no por ejemplo la disminuci\u00f3n de pobreza ese es un indicador la disminuci\u00f3n de la desigualdad estamos hablando de cifras del ineji datos del [M\u00fasica] Inegi el fen\u00f3meno de que el sur sureste crece casi al doble del Norte que eso no se ve\u00eda en a\u00f1os y Por qu\u00e9 es importante bueno porque la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre de M\u00e9xico est\u00e1 en el sur sureste es Oaxaca es guerrero es Chiapas Veracruz los estados del sur sureste entonces todo eso es muy alentador dicen nuestros adversarios s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed porque tienen ahora dos cosas este como no les ha ido [M\u00fasica] bien pero como dir\u00eda el cl\u00e1sico este Y yo por qu\u00e9 este no me culpen a m\u00ed este porque todo es culpa m\u00eda ahorita tienen dos cosas no los cerebros que ya deber\u00edan de removerlos porque no dan resultado este pero tienen dos cosas Una elecci\u00f3n de estado no s\u00e9 si lo han estado escuchando lecci\u00f3n de estado y Andr\u00e9s manuelovich El dictador la censura desde el gobierno de el presidente Madero no hab\u00edan insultado tanto a un presidente como ahora y no pasa nada no se reprime a nadie no se censura a nadie lo de la periodista a sucena era porque pues quer\u00eda ella tener otro espacio aqu\u00ed dijimos casi un a\u00f1o o dos a\u00f1os s\u00ed de que la estaban contratando en latinus yo lo dije no y este en aquel entonces y quer\u00eda tener los dos programas en Milenio y en latinos y los de Milenio le dijeron que no se pod\u00eda eso Pero por qu\u00e9 latinos bueno Porque adem\u00e1s que pagan muy bien ah\u00ed est\u00e1n en contra de nosotros y la se\u00f1ora la dama periodista ha estado en contra de nosotros siempre no hay este ningun reflexi\u00f3n informaci\u00f3n reportaje editorial que nos en contra de nosotros abiertamente entonces Pues iba a latinus a eso Entonces eso me enter\u00e9 yo no influyo en nada este y no sab\u00eda yo que ya estaba en f\u00f3rmula porque este no tengo tiempo para estar escuchando programas de radio viendo televisi\u00f3n noticieros no no no me entero de otra manera tengo mis formas no de enterarme con mi iPhone 38 este e ah\u00ed me entero porque m\u00e1s son muy obvios predecibles los conozco desde hace tiempo ya no me cuesta mucho trabajo entonces qu\u00e9 traen ahora eh elecci\u00f3n de estado cu\u00e1l elecci\u00f3n de estado nosotros queremos que la gente vote libremente por el candidato por el partido que quiera nosotros padecimos de elecciones de estado cuando ellos aplaud\u00edan no solo aplaud\u00edan eran [M\u00fasica] eh part\u00edcipes de los fraudes electorales aplaud\u00edan los fraudes los abajo firmantes me acuerdo c\u00f3mo defendieron el fraude del 2006 los que ahora son los paladines o aparentan ser paladines de la libertad y de la Democracia Por qu\u00e9 fraude de estado en d\u00f3nde A qui\u00e9n se le limita su libertad de expresi\u00f3n de manifestaci\u00f3n a [M\u00fasica] nadie y no sab\u00eda yo que ya la periodista aena ten\u00eda un programa la tarde en Radio F\u00f3rmula en Radio F\u00f3rmula ahora le van a dar un matutino Ah va a tener otro pero desde cu\u00e1ndo tiene el de la tarde desde que entramos desde el 19 tiene cuando iba latinos latinos ya ten\u00eda programa de Radio F\u00f3rmula tambi\u00e9n en Milenio pero no hay ning\u00fan problema que le vaya muy bien Eso es lo que les deseo como [M\u00fasica] asiro este llevamos debatiendo para decirlo suavemente 20 [Aplausos] a\u00f1os y que le vaya bien a Loret y que le vaya bien a a Joaqu\u00edn y a todos y y que viva la libertad nada m\u00e1s que en la democracia la comunicaci\u00f3n significa mensajes de ida y vuelta La dictadura No nada m\u00e1s habla uno y Ellos hablan o no hablan entonces que podamos debatir por ejemplo estoy pidiendo a Loret que de a conocer Cu\u00e1nto gana cu\u00e1les son sus bienes \u00e9l dice que eh Mis hijos eh act\u00faan con prepotencia [M\u00fasica] que practican el influyentismo [M\u00fasica] que son deshonestos que lo pruebe pero que no haga un montaje Ya s\u00e9 que esa es su especialidad pero que le graban a alguien no a un amigo de mi hijo diciendo este ya voy a hablar con Bobby yo ni sab\u00eda que le dec\u00edan este no Gonzalo si sab\u00eda que le dec\u00edan este no gallo y es este el jefe ayudante este que eficaz eh trabajador honrado de toda mi confianza pero no sab\u00eda yo que le dec\u00edan El Gallo Este que porque en una llamada no voy a comer con el Gallo ya le dije a Daniel Lo bueno es que no no le han quitado ni una pluma a nuestro Gallo Este pero eso es todo esa es la gran acusaci\u00f3n entonces a partir de ah\u00ed empieza la especulaci\u00f3n eh Y la calumnia Pero d\u00f3nde est\u00e1n las pruebas y siempre he sostenido que hay cosas que no se pueden ocultar en la vida una de ellas es el dinero Por eso le vuelvo a plantear lo emplazo a que cambiemos todos los bienes que intercambiemos bienes todo lo que \u00e9l tiene y su familia y lo que yo tengo y mi familia me va a dar repito pues tristeza porque voy a dejar la quinta de de Palenque S\u00ed pero nada m\u00e1s eh la quinta de fin de semana de de Valle de Bravo me voy a rayar ah\u00ed en la alberca este eh Y el departamento aqu\u00ed de de Rub\u00e9n Dad nada m\u00e1s con eso Entonces tampoco es un asunto de eh pleito es hacer la vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s p\u00fablica y lo que suced\u00eda antes es que ellos eran los que cuestionaban eran los jueces pontificado por eso cobraban tanto y siguen cobrando tanto porque cuidado no te metas S\u00ed pero eso se lo lo hac\u00edan a los corruptos cuando alguien no tiene autoridad moral Pues es reen de chantajistas de ese tipo de periodismo pero si se act\u00faa con honestidad tiene uno un escudo protector eso ayuda much\u00edsimo para los j\u00f3venes que quieren ejercer El noble oficio de la pol\u00edtica la honestidad porque eso es lo que les va a dar libertad no van a estar sometidos a nadie si no tienen que guardar silencio y quedarse callados y agacharse pero cuando hay honestidad hay concurrencia y se puede enfrentar cualquier ataque y no afecta en nada y una vez yo creo lo platiqu\u00e9 aqu\u00ed pero es muy interesante tambi\u00e9n para los j\u00f3venes cuando se empieza una carrera pol\u00edtica se inicia una lucha social se enfrenta uno adversarios poderosos y eh estando joven eso los que est\u00e1n en la lucha social los que est\u00e1n en la pol\u00edtica los que no est\u00e1n en la lucha social ni en la pol\u00edtica no eso les va peor porque los que est\u00e1n en la lucha social j\u00f3venes la lucha pol\u00edtica cuando se empieza y se reciben golpes se siente dur\u00edsimo se siente muy fuerte a\u00fan cuando no haya raz\u00f3n que es un ataque eh se siente mal la persona el dirigente ahora el que no est\u00e1 acostumbrado o que no est\u00e1 en la lucha social o pol\u00edtico le acomodan uno y se puede ir al hospital le pongan suero este Lo noquean eh Por [M\u00fasica] eso deber\u00edan estos periodistas que desde siempre se han dedicado a atacar agentes deber\u00edan de aguantar porque no estaban acostumbrados nada m\u00e1s era pegar y pegar y pegar y pegar Entonces cuando hay r\u00e9plica no les gusta no les gusta y se sienten mal no no crean Entonces yo recuerdo que en una ocasi\u00f3n Cuando empec\u00e9 como dirigente all\u00e1 en Nacajuca enfrentamos a un cacique tampoco tan poderoso pero si hay m\u00e1s pobreza cualquiera que tenga m\u00e1s es cacique ahora si se compara con cacique regionales estatales nacionales pues no nada un cacique en la zona ind\u00edgena chontal qu\u00e9 pod\u00eda significar y nos enfrentamos pero ese cas ten\u00eda mucha influencia con due\u00f1os de peri\u00f3dicos era compadre de un director de un peri\u00f3dico y empesando ten\u00eda yo como 25 a\u00f1os m\u00e1s o menos 24 25 a\u00f1os y me dedican todo el peri\u00f3dico en contra pero fuerte y tempranito dur\u00edsimo el golpe y como al mediod\u00eda a las 11 me habla el gobernador y este voy a la quinta grijalba era el ingeniero robirosa tenido como 24 a\u00f1os 25 y y imagin\u00e9 es por el peri\u00f3dico es por la denuncia que me est\u00e1n haciendo me llev\u00e9 el peri\u00f3dico en la bolsa con ganas de que si me dec\u00eda algo ah\u00ed se acab\u00f3 usted des conf\u00eda de m\u00ed ah\u00ed nos vemos iba yo a a renunciar Llevaba yo esa decisi\u00f3n tomada y llego un hombre sabio por eso este lo quiero mucho Bueno ya falleci\u00f3 siempre lo quise Pero hab\u00eda estado de secretario de recursos hidr\u00e1ulicos del Gobierno Federal con Echeverr\u00eda y luego goberador de Tabasco ya grande y Pues con toda la experiencia no entonces llego y Oye quer\u00eda hablar contigo mira lo del peri\u00f3dico de hoy no lo tomes en cuenta Esto va a seguir pasando te va a seguir sucediendo me lo hacen a m\u00ed se lo hacen al presidente una actitud distinta No no te preocupes yo te tengo confianza ya ya despu\u00e9s imag\u00ednense cuando no hab\u00eda oposici\u00f3n en Tabasco despu\u00e9s de eso que convocamos una manifestaci\u00f3n amanec\u00edan pasquines en todo bien hermoso tapizado hab\u00edamos en contra m\u00eda entonces ah\u00ed va uno poco a poco enfrentando ataques Pero qu\u00e9 es lo que m\u00e1s protege la conciencia como dec\u00eda ponciano Arriaga que fue el presidente del Congreso Constituyente de la segunda Constituci\u00f3n Federal de 1857 dec\u00eda entre m\u00e1s me golpean m\u00e1s digno me siento Entonces es bueno el debate por eso porque ayuda y con respeto pero cuando dice este la periodista cst ancias no por las dadas las circunstancias actuales no deja ah\u00ed Ever de que este Yo le ped\u00ed a Francisco Gonz\u00e1lez del milenio Oye esta se\u00f1ora nos est\u00e1 cuando mucho Nunca he hecho eso con nadie nunca lo har\u00eda por convicci\u00f3n por principio y tambi\u00e9n imag\u00ednese un presidente pidiendo eso entonces por eso ser\u00eda bueno que dijera Cu\u00e1les fueron las circunstancias Cu\u00e1les son las circunstancias actuales este A qu\u00e9 claro quiso dejar ah\u00ed la duda para seguir con lo mismo Ah pero les hablaba yo de que eran dos l\u00edneas una esta de El dictador y las elecciones de estado la elecci\u00f3n de estado completamente falso una vez dijo a la ri a ver si no lo tienes por ah\u00ed porque ayuda mucho a entender esto porque es el desprecio por entero de la verdad O sea el descaro el cinismo el cretinismo como eh informaci\u00f3n como como periodismo que no el periodismo es un oficio muy noble que ni los m\u00e1s sucios periodistas han podido manchar pero para que [M\u00fasica] vean Qu\u00e9 es El periodismo Mercenario vendido no hay una donde dice eso primero sacamos el uso de la mentira como arma pol\u00edtica S\u00ed pero lo tienes pero que lo pero que la gente este lo pueda escuchar y ver entre m\u00e1s mentiras utilices [M\u00fasica] mejor no sabe lo que este es este no pero eso es otra cosa Este no saben lo que un tamal de masa colada un chanchamito la rep\u00fablica del chocolate primer que dec\u00eda pellicer primer d\u00eda de Cort\u00e9s \u00faltima noche de cemo pero eso es otro no Esto del periodismo hay que bueno es esa es una y la otra es la violencia ya violencia violencia violencia violencia todo el discurso tiene que ver opositor con la violencia si V si aguantan un discurso de nuestros opositores conservadores revisen es violencia muerte violencia muerte violencia muertos violencia muertos Esa es la otra l\u00ednea no les funciona ni una ni otra cosa el caso de la violencia acaba de sacar el Inegi la percepci\u00f3n de inseguridad es de las m\u00e1s bajas en a\u00f1os qu\u00e9 no ven eso Y es que no tienen otras cosas luego hoy sac\u00f3 el Inegi el dato de homicidios Ahorita se lo voy a mostrar hoy en la ma\u00f1ana a las 6 de la ma\u00f1ana no encuentran a a lai contra morena mejor le va Pero frase nada m\u00e1s esa de qu\u00e9 lo de la encuesta vamos con las tres in lo del in miren eso es de hoy eso es homicidio desde que llegamos traemos 20% menos y claro en otros [M\u00fasica] delitos como secuestro m\u00e1s del 70 por y es gracias Tambi\u00e9n a las fuerzas armadas el ej\u00e9rcito y la Marina que nos han ayudado mucho y la guardia nacional esto y la pol\u00edtica que hemos llevado a la pr\u00e1ctica que ya est\u00e1 dando resultados porque lleva tiempo el volver a atender a los j\u00f3venes que no los atend\u00edan el combatir la pobreza el combatir la corrupci\u00f3n todo eso lleva su tiempo pero da fruto el no [M\u00fasica] permitir la liga entre autoridad y delincuencia como era antes Pero esto es muy importante porque a ver si la Pon m\u00e1s grande aqu\u00ed entr\u00f3 Calder\u00f3n Calder\u00f3n en su sexenio fueron 200 por de aumento homicidios 200 por de aumento en homicidios baj\u00f3 a mitad de Pe\u00f1a hasta el 14 y del 15 Aqu\u00ed est\u00e1 el 18 Esto fue Pe\u00f1a nos cost\u00f3 que no siguiera subiendo y afortunadamente ya esto significa con relaci\u00f3n a Pe\u00f1a 20% menos sea con Calder\u00f3n homicidios aumentaron 200 50% Pon la Gr\u00e1fica y con nosotros ha habido una disminuci\u00f3n del 20% Ah\u00ed est\u00e1 ah pemos hoy 20% es 20 pero es eso entonces ese es el \u00faltimo informe entonces ah\u00ed vamos avanzando pero son las dos l\u00edneas [M\u00fasica] no este dictadura eh elecci\u00f3n de estado elecci\u00f3n de estado y violencia y mentiras mentiras mentiras mentiras s\u00ed eh tienen f\u00e1bricas de mentiras y es eh bajo el criterio la Consigna de este se\u00f1or alari Ah\u00ed est\u00e1 ten\u00eda como no me contrat\u00f3 nadie as\u00ed que lo puedo decir con una tranquilidad yo ten\u00eda la soluci\u00f3n a nivel de mercadotecnia a\u00e1 esta campa\u00f1a no se gana con publicidad se gana con propaganda y mientras m\u00e1s mentiras des contra morena mejor te va Eso es todo pero cre que el pueblo de M\u00e9xico este no cuenta sig pensando en los en los de arriba que la pol\u00edtica es asunto de los de arriba que el pueblo es tonto y entre dec\u00edan a la gente porque m\u00e1s les cuesta trabajo hablar del pueblo hasta mencionarlo les cuesta porque son muy clasistas muy racistas Ese es su su su problema pero estamos viviendo un momento estelar en la historia de nuestro pa\u00eds muy interesante Ya v\u00e1monos a desayunar ya se dio a conocer un comunicado t\u00fa se los entregas esa es nuestra postura y poco a poco vamos a ir este aclarando no estoy de acuerdo con lo que dijo Encinas no estoy de acuerdo lo que es lamentable es de que el poder judicial eh desde el inicio proteja a Quienes participaron en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y no se ocupe de garantizar la justicia en beneficio de los padres de los j\u00f3venes desaparecidos y es indudable que la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos de la oea est\u00e1 politizando este asunto bueno desde el principio est\u00e1 politizando este asunto desde que estaba de director ejecutivo de la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos \u00c1lvarez y casa y tengo pruebas para sostener que dejaron libres a quienes hab\u00edan participado en las aparici\u00f3n de los j\u00f3venes y las organizaciones supuestamente de defensa de Derechos Humanos se quedaron callados eso es lo que puedo comentar y vamos a seguir con la [M\u00fasica] investigaci\u00f3n es que no reier lo que siempre dicen c\u00f3mo liberan a delincuentes Cu\u00e1l es la excusa m\u00e1s usual en el poder judicial que no se integraron bien las este investigaciones las averiguaciones como si esto fuese un asunto [M\u00fasica] como cualquier otro como si fuese un asunto mercantil eso es un asunto de estado no es un asunto de procedimiento legalo lo que hay es un inter\u00e9s pol\u00edtico del poder judicial se le envi\u00f3 una carta a la presidenta de la suprema corte de justicia advirti\u00e9ndole sobre este asunto voy a pedirle a la secretaria de gobernaci\u00f3n que el d\u00eda de hoy de a conocer esa carta y como si le hubi\u00e9semos dicho este lib\u00e9ranos hace como 15 d\u00edas porque ya ve\u00edamos venir igual que la liberaci\u00f3n de El procurador Y qu\u00e9 buscan dos cosas Una desprestigio al ej\u00e9rcito Por qu\u00e9 raz\u00f3n porque no quieren que haya una instituci\u00f3n independiente soberana quieren tener los que est\u00e1n detr\u00e1s moviendo los hilos Una instituci\u00f3n sometida y lo segundo hacerme quedar [M\u00fasica] mal pero pues yo estoy acostumbrado a enfrentar a falsarios conservadores inmorales farsantes to esa caterba de hip\u00f3critas y lo vamos a seguir haciendo y les vamos a ir explicando poco a poco porque es una mara\u00f1a que dejaron y siguen imag\u00ednense este interviene la comisi\u00f3n de Derechos Humanos la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos este luego las organizaciones supuestas de supuestas defensoras este de Derechos Humanos y ellos intervienen para que se elabore una sentencia y se libere a los responsables con eh el argumento de que hab\u00edan sido torturados y s\u00ed algunos hab\u00edan eh padecido de tortura Pero otros no y liberan como a 60 y luego de esos liberados Ah cuando sacan la resoluci\u00f3n aplausos de Los Defensores de Derechos Humanos que a la vez son supuestos Defensores de los padres de los j\u00f3venes desaparecidos o sea quienes promovieron la libertad de los que hab\u00edan participado en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes son al mismo tiempo los supuestos Defensores de los padres de los j\u00f3venes de Ay inapa entonces tengo las pruebas de como uno de los que supuestamente fue torturado sale Y luego como testigo protegido declara que \u00e9l particip\u00f3 y da a conocer qu\u00e9 fue lo que hicieron y lo otro que me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n hace un tiempo y ahora m\u00e1s es de que se supon\u00eda que en esa sentencia se estaba poniendo al descubierto toda la mentira que signific\u00f3 la verdad hist\u00f3rica pero se aplica la sentencia y el creador de la verdad hist\u00f3rica ad\u00e1s dicho por \u00e9l mismo Murillo se manten\u00eda en libertad tranquilo y cuando se decide que se act\u00fae en contra de los que mintieron con la llamada verdad hist\u00f3rica se revelan los pseudo defensores de Derechos Humanos en vez de [M\u00fasica] celebrarlo se oponen incluso cuando se ordena la detenci\u00f3n de militares se oponen y ahora como ya hab\u00edamos venir esto se le ava se le manda decir a la presidenta de la suprema corte de justicia cuidado con esto no s\u00e9 en qu\u00e9 t\u00e9rminos le envi\u00f3 el oficio la secretaria de gobernaci\u00f3n hoy lo van a conocer y viernes Sabadazo eh violando todos los procedimientos Pero adem\u00e1s como si se tratara nada m\u00e1s de un asunto legal como si no fuese un asunto de Justicia con ese prop\u00f3sito seguir culpando al ej\u00e9rcito y eh cuestion\u00e1ndose son lo mismo nada m\u00e1s que todav\u00eda nos faltan 8 meses S\u00ed eso es lo que ellos quisieran de que ya no nos alcanzara el tiempo por eso cuando les eh nos demandan no los pap\u00e1s sino los abogados y los asesores y los supuestos Defensores de derechos queremos los archivos del ej\u00e9rcito Ah\u00ed est\u00e1n los archivos nada m\u00e1s que un [M\u00fasica] mes un mes porque se va el tiempo no no no no no nos alcanza un mes Adem\u00e1s queremos que vengan los de derechos humanos de Naciones no de la oea este que vengan ellos no pues no les tenemos confianza a ellos Pero saben qu\u00e9 no un mes dos meses pero no Solo dos meses tres meses y nosotros destinamos recursos para que ustedes contraten a los especialistas que quieran en M\u00e9xico sobre manejo de archivos No ya ten\u00edan pensado esto que acaba de suceder y ah\u00ed vienen las declaraciones pero es lo mismo que habl\u00e1bamos si este estuvi\u00e9semos nosotros en cubriendo si no actu\u00e1ramos con honestidad Con principios me estar\u00eda preocupando el reportaje de Carmen Aristegui de la paladina de la libertad s\u00ed setiz no no no no no es que antes ten\u00edan el control de la mayor\u00eda de los medios y eh nos ten\u00edan a nosotros cercados Ahora no ahora tenemos la ma\u00f1anera y yo estoy constantemente hablando con la gente y el pueblo est\u00e1 muy consciente es de los pueblos m\u00e1s politizados del mundo y estos nunca lo van a entender [M\u00fasica] porque no le tienen amor al pueblo ni respeto Entonces yo conozco porque he vivido Vengo del pueblo y he vivido en con el pueblo entonces conozco los sentimientos de la gente y nada m\u00e1s lo que hac\u00eda falta es que se rompiera el cerco informativo ya lo rompimos adem\u00e1s ense\u00f1an el cobre cada d\u00eda que pasa cada vez m\u00e1s porque son muy malos e inexpertos corruptos inexpertos Entonces es son otras reglas no es lo mismo de antes Entonces no saben c\u00f3mo no no saben si c oposici\u00f3n ayer hablaba yo de las propuestas no han hecho una sola propuesta nada era es nada m\u00e1s todo el tiempo todo el tiempo todo el tiempo S\u00ed viejo hango ya les dije S\u00ed viejo s\u00ed hango no V\u00e1monos a [M\u00fasica] desayunar than",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:50:52.015161"
}