{
    "video_id": "80Z_LCe-FH8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/80Z_LCe-FH8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB_gmAAtAFigIMCAAQARhlIGUoZTAP&rs=AOn4CLDLsumRyQCTpKu2wSE1eq1tf52u2A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=80Z_LCe-FH8",
    "video_title": "Juicio Genaro Garc\u00eda Luna | D\u00eda 13",
    "video_length_seconds": 360,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ese mi\u00e9rcoles 15 de Febrero en el d\u00eda",
            "start": 1.04,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "n\u00famero 13 de las audiencias en la corte",
            "start": 3.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "del distrito este de Brooklyn Nueva York",
            "start": 5.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tanto la fiscal\u00eda como la defensa",
            "start": 7.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presentaron sus alegatos finales el",
            "start": 9.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "juicio contra Genaro Garc\u00eda Luna ha",
            "start": 11.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "concluido ya \u00fanicamente queda la",
            "start": 13.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "deliberaci\u00f3n del Jurado la fiscal Sarita",
            "start": 15.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "coma tradi se tom\u00f3 tres horas para",
            "start": 18.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "conectar todos y cada uno de los",
            "start": 19.92,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "testimonios de los 25 testigos en el",
            "start": 22.02,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "juicio explic\u00f3 el caso de una manera",
            "start": 23.939,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "clara y detallada y declar\u00f3 que",
            "start": 25.619,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conscientemente el acusado se asoci\u00f3 con",
            "start": 27.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el crimen adem\u00e1s coloc\u00f3 una pizarra con",
            "start": 30.539,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "fotos donde present\u00f3 la estructura de lo",
            "start": 33.239,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "que llam\u00f3 un cartel de 15 miembros",
            "start": 34.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "liderado por Garc\u00eda Luna el cual se",
            "start": 37.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mantuvo operando Durante los sexenios de",
            "start": 39.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Vicente Fox Y Felipe Calder\u00f3n la",
            "start": 41.76,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda dej\u00f3 en claro al Jurado Que",
            "start": 44.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna no era un c\u00f3mplice m\u00e1s del",
            "start": 46.379,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "C\u00e1rtel de Sinaloa sino un Aliado clave y",
            "start": 48.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico para su crecimiento sin su",
            "start": 51.059,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "ayuda no hubiera sido posible la",
            "start": 53.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "expansi\u00f3n del Cartel ni todo su poder en",
            "start": 55.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y el continente como ready se\u00f1al\u00f3",
            "start": 57.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que los de Testigos colaboradores sin",
            "start": 60.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tener contacto entre s\u00ed coincidieron en",
            "start": 62.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "todas sus declaraciones relativas a",
            "start": 64.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna y en lo importante que fue",
            "start": 66.479,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "este para el c\u00e1rtel afirm\u00f3 que esto se",
            "start": 68.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "prob\u00f3 M\u00e1s all\u00e1 de cualquier duda",
            "start": 71.22,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "razonable reiter\u00f3 que de acuerdo con",
            "start": 72.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "todo lo presentado el cartel de Sinaloa",
            "start": 74.939,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gozaba en M\u00e9xico de protecci\u00f3n al m\u00e1s",
            "start": 77.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "alto nivel refiri\u00e9ndose al expresidente",
            "start": 79.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n y a Genaro Garc\u00eda Luna",
            "start": 81.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la fiscal tambi\u00e9n hizo \u00e9nfasis en el",
            "start": 84.08,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "dinero que recibi\u00f3 Garc\u00eda Luna y dijo",
            "start": 86.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que para los pol\u00edticos el dinero no",
            "start": 88.86,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "significa algo para gastar sino poder",
            "start": 90.96,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "para comprar gente para comprar medios",
            "start": 93.479,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "para comprar aliados y para corromper",
            "start": 95.579,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "con esto infiri\u00f3 que buena parte del",
            "start": 98.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "dinero estar\u00eda en las propiedades de",
            "start": 100.56,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna en bienes a nombre de otras",
            "start": 102.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "personas en campa\u00f1as pol\u00edticas o en",
            "start": 103.979,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "sobornos a medios de comunicaci\u00f3n como",
            "start": 106.619,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trading pidi\u00f3 al Jurado Que no se dejen",
            "start": 109.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar por la defensa y no permitan que",
            "start": 111.299,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "les digan que s\u00ed y que no es evidencia",
            "start": 113.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "afirm\u00f3 que la evidencia real es la que",
            "start": 115.579,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el juez admite en la corte incluyendo",
            "start": 118.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "testimonios bajo juramento al final de",
            "start": 120.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "su alegato pidi\u00f3 que se aplique la ley y",
            "start": 123.299,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "que Garc\u00eda Luna sea declarado culpable",
            "start": 125.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en el alegato final de la defensa el",
            "start": 127.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "abogado C\u00e9sar de Castro insisti\u00f3 en que",
            "start": 130.44,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "los Testigos presentaron m\u00faltiples",
            "start": 132.42,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "versiones distintas de hechos como el",
            "start": 133.86,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "decomiso de Manzanillo la historia del",
            "start": 136.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "secuestro o la entrega de sobornos en el",
            "start": 137.879,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "restaurante champsero por lo que estas",
            "start": 140.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "declaraciones no son confiables el",
            "start": 142.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "abogado defensor manifest\u00f3 que si lo que",
            "start": 145.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda dice es cierto Garc\u00eda Luna",
            "start": 147.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "habr\u00eda recibido personalmente",
            "start": 149.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "274 millones 300 mil d\u00f3lares y se",
            "start": 151.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pregunt\u00f3 d\u00f3nde est\u00e1 ese dinero afirm\u00f3",
            "start": 155.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que no existe evidencia documental de",
            "start": 157.44,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "que ese dinero haya sido gastado",
            "start": 159.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "compartido o que existan propiedades a",
            "start": 160.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nombre de otras personas asegur\u00f3 que la",
            "start": 163.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda solo puede corroborar los",
            "start": 165.12,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "decomisos pero no la supuesta",
            "start": 166.86,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n de Garc\u00eda",
            "start": 168.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Luna de Castro afirm\u00f3 que todos y cada",
            "start": 170.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "uno de los Testigos tienen muchas",
            "start": 173.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "razones para mentir pues son asesinos y",
            "start": 175.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secuestradores que buscan reducir su",
            "start": 178.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sentencias o quedar libres a cambio de",
            "start": 180.36,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sus testimonios para llevar a Garc\u00eda",
            "start": 182.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Luna a la c\u00e1rcel el abogado defensor",
            "start": 183.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "describi\u00f3 Garc\u00eda Luna como una persona",
            "start": 186.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "honorable trabajadora y como la cara de",
            "start": 187.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la lucha contra las drogas en M\u00e9xico de",
            "start": 190.68,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "la que ahora todos se quieren vengar",
            "start": 192.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dijo que su esposa es una aliada",
            "start": 194.519,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "trabajadora que ha sabido ser",
            "start": 196.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "emprendedora para terminar de Castro",
            "start": 198.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "propuso al Jurado lo que llam\u00f3 una",
            "start": 201.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "salida r\u00e1pida desechar todos los cargos",
            "start": 204.0,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "con el argumento de que Garc\u00eda Luna no",
            "start": 206.4,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "forma parte desde el 2012 de ninguna",
            "start": 208.379,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conspiraci\u00f3n criminal porque desde ese",
            "start": 210.959,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a\u00f1o no es funcionario p\u00fablico y el",
            "start": 212.819,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tiempo para procesar cualquier delito",
            "start": 215.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "anterior ya pas\u00f3 tras el alegato final",
            "start": 216.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de la defensa el fiscal erling tom\u00f3 la",
            "start": 219.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "palabra para rebatir ciertos puntos",
            "start": 222.36,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 al Jurado no tomar la salida",
            "start": 223.94,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida propuesta por de Castro Pues",
            "start": 226.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "afirm\u00f3 que la conspiraci\u00f3n criminal de",
            "start": 228.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna tan sigue vigente que el",
            "start": 229.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtel de Sinaloa se mantiene m\u00e1s fuerte",
            "start": 232.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que nunca respecto a las supuestas",
            "start": 234.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "distintas versiones de los decomisos la",
            "start": 236.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fiscal manifest\u00f3 que son los mismos",
            "start": 238.92,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "simplemente relatados desde distintos",
            "start": 241.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "puntos de vista tambi\u00e9n rechaz\u00f3 como",
            "start": 243.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "totalmente falso lo que de Castro",
            "start": 246.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 sobre la venganza criminal a",
            "start": 247.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna afirm\u00f3 que el acusado no",
            "start": 249.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "arrest\u00f3 a los Testigos ni les decomiso",
            "start": 252.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sus drogas sino que fueron otras",
            "start": 254.099,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "autoridades como el ej\u00e9rcito la Marina y",
            "start": 255.9,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "en algunos casos autoridades",
            "start": 258.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "estadounidenses read concluy\u00f3",
            "start": 259.799,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "insistiendo que las constantes",
            "start": 262.56,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "exigencias de la defensa por pruebas",
            "start": 263.639,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "f\u00edsicas son solo una distracci\u00f3n ya que",
            "start": 265.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se ha dicho desde un principio que este",
            "start": 268.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "juicio no es un caso de ese tipo sino de",
            "start": 270.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conspiraciones secretas donde si alguien",
            "start": 273.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "graba algo Como dijo un testigo podr\u00eda",
            "start": 274.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ser asesinado adicionalmente ayer se",
            "start": 277.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "revel\u00f3 la transcripci\u00f3n de la",
            "start": 280.68,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n privada entre la fiscal\u00eda",
            "start": 281.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la defensa y el juez durante la",
            "start": 283.38,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "audiencia del martes tras la objeci\u00f3n de",
            "start": 285.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la fiscal cuando el abogado de de Castro",
            "start": 287.699,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pregunt\u00f3 al rey sambada si hab\u00eda",
            "start": 289.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "entregado siete millones de d\u00f3lares a",
            "start": 291.3,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Gabriel Regino para una supuesta campa\u00f1a",
            "start": 293.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "electoral del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 295.259,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador contra Vicente Fox en la",
            "start": 297.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "transcripci\u00f3n ante pregunta del juez el",
            "start": 299.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "abogado defensor acepta que la",
            "start": 302.58,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en la que se bas\u00f3 su",
            "start": 303.96,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pregunta no se encuentra en ning\u00fan",
            "start": 305.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "testimonio que el testigo hubiera",
            "start": 307.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "proferido sino en Unas notas an\u00f3nimas",
            "start": 309.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que pudieron haber sido escritas por",
            "start": 311.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "quien sea la fiscal\u00eda objet\u00f3 que se",
            "start": 313.44,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "mencionara el nombre del actual",
            "start": 315.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico argumentando que",
            "start": 316.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "era una distracci\u00f3n adem\u00e1s de ser",
            "start": 318.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "difamatorio el juez respondi\u00f3 que si",
            "start": 320.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esto existiera en alg\u00fan testimonio",
            "start": 324.24,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "podr\u00eda hablar de la credibilidad del",
            "start": 325.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "testigo pero que ya que el rey sambada",
            "start": 327.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lo neg\u00f3 ese era el final de la historia",
            "start": 329.46,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y la defensa deb\u00eda de cambiar de tema",
            "start": 331.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hoy 16 de febrero el juez Brian",
            "start": 336.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "explicar\u00e1 el procedimiento lineamientos",
            "start": 338.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y reglas a los miembros del Jurado para",
            "start": 340.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "analizar y discutir la evidencia y los",
            "start": 342.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "testimonios del caso en contra de Garc\u00eda",
            "start": 345.24,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Luna una vez terminada las instrucciones",
            "start": 346.74,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "del juez comenzar\u00e1 la deliberaci\u00f3n",
            "start": 348.78,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "posiblemente el viernes",
            "start": 350.759,
            "duration": 3.981
        }
    ],
    "transcription_text": "ese mi\u00e9rcoles 15 de Febrero en el d\u00eda n\u00famero 13 de las audiencias en la corte del distrito este de Brooklyn Nueva York tanto la fiscal\u00eda como la defensa presentaron sus alegatos finales el juicio contra Genaro Garc\u00eda Luna ha concluido ya \u00fanicamente queda la deliberaci\u00f3n del Jurado la fiscal Sarita coma tradi se tom\u00f3 tres horas para conectar todos y cada uno de los testimonios de los 25 testigos en el juicio explic\u00f3 el caso de una manera clara y detallada y declar\u00f3 que conscientemente el acusado se asoci\u00f3 con el crimen adem\u00e1s coloc\u00f3 una pizarra con fotos donde present\u00f3 la estructura de lo que llam\u00f3 un cartel de 15 miembros liderado por Garc\u00eda Luna el cual se mantuvo operando Durante los sexenios de Vicente Fox Y Felipe Calder\u00f3n la fiscal\u00eda dej\u00f3 en claro al Jurado Que Garc\u00eda Luna no era un c\u00f3mplice m\u00e1s del C\u00e1rtel de Sinaloa sino un Aliado clave y estrat\u00e9gico para su crecimiento sin su ayuda no hubiera sido posible la expansi\u00f3n del Cartel ni todo su poder en M\u00e9xico y el continente como ready se\u00f1al\u00f3 que los de Testigos colaboradores sin tener contacto entre s\u00ed coincidieron en todas sus declaraciones relativas a Garc\u00eda Luna y en lo importante que fue este para el c\u00e1rtel afirm\u00f3 que esto se prob\u00f3 M\u00e1s all\u00e1 de cualquier duda razonable reiter\u00f3 que de acuerdo con todo lo presentado el cartel de Sinaloa gozaba en M\u00e9xico de protecci\u00f3n al m\u00e1s alto nivel refiri\u00e9ndose al expresidente Felipe Calder\u00f3n y a Genaro Garc\u00eda Luna la fiscal tambi\u00e9n hizo \u00e9nfasis en el dinero que recibi\u00f3 Garc\u00eda Luna y dijo que para los pol\u00edticos el dinero no significa algo para gastar sino poder para comprar gente para comprar medios para comprar aliados y para corromper con esto infiri\u00f3 que buena parte del dinero estar\u00eda en las propiedades de Garc\u00eda Luna en bienes a nombre de otras personas en campa\u00f1as pol\u00edticas o en sobornos a medios de comunicaci\u00f3n como trading pidi\u00f3 al Jurado Que no se dejen enga\u00f1ar por la defensa y no permitan que les digan que s\u00ed y que no es evidencia afirm\u00f3 que la evidencia real es la que el juez admite en la corte incluyendo testimonios bajo juramento al final de su alegato pidi\u00f3 que se aplique la ley y que Garc\u00eda Luna sea declarado culpable en el alegato final de la defensa el abogado C\u00e9sar de Castro insisti\u00f3 en que los Testigos presentaron m\u00faltiples versiones distintas de hechos como el decomiso de Manzanillo la historia del secuestro o la entrega de sobornos en el restaurante champsero por lo que estas declaraciones no son confiables el abogado defensor manifest\u00f3 que si lo que la fiscal\u00eda dice es cierto Garc\u00eda Luna habr\u00eda recibido personalmente 274 millones 300 mil d\u00f3lares y se pregunt\u00f3 d\u00f3nde est\u00e1 ese dinero afirm\u00f3 que no existe evidencia documental de que ese dinero haya sido gastado compartido o que existan propiedades a nombre de otras personas asegur\u00f3 que la fiscal\u00eda solo puede corroborar los decomisos pero no la supuesta cooperaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n de Garc\u00eda Luna de Castro afirm\u00f3 que todos y cada uno de los Testigos tienen muchas razones para mentir pues son asesinos y secuestradores que buscan reducir su sentencias o quedar libres a cambio de sus testimonios para llevar a Garc\u00eda Luna a la c\u00e1rcel el abogado defensor describi\u00f3 Garc\u00eda Luna como una persona honorable trabajadora y como la cara de la lucha contra las drogas en M\u00e9xico de la que ahora todos se quieren vengar dijo que su esposa es una aliada trabajadora que ha sabido ser emprendedora para terminar de Castro propuso al Jurado lo que llam\u00f3 una salida r\u00e1pida desechar todos los cargos con el argumento de que Garc\u00eda Luna no forma parte desde el 2012 de ninguna conspiraci\u00f3n criminal porque desde ese a\u00f1o no es funcionario p\u00fablico y el tiempo para procesar cualquier delito anterior ya pas\u00f3 tras el alegato final de la defensa el fiscal erling tom\u00f3 la palabra para rebatir ciertos puntos pidi\u00f3 al Jurado no tomar la salida r\u00e1pida propuesta por de Castro Pues afirm\u00f3 que la conspiraci\u00f3n criminal de Garc\u00eda Luna tan sigue vigente que el c\u00e1rtel de Sinaloa se mantiene m\u00e1s fuerte que nunca respecto a las supuestas distintas versiones de los decomisos la fiscal manifest\u00f3 que son los mismos simplemente relatados desde distintos puntos de vista tambi\u00e9n rechaz\u00f3 como totalmente falso lo que de Castro mencion\u00f3 sobre la venganza criminal a Garc\u00eda Luna afirm\u00f3 que el acusado no arrest\u00f3 a los Testigos ni les decomiso sus drogas sino que fueron otras autoridades como el ej\u00e9rcito la Marina y en algunos casos autoridades estadounidenses read concluy\u00f3 insistiendo que las constantes exigencias de la defensa por pruebas f\u00edsicas son solo una distracci\u00f3n ya que se ha dicho desde un principio que este juicio no es un caso de ese tipo sino de conspiraciones secretas donde si alguien graba algo Como dijo un testigo podr\u00eda ser asesinado adicionalmente ayer se revel\u00f3 la transcripci\u00f3n de la conversaci\u00f3n privada entre la fiscal\u00eda la defensa y el juez durante la audiencia del martes tras la objeci\u00f3n de la fiscal cuando el abogado de de Castro pregunt\u00f3 al rey sambada si hab\u00eda entregado siete millones de d\u00f3lares a Gabriel Regino para una supuesta campa\u00f1a electoral del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador contra Vicente Fox en la transcripci\u00f3n ante pregunta del juez el abogado defensor acepta que la informaci\u00f3n en la que se bas\u00f3 su pregunta no se encuentra en ning\u00fan testimonio que el testigo hubiera proferido sino en Unas notas an\u00f3nimas que pudieron haber sido escritas por quien sea la fiscal\u00eda objet\u00f3 que se mencionara el nombre del actual presidente de M\u00e9xico argumentando que era una distracci\u00f3n adem\u00e1s de ser difamatorio el juez respondi\u00f3 que si esto existiera en alg\u00fan testimonio podr\u00eda hablar de la credibilidad del testigo pero que ya que el rey sambada lo neg\u00f3 ese era el final de la historia y la defensa deb\u00eda de cambiar de tema hoy 16 de febrero el juez Brian explicar\u00e1 el procedimiento lineamientos y reglas a los miembros del Jurado para analizar y discutir la evidencia y los testimonios del caso en contra de Garc\u00eda Luna una vez terminada las instrucciones del juez comenzar\u00e1 la deliberaci\u00f3n posiblemente el viernes",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2Do843RqFeqdtY6fGY2rQW",
    "playlist_title": "Juicio Genaro Garc\u00eda Luna",
    "published_time_text": "1 year ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 15:56:10.201285"
}