{
    "video_id": "88162aexDRE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/88162aexDRE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB1lmN6z5PCB45zJqxlEDz84kL9tw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=88162aexDRE",
    "video_title": "Saludos desde la Laguna de los Siete Colores",
    "video_length_seconds": 56,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Amanec\u00ed en la laguna de los siete",
            "start": 0.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "colores",
            "start": 4.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bacalar los",
            "start": 11.2,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "platos la",
            "start": 16.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "belleza aqu\u00ed va a haber una estaci\u00f3n de",
            "start": 19.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 23.4,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "May",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 32.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "como se dir\u00eda",
            "start": 33.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "coloquialmente",
            "start": 37.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en Y d\u00f3nde lo van a",
            "start": 40.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 48.41,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "agarrar",
            "start": 54.32,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Amanec\u00ed en la laguna de los siete colores bacalar los platos la belleza aqu\u00ed va a haber una estaci\u00f3n de tren May [M\u00fasica] como se dir\u00eda coloquialmente en Y d\u00f3nde lo van a [M\u00fasica] agarrar",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:52:53.492995"
}