{
    "video_id": "8_GVHx7PxmE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/8_GVHx7PxmE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCIGQKQ1F6dZtB-gV7m2uJUWborug",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=8_GVHx7PxmE",
    "video_title": "M\u00e9xico fija postura de paz y di\u00e1logo ante conflicto Rusia-Ucrania. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 6801,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 723.09,
            "duration": 30.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 763.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas",
            "start": 765.139,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 768.25,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Bueno pues como todos los mi\u00e9rcoles",
            "start": 773.16,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en",
            "start": 777.74,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "las mentiras",
            "start": 782.519,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "todo lo que sale aparece",
            "start": 786.6,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "se transmite en medios de informaci\u00f3n",
            "start": 791.339,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "convencionales en las redes",
            "start": 795.38,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y Se informa",
            "start": 798.54,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sobre su falsedad para que",
            "start": 801.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 804.62,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "tenga informaci\u00f3n o se conozca",
            "start": 806.88,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "sobre lo que opinamos",
            "start": 812.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Hoy es un d\u00eda",
            "start": 816.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 820.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 826.62,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "se recuerda",
            "start": 828.899,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "con tristeza",
            "start": 831.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el asesinato de",
            "start": 833.6,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "el presidente Francisco I Madero y del",
            "start": 837.0,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "vicepresidente Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez",
            "start": 839.519,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "la madrugada el d\u00eda de hoy de 1913",
            "start": 843.68,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 850.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "trasladaron de la intendencia de palacio",
            "start": 852.44,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "donde los manten\u00edan presos",
            "start": 857.24,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "con el golpe de estado encabezado por",
            "start": 862.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Victoriano Huerta",
            "start": 864.62,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "lo s\u00e9 trasladaron",
            "start": 868.32,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "hacia",
            "start": 871.459,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel",
            "start": 874.579,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y antes de llegar",
            "start": 885.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los bajaron",
            "start": 888.779,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de los carros",
            "start": 890.42,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "antes de llegar a lecumberri muy cerca",
            "start": 893.88,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 898.199,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "asesinaron cobardemente",
            "start": 901.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "al presidente y al vicepresidente",
            "start": 904.459,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "un crimen",
            "start": 908.399,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "horrendo una verg\u00fcenza",
            "start": 911.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "en la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 914.519,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el asesinato del presidente del",
            "start": 918.839,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "vicepresidente electos democr\u00e1ticamente",
            "start": 922.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Esto fue producto repito de un golpe de",
            "start": 929.639,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 933.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 935.279,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 937.5,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "del Antiguo r\u00e9gimen porfirista",
            "start": 939.139,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 946.68,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "los que llevaron a cabo el golpe",
            "start": 948.32,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es lo que ejecutaron",
            "start": 952.199,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la orden",
            "start": 955.68,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "hab\u00edan estado",
            "start": 959.94,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 963.54,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "el gobierno de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 964.82,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Francisco C\u00e1rdenas que",
            "start": 969.72,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "asesin\u00f3 el presidente Madero hab\u00eda",
            "start": 972.62,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "estado combatiendo a revolucionarios",
            "start": 976.019,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "magonistas",
            "start": 981.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en el sureste",
            "start": 984.12,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 987.06,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la zona de Acayucan",
            "start": 988.519,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda participado",
            "start": 994.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en cr\u00edmenes de revolucionarios",
            "start": 996.68,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de un revolucionario",
            "start": 1005.48,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1009.019,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "le llevaban Santana",
            "start": 1011.019,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Santana era su nombre",
            "start": 1014.38,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n hab\u00eda estado",
            "start": 1018.259,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 1021.56,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "combatiendo a",
            "start": 1025.0,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "zapatistas Entonces los cogi\u00f3 por eso",
            "start": 1027.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo mand\u00f3 a llamar",
            "start": 1033.079,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "dice el maestro de la cena que",
            "start": 1036.62,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "le ofreci\u00f3",
            "start": 1039.679,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 1042.98,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "trago de co\u00f1ac",
            "start": 1046.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Y cerraron el acuerdo",
            "start": 1049.94,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 1055.28,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 1058.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "otras personalidades",
            "start": 1062.66,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la oligarqu\u00eda de ese entonces",
            "start": 1065.96,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "los fif\u00eds",
            "start": 1070.52,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que celebraron",
            "start": 1073.7,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tanto el asesinato de el presidente",
            "start": 1077.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Madero como de su hermano",
            "start": 1080.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Gustavo A Madero",
            "start": 1082.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "cruzaban torturando a su hermano en la",
            "start": 1085.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ciudadela",
            "start": 1087.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "hubo una especie de",
            "start": 1088.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Carnaval",
            "start": 1091.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de gallo",
            "start": 1095.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en los carros lujosos",
            "start": 1098.059,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "y los fif\u00eds",
            "start": 1101.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "mostraron su",
            "start": 1108.16,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda por esos actos abominables",
            "start": 1111.22,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y particip\u00f3",
            "start": 1117.2,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el peor embajador que hemos tenido en",
            "start": 1120.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "toda la historia desde",
            "start": 1124.1,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mi punto de vista el peor embajador de",
            "start": 1127.82,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en M\u00e9xico",
            "start": 1131.179,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "Henry Wilson",
            "start": 1136.28,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "se le llam\u00f3 el pacto de la embajada",
            "start": 1142.28,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "el acuerdo donde se re\u00fanen todos estos",
            "start": 1146.539,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "golpistas",
            "start": 1150.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "con el embajador de Estados Unidos y",
            "start": 1151.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "toman la decisi\u00f3n",
            "start": 1154.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de detener",
            "start": 1156.1,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y asesinar",
            "start": 1160.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a el presidente Madero cuando est\u00e1 preso",
            "start": 1165.919,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la intendencia",
            "start": 1169.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "por eso iba a ser el acto hoy",
            "start": 1172.46,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ahora es un Memorial se llama la",
            "start": 1178.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "intendencia de la tradici\u00f3n",
            "start": 1181.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1 preso aqu\u00ed",
            "start": 1185.9,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "fue su esposa",
            "start": 1188.539,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entrevistarse con Wilson",
            "start": 1192.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda la posibilidad",
            "start": 1197.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de que presentar a su renuncia y se",
            "start": 1200.96,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "fuese al exilio a Cuba",
            "start": 1204.38,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "nada las noches Que estuvo preso",
            "start": 1208.7,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en la intendencia durmi\u00f3",
            "start": 1212.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con ellos con el vicepresidente con el",
            "start": 1215.059,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "presidente del embajador de Cuba",
            "start": 1218.179,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "M\u00e1rquez skin",
            "start": 1221.38,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y se estaba llegando a un acuerdo",
            "start": 1229.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pidiendo Madero que se le salvara la",
            "start": 1232.059,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 1234.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a sus colaboradores cercanos a",
            "start": 1236.62,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "dirigentes a sus familiares a cambio de",
            "start": 1240.08,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1243.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el presentara no se saliera pero no",
            "start": 1244.419,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "cumplieron",
            "start": 1249.08,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "decidieron asesinar",
            "start": 1251.559,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "de modo que pues eso es lo que hoy vamos",
            "start": 1261.2,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "a recordar",
            "start": 1266.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "para que nunca jam\u00e1s se repita algo as\u00ed",
            "start": 1271.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1275.059,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1280.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pocos los casos en el mundo",
            "start": 1281.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "de asesinatos",
            "start": 1286.539,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "as\u00ed cobardes viles",
            "start": 1289.28,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "Cuando dec\u00eda yo la se\u00f1ora de Madero",
            "start": 1292.82,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "Sarita",
            "start": 1298.82,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "va a ver a Wilson",
            "start": 1303.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "le dice",
            "start": 1307.34,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1308.31,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "de manera grosera",
            "start": 1310.12,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "de que su esposo se hab\u00eda metido",
            "start": 1314.299,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "y muchos problemas",
            "start": 1318.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y que pod\u00eda hacer algunas gestiones por",
            "start": 1321.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 1324.74,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1328.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que lo liberara",
            "start": 1331.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pero que no garantizaba nada",
            "start": 1335.12,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "sobre la suerte",
            "start": 1338.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez",
            "start": 1339.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque era",
            "start": 1343.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "un subversivo rebelde",
            "start": 1347.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "el vicepresidente",
            "start": 1351.559,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 1353.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "es una actitud de arrogancia prepotencia",
            "start": 1355.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por eso es embajador",
            "start": 1362.179,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "hay que procurar",
            "start": 1366.559,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "olvidarlo",
            "start": 1370.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es preferible",
            "start": 1372.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "olvidar",
            "start": 1374.78,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "vamos a estar hoy haciendo una Guardia",
            "start": 1377.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a las",
            "start": 1382.9,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "11",
            "start": 1386.36,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1387.28,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "quedamos ayer de que terminando",
            "start": 1389.74,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "esta conferencia les invito a la sala",
            "start": 1395.62,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1398.72,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a ver tambi\u00e9n la historia",
            "start": 1400.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a la sala Daniel Cabrera",
            "start": 1403.179,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "y quedamos que la mitad hoy y la mitad",
            "start": 1406.1,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana de modo que vamos a",
            "start": 1409.46,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "tratar de terminar como a las 8:30",
            "start": 1413.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ya nos queda",
            "start": 1417.559,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una hora y 10",
            "start": 1419.84,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "este para para preguntas y respuestas Y",
            "start": 1422.659,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "para escuchar a Elizabeth que ya le",
            "start": 1427.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "damos la palabra a ese",
            "start": 1431.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas a todos compa\u00f1eras",
            "start": 1436.22,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 1438.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estuvo cargada la semana Entonces vamos",
            "start": 1439.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "a empezar nos vamos r\u00e1pido",
            "start": 1442.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "primero vamos a presentar una alerta de",
            "start": 1443.98,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cofepris sobre falsificaciones de un",
            "start": 1446.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "medicamento contra el c\u00e1ncer",
            "start": 1449.419,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal para la protecci\u00f3n",
            "start": 1451.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "contra riesgo sanitarios emiti\u00f3 una",
            "start": 1453.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "alerta sobre nuevos lotes falsificados",
            "start": 1457.279,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "del medicamento keyruda que es utilizado",
            "start": 1460.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para tratar pacientes con melanoma",
            "start": 1464.299,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "met\u00e1stico o no removible y c\u00e1ncer de",
            "start": 1466.82,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "pulm\u00f3n la farmac\u00e9utica merck pidi\u00f3 la",
            "start": 1470.659,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que toma Este medicamento",
            "start": 1475.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "revisar el n\u00famero de lote en la caja",
            "start": 1477.46,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "para descartar cualquier riesgo aqu\u00ed en",
            "start": 1480.2,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la pantalla se muestra en los n\u00fameros de",
            "start": 1485.299,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lote de los medicamentos adulterados",
            "start": 1487.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recuerde revisar el empaque",
            "start": 1490.059,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el consumo de cualquier producto",
            "start": 1493.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "falsificado o adulterado es un riesgo",
            "start": 1495.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para la salud de los pacientes",
            "start": 1499.46,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "si usted encuentra uno de los n\u00fameros de",
            "start": 1501.58,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lote en su medicina suspenda de",
            "start": 1504.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "inmediato su uso y denuncia a trav\u00e9s de",
            "start": 1508.46,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la p\u00e1gina de Internet",
            "start": 1511.159,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "www.gob.mx diagonal cofepris si quiere",
            "start": 1515.86,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "reportar cualquier reacci\u00f3n adversa",
            "start": 1520.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "mande su mensaje al correo",
            "start": 1522.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "farmacovigilancia@cofepris.gob.mx",
            "start": 1524.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ahora s\u00ed vamos a pasar a las noticias",
            "start": 1531.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "falsas",
            "start": 1533.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nada sincronizado para difundir una",
            "start": 1535.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mentira sobre supuesta ampliaci\u00f3n de",
            "start": 1538.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "concesiones a grupo vidanta",
            "start": 1540.74,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "el 16 de febrero la organizaci\u00f3n",
            "start": 1543.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "financiada por el gobierno de Estados",
            "start": 1546.039,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 1548.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la",
            "start": 1548.86,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 1551.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "public\u00f3 informaci\u00f3n falsa sobre una",
            "start": 1552.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "supuesta ampliaci\u00f3n de las concesiones",
            "start": 1555.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de grupo vidanta consorcio tur\u00edstico",
            "start": 1557.74,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "propiedad de Daniel Ch\u00e1vez",
            "start": 1561.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "supervisor",
            "start": 1563.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al presidente de la rep\u00fablica y a su",
            "start": 1570.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 1574.58,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n falsa fue difundida por",
            "start": 1575.84,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "reforma latinos",
            "start": 1578.779,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "expansi\u00f3n la octava El Heraldo El Sol de",
            "start": 1581.38,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "Nayarit y pol\u00edtica",
            "start": 1587.12,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "todos utilizan el mismo t\u00edtulo",
            "start": 1590.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que fue utilizado por la organizaci\u00f3n",
            "start": 1593.14,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "fundada porque el audio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 1595.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las concesiones de vida en varios",
            "start": 1599.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lugares del pa\u00eds Fueron aprobadas por",
            "start": 1601.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los gobiernos anteriores como el de Pe\u00f1a",
            "start": 1604.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Nieto Calder\u00f3n y Fox",
            "start": 1606.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no se ha otorgado ninguna concesi\u00f3n",
            "start": 1609.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "abidanta durante el gobierno de L\u00f3pez",
            "start": 1612.32,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 1614.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el mismo grupo vidanta Claro en un",
            "start": 1615.559,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comunicado que no ha solicitado ni",
            "start": 1617.84,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "recibido concesi\u00f3n alguna de parte del",
            "start": 1620.179,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 1623.059,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "si todo su comunicado todas las",
            "start": 1624.58,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "concesiones de playa y uso obtenidas en",
            "start": 1627.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "sexenios anteriores",
            "start": 1631.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1674.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "falso que casa rentada en Houston por la",
            "start": 1676.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esposa del hijo del presidente haya sido",
            "start": 1679.94,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "irregular",
            "start": 1682.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el 19 de febrero pasado el peri\u00f3dico",
            "start": 1683.679,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Reforma public\u00f3 un art\u00edculo titulado el",
            "start": 1687.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "casero de Houston en el que asegura que",
            "start": 1690.799,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "la casa en la que vivieron un a\u00f1o Jos\u00e9",
            "start": 1693.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Ram\u00f3n L\u00f3pez Beltr\u00e1n hijo del presidente",
            "start": 1696.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y su esposa Carolina Adams fue rentada",
            "start": 1698.659,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de forma irregular o que fue prestada",
            "start": 1702.32,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "gratis",
            "start": 1705.14,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pues afirman que no existe registro de",
            "start": 1705.82,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "arrendamiento",
            "start": 1708.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a partir de este texto se dio vuelo a",
            "start": 1710.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esa nota falsa publicada por mexicanos",
            "start": 1712.88,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "contra la corrupci\u00f3n y la impunidad",
            "start": 1715.159,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "latinos y otros",
            "start": 1716.919,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "al respecto el peri\u00f3dico La Jornada",
            "start": 1719.2,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "public\u00f3 el contrato legal de",
            "start": 1721.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "arrendamiento y los comprobantes de pago",
            "start": 1723.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Durante los 12 meses en los que vivi\u00f3 la",
            "start": 1726.08,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "familia lo pesada",
            "start": 1729.26,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "desmintiendo as\u00ed las versiones",
            "start": 1730.899,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "publicadas qu\u00e9 quer\u00edan hacer creer que",
            "start": 1732.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la casa hab\u00eda sido prestada",
            "start": 1735.44,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "como informaci\u00f3n adicional la",
            "start": 1738.14,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 1747.82,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la empresa",
            "start": 1749.38,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "especializado que realiz\u00f3 una",
            "start": 1751.72,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n la cual arroj\u00f3 que no",
            "start": 1753.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "existe conflicto de inter\u00e9s en el",
            "start": 1756.14,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "arrendamiento de la casa",
            "start": 1758.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1761.059,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "una mentira que se repite mil veces",
            "start": 1763.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sigue siendo mentira pero ahora s\u00ed se",
            "start": 1765.919,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "vol\u00f3 lavar del fallido aeropuerto del",
            "start": 1769.1,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "fallido aeropuerto de Texcoco el",
            "start": 1771.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico El Universal que public\u00f3 que",
            "start": 1773.059,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "su cancelaci\u00f3n cost\u00f3",
            "start": 1775.58,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "$565,000 millones de pesos la auditor\u00eda",
            "start": 1777.7,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "superior de la federaci\u00f3n y Hacienda",
            "start": 1780.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mostraron que esto es falso \u00eddolos",
            "start": 1783.039,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "en el universal Salvador Garc\u00eda Soto",
            "start": 1786.799,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "public\u00f3 un refrito del 8 de mayo de 2021",
            "start": 1789.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero aderezado con sus propias cuentas",
            "start": 1792.58,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "seg\u00fan public\u00f3 hab\u00eda un da\u00f1o al horario",
            "start": 1795.22,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "por la cancelaci\u00f3n de la construcci\u00f3n",
            "start": 1798.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del aeropuerto de Texcoco Pues habr\u00eda",
            "start": 1800.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "costado",
            "start": 1803.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "330,000 millones de pesos por cancelar",
            "start": 1804.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la obra y",
            "start": 1807.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "125.000 millones que dijo costar\u00e1 el",
            "start": 1809.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "nuevo aeropuerto de Santa Luc\u00eda las dos",
            "start": 1812.659,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "cifras son falsas la auditor\u00eda superior",
            "start": 1815.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n Ah claro que el costo",
            "start": 1818.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "real por crear el nuevo aeropuerto",
            "start": 1820.58,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles el costo sumado ser\u00eda de",
            "start": 1835.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 1839.179,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "190.000 millones de pesos",
            "start": 1840.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Aunque el desmedido fue publicado en",
            "start": 1846.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "varios medios el mensaje a\u00fan sigue",
            "start": 1848.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "publicado en su perfil y aqu\u00ed vemos",
            "start": 1850.76,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "medios que s\u00ed publicaron el desmentido",
            "start": 1854.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1859.22,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "medios y portales de noticias Consigna",
            "start": 1861.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "falsedades sobre Las observaciones a la",
            "start": 1864.919,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "Cuenta p\u00fablica de 2020 realizadas por la",
            "start": 1868.279,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda superior de la Federaci\u00f3n",
            "start": 1871.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el lunes 21 de febrero peri\u00f3dicos de",
            "start": 1874.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n nacional",
            "start": 1877.7,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Portales noticiosos y en redes sociales",
            "start": 1879.34,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "circularon muchos datos e",
            "start": 1883.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "interpretaciones falsos de un reporte",
            "start": 1885.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "preliminar Qu\u00e9 hizo la auditor\u00eda",
            "start": 1888.2,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "superior de la federaci\u00f3n sobre el gasto",
            "start": 1891.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del Gobierno Federal para el ejercicio",
            "start": 1893.659,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "fiscal del a\u00f1o 2020",
            "start": 1896.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "reforma El Universal El Financiero y",
            "start": 1899.86,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "portales noticiosos como Aristegui",
            "start": 1905.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Noticias animal pol\u00edtico Forbes entre",
            "start": 1907.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "otros consignaron que hubo",
            "start": 1910.58,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "irregularidades en la administraci\u00f3n de",
            "start": 1912.919,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los recursos en los proyectos de la",
            "start": 1914.779,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda dos bocas el aeropuerto Felipe",
            "start": 1917.059,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles Pemex programas sociales entre",
            "start": 1920.0,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 1924.2,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n sobre irregularidades",
            "start": 1925.059,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "en el gasto para el a\u00f1o 2020 es falsa",
            "start": 1927.679,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "amarillista y tendenciosa",
            "start": 1931.96,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "desminti\u00f3 mucha de la informaci\u00f3n y",
            "start": 1939.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "preciso que se trata de observaciones en",
            "start": 1942.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "proceso de aclaraci\u00f3n",
            "start": 1946.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todas esas informaciones exageran y",
            "start": 1948.44,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "otras de plano mienten sobre Las",
            "start": 1951.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "observaciones de la auditor\u00eda de los",
            "start": 1954.019,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "gastos del aeropuerto Santa Luc\u00eda la",
            "start": 1955.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda dos bocas los programas",
            "start": 1958.82,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "sociales pero vamos a darles varios",
            "start": 1960.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ejemplos del trabajo que hizo la",
            "start": 1964.279,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda para desmentir las falsedades",
            "start": 1965.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que dijeron por ejemplo Aqu\u00ed vemos la",
            "start": 1968.899,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica en el caso de dos bocas la",
            "start": 1971.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda analiz\u00f3 el gasto de 23,000",
            "start": 1974.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "millones de pesos y tuvo observaciones",
            "start": 1977.12,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "sobre 59 millones de pesos apenas el",
            "start": 1980.12,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "0.2% del total por ejemplo en el caso",
            "start": 1984.519,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "del Aeropuerto Internacional de Santa",
            "start": 1988.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Luc\u00eda",
            "start": 1990.86,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "17,000 millones de pesos y solo observ\u00f3",
            "start": 1993.94,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "el 0.01% apenas 2,000,300,000",
            "start": 1997.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "del ferrocarril de istmo de Tehuantepec",
            "start": 2004.779,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda analiz\u00f3",
            "start": 2007.84,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "858 millones de pesos y observ\u00f3 el 0.6%",
            "start": 2010.32,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "es decir 4 millones de pesos",
            "start": 2016.019,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "otro ejemplo son los resultados de las",
            "start": 2020.2,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "auditor\u00edas a las empresas de Pemex la",
            "start": 2022.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda analiz\u00f3",
            "start": 2025.419,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "37,432 millones de pesos del gasto de",
            "start": 2028.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Pemex al final hizo observaciones por",
            "start": 2031.179,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "4,000,810,000 apenas el 0.26%",
            "start": 2034.86,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hay programas de gobierno como la",
            "start": 2039.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para adultos mayores que",
            "start": 2041.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tuvieron observaciones por 0.02% o el de",
            "start": 2043.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro que tuvo",
            "start": 2047.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "observaciones En el 0.03% del gasto",
            "start": 2049.359,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "revisado",
            "start": 2052.96,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es datos",
            "start": 2056.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hasta aqu\u00ed la secci\u00f3n de hoy se\u00f1or",
            "start": 2060.099,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2062.679,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "quedamos en tres",
            "start": 2068.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de ayer",
            "start": 2070.859,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "Martha Alicia",
            "start": 2074.079,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Rivera",
            "start": 2076.659,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Eduardo Esquivel Y Judith S\u00e1nchez",
            "start": 2077.879,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Bueno yo primero quisiera preguntarle",
            "start": 2083.46,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "alguna opini\u00f3n sobre las declaraciones",
            "start": 2085.72,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "del secretario de estado de Estados",
            "start": 2087.399,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos",
            "start": 2089.26,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2090.76,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "Pues yo creo que est\u00e1 mal informado",
            "start": 2110.32,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2114.16,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de lo contrario estar\u00eda actuando",
            "start": 2117.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de Mala Fe",
            "start": 2123.579,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lo que \u00e9l est\u00e1 sosteniendo No es cierto",
            "start": 2128.859,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 2135.099,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "es muy lamentable que",
            "start": 2136.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "haya asesinatos de periodistas ya lo",
            "start": 2139.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 2144.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que",
            "start": 2146.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en todos los casos",
            "start": 2150.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 actuando no hay impunidad",
            "start": 2154.96,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "no son cr\u00edmenes de estado",
            "start": 2160.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Y si el jefe del departamento de estado",
            "start": 2167.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 2171.16,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2174.4,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "interviene",
            "start": 2178.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pues yo pienso",
            "start": 2182.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que no sabe",
            "start": 2184.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no estaba bien informado",
            "start": 2188.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de esta situaci\u00f3n porque no hay cr\u00edmenes",
            "start": 2191.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de estado",
            "start": 2195.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed es muy lamentable que pierdan la",
            "start": 2197.14,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "vida periodistas por distintas causas",
            "start": 2200.02,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s",
            "start": 2205.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo",
            "start": 2207.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2214.359,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 2216.4,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "los gobiernos tienen esa",
            "start": 2219.7,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "mala costumbre",
            "start": 2224.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de que son",
            "start": 2227.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tandil de la calle",
            "start": 2232.119,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "de oscuridad de la casa",
            "start": 2234.7,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no de ahora",
            "start": 2240.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Pues estamos recordando hoy",
            "start": 2242.56,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "lo de la intervencionismo",
            "start": 2246.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del embajador de Estados Unidos",
            "start": 2249.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "en un asunto",
            "start": 2252.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que nos duele profundamente",
            "start": 2254.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n esto",
            "start": 2258.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2262.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "demuestra de que existe mucha",
            "start": 2264.119,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n entre los grupos",
            "start": 2267.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "conservadores de M\u00e9xico",
            "start": 2269.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 2272.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me gustar\u00eda que ya que est\u00e1",
            "start": 2275.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "actuando",
            "start": 2278.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 opinando el se\u00f1or blinking",
            "start": 2279.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que nos informe Por qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 2284.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "financiando",
            "start": 2287.44,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a un grupo opositor a un gobierno",
            "start": 2289.359,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "legal Leg\u00edtimo",
            "start": 2294.82,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "porque le est\u00e1n dando dinero al grupo de",
            "start": 2299.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Claudio Gonz\u00e1lez que me responda eso",
            "start": 2301.78,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "y pedirle de favor que se informe y que",
            "start": 2306.64,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "no act\u00faen de manera injerencista",
            "start": 2312.099,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "porque M\u00e9xico no es Colonia",
            "start": 2315.579,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 2319.78,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ni es un protectorado",
            "start": 2322.839,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un pa\u00eds libre independiente",
            "start": 2325.599,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "soberano",
            "start": 2327.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "resulta que bueno ten\u00edan que haber",
            "start": 2339.18,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "empezado las clases en enero a partir",
            "start": 2341.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "del primero de enero estudiantes",
            "start": 2343.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no atendidos porque han tenido",
            "start": 2347.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de qu\u00e9 est\u00e1 ocurriendo en el",
            "start": 2350.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "programa los profesores les dicen que",
            "start": 2352.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tengan calma porque se est\u00e1 resolviendo",
            "start": 2355.0,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "su situaci\u00f3n",
            "start": 2357.28,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2378.07,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 dando tambi\u00e9n con los",
            "start": 2391.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "profesores que est\u00e1n igual en este",
            "start": 2393.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "incertidumbre pues yo pienso que hoy",
            "start": 2395.32,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "podr\u00eda",
            "start": 2399.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "atenderlos si hay una comisi\u00f3n y si t\u00fa",
            "start": 2400.619,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "tienes comunicaci\u00f3n con ellos",
            "start": 2404.38,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "este la secretaria de Educaci\u00f3n aqu\u00ed a",
            "start": 2406.8,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de Jes\u00fas para que",
            "start": 2411.579,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "ella les informe c\u00f3mo va su tr\u00e1mite y",
            "start": 2414.66,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "desde luego que cuentan con nuestro",
            "start": 2418.54,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 2420.52,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2422.71,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "bien y nada m\u00e1s por \u00faltimo presidente no",
            "start": 2427.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si usted ya vio el video de Dos",
            "start": 2430.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "artistas que pues pr\u00e1cticamente en esta",
            "start": 2432.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sa\u00f1a de pedir la corona de Moctezuma el",
            "start": 2435.099,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "penacho de Moctezuma",
            "start": 2437.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el video que pues se va a circular en",
            "start": 2440.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "las redes sociales respecto a lasa\u00f1a de",
            "start": 2443.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Dos artistas perd\u00f3n de Dos artistas",
            "start": 2445.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mexicanos que llegaron a Austria para",
            "start": 2448.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pedir la corona de Moctezuma el penacho",
            "start": 2451.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de Moctezuma que pudieron cambiar",
            "start": 2453.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "audiogu\u00edas mostrando la historia real de",
            "start": 2455.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lleg\u00f3 all\u00e1 y que bueno pues los",
            "start": 2458.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "turistas",
            "start": 2460.599,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "ellos consideran que el haber pedido por",
            "start": 2481.0,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ejemplo en este caso El Ejecutivo",
            "start": 2483.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Federal en pr\u00e9stamo el penacho para",
            "start": 2484.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "traerlo ac\u00e1 en una exhibici\u00f3n en una",
            "start": 2487.599,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n no es correcto porque es como",
            "start": 2490.06,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pues dar este la autor\u00eda o la que Qu\u00e9 es",
            "start": 2492.099,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "este tiene el museo due\u00f1o de la",
            "start": 2498.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "propiedad del penacho de Moctezuma que",
            "start": 2500.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien hay que seguir insistiendo en",
            "start": 2502.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que se ha devuelto esto ya lleg\u00f3 al",
            "start": 2504.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "congreso este fue una ca\u00f1a de artistas",
            "start": 2506.98,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 har\u00eda su gobierno",
            "start": 2510.3,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en las redes sociales",
            "start": 2515.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "S\u00ed pues ese",
            "start": 2525.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "un asunto que hemos tratado",
            "start": 2529.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o pasado",
            "start": 2532.319,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "incluso Beatriz mi esposa fue",
            "start": 2536.8,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "con una carta",
            "start": 2541.72,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2544.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "le envi\u00e9 el presidente de Austria",
            "start": 2545.339,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "a solicitarle en efecto que nos",
            "start": 2550.18,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "permitieran",
            "start": 2554.56,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "exponer del penacho de Moctezuma y la",
            "start": 2557.339,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "respuesta fue que no",
            "start": 2561.64,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "argumentando de que",
            "start": 2563.339,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "no iba a resistir el viaje",
            "start": 2566.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Lo cierto es de que",
            "start": 2573.04,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "se han apropiado",
            "start": 2575.94,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "de algo que es de los mexicanos",
            "start": 2579.339,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "como suele pasar en todo lo que tiene",
            "start": 2583.119,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "que ver con el arte la cultura",
            "start": 2586.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no Solo han saqueado a los pueblos en",
            "start": 2591.94,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "cuanto a sus recursos naturales",
            "start": 2596.619,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "sus riquezas materiales",
            "start": 2600.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n",
            "start": 2603.3,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "tu patrimonio cultural art\u00edstico",
            "start": 2605.619,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "nosotros estamos",
            "start": 2610.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a para que nos devuelvan todo",
            "start": 2612.359,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "lo que se han robado de arte y de",
            "start": 2617.8,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "cultura que pertenece a M\u00e9xico",
            "start": 2621.22,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 2625.119,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "muy desagradable no este encuentro que",
            "start": 2627.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sostuvo Beatriz con el presidente",
            "start": 2633.599,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "porque me platica que pues \u00e9l no ten\u00eda",
            "start": 2636.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mucho conocimiento",
            "start": 2642.4,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "lo Estaba rodeado",
            "start": 2643.98,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "hombres y sus dos una se\u00f1ora que se",
            "start": 2648.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "sienten Los Due\u00f1os del penacho se",
            "start": 2651.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sienten ellas las Due\u00f1as del penacho",
            "start": 2656.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y apenas",
            "start": 2659.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "se Estaba tratando el tema ya estaban",
            "start": 2661.079,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "diciendo que no y muy penosamente porque",
            "start": 2664.599,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "con un gesto de amabilidad no",
            "start": 2670.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el presidente leyendo la carta que le",
            "start": 2675.339,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "envi\u00e9",
            "start": 2677.68,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que a lo mejor le damos a conocer el d\u00eda",
            "start": 2680.619,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de hoy",
            "start": 2683.68,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "y termin\u00f3 de leer la carta",
            "start": 2689.319,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y dijo que era por lo del penacho",
            "start": 2692.26,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y volte\u00f3 a ver",
            "start": 2696.819,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "a las",
            "start": 2702.94,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "supuestas Due\u00f1as del penacho",
            "start": 2704.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "le hicieron as\u00ed No ella y muy",
            "start": 2710.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "amablemente pues",
            "start": 2715.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Beatriz despidi\u00f3",
            "start": 2716.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y ya no",
            "start": 2721.0,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "no hubo m\u00e1s",
            "start": 2722.859,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n",
            "start": 2725.099,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "no se sigui\u00f3 con el tema",
            "start": 2728.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Porque esa Hugo esa negativa",
            "start": 2733.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es una actitud muy arrogante",
            "start": 2737.68,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "prepotente y",
            "start": 2741.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 2743.819,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "no hay justificaci\u00f3n de que no pudiera",
            "start": 2747.46,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "trasladarse ni siquiera estaba",
            "start": 2751.48,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "planteando como",
            "start": 2753.579,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "t\u00fa lo sostienes que fueron unas personas",
            "start": 2755.579,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "all\u00e1 a decir que no los devolvieran que",
            "start": 2759.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "era nuestro no era para qu\u00e9",
            "start": 2762.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se exhibiera",
            "start": 2765.22,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hay un gran libro",
            "start": 2768.52,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2776.56,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el gran escritor",
            "start": 2780.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2784.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que acaba de fallecer hace relativamente",
            "start": 2787.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "poco noticias del imperio se llama el",
            "start": 2790.5,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 2793.359,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Fernando del paso Fernando El Paso es",
            "start": 2794.859,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que el poscovit",
            "start": 2798.819,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "gran escritor",
            "start": 2804.24,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "un gran escritor",
            "start": 2806.22,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "medidor del Nobel",
            "start": 2809.74,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de literatura",
            "start": 2812.98,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "escribe ese gran libro que se llama",
            "start": 2819.04,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "noticias del imperio y ah\u00ed",
            "start": 2821.5,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "narra porque al otro d\u00eda lo mencion\u00e9 y",
            "start": 2824.579,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "alguien dijo de que este no era",
            "start": 2827.859,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "del todo cierto lo que voy a plantear",
            "start": 2831.54,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "que a Maximiliano no le hab\u00edan querido",
            "start": 2836.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "prestar el penacho pero lo dice",
            "start": 2842.52,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "del paso en el libro de ah\u00ed lo retom\u00e9",
            "start": 2846.7,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "incluso lo pongo en la carta",
            "start": 2851.02,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "que le envi\u00e9 el presidente",
            "start": 2855.819,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pongo el relato",
            "start": 2859.599,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que hoy van a tener este ustedes",
            "start": 2862.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y cambien",
            "start": 2866.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de modo de pensar",
            "start": 2869.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Y si quieren reivindicar",
            "start": 2872.5,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Hay cosas con",
            "start": 2875.2,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "de Austria",
            "start": 2878.619,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que son",
            "start": 2883.54,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "excepcionales en la relaci\u00f3n",
            "start": 2887.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico fue",
            "start": 2890.38,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "el primer pa\u00eds que conden\u00f3 la invasi\u00f3n",
            "start": 2893.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nazi",
            "start": 2900.94,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Austria",
            "start": 2903.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "durante el gobierno del presidente",
            "start": 2905.859,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 2908.859,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2910.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un reconocimiento por eso",
            "start": 2913.14,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "sin embargo en el tema",
            "start": 2916.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del penacho",
            "start": 2919.359,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 2921.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ya avanzados este",
            "start": 2922.559,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "no hay que cerrar el expediente",
            "start": 2926.16,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "Hay que seguir",
            "start": 2930.3,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "insistiendo que nos devuelvan el penacho",
            "start": 2933.059,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "que no se vuelvan todo lo que se han",
            "start": 2935.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "robado",
            "start": 2937.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que pertenece a los mexicanos en todos",
            "start": 2939.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses",
            "start": 2942.64,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 2946.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es Eduardo Esquivel",
            "start": 2948.059,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente y buenos",
            "start": 2954.46,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "d\u00edas Elisa",
            "start": 2956.559,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "Eduardo Esquivel ancona ese depenticios",
            "start": 2958.079,
            "duration": 11.801
        },
        {
            "text": "mi primera pregunta es acerca de el tren",
            "start": 2962.94,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "suburbano",
            "start": 2969.88,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 manera de que este tren suburbano",
            "start": 2972.42,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que tiene una concesi\u00f3n de 68 a\u00f1os",
            "start": 2976.119,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "ya y es parte est\u00e1 concesi\u00f3n de una",
            "start": 2980.04,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "empresa que se llama cap que es espa\u00f1ola",
            "start": 2985.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "desde un principio este este",
            "start": 2987.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tren est\u00e1 infraestructura",
            "start": 2993.72,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "Se declar\u00f3 de cierta la",
            "start": 3010.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n y en esa licitaci\u00f3n que se",
            "start": 3013.4,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 de cierta una empresa francesa",
            "start": 3018.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ten\u00eda mejor",
            "start": 3021.54,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "mejores costos que",
            "start": 3023.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "cap un mes despu\u00e9s se hace otra vez la",
            "start": 3026.24,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n y ahora sigan ac\u00e1 en el 2005",
            "start": 3030.599,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Jacobo zabludoski denunci\u00f3",
            "start": 3035.18,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este en una columna que no se hizo mucho",
            "start": 3038.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo aqu\u00ed en M\u00e9xico",
            "start": 3041.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que el rey de Espa\u00f1a Juan Carlos de",
            "start": 3043.4,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "Borb\u00f3n hab\u00eda hablado con Fox para que le",
            "start": 3047.339,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "dieran esa",
            "start": 3052.079,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n",
            "start": 3053.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se empez\u00f3 a hacer las cuestiones",
            "start": 3060.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en una",
            "start": 3063.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de fonad\u00edn",
            "start": 3071.599,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "dio a fondo perdido m\u00e1s de 4,000",
            "start": 3074.359,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3078.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para ese parece esa obra de",
            "start": 3080.9,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "infraestructura este",
            "start": 3085.8,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "los aforos hicieron mal entonces como es",
            "start": 3088.339,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 3092.579,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "proyecto de fuente de pago propio este",
            "start": 3094.819,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "recursos de la banca de desarrollo",
            "start": 3103.94,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "este pues tuvieron que darle a este",
            "start": 3131.24,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "reestructurar la",
            "start": 3138.319,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "reestructurar la este lo que debe caf y",
            "start": 3141.74,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "le diera en el 2018 antes de que el",
            "start": 3146.88,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "sexenio pasado les dieron una",
            "start": 3152.42,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "este un cr\u00e9dito el reestructurar su",
            "start": 3157.22,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito y le dieron 130 millones de",
            "start": 3162.3,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares entonces y les aumentaron la",
            "start": 3165.24,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "el proyecto era originalmente a 30 a\u00f1os",
            "start": 3170.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y se fueron ampliando porque no tienen",
            "start": 3173.18,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "para pagar a las este el proyecto",
            "start": 3176.64,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Afortunadamente",
            "start": 3180.9,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "no es solo de caf\u00e9",
            "start": 3182.3,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3208.96,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3216.9,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con empresas mexicanas",
            "start": 3218.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con los due\u00f1os de",
            "start": 3225.059,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "vivaaerobus vivaaerobus",
            "start": 3231.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "es una asociaci\u00f3n y en efecto hubo en su",
            "start": 3233.599,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "momento esa denuncia de que",
            "start": 3238.2,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se solicit\u00f3",
            "start": 3244.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "del extranjero que se le ayudar\u00e1 a la",
            "start": 3246.559,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 3250.44,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "ya nosotros encontramos todo esto",
            "start": 3252.3,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 3258.72,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n",
            "start": 3261.559,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 3265.4,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "me refiero a que se firmaron acuerdos",
            "start": 3267.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con esas concesiones",
            "start": 3269.94,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y ese tren el que llegue aqu\u00ed a",
            "start": 3273.02,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Buenavista",
            "start": 3277.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "da el servicio hasta lecher\u00eda y ahora",
            "start": 3281.299,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "este se lleg\u00f3 a un acuerdo con ellos",
            "start": 3285.5,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pero con la participaci\u00f3n del gobierno y",
            "start": 3289.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en otros t\u00e9rminos para una ampliaci\u00f3n no",
            "start": 3292.14,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de la concepci\u00f3n sino de que se llegue",
            "start": 3295.92,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "de lecher\u00eda al aeropuerto Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 3300.9,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tenemos con ellos ese acuerdo y se est\u00e1",
            "start": 3304.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 3309.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este con esta empresa hay muchas cosas",
            "start": 3310.22,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "que ya no se pueden este modificar",
            "start": 3314.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "todas las concesiones que se entregaron",
            "start": 3321.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pues fueron",
            "start": 3324.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a 40 50 a\u00f1os",
            "start": 3326.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en unos casos",
            "start": 3330.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a 100 a\u00f1os lo que vimos de Puerto de",
            "start": 3332.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 3336.119,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3338.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no hemos optado por cancelar",
            "start": 3339.38,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "con sesiones lo que estamos haciendo es",
            "start": 3343.74,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "no otorgando nuevas concesiones",
            "start": 3346.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "solo en este caso",
            "start": 3351.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3357.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "25 km 8",
            "start": 3359.24,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "km",
            "start": 3362.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a cargo de",
            "start": 3364.579,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa yo quer\u00eda",
            "start": 3370.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que ellos hicieran todo el tramo pero",
            "start": 3373.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3376.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya no tienen",
            "start": 3378.599,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "este posibilidad porque",
            "start": 3380.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tiene much\u00edsimo trabajo",
            "start": 3384.02,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de modo que los 17 kil\u00f3metros restantes",
            "start": 3389.599,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "fue un acuerdo con esta empresa",
            "start": 3393.14,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "devanobras",
            "start": 3396.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Hacienda y esta empresa y tambi\u00e9n para",
            "start": 3402.619,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "utilizar las instalaciones de lecher\u00eda a",
            "start": 3406.26,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "Buenavista para este poder enlazar esto",
            "start": 3410.88,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "nos va a permitir que se llegue al",
            "start": 3415.44,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "aeropuerto en 45 minutos",
            "start": 3419.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pero estamos Este trabajando sobre el",
            "start": 3422.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mismo convenio",
            "start": 3426.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sobre el mismo acuerdo mejor dicho con",
            "start": 3427.94,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la misma empresa que tiene esta",
            "start": 3431.099,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n",
            "start": 3433.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la cancelaci\u00f3n de estas concesiones",
            "start": 3449.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lo hemos pensado",
            "start": 3454.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nos iban a significar m\u00e1s problemas",
            "start": 3457.079,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "y denuncias internacionales",
            "start": 3461.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "S\u00ed con La Iniciativa de reforma",
            "start": 3465.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 3468.96,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "han hecho todo un esc\u00e1ndalo",
            "start": 3471.48,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en otros casos Pues estamos",
            "start": 3476.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "buscando llegar acuerdos",
            "start": 3479.88,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "y se van logrando ahorros",
            "start": 3482.64,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "es lo que yo llamo a enderezar entuertos",
            "start": 3487.619,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "acabamos de estar el domingo pasado en",
            "start": 3491.099,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "Chilpancingo lo fuimos a entregar mil",
            "start": 3494.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3497.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a los pueblos m\u00e1s pobres",
            "start": 3499.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de Guerrero y de M\u00e9xico a los pueblos de",
            "start": 3502.28,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a",
            "start": 3505.559,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde salieron esos mil millones Pues",
            "start": 3507.299,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "de ajustes que se hicieron en contratos",
            "start": 3510.54,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de mantenimiento de carreteras que se",
            "start": 3514.74,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "entregaron",
            "start": 3517.98,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "a final es el gobierno pasado",
            "start": 3519.299,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "y se hizo la revisi\u00f3n se habl\u00f3 con todos",
            "start": 3524.099,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "los concesionarios",
            "start": 3528.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "aceptaron",
            "start": 3531.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de que eran otros tiempos y",
            "start": 3533.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 ese ahorro",
            "start": 3536.54,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos anuales",
            "start": 3539.78,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "que se van a entregar",
            "start": 3544.98,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 3546.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "23",
            "start": 3548.9,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales de la monta\u00f1a para",
            "start": 3550.76,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "mejorar sus caminos",
            "start": 3554.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Pon la participaci\u00f3n de la gente pero",
            "start": 3557.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "as\u00ed muchos casos",
            "start": 3560.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de concesiones",
            "start": 3562.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "otorgadas",
            "start": 3565.98,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "por muchos a\u00f1os y este",
            "start": 3568.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a partir del influyentismo",
            "start": 3573.92,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "lo que mencion\u00f3 en su momento",
            "start": 3577.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "el senado L\u00f3pez D\u00f3riga perd\u00f3n",
            "start": 3580.819,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y lamento que ya no tengamos",
            "start": 3595.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a Jacobo Zabludovsky",
            "start": 3598.98,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "una persona buena",
            "start": 3602.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3605.339,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "los tiempos que nosotros fuimos",
            "start": 3606.799,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "opositores",
            "start": 3609.18,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "\u00e9l nos trat\u00f3 bien",
            "start": 3610.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando",
            "start": 3612.74,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3614.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fue todo una \u00e9poca de periodismo",
            "start": 3616.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hasta hay una canci\u00f3n de Molotov",
            "start": 3623.52,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que no se haga",
            "start": 3627.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "bobo Jacobo",
            "start": 3629.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "pero eso es otro asunto",
            "start": 3632.0,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en una segunda pregunta Muchas gracias",
            "start": 3635.359,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "en una segunda pregunta este",
            "start": 3637.98,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "el en la cree",
            "start": 3641.78,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "cancel\u00f3 los contratos para este a\u00f1o",
            "start": 3646.04,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de autoabasto que ten\u00eda",
            "start": 3649.64,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "plantas de iberdrola e\u00f3lica del Sur en",
            "start": 3652.819,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 3657.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Le quiero preguntar",
            "start": 3659.9,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9 va a pasar con esa energ\u00eda que",
            "start": 3662.119,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "est\u00e1n produciendo las plantas de ciclo",
            "start": 3666.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "combinado de",
            "start": 3669.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "iberdrola y en Nuevo Le\u00f3n que por cierto",
            "start": 3670.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "contaminan m\u00e1s que la refiner\u00eda de",
            "start": 3673.94,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "de Cadereyta no se quejan mucho de la",
            "start": 3678.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de Cadereyta pero estas ocho",
            "start": 3682.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "plantas que est\u00e1n en Nuevo Le\u00f3n que dan",
            "start": 3685.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "servicio de autoabasto que es una es una",
            "start": 3687.44,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "figura que que la han malinterpretado Y",
            "start": 3692.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es pues la verdad hablando con",
            "start": 3695.099,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "especialistas es ilegal no y por eso la",
            "start": 3698.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n y e\u00f3lica del sur",
            "start": 3702.059,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ah\u00ed en Oaxaca",
            "start": 3705.079,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "este estos son los que daban el servicio",
            "start": 3707.299,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "de autoabasto ese va a hacer con esa",
            "start": 3709.98,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "energ\u00eda se la van a vender a la Comisi\u00f3n",
            "start": 3713.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad y hay otra cosa",
            "start": 3716.039,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n quisiera saber este no hay",
            "start": 3719.52,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "riesgo con esta cancelaci\u00f3n",
            "start": 3722.819,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "con cr\u00e9ditos de la banca de desarrollo y",
            "start": 3738.2,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "y de a fondo perdido de fonavit o sea se",
            "start": 3741.319,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "hizo m\u00e1s de mil millones dio fonadina",
            "start": 3747.299,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "fondo perdido para la creaci\u00f3n de esta",
            "start": 3750.119,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "empresa y",
            "start": 3754.02,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el de capital de riesgo los privados",
            "start": 3755.9,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "solo dieron el 13% No nada m\u00e1s todo lo",
            "start": 3759.299,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s este cr\u00e9ditos de",
            "start": 3762.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "banobras Y no habr\u00e1 riesgo de que no",
            "start": 3766.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "puedan pagar",
            "start": 3770.4,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "esto estos cr\u00e9ditos o que haya problemas",
            "start": 3772.4,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "con el cr\u00e9dito que le dio van obras al",
            "start": 3776.339,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3780.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pagarle todo porque aqu\u00ed hab\u00eda con la",
            "start": 3782.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "e\u00f3licas pasa algo cuando es autoabasto",
            "start": 3786.9,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ellos le cobran cobran toda la luz pero",
            "start": 3789.599,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "no este ellos",
            "start": 3793.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "te cobran hasta lo que da la Comisi\u00f3n",
            "start": 3798.119,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad cuando es",
            "start": 3800.819,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "intermitente la",
            "start": 3803.819,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "energ\u00eda que da este la e\u00f3lica son",
            "start": 3805.819,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "intermitentes no son entonces tiene que",
            "start": 3810.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "entrar plantas de o centrales el\u00e9ctricas",
            "start": 3813.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 3816.359,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Pero ellos s\u00ed cobran a los otros",
            "start": 3818.46,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "privados si le cobran el total no no se",
            "start": 3822.059,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "paran no llora la comisi\u00f3n pues les va a",
            "start": 3826.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cobrar igual la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 3829.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Electricidad s\u00ed les va a cobrar igual",
            "start": 3832.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero ellos ya no van a tener sobre todo",
            "start": 3834.119,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "e\u00f3lica va a tener",
            "start": 3838.559,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "pues va a tener",
            "start": 3840.38,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en sus ganancias porque pues no va a",
            "start": 3842.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cobrar todo entonces puede ser que",
            "start": 3846.059,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tengan problemas con",
            "start": 3848.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para pagar los cr\u00e9ditos",
            "start": 3851.579,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Este es un caso de concesi\u00f3n",
            "start": 3858.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "que se venci\u00f3",
            "start": 3863.039,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y ya no se renov\u00f3 el permiso",
            "start": 3866.46,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "es de los pocos",
            "start": 3871.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 3877.44,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "cree ya no renov\u00f3 el permiso",
            "start": 3880.46,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3886.319,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "primero se pens\u00f3 de que iba a haber una",
            "start": 3888.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "especie de",
            "start": 3892.22,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "huelga o de apag\u00f3n",
            "start": 3894.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "si no se",
            "start": 3897.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entregaba de nuevo el permiso si no se",
            "start": 3900.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "renovaba",
            "start": 3903.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "y se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de no renovar",
            "start": 3905.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "al final lo que pas\u00f3 con las empresas",
            "start": 3913.2,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "que recib\u00edan este servicio que se",
            "start": 3915.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trasladaron",
            "start": 3919.859,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 3921.78,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n les ofreci\u00f3",
            "start": 3925.039,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "suministrarles energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3930.26,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a los mismos precios",
            "start": 3933.14,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "y no hubo ning\u00fan problema Yo quiero aqu\u00ed",
            "start": 3937.859,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "aprovechar a las empresas que actuaron",
            "start": 3942.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 3946.559,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3947.94,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ten\u00edan la posibilidad de presionar",
            "start": 3949.099,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "en un momento en que se est\u00e1 debatiendo",
            "start": 3955.68,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "lo de la Reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 3959.299,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "y optaron por llegar a un arreglo con la",
            "start": 3963.599,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y como",
            "start": 3966.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ya se ve\u00eda venir este asunto",
            "start": 3969.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y se ten\u00eda que tomar una decisi\u00f3n ya la",
            "start": 3972.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal ya estaba preparada",
            "start": 3974.16,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3976.76,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "este darles el servicio y que no faltar\u00e1",
            "start": 3978.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3982.74,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no pueden quebrar estas empresas pero",
            "start": 3987.079,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "todo iberdrola porque",
            "start": 3993.119,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "les dieron mucho",
            "start": 3995.72,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "Lo cierto es que en el caso",
            "start": 4000.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 4004.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es algo excepcional el que la comisi\u00f3n",
            "start": 4007.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "federal haya recuperado vamos a hacer en",
            "start": 4011.18,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos mercantiles a estos clientes",
            "start": 4014.599,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "Porque ya no ten\u00eda",
            "start": 4019.16,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4020.41,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4021.92,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 4024.319,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4027.06,
            "duration": 2.14
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4028.339,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "consumieran energ\u00eda el\u00e9ctrica de la",
            "start": 4029.2,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal ya todo lo ten\u00eda",
            "start": 4033.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "acaparado",
            "start": 4036.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "iberdrola",
            "start": 4040.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y e\u00f3lica del sur S\u00ed entonces este",
            "start": 4042.16,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "No pasa nada",
            "start": 4047.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed tambi\u00e9n en efecto por un puro",
            "start": 4049.78,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "negocios que se hicieron con",
            "start": 4053.72,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "inflientismo",
            "start": 4056.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todas estas concesiones Por qu\u00e9 se",
            "start": 4057.28,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "alegaba",
            "start": 4062.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4065.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que darle oportunidad a las",
            "start": 4068.38,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "empresas extranjeras porque significaba",
            "start": 4070.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la llegada de inversiones",
            "start": 4074.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que se incrementaba la inversi\u00f3n",
            "start": 4079.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "for\u00e1nea pues no el dinero",
            "start": 4082.039,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "era de la misma banca desarrollo de",
            "start": 4085.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4089.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ellos con influencia",
            "start": 4091.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "recib\u00edan estos cr\u00e9ditos incluso",
            "start": 4093.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4099.02,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 4100.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "devolv\u00edan impuestos",
            "start": 4102.58,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "hac\u00edan las obras y todav\u00eda no las",
            "start": 4105.04,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "terminaban y ya les hab\u00edan devuelto el",
            "start": 4108.259,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "IVA",
            "start": 4113.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "en sus obras no les costaban",
            "start": 4116.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y Pon adil les daba a fondo perdido",
            "start": 4122.239,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 1000 millones",
            "start": 4126.58,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Este Entonces eso ya no sucede",
            "start": 4129.699,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir cuidando el presupuesto",
            "start": 4135.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 4139.359,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "energ\u00eda que siguen generando e\u00f3lica del",
            "start": 4142.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sur y iberdrola",
            "start": 4146.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "va a comprar la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 4149.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Electricidad para no s\u00e9",
            "start": 4151.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sucediendo pero s\u00ed es la comisi\u00f3n la que",
            "start": 4155.02,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entregando la energ\u00eda a estas",
            "start": 4159.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 4162.44,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "iberdrola en Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 4165.159,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Judith",
            "start": 4171.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Gracias presente Buenos d\u00edas judit",
            "start": 4177.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez Rayos corresponsal de imagen del",
            "start": 4179.299,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Golfo de Veracruz presidente nos podr\u00eda",
            "start": 4180.98,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ampliar un poco la postura de M\u00e9xico",
            "start": 4184.9,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ante el conflicto entre Rusia y Ucrania",
            "start": 4187.9,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo se estar\u00eda preparando para no",
            "start": 4191.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "verse afectado sobre todo en lo",
            "start": 4193.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "concerniente a la importaci\u00f3n de gas ya",
            "start": 4195.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que ante la carencia de la energ\u00e9tico en",
            "start": 4198.86,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "un momento dado se esperar\u00eda Pues el",
            "start": 4200.84,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "incremento en su precio y tambi\u00e9n",
            "start": 4202.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "preguntarle la canciller\u00eda anunci\u00f3 que",
            "start": 4204.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mantendr\u00e1 la embajada en kiev en la",
            "start": 4206.719,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "capital de Ucrania y preguntar si con",
            "start": 4210.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ello no se pone en riesgo pues al",
            "start": 4212.659,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "personal diplom\u00e1tico y a mexicanos que",
            "start": 4214.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en este pa\u00eds que est\u00e1n en este",
            "start": 4216.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "momento Pues en una atenci\u00f3n de guerra",
            "start": 4218.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en el Consejo de Seguridad de",
            "start": 4224.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la ONU y a M\u00e9xico fijo su postura",
            "start": 4227.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4230.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 4234.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "partidarios de la pol\u00edtica de no",
            "start": 4236.44,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de autodeterminaci\u00f3n de los",
            "start": 4239.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pueblos no queremos invasiones",
            "start": 4242.06,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "No aceptamos que",
            "start": 4245.44,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds invada a otro",
            "start": 4249.34,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "No hay ninguna raz\u00f3n es contrario al",
            "start": 4253.1,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "derecho internacional",
            "start": 4258.62,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de las naciones",
            "start": 4262.58,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "Y esa es la pol\u00edtica que M\u00e9xico",
            "start": 4265.52,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "ha sostenido eso fue lo que plante\u00f3",
            "start": 4270.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "nuestro representante en Naciones Unidas",
            "start": 4273.82,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que coincide con lo que dio a conocer el",
            "start": 4276.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "secretario general de las Naciones",
            "start": 4281.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Unidas esa es nuestra postura no",
            "start": 4283.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n y autodeterminaci\u00f3n de los",
            "start": 4286.52,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 4289.46,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "tenemos contratos para recibir gas en el",
            "start": 4300.219,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "caso de que",
            "start": 4305.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "aumentar el precio",
            "start": 4308.14,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "del gas tenemos otras",
            "start": 4310.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "energ\u00edas tenemos",
            "start": 4313.659,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "otras formas de",
            "start": 4316.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "generar energ\u00eda el\u00e9ctrica por ejemplo",
            "start": 4320.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4324.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 4326.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tenemos el combustoyo en caso extremo",
            "start": 4330.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y tendr\u00e9 tenemos",
            "start": 4338.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el carb\u00f3n en caso tambi\u00e9n extremo pero",
            "start": 4340.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "no nos quedar\u00edamos sin energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 4344.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "a\u00fan este aumentando el precio",
            "start": 4349.0,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "del gas como ya sucedi\u00f3 con Las heladas",
            "start": 4353.56,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "en Texas",
            "start": 4357.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ellos padecieron m\u00e1s que nosotros fue",
            "start": 4358.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lamentable que tardaron como un mes",
            "start": 4362.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sin energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 4366.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces fue que",
            "start": 4372.26,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3",
            "start": 4375.26,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "te cruza su familia Canc\u00fan no",
            "start": 4378.62,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4383.78,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es que todo est\u00e1",
            "start": 4387.02,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "relacionado sobre todo cuando se trata",
            "start": 4392.26,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "el conservadurismo",
            "start": 4395.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de veras",
            "start": 4397.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "como la doctrina los conservadores de",
            "start": 4399.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y del mundo",
            "start": 4403.159,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "es la hipocres\u00eda",
            "start": 4405.56,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 4408.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "siempre los agarra uno de bajada este",
            "start": 4410.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 4417.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Las heladas que sufri\u00f3 mucho la gente en",
            "start": 4420.82,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "Texas nosotros resolvimos el problema en",
            "start": 4423.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una semana",
            "start": 4426.679,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "y lo resolvimos porque tenemos",
            "start": 4428.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n",
            "start": 4430.9,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de conducci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 4436.06,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que la vamos a defender y a conservar",
            "start": 4438.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 nos ayuda esa nacional porque",
            "start": 4444.98,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "podemos subir a la red energ\u00eda de la",
            "start": 4449.179,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3",
            "start": 4453.86,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pusimos a trabajar",
            "start": 4456.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 4461.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a turbinas",
            "start": 4464.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "con toda su capacidad",
            "start": 4467.78,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "y es energ\u00eda",
            "start": 4470.719,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "producida en Chiapas",
            "start": 4474.199,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4478.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 al norte",
            "start": 4479.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 4484.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se tuvieron que cerrar",
            "start": 4486.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 4489.08,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que producen energ\u00eda el\u00e9ctrica con gas",
            "start": 4491.239,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos cuidando Entonces",
            "start": 4496.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nosotros No tendr\u00edamos problema en ese",
            "start": 4498.739,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 4501.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lo que si no queremos Pues es que haya",
            "start": 4502.719,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "conflictos",
            "start": 4506.12,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Nosotros somos partidarios La Paz",
            "start": 4508.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y del di\u00e1logo de los acuerdos",
            "start": 4514.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sobre todo que act\u00faen de manera",
            "start": 4520.219,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 4522.739,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las potencias",
            "start": 4524.32,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "las naciones hegem\u00f3nicas",
            "start": 4529.96,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "y que ya se abandone para siempre",
            "start": 4535.04,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la costumbre de la intervencionismo",
            "start": 4541.64,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y de las invasiones",
            "start": 4544.54,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ni que siempre se haga ballet",
            "start": 4548.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el principio juarista de que entre los",
            "start": 4552.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "individuos como entre las naciones el",
            "start": 4556.4,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "respeto al derecho ajeno es la paz",
            "start": 4558.5,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "a veces se les olvida",
            "start": 4564.56,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "a gobernantes del extranjero",
            "start": 4568.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4572.12,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "andan de metiches",
            "start": 4574.46,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "pero este eso es lo que puedo opinar no",
            "start": 4581.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hay nada que temer en cuanto a que nos",
            "start": 4585.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "falte energ\u00eda el\u00e9ctrica en el caso de un",
            "start": 4589.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "agravamiento",
            "start": 4593.239,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "del conflicto entre",
            "start": 4594.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Rusia y Estados Unidos o otros pa\u00edses",
            "start": 4599.199,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "por la situaci\u00f3n en Ucrania",
            "start": 4605.14,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "para nadie son desconocidas las",
            "start": 4611.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "condiciones laborales en las que se",
            "start": 4613.58,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "encuentran los trabajadores de limpia",
            "start": 4615.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "son Qui\u00e9nes son rolados de diferentes",
            "start": 4618.52,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "empresas que van cambiando de raci\u00f3n de",
            "start": 4621.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n social que no tienen acceso a la",
            "start": 4624.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "salud porque no est\u00e1n inscritos al",
            "start": 4627.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "seguro social que no gozan de vacaciones",
            "start": 4629.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pagadas etc\u00e9tera",
            "start": 4631.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estas anomal\u00edas toman relevancia porque",
            "start": 4633.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas la titular del SAT Raquel",
            "start": 4636.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "buen rostro ya a conocer que fueron",
            "start": 4639.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "detectadas estas malas pr\u00e1cticas en",
            "start": 4641.06,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "algunas empresas de limpieza como son",
            "start": 4643.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "rapaxell y cemalin por mencionar",
            "start": 4647.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "solamente algunas propiedad de marcos de",
            "start": 4650.239,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Marco Reyes conocido como el zar de la",
            "start": 4653.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "limpieza y que nadie m\u00e1s bueno pues es",
            "start": 4655.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el l\u00edder de la unitel estas empresas han",
            "start": 4657.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "prestado durante muchos a\u00f1os y en",
            "start": 4661.04,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "diversos sexenio su servicios a",
            "start": 4663.14,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "dependencias federales y locales",
            "start": 4665.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "pero la titular del SAT dijo que pues",
            "start": 4668.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "est\u00e1n obviamente revisando este caso",
            "start": 4670.88,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4672.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "leer retirado digamos los contratos",
            "start": 4674.5,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "marco y con esto terminar con estas",
            "start": 4677.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "malas pr\u00e1cticas preguntarle si se le han",
            "start": 4679.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "compartido informaci\u00f3n al respecto y si",
            "start": 4683.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se busca qu\u00e9 otras instancias como la",
            "start": 4685.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda del trabajo tomen cartas en",
            "start": 4687.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el asunto con el prop\u00f3sito de velar por",
            "start": 4689.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "los derechos laborales de estos",
            "start": 4691.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "trabajadores M\u00e1s all\u00e1 de lo que tiene",
            "start": 4693.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que ver con la con la cuesti\u00f3n fiscal Y",
            "start": 4696.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "si en un momento dado tambi\u00e9n se est\u00e1",
            "start": 4699.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pensando que pues estas empresas que",
            "start": 4700.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "incurran en estas malas pr\u00e1cticas pues",
            "start": 4703.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ya no se les de contrato y all\u00e1 Pues de",
            "start": 4705.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "alguna manera candados",
            "start": 4707.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "para poder bailar por la por los",
            "start": 4709.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "derechos laborales de los trabajadores",
            "start": 4713.239,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "del trabajo",
            "start": 4718.48,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que nos informe sobre esto y cu\u00e1l es su",
            "start": 4721.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "postura Y qu\u00e9 est\u00e1n haciendo",
            "start": 4724.82,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en esa secretar\u00eda y finalmente nada m\u00e1s",
            "start": 4728.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un tema de seguimiento presidente Lemos",
            "start": 4732.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed planteado el asunto de la",
            "start": 4735.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del complejo habitacional",
            "start": 4738.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en conchas chinas en Puerto Vallarta ya",
            "start": 4739.52,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "le hab\u00eda comentado que hay \u00f3rdenes de",
            "start": 4742.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "demolici\u00f3n que ya hay orden desde",
            "start": 4744.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "clausura no sean complementado los",
            "start": 4746.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "colonos demandan que bueno pues",
            "start": 4749.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "separaron las obras desde que se dio",
            "start": 4751.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "digamos aqu\u00ed la denuncia pero volvieron",
            "start": 4753.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a retomar las incluso ahora est\u00e1n",
            "start": 4756.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajando pues en madrugada de los 14",
            "start": 4758.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pisos ya llevan cinco construidos y aqu\u00ed",
            "start": 4761.9,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la pregunta expl\u00edcita de los colonos es",
            "start": 4765.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "S\u00ed en las instancias federales como las",
            "start": 4768.64,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "semarnat y la profepa Pues est\u00e1n siendo",
            "start": 4771.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "rebasadas por esta empresa constructora",
            "start": 4773.659,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "porque pues ya se est\u00e1n Ya est\u00e1n ellos",
            "start": 4775.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "siendo afectados por ejemplo en el",
            "start": 4779.42,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "abasto de agua ya hay desabasto de agua",
            "start": 4781.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en este lugar Adem\u00e1s de que est\u00e1 Pues en",
            "start": 4784.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "una \u00e1rea que es que no est\u00e1 para hacer",
            "start": 4786.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este tipo de construcciones y ellos",
            "start": 4788.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "preguntan si en un momento dado cu\u00e1l",
            "start": 4790.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ser\u00eda digamos la el papel que tendr\u00eda",
            "start": 4793.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que hacer el presidente municipal que",
            "start": 4795.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "apenas tom\u00f3 Obviamente el gobierno pero",
            "start": 4798.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que esta digamos",
            "start": 4802.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "yendo contra corriente porque sabemos",
            "start": 4804.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que en la administraci\u00f3n pasada a nivel",
            "start": 4807.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "municipal se cambi\u00f3 el uso del suelo en",
            "start": 4810.199,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esta zona o sea de residencial",
            "start": 4813.739,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "habitacional a",
            "start": 4815.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hotelero tur\u00edstico pero no cuentan con",
            "start": 4817.36,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "permisos ambientales entonces",
            "start": 4820.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "quieren preguntar a qu\u00e9 otras instancias",
            "start": 4824.42,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tiene perd\u00f3n que recurrir Y si en un",
            "start": 4826.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "momento dado presidente pudiera haber la",
            "start": 4829.219,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la consejer\u00eda jur\u00eddica",
            "start": 4831.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en este tema como lo propuso usted por",
            "start": 4833.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ejemplo en el caso de la Torre que se",
            "start": 4837.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 construyendo en Veracruz",
            "start": 4839.12,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Porque nos ayuda a nosotros",
            "start": 4849.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a saber en d\u00f3nde se est\u00e1 cumpliendo la",
            "start": 4853.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "legalidad en donde no",
            "start": 4857.42,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "este y en este caso vamos a pedirle a la",
            "start": 4859.84,
            "duration": 10.299
        },
        {
            "text": "secretaria de medio ambiente",
            "start": 4867.56,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "Luisa Mar\u00eda Luisa",
            "start": 4870.139,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "albores para que nos informan ella lo",
            "start": 4875.02,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 viendo",
            "start": 4880.04,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n que la consejer\u00eda jur\u00eddica",
            "start": 4881.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "participe",
            "start": 4884.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y se atienda la denuncia de los vecinos",
            "start": 4887.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "si ese es el compromiso",
            "start": 4891.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 4897.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4900.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Por cierto este as\u00ed que yo soy de",
            "start": 4904.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Quintana Roo y todos son Bienvenidos a",
            "start": 4908.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan",
            "start": 4910.46,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "Llegan todos los gringos all\u00e1 y pues",
            "start": 4913.0,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "bueno pues ahora s\u00ed que presente este",
            "start": 4915.86,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "sobre un caso de corrupci\u00f3n que est\u00e1",
            "start": 4918.139,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "viendo en el poder judicial en Quintana",
            "start": 4920.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Roo resulta que ha estado",
            "start": 4923.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sucediendo que meten documentos falsos",
            "start": 4927.4,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "para robarse propiedades y",
            "start": 4931.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "por medio de juicios de Amparo con estos",
            "start": 4935.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "documentos",
            "start": 4938.6,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "pues due\u00f1os no est\u00e1 pasando ahorita un",
            "start": 4950.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "caso en particular con la magistrada",
            "start": 4953.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Patricia \u00e9l y hacer Los Dom\u00ednguez del",
            "start": 4956.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tribunal segundo tribunal colegiado",
            "start": 4959.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "vig\u00e9simo segundo de circuito y pues",
            "start": 4961.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "bueno este presente en el combate la",
            "start": 4964.699,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n impunidad que se est\u00e1",
            "start": 4967.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "llevando Pues el poder judicial creo que",
            "start": 4969.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "toma un papel fundamental igual que la",
            "start": 4972.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas y pues en este tipo de cosas",
            "start": 4975.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "donde ya hay legalidades y ellos avalan",
            "start": 4978.26,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "las ilegalidades y las vuelven",
            "start": 4981.199,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "legales no este Qu\u00e9 se puede hacer se\u00f1or",
            "start": 4984.4,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "presidente Para empezar a regular todas",
            "start": 4987.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estas cosas que est\u00e1n pues manchando no",
            "start": 4990.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de alguna manera el tr\u00e1nsito de la",
            "start": 4993.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 4996.8,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 4998.42,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la verdad es que hace falta avanzar m\u00e1s",
            "start": 5000.179,
            "duration": 11.681
        },
        {
            "text": "en limpiar al gobierno",
            "start": 5006.34,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hemos avanzado mucho en el poder",
            "start": 5011.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 5014.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se ha avanzado bastante",
            "start": 5017.739,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hablando por ejemplo de estas",
            "start": 5020.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 5023.139,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y de contratos",
            "start": 5024.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y de actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 5028.96,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5031.38,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos y se castiga",
            "start": 5033.3,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "en lo que es el poder ejecutivo y vamos",
            "start": 5037.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 5040.6,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Mira luego se\u00f1orito blanco",
            "start": 5042.639,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "cero corrupci\u00f3n",
            "start": 5047.34,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5051.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 5054.1,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enojad\u00edsimos",
            "start": 5055.38,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los que viv\u00edan",
            "start": 5058.179,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n",
            "start": 5061.42,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "que imperaba en el gobierno",
            "start": 5063.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "lo tenemos que seguir",
            "start": 5069.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "adelante en El Ejecutivo",
            "start": 5072.06,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y dijimos desde el principio vamos a",
            "start": 5075.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "barrer",
            "start": 5078.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n al gobierno de arriba para",
            "start": 5080.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 5083.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "como se limpian las escaleras y eso es",
            "start": 5085.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo",
            "start": 5088.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda nos falta",
            "start": 5091.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque el gobierno",
            "start": 5094.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estaba hecho",
            "start": 5097.26,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "funcionaba",
            "start": 5100.9,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para la corrupci\u00f3n",
            "start": 5103.42,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no funcionaba el gobierno",
            "start": 5106.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5110.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "proteger al pueblo",
            "start": 5111.36,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y mucho menos",
            "start": 5114.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5116.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "atender a la gente m\u00e1s necesitada",
            "start": 5118.08,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 5122.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "era un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda",
            "start": 5123.659,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "rapaz",
            "start": 5126.94,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5129.04,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "estaba secuestrado tomado",
            "start": 5134.92,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "Entonces estamos limpiando",
            "start": 5139.0,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "S\u00ed es muy importante",
            "start": 5142.659,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "no solo por razones Morales",
            "start": 5145.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sino porque",
            "start": 5149.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "se liberan mucho fondos",
            "start": 5151.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para el desarrollo",
            "start": 5154.659,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "no hace falta pedir cr\u00e9ditos adicionales",
            "start": 5158.46,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "si se evita la corrupci\u00f3n el presupuesto",
            "start": 5168.179,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "rinde alcanza",
            "start": 5170.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en vez de hacer",
            "start": 5173.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una obra",
            "start": 5175.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se hacen tres se hacen cinco",
            "start": 5178.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 5182.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 5184.54,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "del aeropuerto",
            "start": 5187.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mentira de",
            "start": 5191.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "un columnista del peri\u00f3dico Universal",
            "start": 5195.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de que cost\u00f3 500.000 millones la",
            "start": 5198.54,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "cancelaci\u00f3n",
            "start": 5203.44,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 5206.139,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "mienten como respiran",
            "start": 5209.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Pero cu\u00e1l es la verdad",
            "start": 5214.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan estimado hacer el aeropuerto",
            "start": 5220.12,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de Texcoco",
            "start": 5224.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en 300.000 millones",
            "start": 5230.62,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "300.000 millones",
            "start": 5235.02,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "en el lago de Texcoco el peor sitio si",
            "start": 5238.239,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "va hundir",
            "start": 5242.8,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "y estoy hablando de",
            "start": 5245.86,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "presupuesto estimado 300.000 millones",
            "start": 5249.88,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "por cuando empezaron a hacer el tren",
            "start": 5253.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Toluca",
            "start": 5255.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "a la Ciudad de M\u00e9xico estimaron 30,000 y",
            "start": 5257.04,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "va a costar 90,000",
            "start": 5260.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero a\u00fan aceptando",
            "start": 5263.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que iba a costar $300",
            "start": 5266.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "a\u00fan aceptando",
            "start": 5271.06,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5275.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "estamos nosotros en campa\u00f1a Y empezamos",
            "start": 5279.0,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "a hablar de que no era conveniente hacer",
            "start": 5281.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ese aeropuerto",
            "start": 5284.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "le meten",
            "start": 5285.12,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "muchos recursos comprometen recursos",
            "start": 5287.88,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "porque pensaban que si ya",
            "start": 5292.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ten\u00edan mucho invertido o comprometido",
            "start": 5298.139,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "ya no \u00edbamos a poder hacer nada",
            "start": 5303.219,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "llena",
            "start": 5308.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "un asunto",
            "start": 5310.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con su madre",
            "start": 5313.56,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pensaron eso",
            "start": 5317.739,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "bueno De todas formas tomamos la",
            "start": 5320.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de cancelarlo",
            "start": 5323.56,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "el pueblo as\u00ed lo decidi\u00f3 se hizo una",
            "start": 5326.62,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 5328.659,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "y pagamos en efecto 100 mil millones",
            "start": 5331.6,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "por compromisos no se le qued\u00f3 a deber",
            "start": 5337.679,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "nada a nadie",
            "start": 5341.98,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nada a nadie",
            "start": 5345.699,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y ya vamos a inaugurar el 21 de Marzo",
            "start": 5350.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "uno de los mejores aeropuertos del mundo",
            "start": 5354.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en 75.000 millones",
            "start": 5360.1,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "entonces 100,000 m\u00e1s 75",
            "start": 5363.219,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "son 175",
            "start": 5366.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "agr\u00e9guenle 25,000 m\u00e1s",
            "start": 5371.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que no es as\u00ed pero 200,000",
            "start": 5377.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "para 300",
            "start": 5382.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": ",000 que ten\u00edan estimado t\u00fa antes el",
            "start": 5385.239,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "ahorro",
            "start": 5388.3,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "100.000 millones",
            "start": 5390.78,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "bueno de ese ahorro",
            "start": 5394.659,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "estamos financiando m\u00e1s de la mitad de",
            "start": 5397.84,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "lo que cuesta el tren maya",
            "start": 5400.6,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed",
            "start": 5404.62,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "conviene",
            "start": 5408.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "aunque nos insulten",
            "start": 5411.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 5416.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "porque es una fuente de financiamiento",
            "start": 5419.38,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para el desarrollo es liberar fondos",
            "start": 5422.34,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que se van por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n",
            "start": 5426.06,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "para el desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 5428.44,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "pero Qui\u00e9nes intervienen en toda",
            "start": 5431.86,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 5436.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "maniobra de corrupci\u00f3n",
            "start": 5438.3,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "compran a medios de comunicaci\u00f3n a todos",
            "start": 5441.659,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "hay una agencia",
            "start": 5446.8,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "que maneja",
            "start": 5448.56,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "asuntos despacio a\u00e9reo",
            "start": 5451.739,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de lo m\u00e1s famoso que hay",
            "start": 5460.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pues les llegaron",
            "start": 5464.679,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no voy a ir al precio pero los",
            "start": 5468.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "convencieron",
            "start": 5471.76,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "los convencieron de que por ejemplo",
            "start": 5474.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no pod\u00edan",
            "start": 5477.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mantener el aeropuerto actual desde",
            "start": 5480.3,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "Santa Luc\u00eda que cuando se hiciera o se",
            "start": 5483.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "terminar\u00e1 el aeropuerto de Texcoco",
            "start": 5487.12,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que cancelar el aeropuerto cerrar",
            "start": 5488.679,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "el aeropuerto actual y el de Santa Luc\u00eda",
            "start": 5492.219,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "mitre",
            "start": 5496.78,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5497.63,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 5501.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda",
            "start": 5502.86,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "volar",
            "start": 5505.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con los tres aeropuertos",
            "start": 5506.699,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "si va a producir interferencia aire",
            "start": 5509.82,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "sos tienen que hasta cambiaron el",
            "start": 5514.26,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 5516.52,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "porque lo que les interesaba",
            "start": 5518.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en el fondo era quedarse con los",
            "start": 5521.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "terrenos",
            "start": 5523.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del actual aeropuerto 70 hect\u00e1reas",
            "start": 5525.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "negocio inmobiliario",
            "start": 5529.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5536.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esa corrupci\u00f3n",
            "start": 5537.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Pues es lo que le imped\u00eda a M\u00e9xico",
            "start": 5540.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "salir adelante",
            "start": 5545.199,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Claro que est\u00e1n enojados",
            "start": 5548.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5553.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pseudo empresarios",
            "start": 5555.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Los Traficantes influencia",
            "start": 5558.239,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 5561.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Los voceros de los due\u00f1os de los medios",
            "start": 5567.34,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n",
            "start": 5569.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "nos achichincles",
            "start": 5572.98,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "y hasta",
            "start": 5577.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 5580.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en contra de todo lo que",
            "start": 5584.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 5586.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aunque sea racional",
            "start": 5587.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este aunque sea",
            "start": 5595.32,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "evitar la corrupci\u00f3n de todas maneras",
            "start": 5599.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en contra Entonces tenemos que",
            "start": 5601.86,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "seguir limpiando de corrupci\u00f3n el",
            "start": 5605.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gobierno Y eso dec\u00edamos para el poder",
            "start": 5607.3,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 5609.699,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "y el caso de la fiscal\u00eda las fiscal\u00edas",
            "start": 5614.52,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 5620.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sostengo de que el fiscal es confiable",
            "start": 5624.42,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "y el presidente",
            "start": 5630.639,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "de la suprema corte de justicia",
            "start": 5633.58,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Arturo rosaldi",
            "start": 5636.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y Alejandro hertz y tambi\u00e9n otros",
            "start": 5638.1,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 5643.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 5646.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "magistrados y jueces pero",
            "start": 5648.659,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "no son la mayor\u00eda",
            "start": 5651.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hace falta limpiar",
            "start": 5658.36,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "en el poder judicial",
            "start": 5662.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que todos estos asuntos s\u00ed no las deben",
            "start": 5665.739,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "aparte",
            "start": 5668.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5669.76,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ando de el uso del suelo",
            "start": 5674.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5678.219,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "toda la Riviera Maya",
            "start": 5679.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Ya quedamos que va a venir aqu\u00ed",
            "start": 5681.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Rom\u00e1n Meyer",
            "start": 5685.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque en efecto",
            "start": 5687.699,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "trafica",
            "start": 5690.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con terrenos",
            "start": 5693.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "despojan",
            "start": 5695.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5697.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y El mal ejemplo lo daba el gobierno",
            "start": 5701.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que",
            "start": 5708.639,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "durante el gobierno de Vicente Fox",
            "start": 5711.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed junto al aeropuerto de Canc\u00fan",
            "start": 5717.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "una zona de manglares nada m\u00e1s que en",
            "start": 5722.44,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "ese entonces no hab\u00eda este novia",
            "start": 5725.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 construir el aeropuerto en el",
            "start": 5737.699,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lago de Texcoco",
            "start": 5741.04,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "o a lo mejor lo eres De Mola no hizo",
            "start": 5750.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "algo ah\u00ed con Carmen Aristegui y yo no",
            "start": 5752.38,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "soy informal",
            "start": 5756.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 5758.159,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hicieron",
            "start": 5759.84,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en Canc\u00fan",
            "start": 5761.94,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "vendieron como 300 hect\u00e1reas",
            "start": 5764.5,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de manglares",
            "start": 5769.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "creo que a siete pesos el metro cuadrado",
            "start": 5772.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cuando Fox",
            "start": 5777.699,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pues eso es lo que cuesta",
            "start": 5780.04,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "alfombra",
            "start": 5782.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "$7 o algo as\u00ed el metro cuadrado",
            "start": 5789.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a 5 minutos",
            "start": 5794.219,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ando mucho 10 minutos de donde est\u00e1",
            "start": 5797.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de Canc\u00fan",
            "start": 5800.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "no es Puerto Canc\u00fan no",
            "start": 5805.08,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan",
            "start": 5807.699,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y este lo otro",
            "start": 5820.92,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "hablando de zona tur",
            "start": 5824.199,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "que ahora estamos limpiando para",
            "start": 5827.139,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "proteger lo que dejaron",
            "start": 5831.9,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5836.8,
            "duration": 1.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5837.33,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "se esmeraron en",
            "start": 5838.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "saquear en robar",
            "start": 5841.78,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense de Por cierto aprovecho para",
            "start": 5845.82,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "convocar a las rifas de los terrenos",
            "start": 5849.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5853.26,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lo que era el Rancho del finado Toledo",
            "start": 5854.82,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "corro que lo compraron tambi\u00e9n en zona",
            "start": 5858.1,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Sur",
            "start": 5859.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "120 millones de d\u00f3lares",
            "start": 5861.659,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y resulta que pues es un rancho",
            "start": 5865.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "inaccesible",
            "start": 5869.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y lo hemos querido vender",
            "start": 5872.56,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "para sacar recursos",
            "start": 5875.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "para financiar la presa de Santa Mar\u00eda",
            "start": 5879.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en Sinaloa que estamos construyendo que",
            "start": 5882.719,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "por cierto voy este fin de semana para",
            "start": 5885.34,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 5886.78,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y no hay",
            "start": 5888.52,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "quien pague eso",
            "start": 5889.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no hay quien pague eso Como cada a\u00f1o",
            "start": 5893.1,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "le metieron y le metieron",
            "start": 5897.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "solo de mantenimiento",
            "start": 5901.119,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo aval\u00fao ya",
            "start": 5903.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "result\u00f3 que los terrenos",
            "start": 5908.46,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cuestan como 5000 millones",
            "start": 5910.86,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo vamos a recuperar eso por",
            "start": 5915.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo",
            "start": 5918.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "es fraccionando",
            "start": 5920.5,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 5926.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "y aprovecho para",
            "start": 5928.139,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pedirle a todos los que",
            "start": 5930.6,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "y fue a la loter\u00eda",
            "start": 5934.179,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que se que compre su cachito",
            "start": 5937.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y ayudan",
            "start": 5944.86,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque ese dinero se va a quedar ah\u00ed en",
            "start": 5947.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 5951.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y va a servir para financiar la presa",
            "start": 5953.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Santa Mar\u00eda que de todas maneras la",
            "start": 5957.1,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "vamos a terminar pero nos ayudar\u00eda",
            "start": 5958.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque Imag\u00ednese tener est\u00e9 bien ah\u00ed",
            "start": 5960.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "este que solo se le est\u00e1 dando",
            "start": 5963.88,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "mantenimiento cu\u00e1nto nos cuesta",
            "start": 5967.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y vamos tambi\u00e9n a rifar aprovecho otras",
            "start": 5971.58,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "casas vamos a rifar una casa este que",
            "start": 5975.699,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sirvi\u00f3 de casa de campa\u00f1a o de",
            "start": 5979.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n como le llamaba",
            "start": 5983.139,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "durante el gobierno de Fox",
            "start": 5985.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Las Lomas",
            "start": 5988.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Quintana Roo no hay una muy",
            "start": 5991.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "bonita",
            "start": 5993.88,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "para actuar",
            "start": 6006.02,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en acciones de",
            "start": 6014.3,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a la poblaci\u00f3n presidente no",
            "start": 6017.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este saber si el poder de la",
            "start": 6019.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "judicatura puede revisar el caso de esta",
            "start": 6021.239,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "magistrada Patricia l de hacer Mart\u00ednez",
            "start": 6022.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Dom\u00ednguez porque aparte ya las fiscal\u00eda",
            "start": 6025.219,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "ya le hab\u00edan avisado que esos documentos",
            "start": 6027.96,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "est\u00e1n investigando que eran falsos",
            "start": 6029.34,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "entonces a ver si el poder de la",
            "start": 6031.139,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "judicatura podr\u00eda revisar este caso en",
            "start": 6033.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico este porque pues hay",
            "start": 6034.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "antecedentes de m\u00e1s cosas que pod\u00edan",
            "start": 6037.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estar sucediendo con esta magistrada y",
            "start": 6039.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como segundo tema rapid\u00edsimo presidente",
            "start": 6042.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sobre hay unos foros unos di\u00e1logos",
            "start": 6044.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "regionales que se est\u00e1n haciendo en este",
            "start": 6046.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "momento para discutir la ley general la",
            "start": 6050.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n o impulsaron la iniciativa de",
            "start": 6053.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ley general para la protecci\u00f3n de",
            "start": 6055.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Defensores y periodistas precisamente el",
            "start": 6057.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "contexto que est\u00e1 sucediendo ha habido",
            "start": 6060.119,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "algunas propuestas bien interesantes y",
            "start": 6062.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bueno se conoce que las mayor parte de",
            "start": 6064.739,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "las agresiones",
            "start": 6067.56,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "pues vienen de funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 6068.659,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "polic\u00edas municipales",
            "start": 6071.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "natales de las fiscal\u00edas de los alcaldes",
            "start": 6073.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "municipales Generalmente vienen de los",
            "start": 6076.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "municipios y de los estados las",
            "start": 6079.26,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "agresiones y la gran porcentaje est\u00e1 en",
            "start": 6082.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "desagresiones est\u00e1 en los funcionarios",
            "start": 6086.06,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos se est\u00e1 hablando de un Registro",
            "start": 6088.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Nacional de agresores en esta creaci\u00f3n",
            "start": 6090.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de este modelo saber si no ser\u00eda buena",
            "start": 6092.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "idea se\u00f1or presidente que pues mire algo",
            "start": 6095.58,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "que nunca pasa es que se les castigue y",
            "start": 6099.119,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "por eso lo repiten no y nunca impunidad",
            "start": 6102.119,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "en esos casos no saber si habr\u00eda manera",
            "start": 6105.6,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de crear alguna \u00e1rea especial que",
            "start": 6108.6,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "inhabilite a funcionarios",
            "start": 6112.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "siguen agrediendo y siguen obteniendo",
            "start": 6133.44,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "poder pero no nada m\u00e1s se agregan un",
            "start": 6135.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "periodista pues Imag\u00ednese si no son",
            "start": 6137.699,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "capaces de agredir a otro tipo de",
            "start": 6140.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "personas que no tienen alg\u00fan tipo de",
            "start": 6142.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "foro para poder expresarlo no entonces",
            "start": 6144.48,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "este creemos que las personas agresoras",
            "start": 6146.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos ya no deben de",
            "start": 6150.26,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estar en la en el ejercicio p\u00fablico pero",
            "start": 6152.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no hay el modelo el que existe en este",
            "start": 6155.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "momento es largu\u00edsimo para inhabilitar",
            "start": 6157.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "alg\u00fan alg\u00fan funcionario y pues bueno",
            "start": 6159.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Nunca son castigados y cuando son",
            "start": 6162.119,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "castigados estaba escuchando en el",
            "start": 6163.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo de Oaxaca que asist\u00eda a los",
            "start": 6165.78,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "di\u00e1logos el segundo Ahorita va a ser",
            "start": 6168.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Hermosillo el 1 y el dos en Oaxaca las",
            "start": 6170.48,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "experiencias que contaban los",
            "start": 6175.32,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "defensores de Oaxaca incluso ya",
            "start": 6178.699,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "castigaban un funcionario",
            "start": 6181.44,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a un periodista por medio de los",
            "start": 6193.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos que no tiene",
            "start": 6196.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "castigo entonces a ver se\u00f1or presidente",
            "start": 6198.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "si usted pudiera este",
            "start": 6200.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pues de alguna manera revisar lo que",
            "start": 6204.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando en los foros que est\u00e1 bien",
            "start": 6206.4,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "interesante no y que en esta discusi\u00f3n",
            "start": 6208.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "iniciativa de ley general pues se",
            "start": 6211.139,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "promueva ya un \u00f3rgano sancionador no a",
            "start": 6213.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "los funcionarios p\u00fablicos que agreden y",
            "start": 6217.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda ayer de el presupuesto",
            "start": 6220.619,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "oficial que un porcentaje del",
            "start": 6224.0,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "presupuesto de publicidad oficial se",
            "start": 6226.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vaya a este apoyo a los colegas no este",
            "start": 6228.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "creo que a la mejor puede estar tambi\u00e9n",
            "start": 6232.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este legislado en la creaci\u00f3n de esta",
            "start": 6234.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ley que lo voy a ir a los dos estamos",
            "start": 6237.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "asistiendo a estos foros para platicar y",
            "start": 6239.88,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "discutir por medio de una sucesi\u00f3n",
            "start": 6243.239,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "ya se prev\u00e9 a Ojal\u00e1 y pues se pueda",
            "start": 6253.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues que parte la publicidad",
            "start": 6256.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "oficial destinada a promover pues ya",
            "start": 6258.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para garantizar pues las este",
            "start": 6261.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "condiciones precarias porque s\u00ed es real",
            "start": 6264.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "o sea s\u00ed es real que los compa\u00f1eros O",
            "start": 6266.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sea que muchos compa\u00f1eros pasan temas",
            "start": 6268.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muy precarios con con el sobre todo en",
            "start": 6271.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las en las provincias o sea en las",
            "start": 6274.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comunidades o sea el reportero",
            "start": 6277.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "comunitario el periodista se\u00f1or",
            "start": 6279.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presidente a ver si puede usted pues",
            "start": 6282.179,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ayudarnos a crear este esta ley general",
            "start": 6284.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y que tambi\u00e9n este pues cuando salga",
            "start": 6288.119,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "pues se pueda impulsar y aceptar",
            "start": 6290.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no tienes el prop\u00f3sito pues",
            "start": 6305.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "politiquero",
            "start": 6310.219,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "de estar este",
            "start": 6312.139,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "afectando al gobierno solo porque",
            "start": 6318.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6322.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no coinciden",
            "start": 6324.86,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "con lo que estamos haciendo",
            "start": 6327.02,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "O sea no no no no no no no lo haces para",
            "start": 6330.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "atacar",
            "start": 6333.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Como sucede con los",
            "start": 6335.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conservadores corruptos de M\u00e9xico y",
            "start": 6338.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6341.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hasta nos sorprende la actitud del jefe",
            "start": 6342.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "del departamento de estado a lo mejor ni",
            "start": 6345.78,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "siquiera es el",
            "start": 6347.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "son sus informantes",
            "start": 6349.46,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 lleno de informantes de la",
            "start": 6352.8,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "Cia y la DEA y",
            "start": 6357.119,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "el FBI no s\u00e9 cu\u00e1ntos",
            "start": 6360.179,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que yo le pido al Se\u00f1or blinking que que",
            "start": 6364.82,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "revise este asunto porque lo est\u00e1n",
            "start": 6369.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ando y lo est\u00e1n utilizando",
            "start": 6372.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no tengo la menor duda de eso",
            "start": 6376.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Solo que \u00e9l",
            "start": 6379.32,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "lo est\u00e9 haciendo es profes",
            "start": 6380.96,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n le voy a decir",
            "start": 6385.86,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "que ya tomamos nota",
            "start": 6389.179,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque pues nosotros",
            "start": 6393.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "actuamos con transparencia con",
            "start": 6396.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sinceridad",
            "start": 6399.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "no somos hip\u00f3critas",
            "start": 6401.58,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "por eso me importa mucho",
            "start": 6404.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "decirte que nosotros no toleramos",
            "start": 6408.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la impunidad",
            "start": 6415.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de nadie",
            "start": 6417.54,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "cuando se trata de una autoridad",
            "start": 6419.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "la que agrede a un periodista de",
            "start": 6425.1,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "inmediato actuamos",
            "start": 6429.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pero la mayor\u00eda se dan los municipios y",
            "start": 6432.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en los Estados",
            "start": 6434.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "y tiene que ver con una autoridad aunque",
            "start": 6442.1,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "sea local",
            "start": 6444.6,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "nosotros actuamos",
            "start": 6447.3,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "cualquier violaci\u00f3n de Derechos Humanos",
            "start": 6451.44,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "por eso hablo de que no somos",
            "start": 6455.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "iguales",
            "start": 6459.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nosotros no somos C\u00f3mplices de",
            "start": 6461.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "violadores de Derechos Humanos",
            "start": 6465.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 6469.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "como antes",
            "start": 6472.639,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes de estado",
            "start": 6475.46,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6477.78,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "acabo de decir que",
            "start": 6481.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "el mismo ej\u00e9rcito",
            "start": 6485.06,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6489.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "es un ej\u00e9rcito",
            "start": 6490.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "surgido de un movimiento revolucionario",
            "start": 6494.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "precisamente por lo que recordamos hoy",
            "start": 6497.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el asesinato de Madero",
            "start": 6500.82,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y esto lleva Venustiano Carranza",
            "start": 6504.659,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "gobernador de Coahuila a la conformaci\u00f3n",
            "start": 6506.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del actual ej\u00e9rcito Qu\u00e9 es un ej\u00e9rcito",
            "start": 6508.94,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "surgido del pueblo un ej\u00e9rcito",
            "start": 6512.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 6514.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sus manchas",
            "start": 6516.02,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "sus actos reprobables",
            "start": 6519.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tus actos de represi\u00f3n",
            "start": 6524.1,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "los llevaban a cabo",
            "start": 6527.159,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "por \u00f3rdenes",
            "start": 6530.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de autoridades civiles",
            "start": 6534.179,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "porque el comandante supremo de las",
            "start": 6538.26,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 6540.659,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "es el presidente",
            "start": 6542.639,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros",
            "start": 6546.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 6551.159,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "vamos a dar",
            "start": 6556.199,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "la orden de que se reprima a nadie",
            "start": 6557.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "no vamos a mandar a matar a nadie",
            "start": 6562.02,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no es m\u00e1talos en caliente",
            "start": 6565.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "no es si est\u00e1n heridos rematalos",
            "start": 6568.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eso ya se termin\u00f3",
            "start": 6574.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eso se daba antes",
            "start": 6578.219,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda torturas desaparecidos",
            "start": 6580.099,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "asesinatos",
            "start": 6583.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6589.08,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "te aclaro esto",
            "start": 6591.96,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "porque si no el se\u00f1or brinquen",
            "start": 6593.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 6598.739,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios conservadores",
            "start": 6601.159,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "van a decir en la misma conferencia de",
            "start": 6605.159,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "prensa",
            "start": 6609.54,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "un periodista que no es esa",
            "start": 6611.219,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n o no no obedece a eso tu",
            "start": 6620.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 6623.639,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a enviar hoy en la ma\u00f1ana",
            "start": 6632.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "le di instrucciones",
            "start": 6634.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "al secretario de relaciones exteriores",
            "start": 6636.5,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "que le envi\u00e9 al Se\u00f1or brinque",
            "start": 6638.94,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n de todos los casos",
            "start": 6642.119,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 6646.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de todos los casos pero tambi\u00e9n lo vamos",
            "start": 6651.36,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a hacer aqu\u00ed",
            "start": 6654.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "estamos informando aqu\u00ed",
            "start": 6655.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 6659.219,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se conozcan estos casos y desde luego",
            "start": 6661.38,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que no podemos permitir la impunidad de",
            "start": 6666.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 6669.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sea quien sea",
            "start": 6671.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "o sea por lo que t\u00fa est\u00e1s hablando de",
            "start": 6673.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "autoridad locales s\u00ed polic\u00eda la mayor",
            "start": 6675.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas est\u00e1n los polic\u00edas",
            "start": 6679.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "municipales y en los estatales en",
            "start": 6680.639,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "miembros de la fiscal\u00eda estatales No de",
            "start": 6683.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hecho de hecho este los compa\u00f1eros de",
            "start": 6685.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las de las de los Estados en que conf\u00edan",
            "start": 6688.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s digamos nuestro protecciones en el",
            "start": 6691.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mecanismo no este cuando va uno a los",
            "start": 6694.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Estados realmente un periodista agredido",
            "start": 6697.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pues no conf\u00eda en el estado este digamos",
            "start": 6698.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estatal en el gobernador o municipio y",
            "start": 6702.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "siempre acuden Al mecanismo por por",
            "start": 6705.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y en Oaxaca fue super",
            "start": 6707.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "evidente por ejemplo que este pues bueno",
            "start": 6709.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "buscaban todo el tiempo a la parte",
            "start": 6713.699,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Federal para que les ayudara en la",
            "start": 6715.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de las que estaban teniendo",
            "start": 6718.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en Oaxaca y mi pregunta va en el sentido",
            "start": 6720.06,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "de querer hacer una ley mejor no",
            "start": 6722.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "general para para prevenir porque al",
            "start": 6726.199,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "final el prop\u00f3sito Es evitar las",
            "start": 6729.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "agresiones",
            "start": 6732.78,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la periodistas no Entonces si ya tenemos",
            "start": 6733.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "documentado que un porcentaje amplio",
            "start": 6736.34,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en funcionarios polic\u00edas",
            "start": 6738.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "municipales y ellos pues bueno crear un",
            "start": 6741.84,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "modelo en donde ellos pues puedan ser",
            "start": 6743.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "castigados",
            "start": 6746.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a no hacerlo Pues s\u00ed s\u00ed lo vamos a tomar",
            "start": 6749.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en cuenta y",
            "start": 6753.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed estamos pensando tambi\u00e9n",
            "start": 6756.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "incluir lo de apoyo de protecci\u00f3n",
            "start": 6758.36,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a periodistas en general",
            "start": 6761.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6774.55,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 6776.48,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "v\u00e9ngase los que a los que a los que les",
            "start": 6780.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "toca No es que no es que si no los",
            "start": 6784.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "espacios no nos van a servir",
            "start": 6786.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 6789.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6799.78,
            "duration": 2.39
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas [M\u00fasica] Bueno pues como todos los mi\u00e9rcoles vamos a informar sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras todo lo que sale aparece se transmite en medios de informaci\u00f3n convencionales en las redes y Se informa sobre su falsedad para que la gente tenga informaci\u00f3n o se conozca sobre lo que opinamos Hoy es un d\u00eda hist\u00f3rico hoy se recuerda con tristeza el asesinato de el presidente Francisco I Madero y del vicepresidente Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez la madrugada el d\u00eda de hoy de 1913 los trasladaron de la intendencia de palacio donde los manten\u00edan presos con el golpe de estado encabezado por Victoriano Huerta lo s\u00e9 trasladaron hacia la c\u00e1rcel y antes de llegar los bajaron de los carros antes de llegar a lecumberri muy cerca y los asesinaron cobardemente al presidente y al vicepresidente un crimen horrendo una verg\u00fcenza en la historia de nuestro pa\u00eds el asesinato del presidente del vicepresidente electos democr\u00e1ticamente Esto fue producto repito de un golpe de estado de militares del Antiguo r\u00e9gimen porfirista desde los que llevaron a cabo el golpe C\u00f3mo es lo que ejecutaron la orden hab\u00edan estado en el gobierno de Porfirio D\u00edaz Francisco C\u00e1rdenas que asesin\u00f3 el presidente Madero hab\u00eda estado combatiendo a revolucionarios magonistas en el sureste en la zona de Acayucan ya hab\u00eda participado en cr\u00edmenes de revolucionarios de un revolucionario que le llevaban Santana Santana era su nombre y tambi\u00e9n hab\u00eda estado en el Estado de M\u00e9xico combatiendo a zapatistas Entonces los cogi\u00f3 por eso lo mand\u00f3 a llamar dice el maestro de la cena que le ofreci\u00f3 un trago de co\u00f1ac Y cerraron el acuerdo desde luego participaron otras personalidades la oligarqu\u00eda de ese entonces los fif\u00eds que celebraron tanto el asesinato de el presidente Madero como de su hermano Gustavo A Madero cruzaban torturando a su hermano en la ciudadela hubo una especie de Carnaval de gallo en los carros lujosos y los fif\u00eds mostraron su alegr\u00eda por esos actos abominables y particip\u00f3 el peor embajador que hemos tenido en toda la historia desde mi punto de vista el peor embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico Henry Wilson se le llam\u00f3 el pacto de la embajada el acuerdo donde se re\u00fanen todos estos golpistas con el embajador de Estados Unidos y toman la decisi\u00f3n de detener y asesinar a el presidente Madero cuando est\u00e1 preso aqu\u00ed en la intendencia por eso iba a ser el acto hoy ahora es un Memorial se llama la intendencia de la tradici\u00f3n cuando est\u00e1 preso aqu\u00ed fue su esposa entrevistarse con Wilson porque hab\u00eda la posibilidad de que presentar a su renuncia y se fuese al exilio a Cuba nada las noches Que estuvo preso en la intendencia durmi\u00f3 con ellos con el vicepresidente con el presidente del embajador de Cuba M\u00e1rquez skin y se estaba llegando a un acuerdo pidiendo Madero que se le salvara la vida a sus colaboradores cercanos a dirigentes a sus familiares a cambio de que el presentara no se saliera pero no cumplieron decidieron asesinar de modo que pues eso es lo que hoy vamos a recordar para que nunca jam\u00e1s se repita algo as\u00ed en nuestro pa\u00eds son pocos los casos en el mundo de asesinatos as\u00ed cobardes viles Cuando dec\u00eda yo la se\u00f1ora de Madero Sarita va a ver a Wilson le dice [M\u00fasica] de manera grosera de que su esposo se hab\u00eda metido y muchos problemas y que pod\u00eda hacer algunas gestiones por \u00e9l para que lo liberara pero que no garantizaba nada sobre la suerte de Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez porque era un subversivo rebelde el vicepresidente o sea es una actitud de arrogancia prepotencia por eso es embajador hay que procurar olvidarlo es preferible olvidar vamos a estar hoy haciendo una Guardia a las 11 [M\u00fasica] quedamos ayer de que terminando esta conferencia les invito a la sala porque \u00edbamos a ver tambi\u00e9n la historia a la sala Daniel Cabrera y quedamos que la mitad hoy y la mitad ma\u00f1ana de modo que vamos a tratar de terminar como a las 8:30 ya nos queda una hora y 10 este para para preguntas y respuestas Y para escuchar a Elizabeth que ya le damos la palabra a ese Buenos d\u00edas a todas a todos compa\u00f1eras compa\u00f1eros estuvo cargada la semana Entonces vamos a empezar nos vamos r\u00e1pido primero vamos a presentar una alerta de cofepris sobre falsificaciones de un medicamento contra el c\u00e1ncer la Comisi\u00f3n Federal para la protecci\u00f3n contra riesgo sanitarios emiti\u00f3 una alerta sobre nuevos lotes falsificados del medicamento keyruda que es utilizado para tratar pacientes con melanoma met\u00e1stico o no removible y c\u00e1ncer de pulm\u00f3n la farmac\u00e9utica merck pidi\u00f3 la poblaci\u00f3n que toma Este medicamento revisar el n\u00famero de lote en la caja para descartar cualquier riesgo aqu\u00ed en la pantalla se muestra en los n\u00fameros de lote de los medicamentos adulterados recuerde revisar el empaque el consumo de cualquier producto falsificado o adulterado es un riesgo para la salud de los pacientes si usted encuentra uno de los n\u00fameros de lote en su medicina suspenda de inmediato su uso y denuncia a trav\u00e9s de la p\u00e1gina de Internet www.gob.mx diagonal cofepris si quiere reportar cualquier reacci\u00f3n adversa mande su mensaje al correo farmacovigilancia@cofepris.gob.mx Ahora s\u00ed vamos a pasar a las noticias falsas nada sincronizado para difundir una mentira sobre supuesta ampliaci\u00f3n de concesiones a grupo vidanta el 16 de febrero la organizaci\u00f3n financiada por el gobierno de Estados Unidos mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la impunidad public\u00f3 informaci\u00f3n falsa sobre una supuesta ampliaci\u00f3n de las concesiones de grupo vidanta consorcio tur\u00edstico propiedad de Daniel Ch\u00e1vez supervisor al presidente de la rep\u00fablica y a su familia la informaci\u00f3n falsa fue difundida por reforma latinos expansi\u00f3n la octava El Heraldo El Sol de Nayarit y pol\u00edtica todos utilizan el mismo t\u00edtulo que fue utilizado por la organizaci\u00f3n fundada porque el audio x Gonz\u00e1lez las concesiones de vida en varios lugares del pa\u00eds Fueron aprobadas por los gobiernos anteriores como el de Pe\u00f1a Nieto Calder\u00f3n y Fox no se ha otorgado ninguna concesi\u00f3n abidanta durante el gobierno de L\u00f3pez Obrador el mismo grupo vidanta Claro en un comunicado que no ha solicitado ni recibido concesi\u00f3n alguna de parte del gobierno de M\u00e9xico si todo su comunicado todas las concesiones de playa y uso obtenidas en sexenios anteriores siguiente por favor falso que casa rentada en Houston por la esposa del hijo del presidente haya sido irregular el 19 de febrero pasado el peri\u00f3dico Reforma public\u00f3 un art\u00edculo titulado el casero de Houston en el que asegura que la casa en la que vivieron un a\u00f1o Jos\u00e9 Ram\u00f3n L\u00f3pez Beltr\u00e1n hijo del presidente y su esposa Carolina Adams fue rentada de forma irregular o que fue prestada gratis pues afirman que no existe registro de arrendamiento a partir de este texto se dio vuelo a esa nota falsa publicada por mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la impunidad latinos y otros al respecto el peri\u00f3dico La Jornada public\u00f3 el contrato legal de arrendamiento y los comprobantes de pago Durante los 12 meses en los que vivi\u00f3 la familia lo pesada desmintiendo as\u00ed las versiones publicadas qu\u00e9 quer\u00edan hacer creer que la casa hab\u00eda sido prestada como informaci\u00f3n adicional la casa la empresa especializado que realiz\u00f3 una investigaci\u00f3n la cual arroj\u00f3 que no existe conflicto de inter\u00e9s en el arrendamiento de la casa siguiente por favor una mentira que se repite mil veces sigue siendo mentira pero ahora s\u00ed se vol\u00f3 lavar del fallido aeropuerto del fallido aeropuerto de Texcoco el peri\u00f3dico El Universal que public\u00f3 que su cancelaci\u00f3n cost\u00f3 $565,000 millones de pesos la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n y Hacienda mostraron que esto es falso \u00eddolos en el universal Salvador Garc\u00eda Soto public\u00f3 un refrito del 8 de mayo de 2021 pero aderezado con sus propias cuentas seg\u00fan public\u00f3 hab\u00eda un da\u00f1o al horario por la cancelaci\u00f3n de la construcci\u00f3n del aeropuerto de Texcoco Pues habr\u00eda costado 330,000 millones de pesos por cancelar la obra y 125.000 millones que dijo costar\u00e1 el nuevo aeropuerto de Santa Luc\u00eda las dos cifras son falsas la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n Ah claro que el costo real por crear el nuevo aeropuerto Felipe \u00c1ngeles el costo sumado ser\u00eda de unos 190.000 millones de pesos Aunque el desmedido fue publicado en varios medios el mensaje a\u00fan sigue publicado en su perfil y aqu\u00ed vemos medios que s\u00ed publicaron el desmentido siguiente por favor medios y portales de noticias Consigna falsedades sobre Las observaciones a la Cuenta p\u00fablica de 2020 realizadas por la auditor\u00eda superior de la Federaci\u00f3n el lunes 21 de febrero peri\u00f3dicos de circulaci\u00f3n nacional Portales noticiosos y en redes sociales circularon muchos datos e interpretaciones falsos de un reporte preliminar Qu\u00e9 hizo la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n sobre el gasto del Gobierno Federal para el ejercicio fiscal del a\u00f1o 2020 reforma El Universal El Financiero y portales noticiosos como Aristegui Noticias animal pol\u00edtico Forbes entre otros consignaron que hubo irregularidades en la administraci\u00f3n de los recursos en los proyectos de la refiner\u00eda dos bocas el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles Pemex programas sociales entre otros esta informaci\u00f3n sobre irregularidades en el gasto para el a\u00f1o 2020 es falsa amarillista y tendenciosa desminti\u00f3 mucha de la informaci\u00f3n y preciso que se trata de observaciones en proceso de aclaraci\u00f3n todas esas informaciones exageran y otras de plano mienten sobre Las observaciones de la auditor\u00eda de los gastos del aeropuerto Santa Luc\u00eda la refiner\u00eda dos bocas los programas sociales pero vamos a darles varios ejemplos del trabajo que hizo la auditor\u00eda para desmentir las falsedades que dijeron por ejemplo Aqu\u00ed vemos la Gr\u00e1fica en el caso de dos bocas la auditor\u00eda analiz\u00f3 el gasto de 23,000 millones de pesos y tuvo observaciones sobre 59 millones de pesos apenas el 0.2% del total por ejemplo en el caso del Aeropuerto Internacional de Santa Luc\u00eda 17,000 millones de pesos y solo observ\u00f3 el 0.01% apenas 2,000,300,000 del ferrocarril de istmo de Tehuantepec la auditor\u00eda analiz\u00f3 858 millones de pesos y observ\u00f3 el 0.6% es decir 4 millones de pesos otro ejemplo son los resultados de las auditor\u00edas a las empresas de Pemex la auditor\u00eda analiz\u00f3 37,432 millones de pesos del gasto de Pemex al final hizo observaciones por 4,000,810,000 apenas el 0.26% hay programas de gobierno como la pensi\u00f3n para adultos mayores que tuvieron observaciones por 0.02% o el de j\u00f3venes construyendo el futuro que tuvo observaciones En el 0.03% del gasto revisado aqu\u00ed es datos aqu\u00ed hasta aqu\u00ed la secci\u00f3n de hoy se\u00f1or presidente quedamos en tres compa\u00f1eros de ayer Martha Alicia Rivera Eduardo Esquivel Y Judith S\u00e1nchez Bueno yo primero quisiera preguntarle alguna opini\u00f3n sobre las declaraciones del secretario de estado de Estados Unidos Mexicanos [M\u00fasica] Pues yo creo que est\u00e1 mal informado porque de lo contrario estar\u00eda actuando de Mala Fe lo que \u00e9l est\u00e1 sosteniendo No es cierto desde luego es muy lamentable que haya asesinatos de periodistas ya lo sabemos nada m\u00e1s que en todos los casos se est\u00e1 actuando no hay impunidad no son cr\u00edmenes de estado Y si el jefe del departamento de estado el gobierno de Estados Unidos este interviene Pues yo pienso que no sabe no estaba bien informado de esta situaci\u00f3n porque no hay cr\u00edmenes de estado Y s\u00ed es muy lamentable que pierdan la vida periodistas por distintas causas que adem\u00e1s estamos atendiendo pero en Estados Unidos los gobiernos tienen esa mala costumbre de que son tandil de la calle de oscuridad de la casa no de ahora Pues estamos recordando hoy lo de la intervencionismo del embajador de Estados Unidos en un asunto que nos duele profundamente y tambi\u00e9n esto pues demuestra de que existe mucha vinculaci\u00f3n entre los grupos conservadores de M\u00e9xico con el gobierno de Estados Unidos a m\u00ed me gustar\u00eda que ya que est\u00e1 actuando y est\u00e1 opinando el se\u00f1or blinking que nos informe Por qu\u00e9 est\u00e1n financiando a un grupo opositor a un gobierno legal Leg\u00edtimo porque le est\u00e1n dando dinero al grupo de Claudio Gonz\u00e1lez que me responda eso y pedirle de favor que se informe y que no act\u00faen de manera injerencista porque M\u00e9xico no es Colonia de Estados Unidos ni es un protectorado M\u00e9xico es un pa\u00eds libre independiente soberano resulta que bueno ten\u00edan que haber empezado las clases en enero a partir del primero de enero estudiantes no atendidos porque han tenido informaci\u00f3n de qu\u00e9 est\u00e1 ocurriendo en el programa los profesores les dicen que tengan calma porque se est\u00e1 resolviendo su situaci\u00f3n [M\u00fasica] que se est\u00e1 dando tambi\u00e9n con los profesores que est\u00e1n igual en este incertidumbre pues yo pienso que hoy podr\u00eda atenderlos si hay una comisi\u00f3n y si t\u00fa tienes comunicaci\u00f3n con ellos este la secretaria de Educaci\u00f3n aqu\u00ed a trav\u00e9s de Jes\u00fas para que ella les informe c\u00f3mo va su tr\u00e1mite y desde luego que cuentan con nuestro apoyo [M\u00fasica] bien y nada m\u00e1s por \u00faltimo presidente no s\u00e9 si usted ya vio el video de Dos artistas que pues pr\u00e1cticamente en esta sa\u00f1a de pedir la corona de Moctezuma el penacho de Moctezuma el video que pues se va a circular en las redes sociales respecto a lasa\u00f1a de Dos artistas perd\u00f3n de Dos artistas mexicanos que llegaron a Austria para pedir la corona de Moctezuma el penacho de Moctezuma que pudieron cambiar audiogu\u00edas mostrando la historia real de c\u00f3mo lleg\u00f3 all\u00e1 y que bueno pues los turistas ellos consideran que el haber pedido por ejemplo en este caso El Ejecutivo Federal en pr\u00e9stamo el penacho para traerlo ac\u00e1 en una exhibici\u00f3n en una exposici\u00f3n no es correcto porque es como pues dar este la autor\u00eda o la que Qu\u00e9 es este tiene el museo due\u00f1o de la propiedad del penacho de Moctezuma que m\u00e1s bien hay que seguir insistiendo en que se ha devuelto esto ya lleg\u00f3 al congreso este fue una ca\u00f1a de artistas qu\u00e9 har\u00eda su gobierno est\u00e1 en las redes sociales S\u00ed pues ese un asunto que hemos tratado desde el a\u00f1o pasado incluso Beatriz mi esposa fue con una carta que le envi\u00e9 el presidente de Austria a solicitarle en efecto que nos permitieran exponer del penacho de Moctezuma y la respuesta fue que no argumentando de que no iba a resistir el viaje Lo cierto es de que se han apropiado de algo que es de los mexicanos como suele pasar en todo lo que tiene que ver con el arte la cultura no Solo han saqueado a los pueblos en cuanto a sus recursos naturales sus riquezas materiales sino tambi\u00e9n tu patrimonio cultural art\u00edstico nosotros estamos una campa\u00f1a para que nos devuelvan todo lo que se han robado de arte y de cultura que pertenece a M\u00e9xico fue muy desagradable no este encuentro que sostuvo Beatriz con el presidente porque me platica que pues \u00e9l no ten\u00eda mucho conocimiento lo Estaba rodeado hombres y sus dos una se\u00f1ora que se sienten Los Due\u00f1os del penacho se sienten ellas las Due\u00f1as del penacho y apenas se Estaba tratando el tema ya estaban diciendo que no y muy penosamente porque con un gesto de amabilidad no el presidente leyendo la carta que le envi\u00e9 que a lo mejor le damos a conocer el d\u00eda de hoy y termin\u00f3 de leer la carta y dijo que era por lo del penacho y volte\u00f3 a ver a las supuestas Due\u00f1as del penacho le hicieron as\u00ed No ella y muy amablemente pues Beatriz despidi\u00f3 y ya no no hubo m\u00e1s conversaci\u00f3n no se sigui\u00f3 con el tema Porque esa Hugo esa negativa es una actitud muy arrogante prepotente y pues este no hay justificaci\u00f3n de que no pudiera trasladarse ni siquiera estaba planteando como t\u00fa lo sostienes que fueron unas personas all\u00e1 a decir que no los devolvieran que era nuestro no era para qu\u00e9 se exhibiera hay un gran libro de el gran escritor mexicano que acaba de fallecer hace relativamente poco noticias del imperio se llama el libro Fernando del paso Fernando El Paso es que el poscovit gran escritor un gran escritor medidor del Nobel de literatura escribe ese gran libro que se llama noticias del imperio y ah\u00ed narra porque al otro d\u00eda lo mencion\u00e9 y alguien dijo de que este no era del todo cierto lo que voy a plantear que a Maximiliano no le hab\u00edan querido prestar el penacho pero lo dice del paso en el libro de ah\u00ed lo retom\u00e9 incluso lo pongo en la carta que le envi\u00e9 el presidente pongo el relato que hoy van a tener este ustedes Ojal\u00e1 y cambien de modo de pensar Y si quieren reivindicar Hay cosas con de Austria que son excepcionales en la relaci\u00f3n M\u00e9xico fue el primer pa\u00eds que conden\u00f3 la invasi\u00f3n nazi Austria durante el gobierno del presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas hay un reconocimiento por eso sin embargo en el tema del penacho No ya avanzados este no hay que cerrar el expediente Hay que seguir insistiendo que nos devuelvan el penacho que no se vuelvan todo lo que se han robado que pertenece a los mexicanos en todos los pa\u00edses muy bien es Eduardo Esquivel Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente y buenos d\u00edas Elisa Eduardo Esquivel ancona ese depenticios mi primera pregunta es acerca de el tren suburbano habr\u00e1 manera de que este tren suburbano que tiene una concesi\u00f3n de 68 a\u00f1os ya y es parte est\u00e1 concesi\u00f3n de una empresa que se llama cap que es espa\u00f1ola desde un principio este este tren est\u00e1 infraestructura Se declar\u00f3 de cierta la licitaci\u00f3n y en esa licitaci\u00f3n que se declar\u00f3 de cierta una empresa francesa ten\u00eda mejor mejores costos que cap un mes despu\u00e9s se hace otra vez la licitaci\u00f3n y ahora sigan ac\u00e1 en el 2005 Jacobo zabludoski denunci\u00f3 este en una columna que no se hizo mucho esc\u00e1ndalo aqu\u00ed en M\u00e9xico que el rey de Espa\u00f1a Juan Carlos de Borb\u00f3n hab\u00eda hablado con Fox para que le dieran esa licitaci\u00f3n se empez\u00f3 a hacer las cuestiones en una de fonad\u00edn dio a fondo perdido m\u00e1s de 4,000 millones de pesos para ese parece esa obra de infraestructura este los aforos hicieron mal entonces como es un proyecto de fuente de pago propio este recursos de la banca de desarrollo este pues tuvieron que darle a este reestructurar la reestructurar la este lo que debe caf y le diera en el 2018 antes de que el sexenio pasado les dieron una este un cr\u00e9dito el reestructurar su cr\u00e9dito y le dieron 130 millones de d\u00f3lares entonces y les aumentaron la el proyecto era originalmente a 30 a\u00f1os y se fueron ampliando porque no tienen para pagar a las este el proyecto Afortunadamente no es solo de caf\u00e9 [M\u00fasica] tambi\u00e9n con empresas mexicanas con los due\u00f1os de vivaaerobus vivaaerobus es una asociaci\u00f3n y en efecto hubo en su momento esa denuncia de que se solicit\u00f3 del extranjero que se le ayudar\u00e1 a la empresa ya nosotros encontramos todo esto C\u00f3mo una situaci\u00f3n legal me refiero a que se firmaron acuerdos con esas concesiones y ese tren el que llegue aqu\u00ed a Buenavista da el servicio hasta lecher\u00eda y ahora este se lleg\u00f3 a un acuerdo con ellos pero con la participaci\u00f3n del gobierno y en otros t\u00e9rminos para una ampliaci\u00f3n no de la concepci\u00f3n sino de que se llegue de lecher\u00eda al aeropuerto Felipe \u00c1ngeles tenemos con ellos ese acuerdo y se est\u00e1 trabajando este con esta empresa hay muchas cosas que ya no se pueden este modificar todas las concesiones que se entregaron pues fueron a 40 50 a\u00f1os en unos casos a 100 a\u00f1os lo que vimos de Puerto de Veracruz y no hemos optado por cancelar con sesiones lo que estamos haciendo es no otorgando nuevas concesiones solo en este caso son 25 km 8 km a cargo de la secretar\u00eda de la defensa yo quer\u00eda que ellos hicieran todo el tramo pero tambi\u00e9n ya no tienen este posibilidad porque tiene much\u00edsimo trabajo de modo que los 17 kil\u00f3metros restantes fue un acuerdo con esta empresa devanobras Hacienda y esta empresa y tambi\u00e9n para utilizar las instalaciones de lecher\u00eda a Buenavista para este poder enlazar esto nos va a permitir que se llegue al aeropuerto en 45 minutos pero estamos Este trabajando sobre el mismo convenio sobre el mismo acuerdo mejor dicho con la misma empresa que tiene esta concepci\u00f3n la cancelaci\u00f3n de estas concesiones lo hemos pensado nos iban a significar m\u00e1s problemas y denuncias internacionales S\u00ed con La Iniciativa de reforma el\u00e9ctrica han hecho todo un esc\u00e1ndalo y as\u00ed en otros casos Pues estamos buscando llegar acuerdos y se van logrando ahorros es lo que yo llamo a enderezar entuertos acabamos de estar el domingo pasado en Chilpancingo lo fuimos a entregar mil millones de pesos a los pueblos m\u00e1s pobres de Guerrero y de M\u00e9xico a los pueblos de la monta\u00f1a de d\u00f3nde salieron esos mil millones Pues de ajustes que se hicieron en contratos de mantenimiento de carreteras que se entregaron a final es el gobierno pasado y se hizo la revisi\u00f3n se habl\u00f3 con todos los concesionarios aceptaron de que eran otros tiempos y se logr\u00f3 ese ahorro mil millones de pesos anuales que se van a entregar a los 23 gobiernos municipales de la monta\u00f1a para mejorar sus caminos Pon la participaci\u00f3n de la gente pero as\u00ed muchos casos de concesiones otorgadas por muchos a\u00f1os y este a partir del influyentismo lo que mencion\u00f3 en su momento el senado L\u00f3pez D\u00f3riga perd\u00f3n y lamento que ya no tengamos a Jacobo Zabludovsky una persona buena en los tiempos que nosotros fuimos opositores \u00e9l nos trat\u00f3 bien a\u00fan cuando este fue todo una \u00e9poca de periodismo hasta hay una canci\u00f3n de Molotov que no se haga bobo Jacobo pero eso es otro asunto en una segunda pregunta Muchas gracias en una segunda pregunta este el en la cree cancel\u00f3 los contratos para este a\u00f1o de autoabasto que ten\u00eda plantas de iberdrola e\u00f3lica del Sur en Nuevo Le\u00f3n Le quiero preguntar este qu\u00e9 va a pasar con esa energ\u00eda que est\u00e1n produciendo las plantas de ciclo combinado de iberdrola y en Nuevo Le\u00f3n que por cierto contaminan m\u00e1s que la refiner\u00eda de de Cadereyta no se quejan mucho de la refiner\u00eda de Cadereyta pero estas ocho plantas que est\u00e1n en Nuevo Le\u00f3n que dan servicio de autoabasto que es una es una figura que que la han malinterpretado Y es pues la verdad hablando con especialistas es ilegal no y por eso la suspensi\u00f3n y e\u00f3lica del sur est\u00e1 ah\u00ed en Oaxaca este estos son los que daban el servicio de autoabasto ese va a hacer con esa energ\u00eda se la van a vender a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y hay otra cosa que tambi\u00e9n quisiera saber este no hay riesgo con esta cancelaci\u00f3n con cr\u00e9ditos de la banca de desarrollo y y de a fondo perdido de fonavit o sea se hizo m\u00e1s de mil millones dio fonadina fondo perdido para la creaci\u00f3n de esta empresa y el de capital de riesgo los privados solo dieron el 13% No nada m\u00e1s todo lo dem\u00e1s este cr\u00e9ditos de banobras Y no habr\u00e1 riesgo de que no puedan pagar esto estos cr\u00e9ditos o que haya problemas con el cr\u00e9dito que le dio van obras al no pagarle todo porque aqu\u00ed hab\u00eda con la e\u00f3licas pasa algo cuando es autoabasto ellos le cobran cobran toda la luz pero no este ellos te cobran hasta lo que da la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad cuando es intermitente la energ\u00eda que da este la e\u00f3lica son intermitentes no son entonces tiene que entrar plantas de o centrales el\u00e9ctricas de la comisi\u00f3n federal de electricidad Pero ellos s\u00ed cobran a los otros privados si le cobran el total no no se paran no llora la comisi\u00f3n pues les va a cobrar igual la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad s\u00ed les va a cobrar igual pero ellos ya no van a tener sobre todo e\u00f3lica va a tener pues va a tener m\u00e1s en sus ganancias porque pues no va a cobrar todo entonces puede ser que tengan problemas con para pagar los cr\u00e9ditos Este es un caso de concesi\u00f3n que se venci\u00f3 y ya no se renov\u00f3 el permiso es de los pocos y la cree ya no renov\u00f3 el permiso y primero se pens\u00f3 de que iba a haber una especie de huelga o de apag\u00f3n si no se entregaba de nuevo el permiso si no se renovaba y se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de no renovar al final lo que pas\u00f3 con las empresas que recib\u00edan este servicio que se trasladaron a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad la comisi\u00f3n les ofreci\u00f3 suministrarles energ\u00eda el\u00e9ctrica a los mismos precios y no hubo ning\u00fan problema Yo quiero aqu\u00ed aprovechar a las empresas que actuaron muy bien porque ten\u00edan la posibilidad de presionar en un momento en que se est\u00e1 debatiendo lo de la Reforma el\u00e9ctrica y optaron por llegar a un arreglo con la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y como ya se ve\u00eda venir este asunto y se ten\u00eda que tomar una decisi\u00f3n ya la comisi\u00f3n federal ya estaba preparada para este darles el servicio y que no faltar\u00e1 la energ\u00eda el\u00e9ctrica no pueden quebrar estas empresas pero todo iberdrola porque les dieron mucho Lo cierto es que en el caso de Nuevo Le\u00f3n es algo excepcional el que la comisi\u00f3n federal haya recuperado vamos a hacer en t\u00e9rminos mercantiles a estos clientes Porque ya no ten\u00eda [M\u00fasica] este empresarios [M\u00fasica] que consumieran energ\u00eda el\u00e9ctrica de la comisi\u00f3n federal ya todo lo ten\u00eda acaparado iberdrola y e\u00f3lica del sur S\u00ed entonces este No pasa nada Y s\u00ed tambi\u00e9n en efecto por un puro negocios que se hicieron con inflientismo todas estas concesiones Por qu\u00e9 se alegaba de que hab\u00eda que darle oportunidad a las empresas extranjeras porque significaba la llegada de inversiones que se incrementaba la inversi\u00f3n for\u00e1nea pues no el dinero era de la misma banca desarrollo de M\u00e9xico ellos con influencia recib\u00edan estos cr\u00e9ditos incluso hasta les devolv\u00edan impuestos hac\u00edan las obras y todav\u00eda no las terminaban y ya les hab\u00edan devuelto el IVA en sus obras no les costaban y Pon adil les daba a fondo perdido m\u00e1s de 1000 millones Este Entonces eso ya no sucede y vamos a seguir cuidando el presupuesto pero este energ\u00eda que siguen generando e\u00f3lica del sur y iberdrola va a comprar la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad para no s\u00e9 sucediendo pero s\u00ed es la comisi\u00f3n la que est\u00e1 entregando la energ\u00eda a estas empresas iberdrola en Nuevo Le\u00f3n Judith Gracias presente Buenos d\u00edas judit S\u00e1nchez Rayos corresponsal de imagen del Golfo de Veracruz presidente nos podr\u00eda ampliar un poco la postura de M\u00e9xico ante el conflicto entre Rusia y Ucrania y c\u00f3mo se estar\u00eda preparando para no verse afectado sobre todo en lo concerniente a la importaci\u00f3n de gas ya que ante la carencia de la energ\u00e9tico en un momento dado se esperar\u00eda Pues el incremento en su precio y tambi\u00e9n preguntarle la canciller\u00eda anunci\u00f3 que mantendr\u00e1 la embajada en kiev en la capital de Ucrania y preguntar si con ello no se pone en riesgo pues al personal diplom\u00e1tico y a mexicanos que est\u00e1n en este pa\u00eds que est\u00e1n en este momento Pues en una atenci\u00f3n de guerra y tambi\u00e9n en el Consejo de Seguridad de la ONU y a M\u00e9xico fijo su postura nosotros somos partidarios de la pol\u00edtica de no intervenci\u00f3n de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos no queremos invasiones No aceptamos que un pa\u00eds invada a otro No hay ninguna raz\u00f3n es contrario al derecho internacional de las naciones Y esa es la pol\u00edtica que M\u00e9xico ha sostenido eso fue lo que plante\u00f3 nuestro representante en Naciones Unidas que coincide con lo que dio a conocer el secretario general de las Naciones Unidas esa es nuestra postura no intervenci\u00f3n y autodeterminaci\u00f3n de los pueblos tenemos contratos para recibir gas en el caso de que aumentar el precio del gas tenemos otras energ\u00edas tenemos otras formas de generar energ\u00eda el\u00e9ctrica por ejemplo tenemos las hidroel\u00e9ctricas tenemos el combustoyo en caso extremo y tendr\u00e9 tenemos el carb\u00f3n en caso tambi\u00e9n extremo pero no nos quedar\u00edamos sin energ\u00eda el\u00e9ctrica a\u00fan este aumentando el precio del gas como ya sucedi\u00f3 con Las heladas en Texas ellos padecieron m\u00e1s que nosotros fue lamentable que tardaron como un mes sin energ\u00eda el\u00e9ctrica entonces fue que se llev\u00f3 te cruza su familia Canc\u00fan no este es que todo est\u00e1 relacionado sobre todo cuando se trata el conservadurismo de veras como la doctrina los conservadores de M\u00e9xico y del mundo es la hipocres\u00eda pues este siempre los agarra uno de bajada este en ese entonces Las heladas que sufri\u00f3 mucho la gente en Texas nosotros resolvimos el problema en una semana y lo resolvimos porque tenemos una relaci\u00f3n de conducci\u00f3n de energ\u00eda que la vamos a defender y a conservar Por qu\u00e9 nos ayuda esa nacional porque podemos subir a la red energ\u00eda de la hidroel\u00e9ctricas qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 pusimos a trabajar la hidroel\u00e9ctricas a turbinas con toda su capacidad y es energ\u00eda producida en Chiapas [Aplausos] lleg\u00f3 al norte donde se tuvieron que cerrar plantas que producen energ\u00eda el\u00e9ctrica con gas eso es lo que estamos cuidando Entonces nosotros No tendr\u00edamos problema en ese caso lo que si no queremos Pues es que haya conflictos Nosotros somos partidarios La Paz y del di\u00e1logo de los acuerdos sobre todo que act\u00faen de manera responsable las potencias las naciones hegem\u00f3nicas y que ya se abandone para siempre la costumbre de la intervencionismo y de las invasiones ni que siempre se haga ballet el principio juarista de que entre los individuos como entre las naciones el respeto al derecho ajeno es la paz a veces se les olvida a gobernantes del extranjero ya andan de metiches pero este eso es lo que puedo opinar no hay nada que temer en cuanto a que nos falte energ\u00eda el\u00e9ctrica en el caso de un agravamiento del conflicto entre Rusia y Estados Unidos o otros pa\u00edses por la situaci\u00f3n en Ucrania para nadie son desconocidas las condiciones laborales en las que se encuentran los trabajadores de limpia son Qui\u00e9nes son rolados de diferentes empresas que van cambiando de raci\u00f3n de raz\u00f3n social que no tienen acceso a la salud porque no est\u00e1n inscritos al seguro social que no gozan de vacaciones pagadas etc\u00e9tera estas anomal\u00edas toman relevancia porque hace unos d\u00edas la titular del SAT Raquel buen rostro ya a conocer que fueron detectadas estas malas pr\u00e1cticas en algunas empresas de limpieza como son rapaxell y cemalin por mencionar solamente algunas propiedad de marcos de Marco Reyes conocido como el zar de la limpieza y que nadie m\u00e1s bueno pues es el l\u00edder de la unitel estas empresas han prestado durante muchos a\u00f1os y en diversos sexenio su servicios a dependencias federales y locales pero la titular del SAT dijo que pues est\u00e1n obviamente revisando este caso para leer retirado digamos los contratos marco y con esto terminar con estas malas pr\u00e1cticas preguntarle si se le han compartido informaci\u00f3n al respecto y si se busca qu\u00e9 otras instancias como la Secretar\u00eda del trabajo tomen cartas en el asunto con el prop\u00f3sito de velar por los derechos laborales de estos trabajadores M\u00e1s all\u00e1 de lo que tiene que ver con la con la cuesti\u00f3n fiscal Y si en un momento dado tambi\u00e9n se est\u00e1 pensando que pues estas empresas que incurran en estas malas pr\u00e1cticas pues ya no se les de contrato y all\u00e1 Pues de alguna manera candados para poder bailar por la por los derechos laborales de los trabajadores del trabajo que nos informe sobre esto y cu\u00e1l es su postura Y qu\u00e9 est\u00e1n haciendo en esa secretar\u00eda y finalmente nada m\u00e1s un tema de seguimiento presidente Lemos aqu\u00ed planteado el asunto de la construcci\u00f3n del complejo habitacional en conchas chinas en Puerto Vallarta ya le hab\u00eda comentado que hay \u00f3rdenes de demolici\u00f3n que ya hay orden desde clausura no sean complementado los colonos demandan que bueno pues separaron las obras desde que se dio digamos aqu\u00ed la denuncia pero volvieron a retomar las incluso ahora est\u00e1n trabajando pues en madrugada de los 14 pisos ya llevan cinco construidos y aqu\u00ed la pregunta expl\u00edcita de los colonos es S\u00ed en las instancias federales como las semarnat y la profepa Pues est\u00e1n siendo rebasadas por esta empresa constructora porque pues ya se est\u00e1n Ya est\u00e1n ellos siendo afectados por ejemplo en el abasto de agua ya hay desabasto de agua en este lugar Adem\u00e1s de que est\u00e1 Pues en una \u00e1rea que es que no est\u00e1 para hacer este tipo de construcciones y ellos preguntan si en un momento dado cu\u00e1l ser\u00eda digamos la el papel que tendr\u00eda que hacer el presidente municipal que apenas tom\u00f3 Obviamente el gobierno pero que esta digamos yendo contra corriente porque sabemos que en la administraci\u00f3n pasada a nivel municipal se cambi\u00f3 el uso del suelo en esta zona o sea de residencial habitacional a hotelero tur\u00edstico pero no cuentan con permisos ambientales entonces quieren preguntar a qu\u00e9 otras instancias tiene perd\u00f3n que recurrir Y si en un momento dado presidente pudiera haber la participaci\u00f3n de la consejer\u00eda jur\u00eddica en este tema como lo propuso usted por ejemplo en el caso de la Torre que se est\u00e1 construyendo en Veracruz Porque nos ayuda a nosotros a saber en d\u00f3nde se est\u00e1 cumpliendo la legalidad en donde no este y en este caso vamos a pedirle a la secretaria de medio ambiente Luisa Mar\u00eda Luisa albores para que nos informan ella lo est\u00e1 viendo y tambi\u00e9n que la consejer\u00eda jur\u00eddica participe y se atienda la denuncia de los vecinos si ese es el compromiso los dos gracias Por cierto este as\u00ed que yo soy de Quintana Roo y todos son Bienvenidos a Canc\u00fan Llegan todos los gringos all\u00e1 y pues bueno pues ahora s\u00ed que presente este sobre un caso de corrupci\u00f3n que est\u00e1 viendo en el poder judicial en Quintana Roo resulta que ha estado sucediendo que meten documentos falsos para robarse propiedades y por medio de juicios de Amparo con estos documentos pues due\u00f1os no est\u00e1 pasando ahorita un caso en particular con la magistrada Patricia \u00e9l y hacer Los Dom\u00ednguez del tribunal segundo tribunal colegiado vig\u00e9simo segundo de circuito y pues bueno este presente en el combate la corrupci\u00f3n impunidad que se est\u00e1 llevando Pues el poder judicial creo que toma un papel fundamental igual que la fiscal\u00edas y pues en este tipo de cosas donde ya hay legalidades y ellos avalan las ilegalidades y las vuelven legales no este Qu\u00e9 se puede hacer se\u00f1or presidente Para empezar a regular todas estas cosas que est\u00e1n pues manchando no de alguna manera el tr\u00e1nsito de la transformaci\u00f3n del pa\u00eds Bueno la verdad es que hace falta avanzar m\u00e1s en limpiar al gobierno aqu\u00ed hemos avanzado mucho en el poder ejecutivo se ha avanzado bastante hablando por ejemplo de estas concesiones y de contratos y de actos de corrupci\u00f3n son m\u00ednimos y se castiga en lo que es el poder ejecutivo y vamos a seguir Mira luego se\u00f1orito blanco cero corrupci\u00f3n por eso es que est\u00e1n enojad\u00edsimos los que viv\u00edan de la corrupci\u00f3n que imperaba en el gobierno lo tenemos que seguir adelante en El Ejecutivo y dijimos desde el principio vamos a barrer de corrupci\u00f3n al gobierno de arriba para abajo como se limpian las escaleras y eso es lo que estamos haciendo pero todav\u00eda nos falta porque el gobierno estaba hecho funcionaba para la corrupci\u00f3n no funcionaba el gobierno para proteger al pueblo y mucho menos para atender a la gente m\u00e1s necesitada el gobierno era un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz as\u00ed estaba secuestrado tomado Entonces estamos limpiando S\u00ed es muy importante no solo por razones Morales sino porque se liberan mucho fondos para el desarrollo no hace falta pedir cr\u00e9ditos adicionales si se evita la corrupci\u00f3n el presupuesto rinde alcanza en vez de hacer una obra se hacen tres se hacen cinco solo en el caso de del aeropuerto est\u00e1 mentira de un columnista del peri\u00f3dico Universal de que cost\u00f3 500.000 millones la cancelaci\u00f3n pero bueno mienten como respiran Pero cu\u00e1l es la verdad que ten\u00edan estimado hacer el aeropuerto de Texcoco en 300.000 millones 300.000 millones en el lago de Texcoco el peor sitio si va hundir y estoy hablando de presupuesto estimado 300.000 millones por cuando empezaron a hacer el tren Toluca a la Ciudad de M\u00e9xico estimaron 30,000 y va a costar 90,000 pero a\u00fan aceptando que iba a costar $300 a\u00fan aceptando cuando estamos nosotros en campa\u00f1a Y empezamos a hablar de que no era conveniente hacer ese aeropuerto le meten muchos recursos comprometen recursos porque pensaban que si ya ten\u00edan mucho invertido o comprometido ya no \u00edbamos a poder hacer nada llena un asunto con su madre pensaron eso bueno De todas formas tomamos la decisi\u00f3n de cancelarlo el pueblo as\u00ed lo decidi\u00f3 se hizo una consulta y pagamos en efecto 100 mil millones por compromisos no se le qued\u00f3 a deber nada a nadie nada a nadie y ya vamos a inaugurar el 21 de Marzo uno de los mejores aeropuertos del mundo en 75.000 millones entonces 100,000 m\u00e1s 75 son 175 agr\u00e9guenle 25,000 m\u00e1s que no es as\u00ed pero 200,000 para 300 ,000 que ten\u00edan estimado t\u00fa antes el ahorro 100.000 millones bueno de ese ahorro estamos financiando m\u00e1s de la mitad de lo que cuesta el tren maya Entonces s\u00ed conviene aunque nos insulten acabar con la corrupci\u00f3n porque es una fuente de financiamiento para el desarrollo es liberar fondos que se van por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n para el desarrollo del pa\u00eds pero Qui\u00e9nes intervienen en toda esta maniobra de corrupci\u00f3n compran a medios de comunicaci\u00f3n a todos hay una agencia que maneja asuntos despacio a\u00e9reo de lo m\u00e1s famoso que hay pues les llegaron no voy a ir al precio pero los convencieron los convencieron de que por ejemplo no pod\u00edan mantener el aeropuerto actual desde Santa Luc\u00eda que cuando se hiciera o se terminar\u00e1 el aeropuerto de Texcoco ten\u00edan que cancelar el aeropuerto cerrar el aeropuerto actual y el de Santa Luc\u00eda mitre [M\u00fasica] porque no se pod\u00eda volar con los tres aeropuertos si va a producir interferencia aire sos tienen que hasta cambiaron el proyecto porque lo que les interesaba en el fondo era quedarse con los terrenos del actual aeropuerto 70 hect\u00e1reas negocio inmobiliario entonces esa corrupci\u00f3n Pues es lo que le imped\u00eda a M\u00e9xico salir adelante Claro que est\u00e1n enojados los pseudo empresarios Los Traficantes influencia los due\u00f1os de medios de comunicaci\u00f3n Los voceros de los due\u00f1os de los medios de comunicaci\u00f3n nos achichincles y hasta conservadores que est\u00e1n en contra de todo lo que hacemos aunque sea racional este aunque sea evitar la corrupci\u00f3n de todas maneras que est\u00e1n en contra Entonces tenemos que seguir limpiando de corrupci\u00f3n el gobierno Y eso dec\u00edamos para el poder judicial y el caso de la fiscal\u00eda las fiscal\u00edas yo sostengo de que el fiscal es confiable y el presidente de la suprema corte de justicia Arturo rosaldi y Alejandro hertz y tambi\u00e9n otros ministros y desde luego magistrados y jueces pero no son la mayor\u00eda todav\u00eda hace falta limpiar en el poder judicial que todos estos asuntos s\u00ed no las deben aparte [M\u00fasica] ando de el uso del suelo en toda la Riviera Maya Ya quedamos que va a venir aqu\u00ed Rom\u00e1n Meyer porque en efecto trafica con terrenos despojan este y El mal ejemplo lo daba el gobierno yo recuerdo que durante el gobierno de Vicente Fox ah\u00ed junto al aeropuerto de Canc\u00fan una zona de manglares nada m\u00e1s que en ese entonces no hab\u00eda este novia se decidi\u00f3 construir el aeropuerto en el lago de Texcoco o a lo mejor lo eres De Mola no hizo algo ah\u00ed con Carmen Aristegui y yo no soy informal Pero qu\u00e9 hicieron ah\u00ed en Canc\u00fan vendieron como 300 hect\u00e1reas de manglares creo que a siete pesos el metro cuadrado cuando Fox pues eso es lo que cuesta alfombra $7 o algo as\u00ed el metro cuadrado a 5 minutos ando mucho 10 minutos de donde est\u00e1 el aeropuerto de Canc\u00fan no es Puerto Canc\u00fan no Canc\u00fan y este lo otro hablando de zona tur que ahora estamos limpiando para proteger lo que dejaron porque [M\u00fasica] se esmeraron en saquear en robar acu\u00e9rdense de Por cierto aprovecho para convocar a las rifas de los terrenos de lo que era el Rancho del finado Toledo corro que lo compraron tambi\u00e9n en zona Sur 120 millones de d\u00f3lares y resulta que pues es un rancho inaccesible y lo hemos querido vender para sacar recursos para financiar la presa de Santa Mar\u00eda en Sinaloa que estamos construyendo que por cierto voy este fin de semana para all\u00e1 y no hay quien pague eso no hay quien pague eso Como cada a\u00f1o le metieron y le metieron solo de mantenimiento el \u00faltimo aval\u00fao ya result\u00f3 que los terrenos cuestan como 5000 millones Entonces c\u00f3mo vamos a recuperar eso por lo que estamos haciendo es fraccionando aqu\u00ed est\u00e1 y aprovecho para pedirle a todos los que y fue a la loter\u00eda que se que compre su cachito y ayudan porque ese dinero se va a quedar ah\u00ed en Sinaloa y va a servir para financiar la presa Santa Mar\u00eda que de todas maneras la vamos a terminar pero nos ayudar\u00eda porque Imag\u00ednese tener est\u00e9 bien ah\u00ed este que solo se le est\u00e1 dando mantenimiento cu\u00e1nto nos cuesta y vamos tambi\u00e9n a rifar aprovecho otras casas vamos a rifar una casa este que sirvi\u00f3 de casa de campa\u00f1a o de transici\u00f3n como le llamaba durante el gobierno de Fox aqu\u00ed en Las Lomas all\u00e1 en Quintana Roo no hay una muy bonita para actuar en acciones de protecci\u00f3n a la poblaci\u00f3n presidente no m\u00e1s este saber si el poder de la judicatura puede revisar el caso de esta magistrada Patricia l de hacer Mart\u00ednez Dom\u00ednguez porque aparte ya las fiscal\u00eda ya le hab\u00edan avisado que esos documentos est\u00e1n investigando que eran falsos entonces a ver si el poder de la judicatura podr\u00eda revisar este caso en espec\u00edfico este porque pues hay antecedentes de m\u00e1s cosas que pod\u00edan estar sucediendo con esta magistrada y como segundo tema rapid\u00edsimo presidente sobre hay unos foros unos di\u00e1logos regionales que se est\u00e1n haciendo en este momento para discutir la ley general la creaci\u00f3n o impulsaron la iniciativa de ley general para la protecci\u00f3n de Defensores y periodistas precisamente el contexto que est\u00e1 sucediendo ha habido algunas propuestas bien interesantes y bueno se conoce que las mayor parte de las agresiones pues vienen de funcionarios p\u00fablicos polic\u00edas municipales natales de las fiscal\u00edas de los alcaldes municipales Generalmente vienen de los municipios y de los estados las agresiones y la gran porcentaje est\u00e1 en desagresiones est\u00e1 en los funcionarios p\u00fablicos se est\u00e1 hablando de un Registro Nacional de agresores en esta creaci\u00f3n de este modelo saber si no ser\u00eda buena idea se\u00f1or presidente que pues mire algo que nunca pasa es que se les castigue y por eso lo repiten no y nunca impunidad en esos casos no saber si habr\u00eda manera de crear alguna \u00e1rea especial que inhabilite a funcionarios siguen agrediendo y siguen obteniendo poder pero no nada m\u00e1s se agregan un periodista pues Imag\u00ednese si no son capaces de agredir a otro tipo de personas que no tienen alg\u00fan tipo de foro para poder expresarlo no entonces este creemos que las personas agresoras funcionarios p\u00fablicos ya no deben de estar en la en el ejercicio p\u00fablico pero no hay el modelo el que existe en este momento es largu\u00edsimo para inhabilitar alg\u00fan alg\u00fan funcionario y pues bueno Nunca son castigados y cuando son castigados estaba escuchando en el di\u00e1logo de Oaxaca que asist\u00eda a los di\u00e1logos el segundo Ahorita va a ser Hermosillo el 1 y el dos en Oaxaca las experiencias que contaban los defensores de Oaxaca incluso ya castigaban un funcionario M\u00e9xico a un periodista por medio de los funcionarios p\u00fablicos que no tiene castigo entonces a ver se\u00f1or presidente si usted pudiera este pues de alguna manera revisar lo que est\u00e1 pasando en los foros que est\u00e1 bien interesante no y que en esta discusi\u00f3n iniciativa de ley general pues se promueva ya un \u00f3rgano sancionador no a los funcionarios p\u00fablicos que agreden y lo que dec\u00eda ayer de el presupuesto oficial que un porcentaje del presupuesto de publicidad oficial se vaya a este apoyo a los colegas no este creo que a la mejor puede estar tambi\u00e9n este legislado en la creaci\u00f3n de esta ley que lo voy a ir a los dos estamos asistiendo a estos foros para platicar y discutir por medio de una sucesi\u00f3n ya se prev\u00e9 a Ojal\u00e1 y pues se pueda tambi\u00e9n pues que parte la publicidad oficial destinada a promover pues ya tambi\u00e9n para garantizar pues las este condiciones precarias porque s\u00ed es real o sea s\u00ed es real que los compa\u00f1eros O sea que muchos compa\u00f1eros pasan temas muy precarios con con el sobre todo en las en las provincias o sea en las comunidades o sea el reportero comunitario el periodista se\u00f1or presidente a ver si puede usted pues ayudarnos a crear este esta ley general y que tambi\u00e9n este pues cuando salga pues se pueda impulsar y aceptar no tienes el prop\u00f3sito pues politiquero de estar este afectando al gobierno solo porque este no coinciden con lo que estamos haciendo O sea no no no no no no no lo haces para atacar Como sucede con los conservadores corruptos de M\u00e9xico y ahora hasta nos sorprende la actitud del jefe del departamento de estado a lo mejor ni siquiera es el son sus informantes porque est\u00e1 lleno de informantes de la Cia y la DEA y el FBI no s\u00e9 cu\u00e1ntos que yo le pido al Se\u00f1or blinking que que revise este asunto porque lo est\u00e1n enga\u00f1ando y lo est\u00e1n utilizando no tengo la menor duda de eso Solo que \u00e9l lo est\u00e9 haciendo es profes entonces tambi\u00e9n le voy a decir que ya tomamos nota porque pues nosotros actuamos con transparencia con sinceridad no somos hip\u00f3critas por eso me importa mucho decirte que nosotros no toleramos la impunidad de nadie cuando se trata de una autoridad la que agrede a un periodista de inmediato actuamos pero la mayor\u00eda se dan los municipios y en los Estados y tiene que ver con una autoridad aunque sea local nosotros actuamos cualquier violaci\u00f3n de Derechos Humanos por eso hablo de que no somos iguales nosotros no somos C\u00f3mplices de violadores de Derechos Humanos no hay como antes cr\u00edmenes de estado [M\u00fasica] acabo de decir que el mismo ej\u00e9rcito que es un ej\u00e9rcito surgido de un movimiento revolucionario precisamente por lo que recordamos hoy el asesinato de Madero y esto lleva Venustiano Carranza gobernador de Coahuila a la conformaci\u00f3n del actual ej\u00e9rcito Qu\u00e9 es un ej\u00e9rcito surgido del pueblo un ej\u00e9rcito revolucionario sus manchas sus actos reprobables tus actos de represi\u00f3n los llevaban a cabo por \u00f3rdenes de autoridades civiles porque el comandante supremo de las fuerzas armadas es el presidente Entonces nosotros nunca vamos a dar la orden de que se reprima a nadie no vamos a mandar a matar a nadie no es m\u00e1talos en caliente no es si est\u00e1n heridos rematalos eso ya se termin\u00f3 eso se daba antes que hab\u00eda torturas desaparecidos asesinatos entonces te aclaro esto porque si no el se\u00f1or brinquen y este nuestros adversarios conservadores van a decir en la misma conferencia de prensa un periodista que no es esa intervenci\u00f3n o no no obedece a eso tu internet nosotros vamos a enviar hoy en la ma\u00f1ana le di instrucciones al secretario de relaciones exteriores que le envi\u00e9 al Se\u00f1or brinque una relaci\u00f3n de todos los casos informando de todos los casos pero tambi\u00e9n lo vamos a hacer aqu\u00ed estamos informando aqu\u00ed para que se conozcan estos casos y desde luego que no podemos permitir la impunidad de nadie sea quien sea o sea por lo que t\u00fa est\u00e1s hablando de autoridad locales s\u00ed polic\u00eda la mayor estad\u00edsticas est\u00e1n los polic\u00edas municipales y en los estatales en miembros de la fiscal\u00eda estatales No de hecho de hecho este los compa\u00f1eros de las de las de los Estados en que conf\u00edan m\u00e1s digamos nuestro protecciones en el mecanismo no este cuando va uno a los Estados realmente un periodista agredido pues no conf\u00eda en el estado este digamos estatal en el gobernador o municipio y siempre acuden Al mecanismo por por protecci\u00f3n y en Oaxaca fue super evidente por ejemplo que este pues bueno buscaban todo el tiempo a la parte Federal para que les ayudara en la protecci\u00f3n de las que estaban teniendo en Oaxaca y mi pregunta va en el sentido de querer hacer una ley mejor no general para para prevenir porque al final el prop\u00f3sito Es evitar las agresiones la periodistas no Entonces si ya tenemos documentado que un porcentaje amplio est\u00e1 en funcionarios polic\u00edas municipales y ellos pues bueno crear un modelo en donde ellos pues puedan ser castigados a no hacerlo Pues s\u00ed s\u00ed lo vamos a tomar en cuenta y s\u00ed estamos pensando tambi\u00e9n incluir lo de apoyo de protecci\u00f3n a periodistas en general [M\u00fasica] por favor v\u00e9ngase los que a los que a los que les toca No es que no es que si no los espacios no nos van a servir ma\u00f1ana [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:20:58.537510"
}