{
    "video_id": "8EwSzx7nGE0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/8EwSzx7nGE0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAHQFa504wPqe7CsAgMMblSG8bmSw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=8EwSzx7nGE0",
    "video_title": "Elaboremos un plan conjunto para conseguir la paz: AMLO",
    "video_length_seconds": 289,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " \u00a1Muchas gracias!",
            "start": 0.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Muchas gracias!",
            "start": 2.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Muchas gracias amigos de Concepci\u00f3n de Chile!",
            "start": 8.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Se da gusto estar con ustedes",
            "start": 17.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estamos ya en campa\u00f1a",
            "start": 20.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y hoy por la ma\u00f1ana",
            "start": 23.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Me invitaron los obispo de Discapado",
            "start": 27.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Me invitaron a estar aqu\u00ed en Iscali",
            "start": 35.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " En la Cueva de Guadalupe",
            "start": 42.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En una reuni\u00f3n",
            "start": 45.0,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y me dimos de ese encuentro",
            "start": 47.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y ahora estamos aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 51.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias de todo coraz\u00f3n",
            "start": 55.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Por no tener m\u00e1s jefes",
            "start": 63.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por no tener m\u00e1s esperanzas",
            "start": 66.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Empiezo",
            "start": 71.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Un saludo",
            "start": 81.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Convent\u00e1ndoles de que es urgente necesitar",
            "start": 85.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " De que entre todos los mexicanos",
            "start": 95.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Logremos la paz en nuestro pa\u00eds",
            "start": 100.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y con las respuestas que empez\u00f3",
            "start": 106.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hagamos un esfuerzo",
            "start": 109.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Para enfrentar el problema de inseguridad y de violencia",
            "start": 112.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Que se envalecen en nuestro pa\u00eds",
            "start": 118.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y les dije a los obispo como tambi\u00e9n",
            "start": 121.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Lo voy a hacer con los ministros, pastores, en las iglesias evang\u00e9licas",
            "start": 127.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y con los dirigentes de todas las iglesias",
            "start": 134.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Representantes de todas las religiones",
            "start": 142.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y desde luego con la sociedad civil",
            "start": 145.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Creyentes y no creyentes",
            "start": 149.0,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Les plante\u00e9 de que al triunfo de nuestro movimiento",
            "start": 152.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " A partir del 1 de julio vamos a abrir un proceso de di\u00e1logo",
            "start": 158.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Para reflexionar colectivamente sobre el problema de la inseguridad y de la violencia",
            "start": 167.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y entre todos vamos a elaborar el plan que va a llevar al calo el pr\u00f3ximo gobierno",
            "start": 176.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Para serenar al pa\u00eds que haya paz y tranquilidad en M\u00e9xico",
            "start": 184.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y esa convocatoria es de llamamiento al di\u00e1logo del 1 de julio al 1 de diciembre",
            "start": 201.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Porque la elecci\u00f3n es el primero de julio y la toma de posesi\u00f3n es el primero de diciembre",
            "start": 210.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " En este periodo de tiempo, en este intervalo vamos a llevar a cabo estos foros",
            "start": 220.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " De discusi\u00f3n, de an\u00e1lisis, de reflexi\u00f3n",
            "start": 227.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y la elecci\u00f3n va a elaborar el plan que va a conseguir la paz en el pa\u00eds",
            "start": 231.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Y estoy invitando con este prop\u00f3sito al Papa Francisco para que nos acompa\u00f1e en este proceso",
            "start": 241.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Como tambi\u00e9n voy a invitar a dirigentes religiosos de todo el mundo y a dirigentes sociales para que nos acompa\u00f1en",
            "start": 250.0,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " Y de esta manera entre todos, repito, que la abriremos el plan y podamos serenar a nuestro querido M\u00e9xico",
            "start": 264.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y que en este periodo tenga paz y tranquilidad",
            "start": 275.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Esto lo quise expresar aqu\u00ed con...",
            "start": 283.0,
            "duration": 5.0
        }
    ],
    "transcription_text": "\u00a1Muchas gracias! \u00a1Muchas gracias! \u00a1Muchas gracias amigos de Concepci\u00f3n de Chile! Se da gusto estar con ustedes Estamos ya en campa\u00f1a Y hoy por la ma\u00f1ana Me invitaron los obispo de Discapado Me invitaron a estar aqu\u00ed en Iscali En la Cueva de Guadalupe En una reuni\u00f3n Y me dimos de ese encuentro Y ahora estamos aqu\u00ed con ustedes Muchas gracias de todo coraz\u00f3n Por no tener m\u00e1s jefes Por no tener m\u00e1s esperanzas Empiezo Un saludo Convent\u00e1ndoles de que es urgente necesitar De que entre todos los mexicanos Logremos la paz en nuestro pa\u00eds Y con las respuestas que empez\u00f3 Hagamos un esfuerzo Para enfrentar el problema de inseguridad y de violencia Que se envalecen en nuestro pa\u00eds Y les dije a los obispo como tambi\u00e9n Lo voy a hacer con los ministros, pastores, en las iglesias evang\u00e9licas Y con los dirigentes de todas las iglesias Representantes de todas las religiones Y desde luego con la sociedad civil Creyentes y no creyentes Les plante\u00e9 de que al triunfo de nuestro movimiento A partir del 1 de julio vamos a abrir un proceso de di\u00e1logo Para reflexionar colectivamente sobre el problema de la inseguridad y de la violencia Y entre todos vamos a elaborar el plan que va a llevar al calo el pr\u00f3ximo gobierno Para serenar al pa\u00eds que haya paz y tranquilidad en M\u00e9xico Y esa convocatoria es de llamamiento al di\u00e1logo del 1 de julio al 1 de diciembre Porque la elecci\u00f3n es el primero de julio y la toma de posesi\u00f3n es el primero de diciembre En este periodo de tiempo, en este intervalo vamos a llevar a cabo estos foros De discusi\u00f3n, de an\u00e1lisis, de reflexi\u00f3n Y la elecci\u00f3n va a elaborar el plan que va a conseguir la paz en el pa\u00eds Y estoy invitando con este prop\u00f3sito al Papa Francisco para que nos acompa\u00f1e en este proceso Como tambi\u00e9n voy a invitar a dirigentes religiosos de todo el mundo y a dirigentes sociales para que nos acompa\u00f1en Y de esta manera entre todos, repito, que la abriremos el plan y podamos serenar a nuestro querido M\u00e9xico Y que en este periodo tenga paz y tranquilidad Esto lo quise expresar aqu\u00ed con...",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2023-10-12 21:03:52.191160"
}