{
    "video_id": "8kJkk_7ahXI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/8kJkk_7ahXI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBGOfZi3tPjGbOZ5N_lJVOxL0Z1Ig",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=8kJkk_7ahXI",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 12 de marzo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 4040,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "a ver",
            "start": 378.37,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes tengan todas",
            "start": 388.68,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "todas las personas que nos acompa\u00f1an",
            "start": 393.86,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "desde sus hogares a trav\u00e9s de",
            "start": 395.659,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "los enlaces",
            "start": 399.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de su televisor o alg\u00fan dispositivo",
            "start": 401.95,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico a trav\u00e9s de la internet de",
            "start": 405.6,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "los canales de youtube o de alguna otra",
            "start": 410.62,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "red social que pudiera estar usted",
            "start": 414.48,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "conectada",
            "start": 417.15,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para escuchar y ver esta conferencia de",
            "start": 418.91,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "prensa sobre el estado que guarda la",
            "start": 422.51,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "epidemia",
            "start": 425.92,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "del virus sars co2 en m\u00e9xico a este",
            "start": 428.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "virus que provoca la enfermedad",
            "start": 430.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "kobe 19 muchas gracias tambi\u00e9n aqu\u00ed a",
            "start": 432.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nuestras queridas amigas y amigos de los",
            "start": 435.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n por acompa\u00f1arnos",
            "start": 438.42,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 440.1,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "viernes",
            "start": 442.529,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "este viernes",
            "start": 444.65,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "tanto ni\u00f1os que d\u00edas hoy d\u00eda no 12 d",
            "start": 446.93,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "marzo de 2021",
            "start": 452.95,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "son las 19 horas con 4 minutos y vamos a",
            "start": 456.38,
            "duration": 12.83
        },
        {
            "text": "dar inicio a esta conferencia de prensa",
            "start": 463.04,
            "duration": 12.21
        },
        {
            "text": "antes de dar el informe t\u00e9cnico sobre la",
            "start": 469.21,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que guarda la epidemia el",
            "start": 475.25,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro de riesgo epid\u00e9mico y la el",
            "start": 478.67,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estado que guarda el avance de la",
            "start": 484.07,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estrategia operativa de la pol\u00edtica",
            "start": 486.11,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus",
            "start": 488.39,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sars cop 2 quiero comentar sobre la",
            "start": 490.34,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n para el uso de emergencia",
            "start": 494.6,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "del recibir en nuestro pa\u00eds autorizaci\u00f3n",
            "start": 497.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que otorg\u00f3 el d\u00eda de hoy la comisi\u00f3n",
            "start": 501.77,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "federal para la protecci\u00f3n contra",
            "start": 504.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "riesgos sanitarios en nuestro pa\u00eds sin",
            "start": 506.0,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "una indicaci\u00f3n terap\u00e9utica espec\u00edfica es",
            "start": 509.42,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "para pacientes con diagn\u00f3stico",
            "start": 512.57,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "confirmatorio",
            "start": 514.03,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "del virus sars gordos que tengan menos",
            "start": 516.289,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de 7 d\u00edas de haber iniciado su",
            "start": 519.409,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sintomatolog\u00eda que tengan al menos uno",
            "start": 522.349,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de los factores de riesgo que hacen que",
            "start": 526.13,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "una persona se pueda complicar o",
            "start": 528.769,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "fallecer de kobe 19 como pueden ser las",
            "start": 531.709,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores vivir con",
            "start": 535.85,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "diabetes tener un \u00edndice de masa",
            "start": 538.519,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "corporal mayor a 26 e inmunodeficiencias",
            "start": 540.709,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n arterial alguna de estas",
            "start": 545.529,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "factores de riesgo y que est\u00e9n en",
            "start": 549.069,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n por requerir ox\u00edgeno por",
            "start": 552.529,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "puntas nasales de flujo bajo menos de 10",
            "start": 556.61,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "litros por minuto estas son las",
            "start": 560.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "indicaciones con las que se otorg\u00f3 este",
            "start": 562.459,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "uso de emergencia de este medicamento",
            "start": 565.22,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "cuya denominaci\u00f3n gen\u00e9rica o sal como se",
            "start": 569.56,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "le conoce es el rem recibirse",
            "start": 573.5,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "pero si vamos a pasar",
            "start": 578.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ver la el informe el informe t\u00e9cnico",
            "start": 582.99,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "tenemos aqu\u00ed es nuestra curva epid\u00e9mica",
            "start": 587.94,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "un rodillo por ah\u00ed en la proyecci\u00f3n de",
            "start": 591.66,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la de la pantalla que seguramente se va",
            "start": 596.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a solucionar en este momento vemos una",
            "start": 598.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "curva epid\u00e9mica que contin\u00faa con este",
            "start": 601.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "descenso del 12 por ciento de los casos",
            "start": 603.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estimados con respecto a la semana",
            "start": 606.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "inmediata anterior ma\u00f1ana es el \u00faltimo",
            "start": 608.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "d\u00eda de este de esta semana",
            "start": 611.25,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica n\u00famero 8 por lo que este",
            "start": 613.95,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "n\u00famero lo m\u00e1s seguro es que se mantenga",
            "start": 617.7,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "en esta disminuci\u00f3n del 12 por ciento de",
            "start": 619.709,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "los casos observados o estimados de la",
            "start": 623.279,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "semana 8 con respecto a la semana 7",
            "start": 626.459,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "observamos un descenso importante de la",
            "start": 629.459,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "curva epid\u00e9mica",
            "start": 632.7,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "este descenso como ya lo hab\u00eda explicado",
            "start": 634.77,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "yo en otras ocasiones es m\u00e1s un",
            "start": 636.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "artefacto de la vigilancia",
            "start": 639.56,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica dado que son las \u00e9pocas",
            "start": 642.51,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "de a\u00f1o nuevo y en estas \u00e9pocas",
            "start": 645.149,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "regularmente para todos para todos los",
            "start": 648.019,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3sticos de el sistema nacional de",
            "start": 651.079,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "salud siempre hay un descenso esto",
            "start": 654.619,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "deber\u00edamos de leerlo m\u00e1s como una l\u00ednea",
            "start": 656.689,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que va hasta el pico m\u00e1ximo que tuvimos",
            "start": 659.179,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en esta segunda ola y luego este",
            "start": 663.739,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "descenso que hasta el momento ya nos",
            "start": 666.529,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "coloca en niveles similares en donde",
            "start": 669.139,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 la disminuci\u00f3n de la primera",
            "start": 673.299,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "ola de esta epidemia en m\u00e9xico tenemos",
            "start": 676.369,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como esta curva de",
            "start": 680.839,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "en espejo de las personas que se estima",
            "start": 684.55,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que se han recuperado tambi\u00e9n va",
            "start": 687.61,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "disminuyendo el 2% del total de estos",
            "start": 690.94,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "dos millones 352 mil 147 casos estimados",
            "start": 694.779,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "el 2% son los que se estima que son los",
            "start": 699.01,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "casos activos",
            "start": 702.25,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "esto representa a 46 mil 291 personas",
            "start": 703.24,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "que tendr\u00edan en este momento de acuerdo",
            "start": 707.7,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "con los registros del sistema nacional",
            "start": 712.149,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de vigilancia epidemiol\u00f3gica la",
            "start": 714.31,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "enfermedad activa tenemos un total de",
            "start": 715.839,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "personas recuperadas de estas que han",
            "start": 720.13,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "tenido contacto con el sistema nacional",
            "start": 722.05,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de salud del sistema nacional de",
            "start": 724.089,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica de un mill\u00f3n",
            "start": 725.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "696 mil 739 personas recuperadas sabemos",
            "start": 728.88,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "que son much\u00edsimas m\u00e1s las personas que",
            "start": 733.6,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "han tenido alg\u00fan cuadro leve de kobe 19",
            "start": 736.66,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "y que por \u00e9sta",
            "start": 742.06,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "a nivel d",
            "start": 745.329,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "cuadro leve se quedaron en casa se",
            "start": 749.059,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "recuperaron sin ning\u00fan problema y son",
            "start": 752.299,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "muchas m\u00e1s personas pero de esta de \u00e9ste",
            "start": 754.669,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente 1.7 millones de personas",
            "start": 758.119,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que nuestro pa\u00eds est\u00e1n recuperados y que",
            "start": 761.599,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tuvieron un contacto con el sistema",
            "start": 763.429,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica y",
            "start": 765.229,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "una atenci\u00f3n a su salud les damos las",
            "start": 766.999,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gracias a todo el personal de salud que",
            "start": 769.999,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "han atendido a todas estas personas que",
            "start": 772.489,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tenemos registradas en nuestro sistema",
            "start": 775.279,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica",
            "start": 777.439,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hasta el momento tenemos un registro",
            "start": 779.469,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "total de 193 mil 851 personas que",
            "start": 781.909,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "lamentablemente perdieron la vida y que",
            "start": 786.379,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tuvieron un resultado positivo al virus",
            "start": 788.929,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sars scope 2 estas son las defunciones",
            "start": 791.749,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "confirmadas con un resultado de",
            "start": 794.449,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "laboratorio positivo o una confirmaci\u00f3n",
            "start": 798.079,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por dictaminaci\u00f3n pero sabemos que hay",
            "start": 800.629,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "un exceso de mortalidad que es mayor a",
            "start": 803.479,
            "duration": 9.351
        },
        {
            "text": "este registro de 193 mil 851 personas",
            "start": 807.769,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "609.400 60 personas tienen en nuestro",
            "start": 812.83,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "pa\u00eds su esquema completo de vacunaci\u00f3n",
            "start": 816.44,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "este elemento semanal que presentamos",
            "start": 823.12,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "los viernes es la positividad a la",
            "start": 825.16,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "semana 8 de este a\u00f1o tenemos un 26 por",
            "start": 828.339,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "ciento de positividad que se redujo en",
            "start": 831.67,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "un punto porcentual con respecto al",
            "start": 834.67,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "observado en la semana 7 del del 2021 26",
            "start": 836.62,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "por ciento de positividad de un total de",
            "start": 841.18,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "5 millones 737 mil 83 personas que han",
            "start": 844.839,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "tenido contacto con el sistema nacional",
            "start": 850.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de vigilancia epidemiol\u00f3gica y han sido",
            "start": 852.79,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "estudiadas por su cuadro compatible al",
            "start": 854.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "coronavirus de los cuales una gran",
            "start": 857.529,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda fueron tomados una es una prueba",
            "start": 859.96,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "de laboratorio y que tiene en general",
            "start": 864.19,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "este 26% de positividad para esta semana",
            "start": 868.54,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "tenemos un total de 3 millones 139 mil",
            "start": 873.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "893 personas que tuvieron este contacto",
            "start": 876.029,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "con el sistema nacional de vigilancia",
            "start": 879.25,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica y tuvieron un resultado",
            "start": 880.45,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "negativo",
            "start": 883.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la prueba de kobe 19 y un total de 2",
            "start": 885.05,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "millones 157 mil 771 resultados que han",
            "start": 888.98,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "tenido un valga la redundancia ha",
            "start": 893.83,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "resultado positivo a la prueba de covite",
            "start": 897.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 900.26,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la letalidad tambi\u00e9n un elemento semanal",
            "start": 903.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se presenta cada viernes la tenemos",
            "start": 906.72,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "en 8 % para esta semana con una",
            "start": 909.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de dos puntos porcentuales",
            "start": 913.89,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "con respecto al observado en la semana",
            "start": 915.9,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "inmediata anterior la semana 7 del 2021",
            "start": 919.22,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "dos puntos porcentuales menos se sit\u00faa",
            "start": 923.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "actualmente en esta semana en 8%",
            "start": 925.71,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hospitalaria nacional en",
            "start": 932.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "general disminuy\u00f3 un punto porcentual",
            "start": 934.82,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "con respecto a lo presentado el d\u00eda de",
            "start": 936.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ayer se ocup\u00f3 se ocupa actualmente un 26",
            "start": 939.769,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "por ciento de las camas que se tienen",
            "start": 943.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "registradas en la red ahora vemos como",
            "start": 946.39,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la curva epid\u00e9mica tambi\u00e9n se muestra",
            "start": 949.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "descendiente y con los mismos niveles de",
            "start": 953.11,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "cuando concluy\u00f3 la primera ola esperemos",
            "start": 956.0,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que esto siga descendiendo depende de",
            "start": 959.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nosotros depende de toda la sociedad que",
            "start": 962.57,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "podamos seguir disminuyendo la curva",
            "start": 965.3,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica y que la reapertura econ\u00f3mica",
            "start": 967.43,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la reapertura social o las vacaciones de",
            "start": 971.269,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "primavera o semana santa no representen",
            "start": 974.75,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "un rebrote o un incremento de nuevo en",
            "start": 977.69,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de casos y de personas que",
            "start": 982.76,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "requieran de hospitalizaci\u00f3n est\u00e1 en",
            "start": 984.8,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "nuestras manos est\u00e1 en nuestras manos",
            "start": 986.81,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "ser ordenados en como salimos a la calle",
            "start": 988.579,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en nuestras manos en c\u00f3mo retomar",
            "start": 993.339,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "nuestras actividades socioecon\u00f3micas de",
            "start": 995.959,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "forma ordenada",
            "start": 998.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "siempre siempre llevando una higiene",
            "start": 999.26,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "correcta de manos utilizando",
            "start": 1003.01,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "correctamente nuestro cubreboca ni como",
            "start": 1005.67,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "hamaca de la papada ni como diademas",
            "start": 1009.82,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "correctamente siempre siempre tapando",
            "start": 1014.13,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "nariz y boca es la forma correcta de",
            "start": 1016.87,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "usar el cubrebocas y guardando la sana",
            "start": 1020.8,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "distancia siempre tambi\u00e9n y con el",
            "start": 1025.839,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "respeto a el resto de personas que est\u00e1n",
            "start": 1029.86,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en nuestro entorno social as\u00ed podremos",
            "start": 1032.829,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "retomar nuestras actividades",
            "start": 1036.06,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "socioecon\u00f3mica sin que esto represente",
            "start": 1038.55,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "un riesgo mayor de que se vuelva a",
            "start": 1040.959,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "incrementar el n\u00famero de casos en",
            "start": 1043.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1045.699,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "sobre el mapa y el n\u00famero de estados que",
            "start": 1049.35,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tienen una ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 1054.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tenemos que la disminuci\u00f3n a nivel",
            "start": 1056.52,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "nacional de la ocupaci\u00f3n se dio a partir",
            "start": 1059.88,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de las camas con respirador mec\u00e1nico",
            "start": 1063.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "porque podemos observar como de las",
            "start": 1066.21,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "camas generales para atender personas",
            "start": 1069.0,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "con infecci\u00f3n respiratoria aguda grave",
            "start": 1070.83,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que no requieren de cuidados cr\u00edticos no",
            "start": 1072.69,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "tiene un cambio se mantiene en 26% sin",
            "start": 1075.27,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tener ninguna entidad federativa ni en",
            "start": 1078.179,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 70% de ocupaci\u00f3n ni en ocupaci\u00f3n",
            "start": 1080.549,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entre el 50 y el 69 tenemos 7 entidades",
            "start": 1083.309,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "federativas en este color m\u00e1s oscuro",
            "start": 1086.309,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "entre 30 y 49 por ciento y el resto del",
            "start": 1087.99,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que son 25 entidades con menos del",
            "start": 1091.59,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "30% de la ocupaci\u00f3n de camas generales",
            "start": 1094.679,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "el 26 por ciento representa como lo",
            "start": 1097.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "comentamos ayer un total de 23 mil 365",
            "start": 1100.65,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "camas disponibles de un total de 32 mil",
            "start": 1104.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "442 camas que tenemos registradas en la",
            "start": 1108.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "red",
            "start": 1112.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "sobre la ocupaci\u00f3n hospitalaria de camas",
            "start": 1114.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para personas que tienen infecci\u00f3n",
            "start": 1116.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "respiratoria aguda grave y que requieren",
            "start": 1119.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de cuidados cr\u00edticos que requieren de un",
            "start": 1121.94,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "respirador mec\u00e1nico para poder seguir",
            "start": 1123.799,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "respirando y viviendo tenemos una",
            "start": 1126.139,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n nacional del 29 por ciento una",
            "start": 1129.529,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "entidad federativa en la ciudad de",
            "start": 1134.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1137.659,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "con el 51% de su ocupaci\u00f3n de camas con",
            "start": 1139.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "respirador mec\u00e1nico se observa en el",
            "start": 1143.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mapa en color verde tenemos siete",
            "start": 1145.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entidades federativas entre el 30 y el",
            "start": 1148.32,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "49 por ciento y el resto en 24 con menos",
            "start": 1150.75,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del 30 por ciento de su ocupaci\u00f3n ese 29",
            "start": 1154.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "por ciento representa de ocupaci\u00f3n",
            "start": 1157.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "representa un total de siete mil",
            "start": 1159.72,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "novecientos sesenta y cuatro camas",
            "start": 1162.06,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "disponibles con un respirador mec\u00e1nico",
            "start": 1163.47,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "del total de 11 mil 174 camas con",
            "start": 1166.25,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "respirador mec\u00e1nico que se tienen",
            "start": 1170.31,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "registradas en la red ir\u00e1",
            "start": 1172.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hoy es viernes de sem\u00e1foro tenemos a",
            "start": 1177.88,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds pintado en tres de los",
            "start": 1182.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cuatro colores disponibles de esta",
            "start": 1185.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "herramienta que nos debe de servir a",
            "start": 1188.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todas las personas en este pa\u00eds para",
            "start": 1190.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tomar decisiones tanto a nivel personal",
            "start": 1192.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "para saber qu\u00e9 actividades puedo hacer y",
            "start": 1196.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo las debo hacer dependiendo del",
            "start": 1199.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nivel de riesgo que estamos observando",
            "start": 1202.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en la entidad federativa en la que",
            "start": 1204.22,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vivimos tenemos tres entidades",
            "start": 1206.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "federativas en color verde el nivel",
            "start": 1208.81,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "menor del riesgo epid\u00e9mico es el estado",
            "start": 1211.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de sonora el estado de chiapas y el",
            "start": 1214.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estado de campeche tenemos 21 entidades",
            "start": 1216.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "federativas en el riesgo siguiente el",
            "start": 1220.03,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "amarillo que es riesgo moderado y 8",
            "start": 1223.18,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "entidades federativas con el riesgo alto",
            "start": 1227.11,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "afortunadamente ninguna ninguna de",
            "start": 1230.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nuestras entidades federativas se",
            "start": 1233.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "encuentra en este momento en el riesgo",
            "start": 1235.18,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo",
            "start": 1237.34,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "riesgo epid\u00e9mico y por lo tanto vemos un",
            "start": 1239.86,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "reflejo de como la curva epid\u00e9mica las",
            "start": 1244.39,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones van disminuyendo y por",
            "start": 1248.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lo tanto el riesgo tambi\u00e9n poco a poco",
            "start": 1251.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "va disminuyendo reiter\u00f3 el llamado a",
            "start": 1253.84,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n a dos cosas uno estar",
            "start": 1256.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "atentas todas las personas a lo que",
            "start": 1260.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dicen las autoridades sanitarias locales",
            "start": 1262.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que de acuerdo a este nivel de riesgo",
            "start": 1264.79,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico estas personas estas personas",
            "start": 1267.25,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "titulares de los gobiernos estatales que",
            "start": 1271.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "son la autoridad sanitaria local tomar\u00e1n",
            "start": 1273.34,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "decisiones de c\u00f3mo ir y reabriendo",
            "start": 1276.25,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "algunas de las actividades",
            "start": 1279.549,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "socio-econ\u00f3micas y dos conforme se vayan",
            "start": 1281.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "abriendo estas actividades",
            "start": 1284.77,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "socioecon\u00f3micas como por ejemplo lo ha",
            "start": 1286.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "anunciado la jefa de gobierno de la",
            "start": 1288.16,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico la doctora jane van",
            "start": 1290.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tengamos nosotros en mente el",
            "start": 1292.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "color naranja por poner el ejemplo de la",
            "start": 1295.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico en el que estamos",
            "start": 1298.51,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "viviendo para que las actividades",
            "start": 1300.04,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "socioecon\u00f3micas que se vayan abriendo",
            "start": 1301.99,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "las vamos llevando con",
            "start": 1303.429,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "prudencia con mucha prudencia para poder",
            "start": 1305.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ir caminando y avanzando a una",
            "start": 1308.799,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "reapertura econ\u00f3mica ordenada y que no",
            "start": 1311.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nos represente que vaya a incrementarse",
            "start": 1315.46,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "el riesgo epid\u00e9mico en nuestra ciudad",
            "start": 1317.86,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "pues este y \u00e9l ya no estaba acostumbrado",
            "start": 1323.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque estaban todos bajando pero aqu\u00ed",
            "start": 1327.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hay un hay un punto importante solamente",
            "start": 1329.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro dentro hay que recordar dentro",
            "start": 1331.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de todos los colores el rojo el naranja",
            "start": 1335.17,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el amarillo o el verde tenemos un rango",
            "start": 1337.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el naranja el color naranja tiene un",
            "start": 1340.41,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "rango m\u00e1s amplio por eso siempre ponemos",
            "start": 1344.23,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a el estado o los estados que tengan un",
            "start": 1347.77,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mayor puntaje dentro del color naranja",
            "start": 1351.85,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que son los que dentro de este nivel",
            "start": 1353.92,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "alto de riesgo son los que est\u00e1n m\u00e1s un",
            "start": 1357.19,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s pegados a tener un nivel m\u00e1ximo",
            "start": 1360.61,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "osea el rojo que a seguir disminuyendo",
            "start": 1364.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces la poblaci\u00f3n de quer\u00e9taro tiene",
            "start": 1367.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un nivel alto de riesgo pero adem\u00e1s est\u00e1",
            "start": 1369.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s pegado al rojo que al",
            "start": 1372.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "amarillo entonces eso es tambi\u00e9n muy",
            "start": 1375.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "importante para que todas las personas",
            "start": 1378.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tomen en cuenta",
            "start": 1380.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todos los estados de la rep\u00fablica para",
            "start": 1383.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "poder tomar nuestras decisiones",
            "start": 1385.75,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "personales y que podamos apoyar a",
            "start": 1387.67,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "quienes toman las decisiones de forma",
            "start": 1392.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "colectiva",
            "start": 1394.93,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "sobre la apertura de las",
            "start": 1397.48,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "y actividades socioecon\u00f3micas",
            "start": 1400.559,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n el doctor hugo l\u00f3pez",
            "start": 1404.269,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gatell ram\u00edrez subsecretario de",
            "start": 1406.94,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud nos",
            "start": 1409.249,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "platicar\u00e1 y presentar\u00e1 sobre el estatus",
            "start": 1411.669,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que guarda la estrategia operativa de la",
            "start": 1414.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra el virus sars co2 en",
            "start": 1417.289,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds doctor l\u00f3pez gatell muchas",
            "start": 1419.659,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias a cerca de que",
            "start": 1421.879,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "usted es director general de promoci\u00f3n",
            "start": 1424.639,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "de la salud de la secretar\u00eda de salud",
            "start": 1426.409,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes todas y todos all\u00e1 de",
            "start": 1428.45,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n tesorer\u00eda del palacio nacional de",
            "start": 1431.059,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y tambi\u00e9n en donde nos escuchen o",
            "start": 1433.489,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vean en sus casas sus trabajos el",
            "start": 1437.479,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "transporte tenemos aqu\u00ed el informe del",
            "start": 1439.789,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "avance diario del plan nacional de",
            "start": 1442.929,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra el salto 2 para",
            "start": 1445.94,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "prevenir la cob y 19 tuvimos hoy un",
            "start": 1448.339,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "rendimiento de 147 mil 891 aplicaciones",
            "start": 1451.669,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de vacuna hasta las 16 horas de hoy",
            "start": 1455.149,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "viernes 12 de marzo como hemos comentado",
            "start": 1458.139,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "repetidamente esta cifra generalmente",
            "start": 1461.599,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aumenta a veces se duplica de acuerdo a",
            "start": 1463.929,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "los registros de informaci\u00f3n que van",
            "start": 1467.419,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "fluyendo",
            "start": 1469.7,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de las zonas sin acceso a internet que",
            "start": 1470.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "posteriormente registran en la",
            "start": 1473.48,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "plataforma de informaci\u00f3n y tambi\u00e9n de",
            "start": 1475.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la continuidad de operaciones de las",
            "start": 1478.789,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "unidades de vacunaci\u00f3n dentro del",
            "start": 1481.13,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "intervalo de las 16 horas y hasta las 22",
            "start": 1483.799,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "horas entonces pongan ustedes siempre",
            "start": 1487.61,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la actualizaci\u00f3n de esta",
            "start": 1489.289,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica a esta curva del temporal de",
            "start": 1491.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y ver\u00e1n que siempre aumenta",
            "start": 1494.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "con respecto a lo que indicamos a las 19",
            "start": 1497.21,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "horas pero queremos con esta cifra 147",
            "start": 1500.63,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mil 891 aplicaciones y en la siguiente",
            "start": 1503.539,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "imagen lo que vemos es la suma ya",
            "start": 1507.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tenemos para el conjunto de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1509.72,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 4 millones m\u00e1s de 4 millones de",
            "start": 1512.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vacunas van a ser aplicadas en m\u00e9xico",
            "start": 1516.11,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "desde el 24 de diciembre fecha en que",
            "start": 1518.39,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 la vacunaci\u00f3n contra kobe 19 4",
            "start": 1521.809,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "millones ya tenemos cubiertas a las",
            "start": 1525.289,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "personas con al menos una dosis y",
            "start": 1527.929,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "aproximadamente tenemos",
            "start": 1530.45,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en el caso de las personas que trabajan",
            "start": 1533.21,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "para el sector salud en la siguiente",
            "start": 1536.24,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "imagen podemos ver que 72 por ciento ya",
            "start": 1538.309,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "han recibido su vacuna aqu\u00ed vemos la",
            "start": 1541.909,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n en adelante pensando que",
            "start": 1545.059,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ven\u00eda esa imagen entre las vacunas que",
            "start": 1547.82,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se han recibido 5 millones 421 mil 175",
            "start": 1550.429,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "dosis de vacuna llegado al pa\u00eds y ellas",
            "start": 1554.14,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ya se han puesto 4 millones entonces",
            "start": 1557.779,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "tenemos este avance progresivo 74% tres",
            "start": 1559.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "cuartas partes pr\u00e1cticamente de las",
            "start": 1563.48,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "vacunas que llegan al territorio",
            "start": 1566.179,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nacional se ponen de manera inmediata",
            "start": 1567.35,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "habida cuenta que en la \u00faltima semana",
            "start": 1570.799,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "llegaron casi un mill\u00f3n de vacunas que",
            "start": 1573.32,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "es justamente el conjunto de la tercera",
            "start": 1575.63,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "parte de la diferencia que que nos",
            "start": 1579.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estar\u00eda para las vacunas que est\u00e1n en",
            "start": 1582.679,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito que est\u00e1n en las unidades de",
            "start": 1584.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "refrigeraci\u00f3n la siguiente ahora si",
            "start": 1586.789,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "vemos el desglose que presentamos",
            "start": 1588.77,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n diaria 592.000 31 personas",
            "start": 1590.299,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "trabajadoras de la salud ya recibieron",
            "start": 1594.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "dos dosis representan el 72 por ciento",
            "start": 1596.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "las personas que han recibido en alg\u00fan",
            "start": 1599.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "momento vacuna contra kobe y trabajan y",
            "start": 1602.659,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en las unidades cl\u00ednicas kobe recordar",
            "start": 1605.87,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que seguimos ampliando la cobertura que",
            "start": 1607.669,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "seguimos identificando expresiones de",
            "start": 1610.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "inquietud que siempre consideramos muy",
            "start": 1612.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimas y muy importantes por parte de",
            "start": 1614.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 1617.36,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud hoy se han",
            "start": 1619.0,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "manifestado en chiapas en algunas otras",
            "start": 1621.23,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "entidades federativas estamos",
            "start": 1623.179,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "conscientes de su inquietud de su",
            "start": 1624.799,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n y les comentamos c\u00f3mo lo",
            "start": 1626.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hacemos diariamente que sigue avanzando",
            "start": 1629.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n para personas trabajadoras",
            "start": 1631.4,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de la salud por favor nos desespera",
            "start": 1634.07,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ustedes son prioritarias son",
            "start": 1635.99,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "prioritarios est\u00e1n identificados",
            "start": 1637.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "claramente en el plan de vacunaci\u00f3n y se",
            "start": 1639.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 vacunando al personal de salud",
            "start": 1642.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de primer contacto los de primera l\u00ednea",
            "start": 1644.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y de segunda l\u00ednea ya hemos definido con",
            "start": 1647.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "claridad en el plan de vacunaci\u00f3n a qu\u00e9",
            "start": 1649.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se refiere este t\u00e9rmino t\u00e9cnico primera",
            "start": 1652.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "l\u00ednea son personas que trabajan en las",
            "start": 1654.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "unidades m\u00f3viles designadas tanto",
            "start": 1656.99,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "unidades hospitalarias como de atenci\u00f3n",
            "start": 1659.72,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "comunitarias de seis centros de salud",
            "start": 1662.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "unidades de medicina familiar",
            "start": 1664.429,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n prehospitalaria de las",
            "start": 1666.559,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "urgencias m\u00e9dicas y lancia todo el",
            "start": 1671.289,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "personal no nada m\u00e1s m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 1675.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n enfermeras enfermeros y once",
            "start": 1677.45,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "categor\u00edas laborales de personas que",
            "start": 1680.21,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "trabajan en el sector salud y el campo",
            "start": 1682.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "critic\u00f3 entonces por favor paciencia no",
            "start": 1685.159,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "desesperar estamos muy conscientes que",
            "start": 1687.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todav\u00eda falta cubrir a una parte",
            "start": 1690.019,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "importante de el personal cl\u00ednico que",
            "start": 1692.45,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "atiende en las unidades qubits y tambi\u00e9n",
            "start": 1695.659,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en las unidades que no son designadas",
            "start": 1698.6,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "kobe y estos son quienes se consideran",
            "start": 1700.249,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de la segunda l\u00ednea no lo que implica",
            "start": 1702.289,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "ninguna clase de discriminaci\u00f3n o",
            "start": 1705.249,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "niveles de importancia es un t\u00e9rmino",
            "start": 1708.44,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico primera l\u00ednea primer contacto",
            "start": 1710.36,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "mayor cercan\u00eda con comit\u00e9s segunda l\u00ednea",
            "start": 1712.249,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "o segundo de rango de contacto personas",
            "start": 1715.309,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n necesariamente unidades",
            "start": 1719.299,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "expl\u00edcitamente designadas para la",
            "start": 1721.629,
            "duration": 3.461
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n cubrir pero que est\u00e1n",
            "start": 1723.499,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "atendiendo a personas con kobe 19 a\u00fan",
            "start": 1725.09,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cuando no se sepa que tienen esa",
            "start": 1728.059,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "enfermedad hasta el momento que es una",
            "start": 1730.129,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "entendida su a posterior",
            "start": 1731.99,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ese personal de salud est\u00e1",
            "start": 1733.22,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "siendo considerado y recibir\u00e1 la vacuna",
            "start": 1736.19,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "y en semanas pr\u00f3ximas",
            "start": 1738.679,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "comparte el personal educativo no ha",
            "start": 1741.799,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "habido cambio ya dijimos pr\u00e1cticamente",
            "start": 1743.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la totalidad de estas 17 mil 463",
            "start": 1744.98,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "personas trabajadoras del sector eco",
            "start": 1749.03,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "educativo en el estado de campeche",
            "start": 1751.309,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "fueron ya vacunadas con dos dosis y en",
            "start": 1753.28,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "un momento se completar\u00e1 esta vacunaci\u00f3n",
            "start": 1757.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al personal educativo de otras entidades",
            "start": 1760.61,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "federativas ayer coment\u00e1bamos",
            "start": 1763.49,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "anticip\u00e1bamos un poco el resultado del",
            "start": 1764.99,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro de riesgo cobit que acaba de",
            "start": 1767.36,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "presentar el doctor ricardo cortez y",
            "start": 1768.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vemos precisamente que el estado de",
            "start": 1771.289,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "chiapas y el estado de sonora ya pasaron",
            "start": 1772.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a sem\u00e1foro verde y en la medida en que",
            "start": 1775.909,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "estos sem\u00e1foros verdes sean estables se",
            "start": 1777.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mantengan por m\u00e1s de una quincena",
            "start": 1780.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estaremos identificando que se trata de",
            "start": 1783.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un control epid\u00e9mico estable como lo fue",
            "start": 1786.2,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en su momento y lo ha sido en el estado",
            "start": 1788.84,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "de campeche por m\u00e1s de 5 meses",
            "start": 1790.49,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "es una condici\u00f3n que hace elegible a las",
            "start": 1793.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entidades federativas para que se vacune",
            "start": 1795.87,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al personal educativo y hemos",
            "start": 1798.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "identificado expl\u00edcitamente lo hemos",
            "start": 1800.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dicho abiertamente que la importancia de",
            "start": 1802.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n no solamente estriba en la",
            "start": 1805.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n individual que se proteja a",
            "start": 1807.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "quien se vacuna tambi\u00e9n que protege a la",
            "start": 1810.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comunidad al no tener la posibilidad de",
            "start": 1812.85,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ser un elemento de transmisi\u00f3n aqu\u00ed es",
            "start": 1816.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "importante destacar un concepto que",
            "start": 1819.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hemos comentado en ocasiones previas que",
            "start": 1821.46,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es la inmunidad esterilizante esto lo",
            "start": 1824.07,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "que quiere decir es que algunas vacunas",
            "start": 1827.73,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuando se aplican a personas",
            "start": 1829.799,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "susceptibles de una infecci\u00f3n y se evita",
            "start": 1832.25,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que se infecten tambi\u00e9n pueden tener un",
            "start": 1836.309,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "efecto adicional en interferir con la",
            "start": 1838.77,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "propagaci\u00f3n de el agente infeccioso en",
            "start": 1841.77,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "este caso el virus ascot 2 no existe",
            "start": 1844.71,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "todav\u00eda una evidencia consistente de que",
            "start": 1847.559,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "estas vacunas tengan capacidad de",
            "start": 1851.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inmunidad esterilizante",
            "start": 1853.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ya en curso algunos estudios y",
            "start": 1856.41,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximamente sabemos que se presentar\u00e1n",
            "start": 1858.84,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de manera formal informaci\u00f3n cient\u00edfica",
            "start": 1860.67,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "al respecto hay elementos que sugieren",
            "start": 1864.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que estas vacunas tambi\u00e9n pueden",
            "start": 1867.0,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "conferir inmunidad esterilizante es",
            "start": 1868.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "decir la capacidad de inhibir la",
            "start": 1871.35,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "propagaci\u00f3n de los virus insisto a\u00fan no",
            "start": 1874.23,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado de manera concluyente",
            "start": 1877.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero hay indicios de que as\u00ed es y en esa",
            "start": 1879.35,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "medida tambi\u00e9n el vacunar contribuye a",
            "start": 1882.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "interferir con la transmisi\u00f3n y este es",
            "start": 1885.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el contexto en el que ser\u00e1 de gran",
            "start": 1888.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "utilidad la protecci\u00f3n del personal",
            "start": 1890.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "educativo principalmente quienes est\u00e1n",
            "start": 1892.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "directamente en las unidades educativas",
            "start": 1895.59,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en las escuelas y en las aulas para",
            "start": 1896.94,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "evitar los contagios en esos contextos y",
            "start": 1900.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "seguiremos con otras entidades",
            "start": 1903.86,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "federativas no hay ninguna raz\u00f3n para",
            "start": 1905.61,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pensar que solamente ocurrir\u00e1 en el",
            "start": 1907.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estado de campeche ocurrir\u00e1n las 32",
            "start": 1909.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entidades federativas en el momento",
            "start": 1912.09,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "propicio el momento propicio es cuando",
            "start": 1914.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pasen a sem\u00e1foro verde y se mantengan",
            "start": 1916.47,
            "duration": 3.459
        },
        {
            "text": "estables",
            "start": 1918.63,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "para sanz sonora y chiapas pone tanto en",
            "start": 1919.929,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "las siguientes pocas d\u00edas dos semanas",
            "start": 1923.169,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "estaremos considerando la planeaci\u00f3n",
            "start": 1925.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "correspondiente para la oportunidad de",
            "start": 1927.61,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vacunar al personal educativo de sonora",
            "start": 1930.22,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "y de charlas finalmente en el grupo de",
            "start": 1933.009,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mayor tama\u00f1o las personas adultas",
            "start": 1936.309,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mayores tenemos la meta general de",
            "start": 1938.619,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vacunar a 15 millones de personas",
            "start": 1941.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "adultas mayores que es lo que en materia",
            "start": 1944.139,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "de la informaci\u00f3n poblacional la materia",
            "start": 1947.44,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "del censo tenemos identificadas como el",
            "start": 1950.47,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "conjunto de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1953.259,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "mayor de 60 a\u00f1os 60 en adelante y hasta",
            "start": 1955.809,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "el momento hemos vacunado a 2 millones",
            "start": 1960.46,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "552 mil 981 lo que significa que hemos",
            "start": 1962.519,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "vacunado ya a un conjunto de 17% 17% de",
            "start": 1967.059,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "las personas adultas mayores registradas",
            "start": 1972.639,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en el censo o estimadas por el censo",
            "start": 1974.86,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "general de poblaci\u00f3n y vivienda han sido",
            "start": 1977.139,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "ya vacunadas 17% es casi la quinta parte",
            "start": 1979.45,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de las personas adultas mayores",
            "start": 1983.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el curso de los pr\u00f3ximos muy pocos d\u00edas",
            "start": 1986.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "45 d\u00edas abrimos ya llegado a ese 20 por",
            "start": 1988.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ciento de vacunaci\u00f3n de las personas",
            "start": 1991.9,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "adultas mayores la siguiente mejor",
            "start": 1994.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y en la informaci\u00f3n respecto a los y",
            "start": 2000.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "xavi los eventos supuestamente asociados",
            "start": 2003.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "a vacunaci\u00f3n la inmunizaci\u00f3n ayer",
            "start": 2005.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "detallamos una situaci\u00f3n muy espec\u00edfica",
            "start": 2007.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de un lamentable caso que fue fatal",
            "start": 2010.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "explicamos que est\u00e1 en un estudio",
            "start": 2012.68,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "detallado se realiz\u00f3 la necropsia y se",
            "start": 2015.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1 analizando ya los resultados de",
            "start": 2017.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "esta est\u00e1 continuar\u00e1 este proceso el",
            "start": 2020.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo martes y si en su momento cuando",
            "start": 2022.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tengamos un veredicto m\u00e9dico un dictamen",
            "start": 2026.19,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico formal y completo entonces lo",
            "start": 2028.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "haremos del conocimiento p\u00fablico junto",
            "start": 2031.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con la consideraci\u00f3n por parte del",
            "start": 2033.93,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 m\u00e9dico cient\u00edfico de",
            "start": 2035.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dictaminaci\u00f3n de savvis que nos indicar\u00e1",
            "start": 2038.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "si existe o no existe evidencia",
            "start": 2040.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "suficiente para suponer una relaci\u00f3n",
            "start": 2043.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "causal entre vacuna y el desafortunado",
            "start": 2046.14,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "desenlace fatal que tuvo esta persona",
            "start": 2049.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por lo dem\u00e1s no hemos tenido otros",
            "start": 2053.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "eventos que en este momento sean de",
            "start": 2056.4,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n permanecen hospitalizadas",
            "start": 2057.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "12 personas recordad que no son las",
            "start": 2060.27,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "mismas personas",
            "start": 2062.4,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "finalmente transitan por el hospital en",
            "start": 2063.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "periodos",
            "start": 2065.79,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "a 24 horas a veces 48 horas en forma",
            "start": 2066.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "extraordinaria ha habido personas que",
            "start": 2070.139,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "permanezcan por m\u00e1s de cinco d\u00edas pero",
            "start": 2071.46,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en general por periodos muy cortos",
            "start": 2074.639,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "permaneci\u00f3 muy estable y esta cifra de",
            "start": 2076.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "punto 3 % p es de cada 1.000",
            "start": 2079.71,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "aplicaciones de vacunas tienen \u00e1lbum y",
            "start": 2082.34,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "xavi en su enorme mayor\u00eda 99.6 por",
            "start": 2085.139,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ciento se trata de elementos o eventos",
            "start": 2088.679,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "de muy poca importancia fiebre dolor",
            "start": 2091.889,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "n\u00e1useas v\u00f3mitos dolor de cabeza que",
            "start": 2094.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "duran algunas pocas horas y no han",
            "start": 2097.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dejado ninguna secuela ning\u00fan da\u00f1o",
            "start": 2099.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "permanente lo que nos lleva a concluir",
            "start": 2102.27,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00edamos ayer al un\u00edsono el",
            "start": 2103.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "doctor fuertes y yo estamos aplicando no",
            "start": 2106.05,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "solamente en m\u00e9xico sino en el mundo",
            "start": 2109.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vacunas seguras y vacunas eficaces la",
            "start": 2110.45,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "siguiente por favor finalmente hacemos",
            "start": 2114.54,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "un recordatorio de esperar el turno",
            "start": 2116.369,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "espera tu turno por favor espere su",
            "start": 2119.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "turno esperad punto turno a todas y",
            "start": 2121.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "todos les va a llegar la vacuna m\u00e9xico a",
            "start": 2124.56,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el gobierno de m\u00e9xico ha comprado o",
            "start": 2126.51,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "contratado vacunas para",
            "start": 2129.03,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n adulta y en su momento",
            "start": 2131.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cuando existe evidencia sobre la",
            "start": 2134.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "seguridad y sobre todo eficacia de las",
            "start": 2136.0,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "vacunas en personas menores de 16 a\u00f1os",
            "start": 2138.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tendremos la dotaci\u00f3n",
            "start": 2141.369,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "correspondiente que nos permitir\u00e1 cubrir",
            "start": 2143.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "absolutamente a toda la poblaci\u00f3n en la",
            "start": 2145.68,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "que haya una indicaci\u00f3n de uso con",
            "start": 2148.359,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos epidemiol\u00f3gicos toda la",
            "start": 2150.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mexicana ha sido considerada",
            "start": 2153.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 considerado por favor espere",
            "start": 2155.35,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "youtube",
            "start": 2158.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo dejamos y le pido al doctor",
            "start": 2160.059,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ricardo cortez ya es tan amable de",
            "start": 2162.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "conducir la sesi\u00f3n de preguntas y",
            "start": 2164.259,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "respuestas para cualquier tema que",
            "start": 2166.359,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "tengan ustedes en consideraci\u00f3n gracias",
            "start": 2168.579,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor l\u00f3pez gatell vamos",
            "start": 2172.01,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "a dar inicio ahora por atr\u00e1s un poquito",
            "start": 2176.3,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "m\u00e1s atr\u00e1s se\u00f1or alemany luego arturo",
            "start": 2182.0,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "liliana juan y as\u00ed nos vamos uno y uno",
            "start": 2187.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "les parece",
            "start": 2190.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "gracias gracias gracias tengo dos",
            "start": 2191.57,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "preguntas un doctor cort\u00e9s \u00e9l es claro",
            "start": 2195.86,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que el comportamiento de la epidemia es",
            "start": 2199.13,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de olas entonces ahorita digamos que",
            "start": 2202.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estamos de pl\u00e1cemes porque vamos hacia",
            "start": 2206.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "abajo estamos en una buena situaci\u00f3n",
            "start": 2208.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pero esto es de odio de olas entonces",
            "start": 2211.04,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "igual puede venir una tercera ola digo",
            "start": 2213.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no no s\u00e9 si es que se est\u00e1 considerando",
            "start": 2217.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "no porque como que a veces se da esa",
            "start": 2219.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "falsa idea de que como vamos para abajo",
            "start": 2222.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esto ya cambio como pasamos a verde",
            "start": 2224.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vamos a vacunar a los maestros y vamos a",
            "start": 2226.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tener vacaciones y vamos a hacer una",
            "start": 2229.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "serie de cosas entonces creo que",
            "start": 2231.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed me gustar\u00eda un comentario sobre",
            "start": 2234.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este comportamiento de la epidemia de la",
            "start": 2236.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "segunda ola que es la que acabamos de",
            "start": 2239.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pasar fue tan terrible fue casi el doble",
            "start": 2240.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de lo que fue la primera ola y el n\u00famero",
            "start": 2242.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de fallecimientos pues estamos cerca de",
            "start": 2244.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "200.000 entonces creo que si hay que",
            "start": 2247.04,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "poner un poco m\u00e1s en serio este asunto",
            "start": 2249.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de que si vamos para abajo pero qu\u00e9",
            "start": 2250.91,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "elementos se abr\u00eda para considerar que",
            "start": 2253.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que esto no va a haber un repunte pase",
            "start": 2255.83,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hacia una tercera hora gracias",
            "start": 2259.13,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias es correcto y las las",
            "start": 2260.74,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "epidemias as\u00ed se comportan as\u00ed hab\u00edamos",
            "start": 2264.71,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "comentado en su momento que podr\u00eda y que",
            "start": 2268.7,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ser\u00eda lo lo esperable que fuera un",
            "start": 2272.12,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "asunto de de diferentes olas",
            "start": 2276.47,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "a nosotros la segunda ola nos llega en",
            "start": 2279.579,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "un tiempo en el que era lo habitual ver",
            "start": 2283.059,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "un comportamiento epid\u00e9mico de",
            "start": 2287.469,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "enfermedades respiratorias agudas",
            "start": 2290.229,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "anteriormente enfocado mucho en la",
            "start": 2292.44,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de casos de influenza",
            "start": 2294.969,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "actualmente solamente hemos observado",
            "start": 2297.329,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "casos de sar scott 2 no y esta fue la",
            "start": 2300.999,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "segunda ola que esper\u00e1bamos por la \u00e9poca",
            "start": 2304.059,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda m\u00e1s intensa que la primera ola",
            "start": 2308.529,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que a nosotros nos tom\u00f3 m\u00e1s en el verano",
            "start": 2311.739,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o del a\u00f1o pasado que esperamos que",
            "start": 2315.67,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "haya una nueva ola pues lo m\u00e1s seguro es",
            "start": 2320.68,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "que si dado que como comenta usted",
            "start": 2324.459,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de bajar siempre pues si",
            "start": 2328.019,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "empezamos a tener mayor apertura",
            "start": 2332.68,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "socioecon\u00f3mica m\u00e1s contacto esto tender\u00e1",
            "start": 2335.349,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a volver a incrementar qu\u00e9 es lo que",
            "start": 2338.499,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esperamos lo que esperamos es que todos",
            "start": 2341.469,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "de todas las personas",
            "start": 2343.869,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "vayamos aprendiendo tambi\u00e9n cu\u00e1l es la",
            "start": 2346.24,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "forma en que todos tenemos en nuestras",
            "start": 2350.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "manos para mitigar nuestros riesgos y en",
            "start": 2353.23,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "consecuencia el riesgo colectivo de",
            "start": 2357.1,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "contagio del virus sars core 2 y que una",
            "start": 2359.8,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "potencial tercer ola sea ahora no s\u00f3lo",
            "start": 2363.33,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "menor que la segunda ola que est\u00e1 pues",
            "start": 2367.21,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente ahorita",
            "start": 2372.16,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "concluyendo por decir un t\u00e9rmino no que",
            "start": 2374.79,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "puede seguir bajando y que puede \u00e9ste",
            "start": 2379.57,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "mantener una meseta por debajo m\u00e1s bien",
            "start": 2382.71,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que meseta un valle y despu\u00e9s que",
            "start": 2385.869,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pudiera empezar a incrementar conforme",
            "start": 2389.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las dos actividades socioecon\u00f3micas se",
            "start": 2392.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "incrementan el uso correcto del",
            "start": 2394.93,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cubrebocas en en los ambientes el",
            "start": 2397.75,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mantener siempre la sana distancia el",
            "start": 2401.89,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "ser prudentes al ver lugares p\u00fablicos",
            "start": 2405.31,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "concurridos y no seguir llenando los",
            "start": 2410.14,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "el lavado frecuente y correcto de",
            "start": 2413.18,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "nuestras manos me parece que van a ser",
            "start": 2416.75,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "las actividades que a las que se le suma",
            "start": 2418.609,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n y tenemos ahora un",
            "start": 2422.569,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "conjunto m\u00e1s m\u00e1s grande de",
            "start": 2426.05,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "intervenciones en materia de mitigaci\u00f3n",
            "start": 2429.4,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "de la epidemia que esperamos",
            "start": 2432.5,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pues que si hay alguna actividad de",
            "start": 2436.849,
            "duration": 9.571
        },
        {
            "text": "descanso en la semana santa",
            "start": 2441.38,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "podamos quedarnos en casa podamos ser",
            "start": 2446.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "prudentes ante la necesidad de estas",
            "start": 2450.069,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "salidas una vez que estamos en este",
            "start": 2453.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "valle en este descenso de la segunda ola",
            "start": 2455.869,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "y que podamos como sociedad ir caminando",
            "start": 2459.17,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "y creciendo para tener otra oleada de",
            "start": 2462.44,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "esta enfermedad que sea mucho menor no",
            "start": 2467.749,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "solo que que esta segunda sino que",
            "start": 2470.839,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pudiera ser menor que la primera y que",
            "start": 2473.509,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "empezamos a tener peque\u00f1as oleadas que",
            "start": 2475.789,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "no nos que ni siquiera pensando en en el",
            "start": 2478.789,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro de riesgo epid\u00e9mico que ni",
            "start": 2481.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "siquiera nos alcanzara a llegar",
            "start": 2483.229,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en en la mayor\u00eda en la mayor\u00eda de los",
            "start": 2485.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estados al nivel naranja sabemos tambi\u00e9n",
            "start": 2489.289,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que es m\u00e1s dif\u00edcil en los lugares m\u00e1s",
            "start": 2491.9,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "poblados y por ejemplo una ciudad de",
            "start": 2493.609,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico o una zona metropolitana de",
            "start": 2496.309,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "guadalajara",
            "start": 2498.229,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "una vez que toma velocidad",
            "start": 2499.67,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una epidemia tarda m\u00e1s tiempo en",
            "start": 2502.49,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "disminuir y regularmente tienen picos",
            "start": 2505.73,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mayores entonces agradezco much\u00edsimo",
            "start": 2509.17,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo la pregunta buscamos la",
            "start": 2512.57,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad de la salud entre",
            "start": 2517.27,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "sociedad y gobierno para que todos todos",
            "start": 2520.369,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "sigamos con el mantenimiento de las",
            "start": 2523.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "medidas b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n que junto",
            "start": 2527.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con la vacunaci\u00f3n de las personas",
            "start": 2529.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "adultas mayores y una vez que",
            "start": 2531.65,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "concluyamos con las personas adultas",
            "start": 2534.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mayores a las personas del grupo entre",
            "start": 2535.91,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "50 y 59 a\u00f1os entonces pudi\u00e9ramos",
            "start": 2538.64,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "teniendo esa cobertura de este grupo de",
            "start": 2542.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estos grupos de edad tendr\u00edamos una",
            "start": 2546.11,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de el 80 por ciento de las",
            "start": 2548.51,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "muertes que se dice que se deben a kobe",
            "start": 2553.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "19 y entonces entrar\u00edamos probablemente",
            "start": 2556.3,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "en \u00e9sta",
            "start": 2560.0,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica epid\u00e9mica de tener un elemento",
            "start": 2561.369,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "muy importante de prevenci\u00f3n que es la",
            "start": 2565.759,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n una sociedad mejor preparada",
            "start": 2568.309,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para protegernos personalmente y as\u00ed",
            "start": 2571.609,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "proteger a los dem\u00e1s y tener una",
            "start": 2574.339,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "enfermedad end\u00e9mico epid\u00e9mica que vaya",
            "start": 2576.829,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "present\u00e1ndose en muy peque\u00f1as oleadas no",
            "start": 2579.709,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero brasil est\u00e1 devastado ellos ya",
            "start": 2582.709,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "van por la noche tercera tercera ola",
            "start": 2585.259,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n o sea es fue una situaci\u00f3n muy",
            "start": 2587.749,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil con brasil es decir tenemos un",
            "start": 2590.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "antecedente para tomar en cuenta no",
            "start": 2593.63,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "doctor es correcto es correcto y otros",
            "start": 2596.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "antecedentes por ejemplo en italia se ha",
            "start": 2599.509,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "determinado que se van a cerrar de nuevo",
            "start": 2601.819,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "todas las actividades sociales y",
            "start": 2605.089,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas por un incremento en el",
            "start": 2607.369,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos por poner otro ejemplo",
            "start": 2609.769,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "entonces este este tipo de ejemplos y lo",
            "start": 2611.779,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "que hemos aprendido para utilizar de",
            "start": 2615.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "forma correcta el sem\u00e1foro de riesgo",
            "start": 2617.63,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico van a ser las formas en que",
            "start": 2619.16,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "todos en conjunto podamos ir manejando y",
            "start": 2621.92,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "administrando administrando los",
            "start": 2625.329,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que tenemos a nuestra salud y as\u00ed poder",
            "start": 2628.3,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mantener peque\u00f1as oleadas las personas",
            "start": 2631.15,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "titulares de los gobiernos locales han",
            "start": 2635.94,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aprendido c\u00f3mo cu\u00e1les son las",
            "start": 2638.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "actividades socioecon\u00f3micas que se",
            "start": 2642.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pueden cerrar como si fuera digamos el",
            "start": 2643.96,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "s\u00edmil de una llave de agua cerrar poco a",
            "start": 2647.59,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "poco as\u00ed como ahorita se est\u00e1 abriendo",
            "start": 2650.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "poco a poco tambi\u00e9n de forma ordenada y",
            "start": 2652.27,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "que un cierre menor nos d\u00e9 un una",
            "start": 2655.6,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en el n\u00famero de casos una",
            "start": 2660.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "meseta y una disminuci\u00f3n del n\u00famero de",
            "start": 2662.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "casos m\u00e1s m\u00e1s pronto bueno mi segunda",
            "start": 2664.54,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pregunta es para el doctor gatell a la",
            "start": 2667.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "distancia ojal\u00e1 que los reporteros",
            "start": 2669.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tengamos estos privilegios de",
            "start": 2672.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estar a la distancia porque si es un",
            "start": 2674.86,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "riesgo venir aqu\u00ed lo hemos solicitado",
            "start": 2676.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "varias veces y bueno en fin eso ojal\u00e1",
            "start": 2677.83,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 en relaci\u00f3n al doctor que tal",
            "start": 2681.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es en relaci\u00f3n a los incidentes en",
            "start": 2685.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "oaxaca y a los incidentes por la",
            "start": 2687.7,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n o sea nosotros sabemos que si",
            "start": 2690.07,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hay pocas vacunas",
            "start": 2691.93,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "pues inevitablemente hay un manejo",
            "start": 2693.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico porque pues porque eso s\u00ed hay",
            "start": 2695.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pocas siempre se busca el que el grupo",
            "start": 2698.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que tiene el poder pues busca verse",
            "start": 2700.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "favorecido por las vacunas entonces s\u00ed",
            "start": 2703.09,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "si hay quisiera preguntar qu\u00e9",
            "start": 2705.97,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "posibilidades habr\u00eda de que la",
            "start": 2709.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que nos presentan de la",
            "start": 2713.17,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n estuviera en internet",
            "start": 2715.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estuviera en internet c\u00f3mo est\u00e1 la base",
            "start": 2718.47,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "de datos de las pruebas para que sea",
            "start": 2720.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "congruente el asunto si nos han estado",
            "start": 2722.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "dando la informaci\u00f3n de cu\u00e1ntas pruebas",
            "start": 2725.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se hacen diariamente en donde se hacen",
            "start": 2727.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 unidad qu\u00e9 enfermedades tiene si",
            "start": 2730.15,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es en una base de datos",
            "start": 2732.49,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "anonimizar porque no se puede hacer lo",
            "start": 2733.74,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "mismo para vacunas entiendo que es",
            "start": 2735.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "universo mayor son 23 millones contra 5",
            "start": 2738.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "millones de pruebas bueno la casi nos",
            "start": 2741.34,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 la historia de las pruebas en este",
            "start": 2743.41,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero creo que la cibern\u00e9tica nos da",
            "start": 2745.15,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "la posibilidad de poder tener ese tipo",
            "start": 2749.2,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n y evitar\u00eda este tipo de",
            "start": 2751.869,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "situaciones donde la poblaci\u00f3n no sabe",
            "start": 2754.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo la van a vacunar cuando le va a",
            "start": 2756.25,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "llegar la vacuna si le va a llegar",
            "start": 2758.71,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y ser\u00e1n sucesos tan lamentables como el",
            "start": 2760.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ver gente armada en oaxaca reclamando",
            "start": 2763.37,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "vacunas o ver manifestaciones de m\u00e9dicos",
            "start": 2766.79,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "diciendo que no los han vacunado y bueno",
            "start": 2770.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "al final de cuentas ustedes nos",
            "start": 2773.24,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "presentan una gr\u00e1fica aqu\u00ed y podemos",
            "start": 2774.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pedir la informaci\u00f3n a transparencia",
            "start": 2776.87,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero bueno entonces es todo un tr\u00e1mite",
            "start": 2779.02,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1tica entonces la pregunta es qu\u00e9",
            "start": 2781.43,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tan factible es que abran la base de",
            "start": 2785.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "datos y se la den a la poblaci\u00f3n gracias",
            "start": 2788.06,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor l\u00f3pez gatell",
            "start": 2791.6,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no no lo escuchamos doctor barkat \u00e9l",
            "start": 2797.45,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ten\u00eda cerrado el micr\u00f3fono digo que hay",
            "start": 2801.49,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "muchas gracias a alejandro por sus",
            "start": 2804.17,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "opiniones y sus consideraciones siempre",
            "start": 2805.579,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "muy respetables y desde luego no tenemos",
            "start": 2807.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ning\u00fan inconveniente en compartir toda",
            "start": 2810.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que sea \u00fatil en la base",
            "start": 2812.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de datos a la que se refiere usted es un",
            "start": 2815.93,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "listado nominal de personas que han sido",
            "start": 2817.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vacunadas y se va construyendo conforme",
            "start": 2819.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se vacuna y todos los datos que damos",
            "start": 2822.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed son los correspondientes al corte",
            "start": 2825.65,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hoy tenemos cuatro millones cifra",
            "start": 2827.839,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "r\u00e9cords ya llegamos a una cifra r\u00e9cord",
            "start": 2829.64,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "al m\u00e1ximo hist\u00f3rico en mexico en",
            "start": 2831.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n con 19 hemos vacunado 4",
            "start": 2833.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "millones con m\u00e1s de 4 millones de",
            "start": 2837.26,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "personas y tenemos por tanto 4 millones",
            "start": 2838.7,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de registros de personas que han sido",
            "start": 2841.07,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "vacunadas estos registros tienen algunos",
            "start": 2842.89,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "retos porque son una base de datos",
            "start": 2846.579,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "nominal nominal para referencia del",
            "start": 2849.17,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en general quiere decir que hay",
            "start": 2851.63,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "un registro para cada persona",
            "start": 2853.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que este registro se identifica por",
            "start": 2856.859,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "distintos identificadores personales el",
            "start": 2859.46,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "m\u00e1s obvio es la q es el derecho al campo",
            "start": 2864.15,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "llave el campo clave para tener todas",
            "start": 2866.999,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "las personas en la medida que existe",
            "start": 2870.63,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "esta curva esta c\u00e9lula \u00fanica",
            "start": 2872.91,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n del perd\u00f3n del registro",
            "start": 2874.589,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "poblacional que por ley existe desde",
            "start": 2876.66,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "1995 hasta el nombre est\u00e1ndar bien la",
            "start": 2878.749,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "del domicilio de la persona y otros",
            "start": 2882.089,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "datos la edad etc\u00e9tera entonces las",
            "start": 2885.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "bases de datos nominales tienen retos",
            "start": 2889.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "particulares para cuidar la",
            "start": 2891.18,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "confidencialidad de las personas no son",
            "start": 2893.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cualquier base de datos uno de los",
            "start": 2896.549,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "elementos cruciales es cuando se trata",
            "start": 2898.71,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de poblaciones muy peque\u00f1as",
            "start": 2901.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es muy f\u00e1cil muy f\u00e1cil reconocer a las",
            "start": 2903.329,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "personas con que queden algunos datos",
            "start": 2906.39,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que no son formalmente dar informaci\u00f3n",
            "start": 2909.299,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "privada confidencial porque cuando se",
            "start": 2911.849,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "trata de muy pocas personas es muy f\u00e1cil",
            "start": 2913.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reconocer en la propia comunidad",
            "start": 2916.47,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "las personas que forman parte de la base",
            "start": 2919.16,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de datos de muestra y un trabajo",
            "start": 2922.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "espl\u00e9ndido quiero aprovechar para",
            "start": 2925.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "agradecer lo p\u00fablicamente de apoyo del",
            "start": 2927.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "inah y el instituto nacional de acceso a",
            "start": 2930.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n p\u00fablica auto ricardo",
            "start": 2932.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cortez ah\u00ed presente ha sido como siempre",
            "start": 2934.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nuestro enlace muy muy efectivo en esta",
            "start": 2936.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y esto nos ha permitido que",
            "start": 2939.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la enorme mayor\u00eda pr\u00e1cticamente todas",
            "start": 2942.78,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las datos que tenemos son datos abiertos",
            "start": 2944.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esto es hist\u00f3rico esto no hab\u00eda ocurrido",
            "start": 2948.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nunca nunca en la historia de la salud",
            "start": 2950.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de m\u00e9xico que la informaci\u00f3n",
            "start": 2953.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fuera en datos abiertos vamos a platicar",
            "start": 2955.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con \u00e9l y nadie cu\u00e1les ser\u00edan las",
            "start": 2958.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "consideraciones que tendr\u00edamos que hacer",
            "start": 2960.81,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "respecto a la informaci\u00f3n de la base de",
            "start": 2962.48,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "datos de vacunaci\u00f3n y nuestra \u00fanica",
            "start": 2965.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "inquietud ser\u00eda que no se vulnere la",
            "start": 2967.83,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "confidencialidad o la privacidad de las",
            "start": 2970.29,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "personas fuera de eso no hay ning\u00fan",
            "start": 2972.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "problema podemos poner a disposici\u00f3n la",
            "start": 2973.74,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que ustedes como",
            "start": 2976.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "comunicadores como reputados reporteros",
            "start": 2978.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "con cualquier persona que est\u00e1",
            "start": 2980.61,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "interesada en analizar",
            "start": 2982.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a la mano finalmente respecto a los",
            "start": 2984.21,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "comentarios que hace usted respetamos",
            "start": 2986.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "profundamente su opini\u00f3n no coincido en",
            "start": 2988.68,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "todas las apreciaciones que tiene",
            "start": 2991.5,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ustedes sobre el fen\u00f3meno de oaxaca como",
            "start": 2992.97,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "explicamos ayer motivados por una",
            "start": 2995.07,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pregunta muy oportuna de arturo",
            "start": 2997.109,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "contreras de pie de p\u00e1gina",
            "start": 2999.21,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no faltan vacunas las vacunas ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 3000.74,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "como lo acabo de indicar hoy ayer y",
            "start": 3002.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "anteayer y todos los d\u00edas tenemos una",
            "start": 3005.869,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "reserva de vacunas que est\u00e1n en tr\u00e1nsito",
            "start": 3008.3,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "para ser administradas hoy por cierto",
            "start": 3010.099,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "nos lleg\u00f3 ya el oficio de facer",
            "start": 3012.53,
            "duration": 10.589
        },
        {
            "text": "anunci\u00e1ndonos la entrega de 667 mil 875",
            "start": 3016.03,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "dosis de vacuna de facer el pr\u00f3ximo",
            "start": 3023.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "martes nos llega ya siempre con",
            "start": 3025.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "antelaci\u00f3n y el informe una vez ya lo",
            "start": 3028.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dejamos asentado el pr\u00f3ximo martes",
            "start": 3030.74,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1 a la hora acostumbrada y de",
            "start": 3032.599,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "667.000 de 875 dosis de la vacuna falsas",
            "start": 3035.26,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y todas vamos a tenerlas de sinovac que",
            "start": 3040.19,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "llegan ma\u00f1ana algunas m\u00e1s que llegar\u00e1n",
            "start": 3042.8,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "el martes",
            "start": 3044.78,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "y estaremos siempre teniendo",
            "start": 3046.22,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "abastecimiento de vacunas en todo lo que",
            "start": 3047.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 en oaxaca no es por falta de",
            "start": 3050.15,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "vacunas esta es la idea que debe quedar",
            "start": 3052.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "perfectamente clara no es por falta de",
            "start": 3054.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vacunas con un problema importante de",
            "start": 3056.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que ayer mismo denunciamos",
            "start": 3059.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nosotros aqu\u00ed y aprovechando la pregunta",
            "start": 3062.15,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de arturo contreras nos parece",
            "start": 3064.73,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "totalmente inconveniente que la",
            "start": 3066.23,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n se le ponga a ser fila por 24",
            "start": 3068.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "horas en el sol y durante media en una",
            "start": 3071.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n que no s\u00f3lo es poco",
            "start": 3075.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "confortable sino que le expone al riesgo",
            "start": 3077.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de contagio y otras adversidades nos",
            "start": 3079.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "parece absolutamente inconveniente y",
            "start": 3082.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "esto no es una decisi\u00f3n de la secretar\u00eda",
            "start": 3084.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de salud federal del gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 3086.63,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estos son decisiones operativas locales",
            "start": 3088.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que son sujetas de reflexi\u00f3n y de",
            "start": 3090.92,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n por parte de los supervisores",
            "start": 3093.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inmediatamente ayer que termin\u00f3 la",
            "start": 3095.65,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "conferencia y ocurri\u00f3 como ocurre todas",
            "start": 3098.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las noches a las 20 horas la conferencia",
            "start": 3101.51,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de trabajo la reuni\u00f3n de trabajo por v\u00eda",
            "start": 3103.88,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "virtual",
            "start": 3107.24,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "coordina y gabriel garc\u00eda el coordinador",
            "start": 3108.49,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "de los programas sociales me consta",
            "start": 3111.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque escuche en la participaci\u00f3n de",
            "start": 3113.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gabriel en la reuni\u00f3n que hizo un",
            "start": 3115.91,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamiento muy duro muy firme para",
            "start": 3119.18,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "hacer este llamado a la buena",
            "start": 3121.609,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de todas las partes",
            "start": 3122.99,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "involucradas de la responsabilidad de",
            "start": 3124.91,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "quienes son funcionarias a funcionarios",
            "start": 3127.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "federales para ejercer con la mayor",
            "start": 3129.349,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "probidad y la mayor capacidad sus",
            "start": 3131.42,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "funciones",
            "start": 3134.99,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "entonces no fue por falta de vacunas es",
            "start": 3135.589,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "inconveniente definitivamente esperamos",
            "start": 3137.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que ya haya quedado subsanado cualquier",
            "start": 3139.339,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "problema de coordinaci\u00f3n en oaxaca o en",
            "start": 3142.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cualquier otra entidad fuerte gracias",
            "start": 3144.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor l\u00f3pez gatell me",
            "start": 3146.63,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "parece que tambi\u00e9n podr\u00edamos cerrar para",
            "start": 3148.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "este tema sobre los datos abiertos que a",
            "start": 3151.31,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "todos nos gustar\u00eda tambi\u00e9n contar con",
            "start": 3154.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ellos en materia de vacunaci\u00f3n que el",
            "start": 3157.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "informe que se presenta aqu\u00ed todos los",
            "start": 3160.67,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "d\u00edas es el resumen de las dosis se",
            "start": 3162.74,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aplicaron tantas dosis pero",
            "start": 3166.97,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "dado que estamos aplicando estas dosis",
            "start": 3170.18,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en zonas tambi\u00e9n un poco alejadas con",
            "start": 3174.23,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "muchas personas estamos viendo d\u00edas de",
            "start": 3177.86,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100.000 dosis aplicadas esto y",
            "start": 3181.13,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "hay un concentrado que se env\u00eda para",
            "start": 3185.15,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hacer este ejercicio y mientras las",
            "start": 3189.2,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "personas que trabajan en las brigadas",
            "start": 3191.9,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "correcaminos pueden ir tambi\u00e9n",
            "start": 3193.61,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "registrando en el sistema de informaci\u00f3n",
            "start": 3196.15,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "de nominal y por lo tanto tener una",
            "start": 3199.42,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "discrepancia en caso de que se",
            "start": 3205.39,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "publicar\u00e1n datos nominales",
            "start": 3209.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "anonimizadores versus lo que se presenta",
            "start": 3211.57,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que es el concentrado de dosis",
            "start": 3214.28,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "aplicadas que es perd\u00f3n m\u00e1s sencillo de",
            "start": 3216.71,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "de generar para poder hacer la",
            "start": 3224.42,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n aqu\u00ed para todas ustedes",
            "start": 3227.42,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "continuaba arturo cierto arturo liliana",
            "start": 3231.37,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gracias al toro contrarias de pie de",
            "start": 3236.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina buenas noches una duda sobre los",
            "start": 3238.45,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "apoyos a los deudos de c\u00fabito nos dice",
            "start": 3241.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gente nos dicen los doctores que no",
            "start": 3244.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "contestan los tel\u00e9fonos no que la p\u00e1gina",
            "start": 3246.61,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "no no de informaci\u00f3n s\u00f3lo dice que est\u00e1",
            "start": 3248.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en proceso y que pasan los d\u00edas y d\u00edas y",
            "start": 3250.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no saben nada entonces pues vamos a ver",
            "start": 3252.73,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ha pasado con esto de los apoyos",
            "start": 3254.5,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para los dedos del gobi y sobre el orden",
            "start": 3256.3,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "decir ten\u00eda entendido que ya tengo",
            "start": 3258.79,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tenido que es un f\u00e1rmaco que s\u00e9 que se",
            "start": 3260.89,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ha usado para tratar comidas del inicio",
            "start": 3263.23,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "de la pandemia y que se ha estado",
            "start": 3264.79,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "experimentando con \u00e9l desde hace un a\u00f1o",
            "start": 3265.93,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en muchos de los estudios que se hab\u00edan",
            "start": 3268.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "usado para este era 60 ver en la parte",
            "start": 3270.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "final de la de la enfermedad no cuando",
            "start": 3273.7,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ya iba terminando cuando era algo muy",
            "start": 3275.95,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cr\u00edtico sin embargo lo que las",
            "start": 3277.36,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "recomendaciones que presentan ahora son",
            "start": 3280.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para la parte temprana de la enfermedad",
            "start": 3282.31,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "no est\u00e9 y bueno hasta la hasta noviembre",
            "start": 3284.59,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado la organizaci\u00f3n mundial",
            "start": 3288.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de la salud en una en una gu\u00eda que hizo",
            "start": 3291.4,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "para el british medical journal les",
            "start": 3293.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aconsejaba el uso de recibir para",
            "start": 3295.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "personas hospitalizadas entonces pues",
            "start": 3298.39,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "bueno saber c\u00f3mo cu\u00e1les son las",
            "start": 3300.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "las cosas como finas de esto no sea",
            "start": 3302.58,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cuando si cuando no ya nos dijeron",
            "start": 3305.17,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "cuando s\u00ed entonces a ver un poco c\u00f3mo",
            "start": 3306.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "actuar es decir qu\u00e9 hacen las personas y",
            "start": 3308.47,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "saber si tiene alg\u00fan tipo de",
            "start": 3311.14,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "contraindicaci\u00f3n o de efectos a largo",
            "start": 3312.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "plazo",
            "start": 3314.74,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "con mucho gusto arturo creo que las",
            "start": 3317.05,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "partes m\u00e1s finas de la forma en la que",
            "start": 3321.19,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se autoriza este medicamento de uso de",
            "start": 3325.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "emergencia podemos presentarlo con el",
            "start": 3328.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "apoyo de la cofepris lo que s\u00ed puedo",
            "start": 3331.21,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "comentar es las contraindicaciones que",
            "start": 3334.18,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "pudiera tener este medicamento es sobre",
            "start": 3338.32,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n renal por ejemplo de las",
            "start": 3342.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "personas que a las que se les",
            "start": 3345.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "administrar\u00eda el medicamento cuando la",
            "start": 3347.98,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n renal est\u00e1 deteriorada no se",
            "start": 3352.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "puede utilizar este tipo de medicamentos",
            "start": 3354.85,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y ser\u00eda pr\u00e1cticamente esa una de las",
            "start": 3357.22,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "contraindicaciones",
            "start": 3362.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "me parece que utilizarlo tambi\u00e9n de",
            "start": 3364.15,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "forma temprana como lo hemos comentado",
            "start": 3368.02,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "que recibir la terapia por ejemplo de",
            "start": 3371.88,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "ox\u00edgeno de la forma m\u00e1s temprana posible",
            "start": 3377.2,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "lo mejor para una mejor recuperaci\u00f3n de",
            "start": 3380.559,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hecho acudir a recibir atenci\u00f3n a la",
            "start": 3383.289,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "salud lo m\u00e1s tempranamente posible",
            "start": 3386.349,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "cuando se detecta sobre todo alg\u00fan signo",
            "start": 3388.66,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "de alerta del cuadro que se estuviera",
            "start": 3394.479,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "agravando entre m\u00e1s pronto se reciba",
            "start": 3397.39,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "esta atenci\u00f3n es mejor no s\u00e9 si el",
            "start": 3401.079,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "doctor l\u00f3pez gatell quisiera hacer alg\u00fan",
            "start": 3405.13,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "otro comentario",
            "start": 3407.529,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor cortes y gracias",
            "start": 3409.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "arturo por la pregunta el complemento",
            "start": 3412.15,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "simplemente lo que ya se\u00f1al\u00f3 el doctor",
            "start": 3414.64,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "cortes enfatizando el tema de la funci\u00f3n",
            "start": 3416.439,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "renal como uno de los segmentos de",
            "start": 3420.009,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "contraindicaci\u00f3n las personas que tienen",
            "start": 3422.199,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "una tasa de aclaramiento de creatinina",
            "start": 3424.029,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "baja que no se ha indicado se",
            "start": 3426.66,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "contraindica el uso de estos",
            "start": 3430.749,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "medicamentos durante formas general y lo",
            "start": 3432.009,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que considera importante es que la",
            "start": 3434.979,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n no se quede con ideas",
            "start": 3437.499,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3440.98,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "con expectativas falsas sobre los",
            "start": 3443.31,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "medicamentos a lo largo de la epidemia",
            "start": 3445.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hemos visto circular a lo largo de los",
            "start": 3447.66,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "meses distintas oleadas seg\u00fan las",
            "start": 3450.9,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "oleadas de la epidemia que comentaban",
            "start": 3454.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "alejandro alem\u00e1n tambi\u00e9n hay oleadas",
            "start": 3456.8,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "informativas de inter\u00e9s por ciertos",
            "start": 3459.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "medicamentos hidroxi cloroquina en su",
            "start": 3462.3,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "momento que ya se demostr\u00f3 que no sirve",
            "start": 3464.58,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ivermectina que tambi\u00e9n ya se mostr\u00f3 que",
            "start": 3466.25,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "no sirve y despu\u00e9s un intento de",
            "start": 3468.39,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "demostrar que si sirve y ya se volvi\u00f3 a",
            "start": 3470.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "descartar ivermectina tocilizumab que en",
            "start": 3472.35,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "un momento dado gener\u00f3 una enorme",
            "start": 3474.99,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "expectativa para ser utilizado y",
            "start": 3476.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "personas cr\u00edticamente enfermas y despu\u00e9s",
            "start": 3478.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el propio laboratorio roche due\u00f1o de la",
            "start": 3480.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "patente demostr\u00f3 que no sirve y fue",
            "start": 3482.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "descartado lo mismo ha pasado con",
            "start": 3485.88,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "renders rehn de civil en decidirlo en",
            "start": 3487.89,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "oleadas de repente hay una enorme",
            "start": 3491.45,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "expectativa opinan personas expertas",
            "start": 3494.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y tambi\u00e9n personas no expertas",
            "start": 3497.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas que son part\u00edcipes de la opini\u00f3n",
            "start": 3499.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y empiezan a hacer celebraciones",
            "start": 3502.56,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 3505.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el uso la autorizaci\u00f3n de los productos",
            "start": 3506.91,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticos en este caso gran decidir",
            "start": 3510.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y esto distorsiona profundamente la",
            "start": 3512.309,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "apreciaci\u00f3n que se tiene de la utilidad",
            "start": 3514.74,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de los medicamentos porque da lugar a",
            "start": 3517.109,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "una idea muy desafortunada de que",
            "start": 3519.599,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "existen reglas generales con f\u00f3rmulas",
            "start": 3523.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "generales o medicamentos casi m\u00e1gicos",
            "start": 3527.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que son la gran esperanza de que ahora",
            "start": 3529.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed servir\u00e1n y servir\u00e1n para todas las",
            "start": 3531.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "personas y en todas las condiciones esto",
            "start": 3533.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es muy peligroso porque a nivel local en",
            "start": 3536.13,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "las distintas comunidades de pr\u00e1ctica",
            "start": 3539.43,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica tanto en instituciones p\u00fablicas",
            "start": 3540.839,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como en establecimientos privados se",
            "start": 3543.539,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "empiezan a crear estas oleadas de",
            "start": 3546.299,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica inducidas por la fama p\u00fablica o",
            "start": 3549.119,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "la neutralidad p\u00fablica que tienen estos",
            "start": 3553.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "medicamentos y en las noticias en los",
            "start": 3555.93,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos y a veces se escriben los",
            "start": 3558.9,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comunistas y dem\u00e1s y entonces lo que",
            "start": 3560.609,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "lleva es a una falsa idea de que hay",
            "start": 3563.01,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmulas para neutro ductos que son de",
            "start": 3565.91,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "uso general y todo el mundo deber\u00eda",
            "start": 3569.609,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "usarlo",
            "start": 3571.109,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "es el caso esta autorizaci\u00f3n de uso de",
            "start": 3572.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "emergencia de cofepris",
            "start": 3574.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nos parece que ha sido muy cuidada muy",
            "start": 3576.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cautelosamente analizada por personas",
            "start": 3580.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "expertas y se ha logrado un excelente",
            "start": 3582.45,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "balance de conferir una autorizaci\u00f3n de",
            "start": 3585.63,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "su emergencia que permite el uso del",
            "start": 3589.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "producto pero con indicaciones muy",
            "start": 3592.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas hay algunos centros m\u00e9dicos",
            "start": 3594.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds que que han desarrollado una",
            "start": 3598.14,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "gran capacidad de establecer protocolos",
            "start": 3601.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n que incluyen la correcta",
            "start": 3604.64,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n de las personas la",
            "start": 3607.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pertinencia de uso de los f\u00e1rmacos el",
            "start": 3609.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "momento de uso de los f\u00e1rmacos",
            "start": 3612.03,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entonces usan los f\u00e1rmacos y la persona",
            "start": 3613.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "correcta en el momento correcto en la",
            "start": 3616.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dosis correcta durante el tiempo",
            "start": 3618.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "correcto y esto es lo que permite que se",
            "start": 3620.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "salven vidas en lo que se permite que se",
            "start": 3623.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "aprovechen los productos farmac\u00e9uticos",
            "start": 3625.95,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en su potencial pero no m\u00e1s all\u00e1 no se",
            "start": 3628.2,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "abusa de ellos es importante considerar",
            "start": 3631.59,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor peset el da\u00f1o",
            "start": 3635.49,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "renal da\u00f1o hep\u00e1tico y pacientes cr\u00edticos",
            "start": 3639.03,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "son las tres contraindicaciones que",
            "start": 3642.09,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tengo aqu\u00ed a la mano liliana noble",
            "start": 3643.59,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 3648.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3650.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el apoyo para dos de kobe y nos llevamos",
            "start": 3652.17,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "la nota para saber qu\u00e9 es lo que est\u00e1",
            "start": 3655.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sucediendo con \u00e9l con el sitio y lo",
            "start": 3657.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vemos con el sistema nacional dif",
            "start": 3660.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuestra querida amiga roc\u00edo",
            "start": 3662.099,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "titular del sistema nacional dif para",
            "start": 3664.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que nos apoyen muchas gracias",
            "start": 3667.53,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "buenas noches liliana noble de pulso",
            "start": 3673.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "saludable doctor cort\u00e9s usted estuvo hoy",
            "start": 3675.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en reuni\u00f3n con los diputados de la",
            "start": 3678.4,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de salud en esto el doctor",
            "start": 3679.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez ridaura y el doctor jos\u00e9 lu\u00eds",
            "start": 3681.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "salom y ya nos pod\u00eda platicar porque",
            "start": 3684.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fueron convocados y cu\u00e1les fueron las",
            "start": 3687.55,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "conclusiones de este evento y doctor",
            "start": 3689.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gatell usted particip\u00f3 tambi\u00e9n en el",
            "start": 3692.369,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "consorcio de universidades de salud",
            "start": 3695.98,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "p\u00fablica donde tambi\u00e9n est\u00e1 el doctor",
            "start": 3698.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fauci cu\u00e1l es el objetivo del evento",
            "start": 3699.85,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esta pl\u00e1tica que entiendo fue grabada se",
            "start": 3703.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "va a poder ver de forma p\u00fablica o",
            "start": 3705.43,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "solamente es algo un trabajo interno de",
            "start": 3707.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "este consorcio gracias muchas gracias",
            "start": 3710.08,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "liliana s\u00ed estuvimos",
            "start": 3712.99,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ruiz lo p\u00e9rdida ahora jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda",
            "start": 3716.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "servidor con la comisi\u00f3n salud de la",
            "start": 3718.81,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara diputados convocada por la",
            "start": 3721.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diputada carmen medel como presidenta de",
            "start": 3724.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esta comisi\u00f3n de salud un ejercicio de",
            "start": 3727.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n transparencia e informaci\u00f3n",
            "start": 3730.03,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "presentar informaci\u00f3n a las personas",
            "start": 3734.4,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "legisladores que pertenecen a esta a",
            "start": 3737.56,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esta c\u00e1mara de edith perd\u00f3n a esta",
            "start": 3740.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de salud de la c\u00e1mara diputados",
            "start": 3743.05,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la verdad es que la conclusi\u00f3n es",
            "start": 3745.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "fant\u00e1stica porque todas las personas",
            "start": 3747.87,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "legisladoras se llevaron la informaci\u00f3n",
            "start": 3750.37,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y se concluye que debemos de trabajar en",
            "start": 3753.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "conjunto tanto el poder legislativo como",
            "start": 3756.85,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el poder ejecutivo para trabajar en pro",
            "start": 3759.1,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de la salud p\u00fablica y para que esta",
            "start": 3763.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "emergencia concluya lo m\u00e1s pronto",
            "start": 3766.84,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "posible hubo participaci\u00f3n de m\u00faltiples",
            "start": 3769.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "personas legisladora se me viene a la",
            "start": 3773.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mente",
            "start": 3775.9,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "la diputada frin\u00e9 a su hora del partido",
            "start": 3777.96,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "revolucionario institucional y mi",
            "start": 3781.099,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n colega y amigo de guanajuato",
            "start": 3785.33,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "donde soy yo tambi\u00e9n",
            "start": 3789.06,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "\u00e9ctor jaime ram\u00edrez barba del parte de",
            "start": 3790.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n nacional fue un ejercicio",
            "start": 3792.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "extraordinario y tendremos otras",
            "start": 3794.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "reuniones en donde vamos a compartir",
            "start": 3797.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n m\u00e1s informaci\u00f3n para que haya",
            "start": 3799.77,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "una propuesta de parte de de estas",
            "start": 3803.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "personas legisladoras para poder mejorar",
            "start": 3806.43,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda en lo que es la informaci\u00f3n de",
            "start": 3808.77,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la pandemia y el curso de la estrategia",
            "start": 3812.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "operativa de la pol\u00edtica nacional de",
            "start": 3815.88,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n doctor petra tel",
            "start": 3817.619,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "muchas gracias brevemente gobierno se",
            "start": 3821.369,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 el tiempo a lo que se refiere a",
            "start": 3822.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nobles de pulso saludable muchas gracias",
            "start": 3825.66,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y liliana por comentarlo y preguntarle",
            "start": 3827.79,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "es a la d\u00e9cima segunda conferencia anual",
            "start": 3829.53,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "del consorcio universidades por la salud",
            "start": 3834.349,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "global",
            "start": 3837.57,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "este es un consorcio de universidades",
            "start": 3838.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mayormente de eeuu tambi\u00e9n hay algunas",
            "start": 3841.43,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "a algunas de ellas y tambi\u00e9n de m\u00e9xico",
            "start": 3844.62,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "desde luego y de m\u00e9xico participa el",
            "start": 3852.93,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "instituto nacional de salud p\u00fablica es",
            "start": 3855.18,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "miembro de esta consorcio y es de hecho",
            "start": 3857.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "miembros de las juntas directivas de",
            "start": 3859.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este consorcio y es una conferencia",
            "start": 3862.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mica sobre salud p\u00fablica global que",
            "start": 3865.05,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se realiza todos los a\u00f1os esta es la",
            "start": 3868.77,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "n\u00famero 12 es la primera vez que se",
            "start": 3870.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "realiza en forma virtual en atenci\u00f3n",
            "start": 3872.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "precisamente a las medidas de prevenci\u00f3n",
            "start": 3874.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de la pandemia tuve el privilegio de ser",
            "start": 3876.78,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "invitado al igual que el doctor anthony",
            "start": 3880.11,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "fauci y para presentar una exposici\u00f3n",
            "start": 3883.23,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que fue guiada por una entrevista que",
            "start": 3887.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fueron las exposiciones magistrales",
            "start": 3891.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1s aqu\u00ed los speakers como se le",
            "start": 3893.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "conoce en ingl\u00e9s que fue un privilegio",
            "start": 3895.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "participar en ello por invitaci\u00f3n del",
            "start": 3898.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "consorcio universidades por la salud",
            "start": 3900.66,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "global participar tambi\u00e9n al lado del",
            "start": 3902.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "doctor fauci evidentemente es un enorme",
            "start": 3904.89,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "privilegio tambi\u00e9n le agradezco al",
            "start": 3906.66,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "doctor juan rivera dommarco director del",
            "start": 3908.67,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "instituto nacional",
            "start": 3910.59,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "p\u00fablica quien tambi\u00e9n promovi\u00f3 que fuera",
            "start": 3911.579,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "yo invitado y estamos viendo que se",
            "start": 3914.549,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pueda acceder al material tanto la",
            "start": 3917.64,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "conferencia del doctor fauci como la m\u00eda",
            "start": 3920.249,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en forma gratuita no solamente a quienes",
            "start": 3922.589,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "son miembros del consorcio para que la",
            "start": 3924.809,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n conozca cu\u00e1les son las",
            "start": 3927.45,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "posturas seg\u00fan se ha comentado en la",
            "start": 3928.829,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "comunidad de salud p\u00fablica global pues",
            "start": 3931.44,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "desde luego son visiones muy",
            "start": 3933.359,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "coincidentes tenemos los mismos",
            "start": 3934.559,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "par\u00e1metros de formaci\u00f3n cient\u00edfica el",
            "start": 3936.809,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "doctor fauci es un referente para todos",
            "start": 3939.569,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "nosotros en el campo de la salud p\u00fablica",
            "start": 3941.279,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "global y coincidimos en la visi\u00f3n sobre",
            "start": 3943.259,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los retos cu\u00e1les han sido los",
            "start": 3945.93,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "retos de un hijo de esta epidemia el",
            "start": 3947.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "caso del respecto a eeuu y otros pa\u00edses",
            "start": 3949.829,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "yo me refer\u00eda especialmente la",
            "start": 3953.19,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "experiencia mexicana y para las",
            "start": 3954.569,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "conclusiones generales que tenemos como",
            "start": 3956.969,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lecciones aprendidas que nos las han",
            "start": 3959.549,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "preguntado repetidamente y hay dos que",
            "start": 3961.229,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "son fundamentales la importancia de",
            "start": 3964.049,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tener una sociedad m\u00e1s justa en t\u00e9rminos",
            "start": 3966.539,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "socioecon\u00f3micos para que tengamos una",
            "start": 3969.15,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "mejor distribuci\u00f3n de la riqueza y por",
            "start": 3971.4,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "lo tanto tengamos mejores oportunidades",
            "start": 3973.499,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que no tengamos esta lamentable",
            "start": 3975.479,
            "duration": 3.001
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que tiene",
            "start": 3977.039,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "a lo largo de muchos a\u00f1os de pol\u00edticas",
            "start": 3978.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas que han aumentado la",
            "start": 3981.53,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "desigualdad y que es definitivamente uno",
            "start": 3984.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de los determinantes sociales m\u00e1s",
            "start": 3986.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "importantes del curso de esta epidemia",
            "start": 3988.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y lo segundo el consenso",
            "start": 3991.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "universal de los sistemas de salud",
            "start": 3993.45,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "p\u00fablica deben ser gratuitos de cobertura",
            "start": 3995.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "universal para que cuenten en su",
            "start": 3998.55,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de proteger a las poblaciones",
            "start": 4000.41,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "esto es una de las lecciones",
            "start": 4002.51,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "fundamentales que todo el mundo se ha",
            "start": 4004.39,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "llevado de la experiencia de esta",
            "start": 4006.56,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 4008.36,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "muchas gracias much\u00edsimas gracias doctor",
            "start": 4008.93,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell son las 20 horas y 3",
            "start": 4011.9,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "minutos damos por concluida esta",
            "start": 4014.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa no sin antes",
            "start": 4017.62,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "decirle a usted en casa espere su turno",
            "start": 4019.61,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para la vacuna en el momento en que le",
            "start": 4021.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "toque de acuerdo a su edad y en el",
            "start": 4024.11,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "municipio o alcald\u00eda en la que usted",
            "start": 4025.97,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "viva y recuerde las vacunas son seguras",
            "start": 4028.43,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "son eficaces y sirven para protegernos",
            "start": 4031.99,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4035.27,
            "duration": 2.81
        }
    ],
    "transcription_text": "a ver muy buenas tardes tengan todas todas las personas que nos acompa\u00f1an desde sus hogares a trav\u00e9s de los enlaces de su televisor o alg\u00fan dispositivo electr\u00f3nico a trav\u00e9s de la internet de los canales de youtube o de alguna otra red social que pudiera estar usted conectada para escuchar y ver esta conferencia de prensa sobre el estado que guarda la epidemia del virus sars co2 en m\u00e9xico a este virus que provoca la enfermedad kobe 19 muchas gracias tambi\u00e9n aqu\u00ed a nuestras queridas amigas y amigos de los medios de comunicaci\u00f3n por acompa\u00f1arnos en este viernes este viernes tanto ni\u00f1os que d\u00edas hoy d\u00eda no 12 d marzo de 2021 son las 19 horas con 4 minutos y vamos a dar inicio a esta conferencia de prensa antes de dar el informe t\u00e9cnico sobre la situaci\u00f3n que guarda la epidemia el sem\u00e1foro de riesgo epid\u00e9mico y la el estado que guarda el avance de la estrategia operativa de la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus sars cop 2 quiero comentar sobre la autorizaci\u00f3n para el uso de emergencia del recibir en nuestro pa\u00eds autorizaci\u00f3n que otorg\u00f3 el d\u00eda de hoy la comisi\u00f3n federal para la protecci\u00f3n contra riesgos sanitarios en nuestro pa\u00eds sin una indicaci\u00f3n terap\u00e9utica espec\u00edfica es para pacientes con diagn\u00f3stico confirmatorio del virus sars gordos que tengan menos de 7 d\u00edas de haber iniciado su sintomatolog\u00eda que tengan al menos uno de los factores de riesgo que hacen que una persona se pueda complicar o fallecer de kobe 19 como pueden ser las personas adultas mayores vivir con diabetes tener un \u00edndice de masa corporal mayor a 26 e inmunodeficiencias hipertensi\u00f3n arterial alguna de estas factores de riesgo y que est\u00e9n en hospitalizaci\u00f3n por requerir ox\u00edgeno por puntas nasales de flujo bajo menos de 10 litros por minuto estas son las indicaciones con las que se otorg\u00f3 este uso de emergencia de este medicamento cuya denominaci\u00f3n gen\u00e9rica o sal como se le conoce es el rem recibirse pero si vamos a pasar ver la el informe el informe t\u00e9cnico tenemos aqu\u00ed es nuestra curva epid\u00e9mica un rodillo por ah\u00ed en la proyecci\u00f3n de la de la pantalla que seguramente se va a solucionar en este momento vemos una curva epid\u00e9mica que contin\u00faa con este descenso del 12 por ciento de los casos estimados con respecto a la semana inmediata anterior ma\u00f1ana es el \u00faltimo d\u00eda de este de esta semana epidemiol\u00f3gica n\u00famero 8 por lo que este n\u00famero lo m\u00e1s seguro es que se mantenga en esta disminuci\u00f3n del 12 por ciento de los casos observados o estimados de la semana 8 con respecto a la semana 7 observamos un descenso importante de la curva epid\u00e9mica este descenso como ya lo hab\u00eda explicado yo en otras ocasiones es m\u00e1s un artefacto de la vigilancia epidemiol\u00f3gica dado que son las \u00e9pocas de a\u00f1o nuevo y en estas \u00e9pocas regularmente para todos para todos los diagn\u00f3sticos de el sistema nacional de salud siempre hay un descenso esto deber\u00edamos de leerlo m\u00e1s como una l\u00ednea que va hasta el pico m\u00e1ximo que tuvimos en esta segunda ola y luego este descenso que hasta el momento ya nos coloca en niveles similares en donde determin\u00f3 la disminuci\u00f3n de la primera ola de esta epidemia en m\u00e9xico tenemos tambi\u00e9n como esta curva de en espejo de las personas que se estima que se han recuperado tambi\u00e9n va disminuyendo el 2% del total de estos dos millones 352 mil 147 casos estimados el 2% son los que se estima que son los casos activos esto representa a 46 mil 291 personas que tendr\u00edan en este momento de acuerdo con los registros del sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica la enfermedad activa tenemos un total de personas recuperadas de estas que han tenido contacto con el sistema nacional de salud del sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica de un mill\u00f3n 696 mil 739 personas recuperadas sabemos que son much\u00edsimas m\u00e1s las personas que han tenido alg\u00fan cuadro leve de kobe 19 y que por \u00e9sta a nivel d cuadro leve se quedaron en casa se recuperaron sin ning\u00fan problema y son muchas m\u00e1s personas pero de esta de \u00e9ste pr\u00e1cticamente 1.7 millones de personas que nuestro pa\u00eds est\u00e1n recuperados y que tuvieron un contacto con el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica y una atenci\u00f3n a su salud les damos las gracias a todo el personal de salud que han atendido a todas estas personas que tenemos registradas en nuestro sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica hasta el momento tenemos un registro total de 193 mil 851 personas que lamentablemente perdieron la vida y que tuvieron un resultado positivo al virus sars scope 2 estas son las defunciones confirmadas con un resultado de laboratorio positivo o una confirmaci\u00f3n por dictaminaci\u00f3n pero sabemos que hay un exceso de mortalidad que es mayor a este registro de 193 mil 851 personas 609.400 60 personas tienen en nuestro pa\u00eds su esquema completo de vacunaci\u00f3n este elemento semanal que presentamos los viernes es la positividad a la semana 8 de este a\u00f1o tenemos un 26 por ciento de positividad que se redujo en un punto porcentual con respecto al observado en la semana 7 del del 2021 26 por ciento de positividad de un total de 5 millones 737 mil 83 personas que han tenido contacto con el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica y han sido estudiadas por su cuadro compatible al coronavirus de los cuales una gran mayor\u00eda fueron tomados una es una prueba de laboratorio y que tiene en general este 26% de positividad para esta semana tenemos un total de 3 millones 139 mil 893 personas que tuvieron este contacto con el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica y tuvieron un resultado negativo la prueba de kobe 19 y un total de 2 millones 157 mil 771 resultados que han tenido un valga la redundancia ha resultado positivo a la prueba de covite 19 la letalidad tambi\u00e9n un elemento semanal que se presenta cada viernes la tenemos en 8 % para esta semana con una disminuci\u00f3n de dos puntos porcentuales con respecto al observado en la semana inmediata anterior la semana 7 del 2021 dos puntos porcentuales menos se sit\u00faa actualmente en esta semana en 8% la ocupaci\u00f3n hospitalaria nacional en general disminuy\u00f3 un punto porcentual con respecto a lo presentado el d\u00eda de ayer se ocup\u00f3 se ocupa actualmente un 26 por ciento de las camas que se tienen registradas en la red ahora vemos como la curva epid\u00e9mica tambi\u00e9n se muestra descendiente y con los mismos niveles de cuando concluy\u00f3 la primera ola esperemos que esto siga descendiendo depende de nosotros depende de toda la sociedad que podamos seguir disminuyendo la curva epid\u00e9mica y que la reapertura econ\u00f3mica la reapertura social o las vacaciones de primavera o semana santa no representen un rebrote o un incremento de nuevo en el n\u00famero de casos y de personas que requieran de hospitalizaci\u00f3n est\u00e1 en nuestras manos est\u00e1 en nuestras manos ser ordenados en como salimos a la calle est\u00e1 en nuestras manos en c\u00f3mo retomar nuestras actividades socioecon\u00f3micas de forma ordenada siempre siempre llevando una higiene correcta de manos utilizando correctamente nuestro cubreboca ni como hamaca de la papada ni como diademas correctamente siempre siempre tapando nariz y boca es la forma correcta de usar el cubrebocas y guardando la sana distancia siempre tambi\u00e9n y con el respeto a el resto de personas que est\u00e1n en nuestro entorno social as\u00ed podremos retomar nuestras actividades socioecon\u00f3mica sin que esto represente un riesgo mayor de que se vuelva a incrementar el n\u00famero de casos en nuestro pa\u00eds sobre el mapa y el n\u00famero de estados que tienen una ocupaci\u00f3n hospitalaria tenemos que la disminuci\u00f3n a nivel nacional de la ocupaci\u00f3n se dio a partir de las camas con respirador mec\u00e1nico porque podemos observar como de las camas generales para atender personas con infecci\u00f3n respiratoria aguda grave que no requieren de cuidados cr\u00edticos no tiene un cambio se mantiene en 26% sin tener ninguna entidad federativa ni en m\u00e1s del 70% de ocupaci\u00f3n ni en ocupaci\u00f3n entre el 50 y el 69 tenemos 7 entidades federativas en este color m\u00e1s oscuro entre 30 y 49 por ciento y el resto del pa\u00eds que son 25 entidades con menos del 30% de la ocupaci\u00f3n de camas generales el 26 por ciento representa como lo comentamos ayer un total de 23 mil 365 camas disponibles de un total de 32 mil 442 camas que tenemos registradas en la red sobre la ocupaci\u00f3n hospitalaria de camas para personas que tienen infecci\u00f3n respiratoria aguda grave y que requieren de cuidados cr\u00edticos que requieren de un respirador mec\u00e1nico para poder seguir respirando y viviendo tenemos una ocupaci\u00f3n nacional del 29 por ciento una entidad federativa en la ciudad de mexico con el 51% de su ocupaci\u00f3n de camas con respirador mec\u00e1nico se observa en el mapa en color verde tenemos siete entidades federativas entre el 30 y el 49 por ciento y el resto en 24 con menos del 30 por ciento de su ocupaci\u00f3n ese 29 por ciento representa de ocupaci\u00f3n representa un total de siete mil novecientos sesenta y cuatro camas disponibles con un respirador mec\u00e1nico del total de 11 mil 174 camas con respirador mec\u00e1nico que se tienen registradas en la red ir\u00e1 hoy es viernes de sem\u00e1foro tenemos a nuestro pa\u00eds pintado en tres de los cuatro colores disponibles de esta herramienta que nos debe de servir a todas las personas en este pa\u00eds para tomar decisiones tanto a nivel personal para saber qu\u00e9 actividades puedo hacer y c\u00f3mo las debo hacer dependiendo del nivel de riesgo que estamos observando en la entidad federativa en la que vivimos tenemos tres entidades federativas en color verde el nivel menor del riesgo epid\u00e9mico es el estado de sonora el estado de chiapas y el estado de campeche tenemos 21 entidades federativas en el riesgo siguiente el amarillo que es riesgo moderado y 8 entidades federativas con el riesgo alto afortunadamente ninguna ninguna de nuestras entidades federativas se encuentra en este momento en el riesgo m\u00e1ximo riesgo epid\u00e9mico y por lo tanto vemos un reflejo de como la curva epid\u00e9mica las hospitalizaciones van disminuyendo y por lo tanto el riesgo tambi\u00e9n poco a poco va disminuyendo reiter\u00f3 el llamado a toda la poblaci\u00f3n a dos cosas uno estar atentas todas las personas a lo que dicen las autoridades sanitarias locales que de acuerdo a este nivel de riesgo epid\u00e9mico estas personas estas personas titulares de los gobiernos estatales que son la autoridad sanitaria local tomar\u00e1n decisiones de c\u00f3mo ir y reabriendo algunas de las actividades socio-econ\u00f3micas y dos conforme se vayan abriendo estas actividades socioecon\u00f3micas como por ejemplo lo ha anunciado la jefa de gobierno de la ciudad de mexico la doctora jane van tambi\u00e9n tengamos nosotros en mente el color naranja por poner el ejemplo de la ciudad de mexico en el que estamos viviendo para que las actividades socioecon\u00f3micas que se vayan abriendo las vamos llevando con prudencia con mucha prudencia para poder ir caminando y avanzando a una reapertura econ\u00f3mica ordenada y que no nos represente que vaya a incrementarse el riesgo epid\u00e9mico en nuestra ciudad pues este y \u00e9l ya no estaba acostumbrado porque estaban todos bajando pero aqu\u00ed hay un hay un punto importante solamente quer\u00e9taro dentro hay que recordar dentro de todos los colores el rojo el naranja el amarillo o el verde tenemos un rango el naranja el color naranja tiene un rango m\u00e1s amplio por eso siempre ponemos a el estado o los estados que tengan un mayor puntaje dentro del color naranja que son los que dentro de este nivel alto de riesgo son los que est\u00e1n m\u00e1s un poco m\u00e1s pegados a tener un nivel m\u00e1ximo osea el rojo que a seguir disminuyendo entonces la poblaci\u00f3n de quer\u00e9taro tiene un nivel alto de riesgo pero adem\u00e1s est\u00e1 un poco m\u00e1s pegado al rojo que al amarillo entonces eso es tambi\u00e9n muy importante para que todas las personas tomen en cuenta todos los estados de la rep\u00fablica para poder tomar nuestras decisiones personales y que podamos apoyar a quienes toman las decisiones de forma colectiva sobre la apertura de las y actividades socioecon\u00f3micas a continuaci\u00f3n el doctor hugo l\u00f3pez gatell ram\u00edrez subsecretario de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud nos platicar\u00e1 y presentar\u00e1 sobre el estatus que guarda la estrategia operativa de la vacunaci\u00f3n contra el virus sars co2 en nuestro pa\u00eds doctor l\u00f3pez gatell muchas gracias muchas gracias a cerca de que usted es director general de promoci\u00f3n de la salud de la secretar\u00eda de salud muy buenas tardes todas y todos all\u00e1 de sal\u00f3n tesorer\u00eda del palacio nacional de m\u00e9xico y tambi\u00e9n en donde nos escuchen o vean en sus casas sus trabajos el transporte tenemos aqu\u00ed el informe del avance diario del plan nacional de vacunaci\u00f3n contra el salto 2 para prevenir la cob y 19 tuvimos hoy un rendimiento de 147 mil 891 aplicaciones de vacuna hasta las 16 horas de hoy viernes 12 de marzo como hemos comentado repetidamente esta cifra generalmente aumenta a veces se duplica de acuerdo a los registros de informaci\u00f3n que van fluyendo de las zonas sin acceso a internet que posteriormente registran en la plataforma de informaci\u00f3n y tambi\u00e9n de la continuidad de operaciones de las unidades de vacunaci\u00f3n dentro del intervalo de las 16 horas y hasta las 22 horas entonces pongan ustedes siempre atenci\u00f3n a la actualizaci\u00f3n de esta gr\u00e1fica a esta curva del temporal de vacunaci\u00f3n y ver\u00e1n que siempre aumenta con respecto a lo que indicamos a las 19 horas pero queremos con esta cifra 147 mil 891 aplicaciones y en la siguiente imagen lo que vemos es la suma ya tenemos para el conjunto de la poblaci\u00f3n m\u00e1s de 4 millones m\u00e1s de 4 millones de vacunas van a ser aplicadas en m\u00e9xico desde el 24 de diciembre fecha en que empez\u00f3 la vacunaci\u00f3n contra kobe 19 4 millones ya tenemos cubiertas a las personas con al menos una dosis y aproximadamente tenemos en el caso de las personas que trabajan para el sector salud en la siguiente imagen podemos ver que 72 por ciento ya han recibido su vacuna aqu\u00ed vemos la comparaci\u00f3n en adelante pensando que ven\u00eda esa imagen entre las vacunas que se han recibido 5 millones 421 mil 175 dosis de vacuna llegado al pa\u00eds y ellas ya se han puesto 4 millones entonces tenemos este avance progresivo 74% tres cuartas partes pr\u00e1cticamente de las vacunas que llegan al territorio nacional se ponen de manera inmediata habida cuenta que en la \u00faltima semana llegaron casi un mill\u00f3n de vacunas que es justamente el conjunto de la tercera parte de la diferencia que que nos estar\u00eda para las vacunas que est\u00e1n en tr\u00e1nsito que est\u00e1n en las unidades de refrigeraci\u00f3n la siguiente ahora si vemos el desglose que presentamos actualizaci\u00f3n diaria 592.000 31 personas trabajadoras de la salud ya recibieron dos dosis representan el 72 por ciento las personas que han recibido en alg\u00fan momento vacuna contra kobe y trabajan y en las unidades cl\u00ednicas kobe recordar que seguimos ampliando la cobertura que seguimos identificando expresiones de inquietud que siempre consideramos muy leg\u00edtimas y muy importantes por parte de nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros trabajadores de la salud hoy se han manifestado en chiapas en algunas otras entidades federativas estamos conscientes de su inquietud de su preocupaci\u00f3n y les comentamos c\u00f3mo lo hacemos diariamente que sigue avanzando la vacunaci\u00f3n para personas trabajadoras de la salud por favor nos desespera ustedes son prioritarias son prioritarios est\u00e1n identificados claramente en el plan de vacunaci\u00f3n y se seguir\u00e1 vacunando al personal de salud de primer contacto los de primera l\u00ednea y de segunda l\u00ednea ya hemos definido con claridad en el plan de vacunaci\u00f3n a qu\u00e9 se refiere este t\u00e9rmino t\u00e9cnico primera l\u00ednea son personas que trabajan en las unidades m\u00f3viles designadas tanto unidades hospitalarias como de atenci\u00f3n comunitarias de seis centros de salud unidades de medicina familiar la atenci\u00f3n prehospitalaria de las urgencias m\u00e9dicas y lancia todo el personal no nada m\u00e1s m\u00e9dicas y m\u00e9dicos tambi\u00e9n enfermeras enfermeros y once categor\u00edas laborales de personas que trabajan en el sector salud y el campo critic\u00f3 entonces por favor paciencia no desesperar estamos muy conscientes que todav\u00eda falta cubrir a una parte importante de el personal cl\u00ednico que atiende en las unidades qubits y tambi\u00e9n en las unidades que no son designadas kobe y estos son quienes se consideran de la segunda l\u00ednea no lo que implica ninguna clase de discriminaci\u00f3n o niveles de importancia es un t\u00e9rmino t\u00e9cnico primera l\u00ednea primer contacto mayor cercan\u00eda con comit\u00e9s segunda l\u00ednea o segundo de rango de contacto personas que no est\u00e1n necesariamente unidades expl\u00edcitamente designadas para la atenci\u00f3n cubrir pero que est\u00e1n atendiendo a personas con kobe 19 a\u00fan cuando no se sepa que tienen esa enfermedad hasta el momento que es una entendida su a posterior tambi\u00e9n ese personal de salud est\u00e1 siendo considerado y recibir\u00e1 la vacuna y en semanas pr\u00f3ximas comparte el personal educativo no ha habido cambio ya dijimos pr\u00e1cticamente la totalidad de estas 17 mil 463 personas trabajadoras del sector eco educativo en el estado de campeche fueron ya vacunadas con dos dosis y en un momento se completar\u00e1 esta vacunaci\u00f3n al personal educativo de otras entidades federativas ayer coment\u00e1bamos anticip\u00e1bamos un poco el resultado del sem\u00e1foro de riesgo cobit que acaba de presentar el doctor ricardo cortez y vemos precisamente que el estado de chiapas y el estado de sonora ya pasaron a sem\u00e1foro verde y en la medida en que estos sem\u00e1foros verdes sean estables se mantengan por m\u00e1s de una quincena estaremos identificando que se trata de un control epid\u00e9mico estable como lo fue en su momento y lo ha sido en el estado de campeche por m\u00e1s de 5 meses es una condici\u00f3n que hace elegible a las entidades federativas para que se vacune tambi\u00e9n al personal educativo y hemos identificado expl\u00edcitamente lo hemos dicho abiertamente que la importancia de la vacunaci\u00f3n no solamente estriba en la protecci\u00f3n individual que se proteja a quien se vacuna tambi\u00e9n que protege a la comunidad al no tener la posibilidad de ser un elemento de transmisi\u00f3n aqu\u00ed es importante destacar un concepto que hemos comentado en ocasiones previas que es la inmunidad esterilizante esto lo que quiere decir es que algunas vacunas cuando se aplican a personas susceptibles de una infecci\u00f3n y se evita que se infecten tambi\u00e9n pueden tener un efecto adicional en interferir con la propagaci\u00f3n de el agente infeccioso en este caso el virus ascot 2 no existe todav\u00eda una evidencia consistente de que estas vacunas tengan capacidad de inmunidad esterilizante est\u00e1n ya en curso algunos estudios y pr\u00f3ximamente sabemos que se presentar\u00e1n de manera formal informaci\u00f3n cient\u00edfica al respecto hay elementos que sugieren que estas vacunas tambi\u00e9n pueden conferir inmunidad esterilizante es decir la capacidad de inhibir la propagaci\u00f3n de los virus insisto a\u00fan no est\u00e1 demostrado de manera concluyente pero hay indicios de que as\u00ed es y en esa medida tambi\u00e9n el vacunar contribuye a interferir con la transmisi\u00f3n y este es el contexto en el que ser\u00e1 de gran utilidad la protecci\u00f3n del personal educativo principalmente quienes est\u00e1n directamente en las unidades educativas en las escuelas y en las aulas para evitar los contagios en esos contextos y seguiremos con otras entidades federativas no hay ninguna raz\u00f3n para pensar que solamente ocurrir\u00e1 en el estado de campeche ocurrir\u00e1n las 32 entidades federativas en el momento propicio el momento propicio es cuando pasen a sem\u00e1foro verde y se mantengan estables para sanz sonora y chiapas pone tanto en las siguientes pocas d\u00edas dos semanas estaremos considerando la planeaci\u00f3n correspondiente para la oportunidad de vacunar al personal educativo de sonora y de charlas finalmente en el grupo de mayor tama\u00f1o las personas adultas mayores tenemos la meta general de vacunar a 15 millones de personas adultas mayores que es lo que en materia de la informaci\u00f3n poblacional la materia del censo tenemos identificadas como el conjunto de la poblaci\u00f3n mayor de 60 a\u00f1os 60 en adelante y hasta el momento hemos vacunado a 2 millones 552 mil 981 lo que significa que hemos vacunado ya a un conjunto de 17% 17% de las personas adultas mayores registradas en el censo o estimadas por el censo general de poblaci\u00f3n y vivienda han sido ya vacunadas 17% es casi la quinta parte de las personas adultas mayores el curso de los pr\u00f3ximos muy pocos d\u00edas 45 d\u00edas abrimos ya llegado a ese 20 por ciento de vacunaci\u00f3n de las personas adultas mayores la siguiente mejor y en la informaci\u00f3n respecto a los y xavi los eventos supuestamente asociados a vacunaci\u00f3n la inmunizaci\u00f3n ayer detallamos una situaci\u00f3n muy espec\u00edfica de un lamentable caso que fue fatal explicamos que est\u00e1 en un estudio detallado se realiz\u00f3 la necropsia y se est\u00e1 analizando ya los resultados de esta est\u00e1 continuar\u00e1 este proceso el pr\u00f3ximo martes y si en su momento cuando tengamos un veredicto m\u00e9dico un dictamen m\u00e9dico formal y completo entonces lo haremos del conocimiento p\u00fablico junto con la consideraci\u00f3n por parte del comit\u00e9 m\u00e9dico cient\u00edfico de dictaminaci\u00f3n de savvis que nos indicar\u00e1 si existe o no existe evidencia suficiente para suponer una relaci\u00f3n causal entre vacuna y el desafortunado desenlace fatal que tuvo esta persona por lo dem\u00e1s no hemos tenido otros eventos que en este momento sean de consideraci\u00f3n permanecen hospitalizadas 12 personas recordad que no son las mismas personas finalmente transitan por el hospital en periodos a 24 horas a veces 48 horas en forma extraordinaria ha habido personas que permanezcan por m\u00e1s de cinco d\u00edas pero en general por periodos muy cortos permaneci\u00f3 muy estable y esta cifra de punto 3 % p es de cada 1.000 aplicaciones de vacunas tienen \u00e1lbum y xavi en su enorme mayor\u00eda 99.6 por ciento se trata de elementos o eventos de muy poca importancia fiebre dolor n\u00e1useas v\u00f3mitos dolor de cabeza que duran algunas pocas horas y no han dejado ninguna secuela ning\u00fan da\u00f1o permanente lo que nos lleva a concluir lo que dec\u00edamos ayer al un\u00edsono el doctor fuertes y yo estamos aplicando no solamente en m\u00e9xico sino en el mundo vacunas seguras y vacunas eficaces la siguiente por favor finalmente hacemos un recordatorio de esperar el turno espera tu turno por favor espere su turno esperad punto turno a todas y todos les va a llegar la vacuna m\u00e9xico a el gobierno de m\u00e9xico ha comprado o contratado vacunas para a la poblaci\u00f3n adulta y en su momento cuando existe evidencia sobre la seguridad y sobre todo eficacia de las vacunas en personas menores de 16 a\u00f1os tambi\u00e9n tendremos la dotaci\u00f3n correspondiente que nos permitir\u00e1 cubrir absolutamente a toda la poblaci\u00f3n en la que haya una indicaci\u00f3n de uso con prop\u00f3sitos epidemiol\u00f3gicos toda la poblaci\u00f3n mexicana ha sido considerada usted est\u00e1 considerado por favor espere youtube aqu\u00ed lo dejamos y le pido al doctor ricardo cortez ya es tan amable de conducir la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas para cualquier tema que tengan ustedes en consideraci\u00f3n gracias muchas gracias doctor l\u00f3pez gatell vamos a dar inicio ahora por atr\u00e1s un poquito m\u00e1s atr\u00e1s se\u00f1or alemany luego arturo liliana juan y as\u00ed nos vamos uno y uno les parece gracias gracias gracias tengo dos preguntas un doctor cort\u00e9s \u00e9l es claro que el comportamiento de la epidemia es de olas entonces ahorita digamos que estamos de pl\u00e1cemes porque vamos hacia abajo estamos en una buena situaci\u00f3n pero esto es de odio de olas entonces igual puede venir una tercera ola digo no no s\u00e9 si es que se est\u00e1 considerando no porque como que a veces se da esa falsa idea de que como vamos para abajo esto ya cambio como pasamos a verde vamos a vacunar a los maestros y vamos a tener vacaciones y vamos a hacer una serie de cosas entonces creo que s\u00ed s\u00ed s\u00ed me gustar\u00eda un comentario sobre este comportamiento de la epidemia de la segunda ola que es la que acabamos de pasar fue tan terrible fue casi el doble de lo que fue la primera ola y el n\u00famero de fallecimientos pues estamos cerca de 200.000 entonces creo que si hay que poner un poco m\u00e1s en serio este asunto de que si vamos para abajo pero qu\u00e9 elementos se abr\u00eda para considerar que que esto no va a haber un repunte pase hacia una tercera hora gracias much\u00edsimas gracias es correcto y las las epidemias as\u00ed se comportan as\u00ed hab\u00edamos comentado en su momento que podr\u00eda y que ser\u00eda lo lo esperable que fuera un asunto de de diferentes olas a nosotros la segunda ola nos llega en un tiempo en el que era lo habitual ver un comportamiento epid\u00e9mico de enfermedades respiratorias agudas anteriormente enfocado mucho en la presentaci\u00f3n de casos de influenza actualmente solamente hemos observado casos de sar scott 2 no y esta fue la segunda ola que esper\u00e1bamos por la \u00e9poca que ser\u00eda m\u00e1s intensa que la primera ola que a nosotros nos tom\u00f3 m\u00e1s en el verano del a\u00f1o del a\u00f1o pasado que esperamos que haya una nueva ola pues lo m\u00e1s seguro es que si dado que como comenta usted despu\u00e9s de bajar siempre pues si empezamos a tener mayor apertura socioecon\u00f3mica m\u00e1s contacto esto tender\u00e1 a volver a incrementar qu\u00e9 es lo que esperamos lo que esperamos es que todos de todas las personas vayamos aprendiendo tambi\u00e9n cu\u00e1l es la forma en que todos tenemos en nuestras manos para mitigar nuestros riesgos y en consecuencia el riesgo colectivo de contagio del virus sars core 2 y que una potencial tercer ola sea ahora no s\u00f3lo menor que la segunda ola que est\u00e1 pues b\u00e1sicamente ahorita concluyendo por decir un t\u00e9rmino no que puede seguir bajando y que puede \u00e9ste mantener una meseta por debajo m\u00e1s bien m\u00e1s que meseta un valle y despu\u00e9s que pudiera empezar a incrementar conforme las dos actividades socioecon\u00f3micas se incrementan el uso correcto del cubrebocas en en los ambientes el mantener siempre la sana distancia el ser prudentes al ver lugares p\u00fablicos concurridos y no seguir llenando los el lavado frecuente y correcto de nuestras manos me parece que van a ser las actividades que a las que se le suma la vacunaci\u00f3n y tenemos ahora un conjunto m\u00e1s m\u00e1s grande de intervenciones en materia de mitigaci\u00f3n de la epidemia que esperamos pues que si hay alguna actividad de descanso en la semana santa podamos quedarnos en casa podamos ser prudentes ante la necesidad de estas salidas una vez que estamos en este valle en este descenso de la segunda ola y que podamos como sociedad ir caminando y creciendo para tener otra oleada de esta enfermedad que sea mucho menor no solo que que esta segunda sino que pudiera ser menor que la primera y que empezamos a tener peque\u00f1as oleadas que no nos que ni siquiera pensando en en el sem\u00e1foro de riesgo epid\u00e9mico que ni siquiera nos alcanzara a llegar en en la mayor\u00eda en la mayor\u00eda de los estados al nivel naranja sabemos tambi\u00e9n que es m\u00e1s dif\u00edcil en los lugares m\u00e1s poblados y por ejemplo una ciudad de m\u00e9xico o una zona metropolitana de guadalajara una vez que toma velocidad una epidemia tarda m\u00e1s tiempo en disminuir y regularmente tienen picos mayores entonces agradezco much\u00edsimo much\u00edsimo la pregunta buscamos la corresponsabilidad de la salud entre sociedad y gobierno para que todos todos sigamos con el mantenimiento de las medidas b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n que junto con la vacunaci\u00f3n de las personas adultas mayores y una vez que concluyamos con las personas adultas mayores a las personas del grupo entre 50 y 59 a\u00f1os entonces pudi\u00e9ramos teniendo esa cobertura de este grupo de estos grupos de edad tendr\u00edamos una reducci\u00f3n de el 80 por ciento de las muertes que se dice que se deben a kobe 19 y entonces entrar\u00edamos probablemente en \u00e9sta din\u00e1mica epid\u00e9mica de tener un elemento muy importante de prevenci\u00f3n que es la vacunaci\u00f3n una sociedad mejor preparada para protegernos personalmente y as\u00ed proteger a los dem\u00e1s y tener una enfermedad end\u00e9mico epid\u00e9mica que vaya present\u00e1ndose en muy peque\u00f1as oleadas no s\u00ed pero brasil est\u00e1 devastado ellos ya van por la noche tercera tercera ola tambi\u00e9n o sea es fue una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil con brasil es decir tenemos un antecedente para tomar en cuenta no doctor es correcto es correcto y otros antecedentes por ejemplo en italia se ha determinado que se van a cerrar de nuevo todas las actividades sociales y econ\u00f3micas por un incremento en el n\u00famero de casos por poner otro ejemplo entonces este este tipo de ejemplos y lo que hemos aprendido para utilizar de forma correcta el sem\u00e1foro de riesgo epid\u00e9mico van a ser las formas en que todos en conjunto podamos ir manejando y administrando administrando los que tenemos a nuestra salud y as\u00ed poder mantener peque\u00f1as oleadas las personas titulares de los gobiernos locales han tambi\u00e9n aprendido c\u00f3mo cu\u00e1les son las actividades socioecon\u00f3micas que se pueden cerrar como si fuera digamos el s\u00edmil de una llave de agua cerrar poco a poco as\u00ed como ahorita se est\u00e1 abriendo poco a poco tambi\u00e9n de forma ordenada y que un cierre menor nos d\u00e9 un una disminuci\u00f3n en el n\u00famero de casos una meseta y una disminuci\u00f3n del n\u00famero de casos m\u00e1s m\u00e1s pronto bueno mi segunda pregunta es para el doctor gatell a la distancia ojal\u00e1 que los reporteros tambi\u00e9n tengamos estos privilegios de estar a la distancia porque si es un riesgo venir aqu\u00ed lo hemos solicitado varias veces y bueno en fin eso ojal\u00e1 que est\u00e9 en relaci\u00f3n al doctor que tal es en relaci\u00f3n a los incidentes en oaxaca y a los incidentes por la vacunaci\u00f3n o sea nosotros sabemos que si hay pocas vacunas pues inevitablemente hay un manejo pol\u00edtico porque pues porque eso s\u00ed hay pocas siempre se busca el que el grupo que tiene el poder pues busca verse favorecido por las vacunas entonces s\u00ed si hay quisiera preguntar qu\u00e9 posibilidades habr\u00eda de que la informaci\u00f3n que nos presentan de la vacunaci\u00f3n estuviera en internet estuviera en internet c\u00f3mo est\u00e1 la base de datos de las pruebas para que sea congruente el asunto si nos han estado dando la informaci\u00f3n de cu\u00e1ntas pruebas se hacen diariamente en donde se hacen en qu\u00e9 unidad qu\u00e9 enfermedades tiene si adem\u00e1s es en una base de datos anonimizar porque no se puede hacer lo mismo para vacunas entiendo que es universo mayor son 23 millones contra 5 millones de pruebas bueno la casi nos toc\u00f3 la historia de las pruebas en este pa\u00eds pero creo que la cibern\u00e9tica nos da la posibilidad de poder tener ese tipo de informaci\u00f3n y evitar\u00eda este tipo de situaciones donde la poblaci\u00f3n no sabe cu\u00e1ndo la van a vacunar cuando le va a llegar la vacuna si le va a llegar y ser\u00e1n sucesos tan lamentables como el ver gente armada en oaxaca reclamando vacunas o ver manifestaciones de m\u00e9dicos diciendo que no los han vacunado y bueno al final de cuentas ustedes nos presentan una gr\u00e1fica aqu\u00ed y podemos pedir la informaci\u00f3n a transparencia pero bueno entonces es todo un tr\u00e1mite burocr\u00e1tica entonces la pregunta es qu\u00e9 tan factible es que abran la base de datos y se la den a la poblaci\u00f3n gracias muchas gracias doctor l\u00f3pez gatell no no lo escuchamos doctor barkat \u00e9l ten\u00eda cerrado el micr\u00f3fono digo que hay muchas gracias a alejandro por sus opiniones y sus consideraciones siempre muy respetables y desde luego no tenemos ning\u00fan inconveniente en compartir toda la informaci\u00f3n que sea \u00fatil en la base de datos a la que se refiere usted es un listado nominal de personas que han sido vacunadas y se va construyendo conforme se vacuna y todos los datos que damos aqu\u00ed son los correspondientes al corte hoy tenemos cuatro millones cifra r\u00e9cords ya llegamos a una cifra r\u00e9cord al m\u00e1ximo hist\u00f3rico en mexico en vacunaci\u00f3n con 19 hemos vacunado 4 millones con m\u00e1s de 4 millones de personas y tenemos por tanto 4 millones de registros de personas que han sido vacunadas estos registros tienen algunos retos porque son una base de datos nominal nominal para referencia del p\u00fablico en general quiere decir que hay un registro para cada persona que este registro se identifica por distintos identificadores personales el m\u00e1s obvio es la q es el derecho al campo llave el campo clave para tener todas las personas en la medida que existe esta curva esta c\u00e9lula \u00fanica identificaci\u00f3n del perd\u00f3n del registro poblacional que por ley existe desde 1995 hasta el nombre est\u00e1ndar bien la del domicilio de la persona y otros datos la edad etc\u00e9tera entonces las bases de datos nominales tienen retos particulares para cuidar la confidencialidad de las personas no son cualquier base de datos uno de los elementos cruciales es cuando se trata de poblaciones muy peque\u00f1as es muy f\u00e1cil muy f\u00e1cil reconocer a las personas con que queden algunos datos que no son formalmente dar informaci\u00f3n privada confidencial porque cuando se trata de muy pocas personas es muy f\u00e1cil reconocer en la propia comunidad las personas que forman parte de la base de datos de muestra y un trabajo espl\u00e9ndido quiero aprovechar para agradecer lo p\u00fablicamente de apoyo del inah y el instituto nacional de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica auto ricardo cortez ah\u00ed presente ha sido como siempre nuestro enlace muy muy efectivo en esta coordinaci\u00f3n y esto nos ha permitido que la enorme mayor\u00eda pr\u00e1cticamente todas las datos que tenemos son datos abiertos esto es hist\u00f3rico esto no hab\u00eda ocurrido nunca nunca en la historia de la salud p\u00fablica de m\u00e9xico que la informaci\u00f3n fuera en datos abiertos vamos a platicar con \u00e9l y nadie cu\u00e1les ser\u00edan las consideraciones que tendr\u00edamos que hacer respecto a la informaci\u00f3n de la base de datos de vacunaci\u00f3n y nuestra \u00fanica inquietud ser\u00eda que no se vulnere la confidencialidad o la privacidad de las personas fuera de eso no hay ning\u00fan problema podemos poner a disposici\u00f3n la informaci\u00f3n que ustedes como comunicadores como reputados reporteros con cualquier persona que est\u00e1 interesada en analizar a la mano finalmente respecto a los comentarios que hace usted respetamos profundamente su opini\u00f3n no coincido en todas las apreciaciones que tiene ustedes sobre el fen\u00f3meno de oaxaca como explicamos ayer motivados por una pregunta muy oportuna de arturo contreras de pie de p\u00e1gina no faltan vacunas las vacunas ah\u00ed est\u00e1n como lo acabo de indicar hoy ayer y anteayer y todos los d\u00edas tenemos una reserva de vacunas que est\u00e1n en tr\u00e1nsito para ser administradas hoy por cierto nos lleg\u00f3 ya el oficio de facer anunci\u00e1ndonos la entrega de 667 mil 875 dosis de vacuna de facer el pr\u00f3ximo martes nos llega ya siempre con antelaci\u00f3n y el informe una vez ya lo dejamos asentado el pr\u00f3ximo martes llegar\u00e1 a la hora acostumbrada y de 667.000 de 875 dosis de la vacuna falsas y todas vamos a tenerlas de sinovac que llegan ma\u00f1ana algunas m\u00e1s que llegar\u00e1n el martes y estaremos siempre teniendo abastecimiento de vacunas en todo lo que ocurri\u00f3 en oaxaca no es por falta de vacunas esta es la idea que debe quedar perfectamente clara no es por falta de vacunas con un problema importante de coordinaci\u00f3n que ayer mismo denunciamos nosotros aqu\u00ed y aprovechando la pregunta de arturo contreras nos parece totalmente inconveniente que la poblaci\u00f3n se le ponga a ser fila por 24 horas en el sol y durante media en una condici\u00f3n que no s\u00f3lo es poco confortable sino que le expone al riesgo de contagio y otras adversidades nos parece absolutamente inconveniente y esto no es una decisi\u00f3n de la secretar\u00eda de salud federal del gobierno de m\u00e9xico estos son decisiones operativas locales que son sujetas de reflexi\u00f3n y de revisi\u00f3n por parte de los supervisores inmediatamente ayer que termin\u00f3 la conferencia y ocurri\u00f3 como ocurre todas las noches a las 20 horas la conferencia de trabajo la reuni\u00f3n de trabajo por v\u00eda virtual coordina y gabriel garc\u00eda el coordinador de los programas sociales me consta porque escuche en la participaci\u00f3n de gabriel en la reuni\u00f3n que hizo un se\u00f1alamiento muy duro muy firme para hacer este llamado a la buena coordinaci\u00f3n de todas las partes involucradas de la responsabilidad de quienes son funcionarias a funcionarios federales para ejercer con la mayor probidad y la mayor capacidad sus funciones entonces no fue por falta de vacunas es inconveniente definitivamente esperamos que ya haya quedado subsanado cualquier problema de coordinaci\u00f3n en oaxaca o en cualquier otra entidad fuerte gracias muchas gracias doctor l\u00f3pez gatell me parece que tambi\u00e9n podr\u00edamos cerrar para este tema sobre los datos abiertos que a todos nos gustar\u00eda tambi\u00e9n contar con ellos en materia de vacunaci\u00f3n que el informe que se presenta aqu\u00ed todos los d\u00edas es el resumen de las dosis se aplicaron tantas dosis pero dado que estamos aplicando estas dosis en zonas tambi\u00e9n un poco alejadas con muchas personas estamos viendo d\u00edas de m\u00e1s de 100.000 dosis aplicadas esto y hay un concentrado que se env\u00eda para hacer este ejercicio y mientras las personas que trabajan en las brigadas correcaminos pueden ir tambi\u00e9n registrando en el sistema de informaci\u00f3n de nominal y por lo tanto tener una discrepancia en caso de que se publicar\u00e1n datos nominales anonimizadores versus lo que se presenta aqu\u00ed que es el concentrado de dosis aplicadas que es perd\u00f3n m\u00e1s sencillo de de generar para poder hacer la presentaci\u00f3n aqu\u00ed para todas ustedes continuaba arturo cierto arturo liliana gracias al toro contrarias de pie de p\u00e1gina buenas noches una duda sobre los apoyos a los deudos de c\u00fabito nos dice gente nos dicen los doctores que no contestan los tel\u00e9fonos no que la p\u00e1gina no no de informaci\u00f3n s\u00f3lo dice que est\u00e1 en proceso y que pasan los d\u00edas y d\u00edas y no saben nada entonces pues vamos a ver qu\u00e9 ha pasado con esto de los apoyos para los dedos del gobi y sobre el orden decir ten\u00eda entendido que ya tengo tenido que es un f\u00e1rmaco que s\u00e9 que se ha usado para tratar comidas del inicio de la pandemia y que se ha estado experimentando con \u00e9l desde hace un a\u00f1o en muchos de los estudios que se hab\u00edan usado para este era 60 ver en la parte final de la de la enfermedad no cuando ya iba terminando cuando era algo muy cr\u00edtico sin embargo lo que las recomendaciones que presentan ahora son para la parte temprana de la enfermedad no est\u00e9 y bueno hasta la hasta noviembre del a\u00f1o pasado la organizaci\u00f3n mundial de la salud en una en una gu\u00eda que hizo para el british medical journal les aconsejaba el uso de recibir para personas hospitalizadas entonces pues bueno saber c\u00f3mo cu\u00e1les son las las cosas como finas de esto no sea cuando si cuando no ya nos dijeron cuando s\u00ed entonces a ver un poco c\u00f3mo actuar es decir qu\u00e9 hacen las personas y saber si tiene alg\u00fan tipo de contraindicaci\u00f3n o de efectos a largo plazo con mucho gusto arturo creo que las partes m\u00e1s finas de la forma en la que se autoriza este medicamento de uso de emergencia podemos presentarlo con el apoyo de la cofepris lo que s\u00ed puedo comentar es las contraindicaciones que pudiera tener este medicamento es sobre la funci\u00f3n renal por ejemplo de las personas que a las que se les administrar\u00eda el medicamento cuando la funci\u00f3n renal est\u00e1 deteriorada no se puede utilizar este tipo de medicamentos y ser\u00eda pr\u00e1cticamente esa una de las contraindicaciones me parece que utilizarlo tambi\u00e9n de forma temprana como lo hemos comentado que recibir la terapia por ejemplo de ox\u00edgeno de la forma m\u00e1s temprana posible lo mejor para una mejor recuperaci\u00f3n de hecho acudir a recibir atenci\u00f3n a la salud lo m\u00e1s tempranamente posible cuando se detecta sobre todo alg\u00fan signo de alerta del cuadro que se estuviera agravando entre m\u00e1s pronto se reciba esta atenci\u00f3n es mejor no s\u00e9 si el doctor l\u00f3pez gatell quisiera hacer alg\u00fan otro comentario muchas gracias doctor cortes y gracias arturo por la pregunta el complemento simplemente lo que ya se\u00f1al\u00f3 el doctor cortes enfatizando el tema de la funci\u00f3n renal como uno de los segmentos de contraindicaci\u00f3n las personas que tienen una tasa de aclaramiento de creatinina baja que no se ha indicado se contraindica el uso de estos medicamentos durante formas general y lo que considera importante es que la poblaci\u00f3n no se quede con ideas y con expectativas falsas sobre los medicamentos a lo largo de la epidemia hemos visto circular a lo largo de los meses distintas oleadas seg\u00fan las oleadas de la epidemia que comentaban alejandro alem\u00e1n tambi\u00e9n hay oleadas informativas de inter\u00e9s por ciertos medicamentos hidroxi cloroquina en su momento que ya se demostr\u00f3 que no sirve ivermectina que tambi\u00e9n ya se mostr\u00f3 que no sirve y despu\u00e9s un intento de demostrar que si sirve y ya se volvi\u00f3 a descartar ivermectina tocilizumab que en un momento dado gener\u00f3 una enorme expectativa para ser utilizado y personas cr\u00edticamente enfermas y despu\u00e9s el propio laboratorio roche due\u00f1o de la patente demostr\u00f3 que no sirve y fue descartado lo mismo ha pasado con renders rehn de civil en decidirlo en oleadas de repente hay una enorme expectativa opinan personas expertas m\u00e9dicas y tambi\u00e9n personas no expertas m\u00e9dicas que son part\u00edcipes de la opini\u00f3n p\u00fablica y empiezan a hacer celebraciones sobre el uso la autorizaci\u00f3n de los productos farmac\u00e9uticos en este caso gran decidir y esto distorsiona profundamente la apreciaci\u00f3n que se tiene de la utilidad de los medicamentos porque da lugar a una idea muy desafortunada de que existen reglas generales con f\u00f3rmulas generales o medicamentos casi m\u00e1gicos que son la gran esperanza de que ahora s\u00ed servir\u00e1n y servir\u00e1n para todas las personas y en todas las condiciones esto es muy peligroso porque a nivel local en las distintas comunidades de pr\u00e1ctica m\u00e9dica tanto en instituciones p\u00fablicas como en establecimientos privados se empiezan a crear estas oleadas de pr\u00e1ctica inducidas por la fama p\u00fablica o la neutralidad p\u00fablica que tienen estos medicamentos y en las noticias en los peri\u00f3dicos y a veces se escriben los comunistas y dem\u00e1s y entonces lo que lleva es a una falsa idea de que hay f\u00f3rmulas para neutro ductos que son de uso general y todo el mundo deber\u00eda usarlo es el caso esta autorizaci\u00f3n de uso de emergencia de cofepris nos parece que ha sido muy cuidada muy cautelosamente analizada por personas expertas y se ha logrado un excelente balance de conferir una autorizaci\u00f3n de su emergencia que permite el uso del producto pero con indicaciones muy espec\u00edficas hay algunos centros m\u00e9dicos del pa\u00eds que que han desarrollado una gran capacidad de establecer protocolos de atenci\u00f3n que incluyen la correcta evaluaci\u00f3n de las personas la pertinencia de uso de los f\u00e1rmacos el momento de uso de los f\u00e1rmacos entonces usan los f\u00e1rmacos y la persona correcta en el momento correcto en la dosis correcta durante el tiempo correcto y esto es lo que permite que se salven vidas en lo que se permite que se aprovechen los productos farmac\u00e9uticos en su potencial pero no m\u00e1s all\u00e1 no se abusa de ellos es importante considerar muchas gracias doctor peset el da\u00f1o renal da\u00f1o hep\u00e1tico y pacientes cr\u00edticos son las tres contraindicaciones que tengo aqu\u00ed a la mano liliana noble perd\u00f3n bueno el apoyo para dos de kobe y nos llevamos la nota para saber qu\u00e9 es lo que est\u00e1 sucediendo con \u00e9l con el sitio y lo vemos con el sistema nacional dif nuestra querida amiga roc\u00edo titular del sistema nacional dif para que nos apoyen muchas gracias buenas noches liliana noble de pulso saludable doctor cort\u00e9s usted estuvo hoy en reuni\u00f3n con los diputados de la comisi\u00f3n de salud en esto el doctor l\u00f3pez ridaura y el doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y ya nos pod\u00eda platicar porque fueron convocados y cu\u00e1les fueron las conclusiones de este evento y doctor gatell usted particip\u00f3 tambi\u00e9n en el consorcio de universidades de salud p\u00fablica donde tambi\u00e9n est\u00e1 el doctor fauci cu\u00e1l es el objetivo del evento esta pl\u00e1tica que entiendo fue grabada se va a poder ver de forma p\u00fablica o solamente es algo un trabajo interno de este consorcio gracias muchas gracias liliana s\u00ed estuvimos ruiz lo p\u00e9rdida ahora jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda servidor con la comisi\u00f3n salud de la c\u00e1mara diputados convocada por la diputada carmen medel como presidenta de esta comisi\u00f3n de salud un ejercicio de comunicaci\u00f3n transparencia e informaci\u00f3n presentar informaci\u00f3n a las personas legisladores que pertenecen a esta a esta c\u00e1mara de edith perd\u00f3n a esta comisi\u00f3n de salud de la c\u00e1mara diputados la verdad es que la conclusi\u00f3n es fant\u00e1stica porque todas las personas legisladoras se llevaron la informaci\u00f3n y se concluye que debemos de trabajar en conjunto tanto el poder legislativo como el poder ejecutivo para trabajar en pro de la salud p\u00fablica y para que esta emergencia concluya lo m\u00e1s pronto posible hubo participaci\u00f3n de m\u00faltiples personas legisladora se me viene a la mente la diputada frin\u00e9 a su hora del partido revolucionario institucional y mi tambi\u00e9n colega y amigo de guanajuato donde soy yo tambi\u00e9n \u00e9ctor jaime ram\u00edrez barba del parte de acci\u00f3n nacional fue un ejercicio extraordinario y tendremos otras reuniones en donde vamos a compartir tambi\u00e9n m\u00e1s informaci\u00f3n para que haya una propuesta de parte de de estas personas legisladoras para poder mejorar cada d\u00eda en lo que es la informaci\u00f3n de la pandemia y el curso de la estrategia operativa de la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n doctor petra tel muchas gracias brevemente gobierno se acab\u00f3 el tiempo a lo que se refiere a nobles de pulso saludable muchas gracias y liliana por comentarlo y preguntarle es a la d\u00e9cima segunda conferencia anual del consorcio universidades por la salud global este es un consorcio de universidades mayormente de eeuu tambi\u00e9n hay algunas a algunas de ellas y tambi\u00e9n de m\u00e9xico desde luego y de m\u00e9xico participa el instituto nacional de salud p\u00fablica es miembro de esta consorcio y es de hecho miembros de las juntas directivas de este consorcio y es una conferencia acad\u00e9mica sobre salud p\u00fablica global que se realiza todos los a\u00f1os esta es la n\u00famero 12 es la primera vez que se realiza en forma virtual en atenci\u00f3n precisamente a las medidas de prevenci\u00f3n de la pandemia tuve el privilegio de ser invitado al igual que el doctor anthony fauci y para presentar una exposici\u00f3n que fue guiada por una entrevista que fueron las exposiciones magistrales est\u00e1s aqu\u00ed los speakers como se le conoce en ingl\u00e9s que fue un privilegio participar en ello por invitaci\u00f3n del consorcio universidades por la salud global participar tambi\u00e9n al lado del doctor fauci evidentemente es un enorme privilegio tambi\u00e9n le agradezco al doctor juan rivera dommarco director del instituto nacional p\u00fablica quien tambi\u00e9n promovi\u00f3 que fuera yo invitado y estamos viendo que se pueda acceder al material tanto la conferencia del doctor fauci como la m\u00eda en forma gratuita no solamente a quienes son miembros del consorcio para que la poblaci\u00f3n conozca cu\u00e1les son las posturas seg\u00fan se ha comentado en la comunidad de salud p\u00fablica global pues desde luego son visiones muy coincidentes tenemos los mismos par\u00e1metros de formaci\u00f3n cient\u00edfica el doctor fauci es un referente para todos nosotros en el campo de la salud p\u00fablica global y coincidimos en la visi\u00f3n sobre cu\u00e1les son los retos cu\u00e1les han sido los retos de un hijo de esta epidemia el caso del respecto a eeuu y otros pa\u00edses yo me refer\u00eda especialmente la experiencia mexicana y para las conclusiones generales que tenemos como lecciones aprendidas que nos las han preguntado repetidamente y hay dos que son fundamentales la importancia de tener una sociedad m\u00e1s justa en t\u00e9rminos socioecon\u00f3micos para que tengamos una mejor distribuci\u00f3n de la riqueza y por lo tanto tengamos mejores oportunidades que no tengamos esta lamentable situaci\u00f3n que tiene a lo largo de muchos a\u00f1os de pol\u00edticas econ\u00f3micas que han aumentado la desigualdad y que es definitivamente uno de los determinantes sociales m\u00e1s importantes del curso de esta epidemia en m\u00e9xico y lo segundo el consenso universal de los sistemas de salud p\u00fablica deben ser gratuitos de cobertura universal para que cuenten en su prop\u00f3sito de proteger a las poblaciones esto es una de las lecciones fundamentales que todo el mundo se ha llevado de la experiencia de esta pandemia muchas gracias much\u00edsimas gracias doctor l\u00f3pez gatell son las 20 horas y 3 minutos damos por concluida esta conferencia de prensa no sin antes decirle a usted en casa espere su turno para la vacuna en el momento en que le toque de acuerdo a su edad y en el municipio o alcald\u00eda en la que usted viva y recuerde las vacunas son seguras son eficaces y sirven para protegernos muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:08:10.681376"
}