{
    "video_id": "8Nm6Ygu70gI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/8Nm6Ygu70gI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCEp6HPEpyYPwtmnsCakcSThW46NA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=8Nm6Ygu70gI",
    "video_title": "\u00daltimos d\u00edas de vacunaci\u00f3n universal contra COVID-19 en Baja California. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9292,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "todos",
            "start": 1168.14,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1172.96,
            "duration": 21.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1174.99,
            "duration": 19.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1215.55,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "bueno pues hoy vamos a dedicar todo el",
            "start": 1285.2,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "tiempo a responder preguntas empezamos",
            "start": 1288.83,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 1300.63,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "hola buenos d\u00edas se\u00f1or presidente mi",
            "start": 1303.94,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "nombre es mar\u00eda luisa estrada tengo el",
            "start": 1306.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estado de jalisco de el canal la grillo",
            "start": 1308.799,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "tina pol\u00edtica",
            "start": 1311.83,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "f\u00edjese que traigo dos temas referente a",
            "start": 1313.5,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "los programas de sembrando vida a",
            "start": 1317.37,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "principios de febrero fuimos a hacer",
            "start": 1321.18,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "labor de campo a nuevo le\u00f3n a un",
            "start": 1324.81,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "municipio de mier y noriega",
            "start": 1328.79,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y resulta que pues ah\u00ed la mayor parte de",
            "start": 1332.14,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n son adultos mayores porque",
            "start": 1335.77,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 pasando una situaci\u00f3n en",
            "start": 1339.67,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mier y noriega que cuando llegan a una",
            "start": 1341.65,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "edad de catorce quince a\u00f1os se van los",
            "start": 1345.85,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes ya sean hombres o mujeres se van",
            "start": 1349.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a monterrey o en su defecto a \u00e9ste",
            "start": 1353.35,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "durango o su mayor\u00eda se van a estados",
            "start": 1357.46,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "unidos entonces nos pusimos a recorrer",
            "start": 1361.0,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "todo el municipio y la mayor parte de",
            "start": 1365.05,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "los pobladores",
            "start": 1371.35,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nos platicaban la diferencia porque est\u00e1",
            "start": 1373.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pegado una comunidad que se llama la",
            "start": 1376.78,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "higuera que ya es de matamoros y pues la",
            "start": 1378.91,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "verdad es que est\u00e1 muy cerca son 15",
            "start": 1385.12,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "minutos y fuimos y ah\u00ed la situaci\u00f3n es",
            "start": 1387.01,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "totalmente diferente porque antes hab\u00eda",
            "start": 1390.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n que pues era una la",
            "start": 1392.88,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n de j\u00f3venes y la otra pues",
            "start": 1396.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "bueno qu\u00e9",
            "start": 1399.7,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "los incorporaban al crimen organizado",
            "start": 1402.01,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pero resulta que ah\u00ed en esa comunidad de",
            "start": 1405.87,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la higuera en cuanto entr\u00f3 el programa",
            "start": 1408.85,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 1411.73,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "se par\u00f3 esa situaci\u00f3n y est\u00e1 empezando a",
            "start": 1413.9,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "regresar la gente que estaba en eeuu",
            "start": 1417.35,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "entonces la comunidad o los pobladores",
            "start": 1420.7,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de mier y noriega",
            "start": 1423.67,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "estaban planteando la situaci\u00f3n de que",
            "start": 1427.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "como ah\u00ed la zona o la tierra es \u00e1rida",
            "start": 1430.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan hecho un estudio un grupo de",
            "start": 1433.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que est\u00e1n estudiando la",
            "start": 1436.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda en agronom\u00eda",
            "start": 1439.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que si era posible que se canalizar\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 1442.34,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el programa de sembrando vida y el",
            "start": 1445.4,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "estudio que hab\u00edan hecho cinco j\u00f3venes",
            "start": 1448.37,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "podr\u00edan por ejemplo est\u00e1 el mezquite en",
            "start": 1452.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en texas el carb\u00f3n de mezquite es muy",
            "start": 1456.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cotizado y es muy caro",
            "start": 1459.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estaban mencionando para no",
            "start": 1461.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "batallar con la cuesti\u00f3n del agua que",
            "start": 1465.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser pues lo que son nopales",
            "start": 1467.58,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "s\u00e1bila y tuna o sea todo lo que no",
            "start": 1470.84,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "requiera tanta agua y que la misma",
            "start": 1477.14,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "tierra lo de tambi\u00e9n los pobladores",
            "start": 1480.81,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que si hab\u00eda posibilidad de que",
            "start": 1483.81,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se les apoyar\u00e1 con lo del tema del borde",
            "start": 1486.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "o entonces nos explicaban los se\u00f1ores",
            "start": 1490.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que el borde opuesto es cuando empiezan",
            "start": 1493.23,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a rodear pues la tierra para empezar a",
            "start": 1495.24,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "prepararla",
            "start": 1497.61,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y pues aqu\u00ed la es una la otra el",
            "start": 1500.65,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hospital que est\u00e1 ah\u00ed en mier y noriega",
            "start": 1504.85,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es el seguro social tiene una ambulancia",
            "start": 1506.89,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pero no hay m\u00e9dico en ese hospital que",
            "start": 1510.09,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a un costado de la cabecera",
            "start": 1513.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "municipal este no hay no hay m\u00e9dicos no",
            "start": 1515.11,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "hay enfermera o sea est\u00e1 el hospital en",
            "start": 1520.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "total abandono entonces aqu\u00ed la pregunta",
            "start": 1522.4,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "es que si existiera la posibilidad de",
            "start": 1527.68,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que el programa sembrando vida pues se",
            "start": 1531.37,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pudiera canalizar en esta comunidad de",
            "start": 1535.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n que es pues de mier y noriega",
            "start": 1538.36,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ese ser\u00eda el primer planteamiento porque",
            "start": 1540.66,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "pues los pobladores pues est\u00e1n seguros",
            "start": 1545.17,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que va a causar el mismo efecto que en",
            "start": 1548.56,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "la higuera",
            "start": 1551.53,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "vamos a qu\u00e9",
            "start": 1553.049,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "tom\u00e9 nota",
            "start": 1554.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "javier may que es el secretario d",
            "start": 1559.69,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "bien estar encargado de este programa y",
            "start": 1563.57,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 visite",
            "start": 1567.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "all\u00e1 a los pobladores",
            "start": 1570.429,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1575.12,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que se vea si hay posibilidades lo",
            "start": 1577.21,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "cierto es que ya estamos cerrando",
            "start": 1580.87,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1583.58,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el caso de sembrando vida",
            "start": 1586.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se plane\u00f3 para un mill\u00f3n de hect\u00e1reas",
            "start": 1590.37,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "y ya pasamos un mill\u00f3n de hect\u00e1reas",
            "start": 1595.2,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "y luego tenemos",
            "start": 1598.97,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el tiempo",
            "start": 1605.17,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1607.53,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "nos queda muy poco tiempo para sembrar",
            "start": 1611.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "porque lo que queremos es que queden los",
            "start": 1614.46,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles",
            "start": 1617.08,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 1618.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por ejemplo todav\u00eda es tiempo",
            "start": 1621.11,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "para sembrar caf\u00e9 para sembrar cacao",
            "start": 1623.75,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "c\u00edtricos",
            "start": 1626.53,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 1629.22,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "cosechan empiezan",
            "start": 1634.14,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "a producir los \u00e1rboles a los 3 a\u00f1os",
            "start": 1637.72,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 1642.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hay otros que llevan m\u00e1s tiempo y como",
            "start": 1645.81,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en todo no queremos dejar nada",
            "start": 1649.08,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "este inconcluso",
            "start": 1653.07,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras lo vamos a ver que",
            "start": 1656.22,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "le coment\u00e9 esto",
            "start": 1660.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los pobladores de la higuera de que",
            "start": 1661.91,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "vamos a visitarlos los van a ir a ver de",
            "start": 1665.96,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "parte nuestra",
            "start": 1670.1,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "muchas gracias el otro planteamiento",
            "start": 1671.75,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1677.34,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hay una situaci\u00f3n",
            "start": 1680.419,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "bueno antes que nada comentarle el d\u00eda",
            "start": 1684.19,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de ayer 22 d",
            "start": 1688.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de junio del a\u00f1o en curso en horario de",
            "start": 1690.46,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "tepic nayarit a las 7 de la noche",
            "start": 1694.0,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda de patricia y la romano fue",
            "start": 1699.02,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "liberada",
            "start": 1701.36,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1702.82,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed tengo que decirlo es gracias a la",
            "start": 1705.82,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "mesa de impartici\u00f3n de justicia",
            "start": 1708.91,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "encabezado por la licenciada paulina",
            "start": 1710.49,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "t\u00e9llez y el subdirector que es el",
            "start": 1712.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "licenciado bernardo",
            "start": 1715.81,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en horario del centro de m\u00e9xico que",
            "start": 1718.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n las pasadita de las nueve de la",
            "start": 1721.39,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "noche ya sale con uno de los cargos",
            "start": 1723.13,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "declaratoria de inocencia que era por el",
            "start": 1729.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "despojo de terrenos porque pues no hab\u00eda",
            "start": 1732.4,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pruebas sale bajo medidas cautelares y",
            "start": 1734.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me coment\u00f3 la compa\u00f1era patricia",
            "start": 1738.85,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "aguilar romano que sale y pues s\u00e9 que el",
            "start": 1740.98,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mecanismo de protecci\u00f3n pues va a ser",
            "start": 1746.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este activado de inmediato nuevamente",
            "start": 1748.78,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "para ella y le manda a agradecer y pues",
            "start": 1751.3,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en lo personal pues yo s\u00ed quiero darle",
            "start": 1757.33,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1758.8,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "las gracias y tambi\u00e9n aqu\u00ed hay una",
            "start": 1760.25,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n el nuevo gobernador electo",
            "start": 1764.66,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "miguel \u00e1ngel navarr\u00f3 este pues quintero",
            "start": 1767.18,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que es el del partido morena pero ya",
            "start": 1771.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sabemos c\u00f3mo estuvo la situaci\u00f3n que",
            "start": 1774.08,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tuvo que pelear para que le reconocieran",
            "start": 1775.55,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "su triunfo y pues junto con ellos pues",
            "start": 1777.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fueron los pobladores del estado de",
            "start": 1781.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tepic nayarit hace unos d\u00edas sali\u00f3 a dar",
            "start": 1783.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "un comunicado en su cuenta oficial de",
            "start": 1787.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "facebook que pues iba a continuar al",
            "start": 1789.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "frente pues el fiscal general del estado",
            "start": 1792.14,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "petronilo d\u00edas y pues el secretario de",
            "start": 1794.78,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "seguridad del estado que es jorge benito",
            "start": 1798.65,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez",
            "start": 1801.74,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la situaci\u00f3n es la siguiente",
            "start": 1805.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el fiscal general del estado de tepic",
            "start": 1808.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "petronilo d\u00edas entra a partir del 2017",
            "start": 1810.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por la situaci\u00f3n que ya se sabe del",
            "start": 1812.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "antiguo fiscal que est\u00e1n en texas",
            "start": 1815.61,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "detenido no",
            "start": 1817.89,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pero a partir de que entr\u00e9 a \u00e9l se",
            "start": 1820.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "empezaron a fabricar m\u00e1s de 2.000",
            "start": 1822.53,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 1825.14,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de los cuales todos son similares por",
            "start": 1826.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "despojo privaci\u00f3n ilegal de la libertad",
            "start": 1829.48,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "o asociaci\u00f3n delictuosa",
            "start": 1832.45,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los delitos pues todos son",
            "start": 1836.169,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "similares y todos son muy parecidos y",
            "start": 1839.739,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "todo es por un tema pues de despojo de",
            "start": 1843.82,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "terrenos no es un secreto que pues el",
            "start": 1846.82,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 del a un gobernador antonio",
            "start": 1850.869,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "echevarr\u00eda pues es due\u00f1o de una",
            "start": 1853.539,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "constructora entonces pues resulta que",
            "start": 1855.489,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "casualmente pues el pap\u00e1 del gobernador",
            "start": 1858.669,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n en su momento pues fue",
            "start": 1862.09,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 1863.59,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1865.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pues es el que est\u00e1 empezando a",
            "start": 1867.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "construir parajes en esos terrenos que",
            "start": 1868.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pues el d\u00eda de hoy pues la gente ha sido",
            "start": 1871.49,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "despojada no el el punto es pues que la",
            "start": 1873.95,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de tepic nayarit pues apoyaron",
            "start": 1878.18,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "al candidato electo miguel \u00e1ngel navarr\u00f3",
            "start": 1882.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque una de sus promesas de campa\u00f1a",
            "start": 1885.01,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fue que iba a remover totalmente todo y",
            "start": 1887.6,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pues resulta que va a continuar con el",
            "start": 1890.93,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fiscal general petronilo d\u00edas a",
            "start": 1893.14,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "principios de a\u00f1o el director de la wef",
            "start": 1896.27,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "santiago nieto",
            "start": 1899.81,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "fue hacer un acuerdo que pues incluso",
            "start": 1902.02,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pues lo anunciaron con bombo y platillo",
            "start": 1905.62,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda y el gobernador en donde",
            "start": 1908.53,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "iban a tener este",
            "start": 1911.53,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n con el gobierno federal no",
            "start": 1914.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pero la realidad las cosas pues esto",
            "start": 1917.33,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "pues solamente fue pues una falacia no y",
            "start": 1922.2,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pues pues quien mejor que lo sabe que el",
            "start": 1927.02,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "titular de la uip santiago nieto otra de",
            "start": 1931.08,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "las cosas el en octubre del a\u00f1o pasado",
            "start": 1934.23,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "detienen pues a",
            "start": 1937.71,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pues al comandante de la polic\u00eda de",
            "start": 1942.809,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pues de compostela y a cinco polic\u00edas",
            "start": 1948.0,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s por la desaparici\u00f3n forzada de un",
            "start": 1951.48,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "joven que se llama rodrigo nova camacho",
            "start": 1956.22,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pues lo detienen porque el ex suegro",
            "start": 1961.92,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "pues lo pues lo acusa de agresi\u00f3n el",
            "start": 1964.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "punto es que pues a \u00e9l se lo llevan",
            "start": 1968.89,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "detenido paga su fianza que existe el",
            "start": 1971.74,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pago de esa fianza que son de 500 pesos",
            "start": 1975.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero no est\u00e1 registrado en la en la",
            "start": 1977.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "comisar\u00eda a donde se lo llevan que es",
            "start": 1979.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las pues las varas as\u00ed es como es",
            "start": 1982.48,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "conocido ah\u00ed",
            "start": 1985.57,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy no se ha vuelto a",
            "start": 1987.389,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "saber de \u00e9l hay un testimonio de uno de",
            "start": 1990.089,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "los polic\u00edas de este lugar en donde pues",
            "start": 1992.279,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "a \u00e9l llega aproximadamente a las seis de",
            "start": 1997.559,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana y \u00e9l refiere en su testimonio",
            "start": 1999.389,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que afuera de la comisar\u00eda ve el coche",
            "start": 2002.209,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de rodrigo innova camacho y ve arriba de",
            "start": 2005.239,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "la patrulla pues del que era pues",
            "start": 2010.849,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "comandante de esa regi\u00f3n y de ah\u00ed no se",
            "start": 2014.509,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 a saber nada de \u00e9l el comandante",
            "start": 2019.399,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que lo detiene en el 6 de octubre se",
            "start": 2022.729,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "llama gibran garc\u00eda due\u00f1as y pues a",
            "start": 2025.489,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "otros cinco elementos m\u00e1s que el fiscal",
            "start": 2028.369,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "pues pr\u00e1cticamente les imput\u00f3 todos los",
            "start": 2033.799,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "delitos de desaparici\u00f3n forzada",
            "start": 2037.399,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "una de esas desapariciones es la del",
            "start": 2039.379,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "joven alexander el que a usted le pide",
            "start": 2041.09,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "ayuda por pues su padre y que de aqu\u00ed se",
            "start": 2044.269,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "desata toda esta situaci\u00f3n en la cual",
            "start": 2047.239,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n pues sale en en medio de la",
            "start": 2049.7,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era patricia y la romano",
            "start": 2052.94,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el planteamiento es el siguiente",
            "start": 2056.669,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "si ya se hizo un acuerdo con la uis",
            "start": 2061.11,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de que iba a haber supuestamente",
            "start": 2066.01,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de antonio echeverr\u00eda y de",
            "start": 2067.889,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "petronilo d\u00edas fiscal",
            "start": 2071.919,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 pasando en el estado de tepic y",
            "start": 2076.099,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se habr\u00eda manera de que pues el titular",
            "start": 2079.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de la uip",
            "start": 2082.579,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pues tal vez pudiera venir y rendir pues",
            "start": 2084.38,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "un informe",
            "start": 2090.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cual sido los avances porque van en el",
            "start": 2091.61,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sat tan s\u00f3lo en el estado de tepic",
            "start": 2096.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nayarit van aproximadamente un poco m\u00e1s",
            "start": 2097.97,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de mil desapariciones forzadas",
            "start": 2101.42,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y pues solamente es este esto es una",
            "start": 2105.23,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "madre no de tantos que se est\u00e1 pidiendo",
            "start": 2109.88,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "pues la se\u00f1ora pues karina no va",
            "start": 2113.77,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "que es por favor le ayuden a ella",
            "start": 2118.63,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "solamente pues dice si mi hijo ya no",
            "start": 2121.9,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1 con vida solamente que le ayuden a",
            "start": 2125.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "encontrar los restos o saber qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 2128.77,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con \u00e9l",
            "start": 2131.14,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2133.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a parte de ella y m\u00e1s no esa ser\u00eda el",
            "start": 2135.47,
            "duration": 11.27
        },
        {
            "text": "planteamiento pues vamos a \u00e9ste",
            "start": 2140.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "revisar lo que est\u00e1s planteando ya se",
            "start": 2148.82,
            "duration": 9.009
        },
        {
            "text": "hizo p\u00fablico yo solo este comentar",
            "start": 2152.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2157.829,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "hay confianza",
            "start": 2162.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el doctor navarra",
            "start": 2165.43,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "lo conozco desde hace mucho tiempo es un",
            "start": 2167.85,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "hombre \u00edntegro honesto",
            "start": 2171.9,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "puedo decir que el pueblo de nayarit va",
            "start": 2178.099,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "a tener un buen gobernador",
            "start": 2182.299,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "y \u00e9l va a cuidar para que no haya",
            "start": 2186.7,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "injusticias \u00e9l no se va a prestar a",
            "start": 2191.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ninguno",
            "start": 2194.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y acto autoritario",
            "start": 2196.88,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que afecte a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2200.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n yo tengo que comentar",
            "start": 2203.98,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "aun cuando",
            "start": 2210.27,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "no estemos de acuerdo porque",
            "start": 2212.359,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "la democracia es as\u00ed no podemos todos",
            "start": 2216.61,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estar de acuerdo",
            "start": 2220.06,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ni en las familias",
            "start": 2222.19,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "pensamos igual",
            "start": 2225.14,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2227.369,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "yo opino que fue o es un buen gobierno",
            "start": 2229.14,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "porque todav\u00eda no termina el de antonio",
            "start": 2233.19,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "ech\u00e1varri en la di\u00e1lisis",
            "start": 2236.01,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2240.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "era un",
            "start": 2243.2,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "desastre",
            "start": 2245.3,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "este y se ha ido avanzando",
            "start": 2247.71,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "es uno de los estados yo creo va a",
            "start": 2252.97,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 2255.97,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "prosperando porque tiene mucho potencial",
            "start": 2258.53,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 2262.849,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2266.07,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2268.89,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "un para\u00edso",
            "start": 2271.74,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "por sus playas",
            "start": 2273.819,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y va a seguir creciendo el desarrollo",
            "start": 2277.29,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico hacia el norte del estado",
            "start": 2280.29,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "estamos invirtiendo",
            "start": 2286.69,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "para tener carreteras modernas desde",
            "start": 2289.5,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "vallarta hasta tepic",
            "start": 2293.1,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y vamos a rehabilitar",
            "start": 2298.55,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "va a ser el aeropuerto internacional",
            "start": 2302.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de tepic",
            "start": 2306.53,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es",
            "start": 2310.01,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "jalar",
            "start": 2313.65,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "e impulsar el desarrollo de nayarit de",
            "start": 2316.069,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "sur a norte porque",
            "start": 2321.469,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mejor",
            "start": 2325.57,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sur que el norte",
            "start": 2329.11,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y desde luego no abandonar la sierra",
            "start": 2332.26,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 2335.67,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios",
            "start": 2338.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son los m\u00e1s abandonados ah\u00ed estamos",
            "start": 2341.21,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "construyendo caminos",
            "start": 2343.67,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "y vamos a seguirlo haciendo el camino a",
            "start": 2345.78,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "la yesca otros caminos",
            "start": 2348.12,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir apoyando a la gente",
            "start": 2353.63,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "humilde a la gente pobre del ayer y",
            "start": 2356.569,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "progreso con justicia",
            "start": 2359.47,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se pueden las dos cosas se pueden",
            "start": 2362.65,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "construir obras modernas de",
            "start": 2365.79,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "infraestructura para impulsar el",
            "start": 2368.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico crear empleos como",
            "start": 2371.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "es todo lo que",
            "start": 2374.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "significa el turismo y al mismo tiempo",
            "start": 2378.099,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ayudar a la gente humilde a la gente",
            "start": 2381.46,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "pobre no abandonar los que no haya estos",
            "start": 2383.319,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "contrastes de",
            "start": 2387.519,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "regiones ricas con regiones pobres",
            "start": 2390.7,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir adelante tambi\u00e9n",
            "start": 2394.27,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "en el caso de la justicia es importante",
            "start": 2398.8,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "decir que",
            "start": 2402.81,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "no dejamos",
            "start": 2406.0,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "nada sin atender as\u00ed como liberar",
            "start": 2409.829,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "nuestra compa\u00f1\u00eda lo celebr\u00f3",
            "start": 2413.969,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "el que se haya encontrado tambi\u00e9n",
            "start": 2417.2,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "una joven que fue secuestrada",
            "start": 2420.73,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "los pueblos yaquis",
            "start": 2426.57,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2429.1,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 2431.099,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "nos alivi\u00f3 un poco por lo que est\u00e1",
            "start": 2432.91,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sucediendo all\u00e1",
            "start": 2436.57,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2439.03,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "son ahora",
            "start": 2440.92,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pero fue una muy buena noticia",
            "start": 2442.93,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2446.37,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es importante que se sepa",
            "start": 2448.79,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "porque no todos los cr\u00edmenes tienen que",
            "start": 2452.81,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "ver con la delincuencia organizada hay",
            "start": 2457.79,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "un n\u00famero",
            "start": 2463.31,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "importante es mayoritario el n\u00famero de",
            "start": 2465.589,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "homicidios vinculados a la delincuencia",
            "start": 2469.409,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "organizada pero hay otro tipo de",
            "start": 2472.589,
            "duration": 10.791
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes lo que se vincula con intereses",
            "start": 2475.399,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos con la visi\u00f3n",
            "start": 2483.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "al dinero",
            "start": 2488.28,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 2491.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "como para hacer",
            "start": 2494.53,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "plural es usar un lenguaje del g\u00e9nero es",
            "start": 2501.3,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2507.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el pap\u00e1 del el dinero pero no lo",
            "start": 2508.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "voy a decir as\u00ed es tambi\u00e9n la mam\u00e1 del",
            "start": 2512.94,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 2517.91,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la mam\u00e1 y el pap\u00e1 del el dinero",
            "start": 2519.89,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "la ambici\u00f3n desmedida al dinero",
            "start": 2523.789,
            "duration": 9.791
        },
        {
            "text": "a eso me refiero cuando",
            "start": 2529.24,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "planteo que debemos de luchar por una",
            "start": 2534.19,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "sociedad mejor no materialista",
            "start": 2536.47,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "buscar progresar a toda costa",
            "start": 2542.18,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 2547.95,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "treparnos",
            "start": 2552.03,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "este triunfar",
            "start": 2554.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el fin justifica los medios",
            "start": 2557.53,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2560.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2564.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hay que tener lo necesario para vivir",
            "start": 2565.97,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "para mantener a la familia que no falte",
            "start": 2572.32,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "nada en la casa que no le falte nada a",
            "start": 2576.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los hijos pero al mismo tiempo vivir con",
            "start": 2578.21,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "mucha dignidad",
            "start": 2581.24,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "con moralidad con valores",
            "start": 2584.22,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "espirituales",
            "start": 2589.099,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "que no nos obnubile el dinero",
            "start": 2591.35,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "que no sea lo material",
            "start": 2595.13,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "lo principal siempre digo que la",
            "start": 2597.609,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "felicidad no es acumular bienes",
            "start": 2600.19,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "materiales dinero",
            "start": 2602.589,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "cama t\u00edtulos",
            "start": 2606.54,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "grados acad\u00e9micos",
            "start": 2610.09,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la verdadera felicidad es estar bien con",
            "start": 2613.619,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "uno mismo estar bien",
            "start": 2615.69,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "toda nuestra conciencia estar bien con",
            "start": 2619.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3jimo",
            "start": 2621.339,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "la misi\u00f3n al dinero desmedida",
            "start": 2623.65,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "qued\u00e9 feliz de adelante de esta cara",
            "start": 2628.74,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "como sea pasando por encima de todo",
            "start": 2631.59,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "esa aspiraci\u00f3n ismo",
            "start": 2635.93,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "produce",
            "start": 2639.589,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "mucha infelicidad",
            "start": 2642.83,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "acabamos de",
            "start": 2648.38,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "resolver o est\u00e1 en proceso de",
            "start": 2651.39,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "saberse",
            "start": 2656.02,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que a uno de los candidatos que",
            "start": 2658.26,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "asesinaron",
            "start": 2661.11,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en veracruz en el municipio de cazones",
            "start": 2664.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de la cruz de acuerdo",
            "start": 2667.3,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "antes de la elecci\u00f3n",
            "start": 2670.0,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "bueno pues es uno de los posibles",
            "start": 2672.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "involucrados",
            "start": 2674.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de acuerdo a las investigaciones era su",
            "start": 2677.09,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "jefe de campa\u00f1a",
            "start": 2680.33,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "al quedarse",
            "start": 2687.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "como candidato y ganar",
            "start": 2692.549,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no queremos eso",
            "start": 2698.51,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esos horrores",
            "start": 2704.59,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y esto como lo podemos enfrentar",
            "start": 2708.95,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "con principios con ideales fortalecen",
            "start": 2713.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fortaleciendo valores culturales morales",
            "start": 2717.25,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "espirituales",
            "start": 2719.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2723.79,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "todo se va aclarando",
            "start": 2726.41,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n la autoridad fue un papel",
            "start": 2728.78,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 2731.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque si nosotros no hici\u00e9ramos nuestro",
            "start": 2735.92,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 2738.8,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "bien no nos importar\u00e1",
            "start": 2740.849,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en cubri\u00e9ramos protegi\u00e9ramos",
            "start": 2747.73,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "no actu\u00e1ramos dando malos ejemplos",
            "start": 2752.97,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el gobierno fuese de nuevo no",
            "start": 2759.63,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2763.33,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "un mercado",
            "start": 2765.55,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "no tianguis",
            "start": 2767.67,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "clase d",
            "start": 2772.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "principal del mercantilismo",
            "start": 2775.3,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y de la inmoralidad",
            "start": 2779.079,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2781.39,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pues entonces",
            "start": 2784.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no saldremos adelante nunca",
            "start": 2786.27,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que seguir buscando",
            "start": 2790.86,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "purificar la vida p\u00fablica",
            "start": 2792.98,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y yo este",
            "start": 2796.91,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "celebro que muchos j\u00f3venes millones de",
            "start": 2800.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2804.0,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2805.56,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "est\u00e9 tomando el camino",
            "start": 2807.869,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de el trabajo del estudio",
            "start": 2811.85,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y no se dejan enganchar",
            "start": 2816.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "por la delincuencia puesto que t\u00fa vienes",
            "start": 2819.04,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a plantear de dos pueblos",
            "start": 2822.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "casi es vecinos",
            "start": 2825.57,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "en donde se lleva a cabo un programa",
            "start": 2828.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el separando vida ya est\u00e1n sembrando y",
            "start": 2832.58,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la gente y el otro que no tiene el",
            "start": 2836.12,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "programa quiere tenerlo porque est\u00e1n",
            "start": 2840.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "notando",
            "start": 2842.39,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "de que hay un cambio",
            "start": 2843.95,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bueno as\u00ed es en todo el pa\u00eds la gente",
            "start": 2846.42,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "quiere",
            "start": 2850.23,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y progresar",
            "start": 2852.51,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "quiere salir adelante",
            "start": 2854.34,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "con trabajo de manera honrada as\u00ed es",
            "start": 2857.23,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "el mexicano es un pueblo bueno es un",
            "start": 2861.819,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pueblo trabajador",
            "start": 2865.509,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1 el ejemplo de nuestros",
            "start": 2868.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "paisanos migrantes que por la necesidad",
            "start": 2870.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se han tenido que ir a buscarse la vida",
            "start": 2873.67,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y miren ahora",
            "start": 2875.41,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cuanto ayudan",
            "start": 2878.54,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2882.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no es el pueblo de mexico como piensan",
            "start": 2883.84,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 2886.78,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "un pueblo flojo un pueblo indolente no",
            "start": 2889.349,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "es un pueblo",
            "start": 2892.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con valores",
            "start": 2895.65,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "es un pueblo trabajador su pueblo con",
            "start": 2898.13,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "mucho orgullo",
            "start": 2902.64,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "nuestro lo mejor que tenemos pero eso",
            "start": 2905.339,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "vamos saliendo",
            "start": 2908.219,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "vamos saliendo de la crisis",
            "start": 2909.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "me permite hacerle un \u00faltimo",
            "start": 2913.85,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "planteamiento favor muchas gracias",
            "start": 2915.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recuerda la \u00faltima vez que le mencion\u00e9",
            "start": 2918.7,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "lo del mecanismo de protecci\u00f3n bueno",
            "start": 2921.41,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "resulta que en el 2010",
            "start": 2926.71,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "genaro garc\u00eda luna empieza a formar su",
            "start": 2930.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "imperio de seguridad e intenta todo el",
            "start": 2932.74,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de empresas de seguridad la empresa",
            "start": 2935.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 dando por adjudicaci\u00f3n directa",
            "start": 2939.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "es r c u s a",
            "start": 2940.9,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tsb adjudicaciones directas de hecho los",
            "start": 2944.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de sin embargo sacaron un",
            "start": 2948.25,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "reportaje referente a eso",
            "start": 2950.32,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "me recibi\u00f3 el maestro irazoque que es el",
            "start": 2954.81,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "director de derechos humanos si duro el",
            "start": 2958.86,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "recibimiento m\u00e1s de 10 minutos fue mucho",
            "start": 2962.61,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y resulta que el \u00faltimo contrato que se",
            "start": 2965.66,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "le dio que es una empresa ligada a",
            "start": 2969.96,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "genaro garc\u00eda luna",
            "start": 2971.97,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pues simple y sencillamente cuando yo le",
            "start": 2975.859,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e9 por qu\u00e9 una empresa ligada a",
            "start": 2977.96,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "genaro garc\u00eda luna que est\u00e1 a nombre de",
            "start": 2980.539,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "su hermano es el que est\u00e1 brindando el",
            "start": 2983.569,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mecanismo de protecci\u00f3n como por ejemplo",
            "start": 2986.839,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pues los famosos botones de p\u00e1nico en",
            "start": 2989.299,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los escoltas que son ex militares y ex",
            "start": 2993.019,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "marinos",
            "start": 2996.079,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "usted en varias ocasiones ha repetido en",
            "start": 2998.66,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "las ma\u00f1aneras que nada que tenga que ver",
            "start": 3001.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "con genaro garc\u00eda luna y va a estar",
            "start": 3002.77,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "dentro de su gobierno a sin embargo pues",
            "start": 3006.91,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en la respuesta del maestro graso que",
            "start": 3010.51,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fue pues el pr\u00f3ximo a\u00f1o se van a hacer",
            "start": 3014.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las licitaciones entonces por",
            "start": 3016.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "consiguiente a partir del 2018 se le",
            "start": 3019.66,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "estuvieron dando igualmente",
            "start": 3022.09,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "adjudicaciones directas el \u00faltimo",
            "start": 3023.37,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "contrato fue el 7 de enero del a\u00f1o",
            "start": 3026.29,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pasado del 2020 y venci\u00f3 el 31 de",
            "start": 3030.61,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "diciembre del 2020 m\u00e1s sin embargo pues",
            "start": 3034.0,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "por adjudicaci\u00f3n directa le volvieron a",
            "start": 3037.87,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "dar a esta empresa rca",
            "start": 3040.03,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "otro contrato m\u00e1s",
            "start": 3044.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "yo me sigo sosteniendo en lo mismo que",
            "start": 3047.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entregando a los compa\u00f1eros el",
            "start": 3050.2,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "mismo mecanismo de protecci\u00f3n y resulta",
            "start": 3053.78,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "que pues simple y sencillamente",
            "start": 3058.46,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el cuestionamiento es porque porque se",
            "start": 3062.72,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tiene como titular de derechos al",
            "start": 3066.2,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "maestro irazoque cuando pues bueno \u00e9l",
            "start": 3069.59,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "fue servidor en el 2002",
            "start": 3072.89,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y en el 2013 un guanajuato",
            "start": 3076.39,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y aparte pues",
            "start": 3080.49,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "todo indica que \u00e9l es el que les est\u00e1",
            "start": 3084.68,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "dando las adjudicaciones directas a esta",
            "start": 3086.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "empresa de seguridad del mecanismo de",
            "start": 3088.73,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y la otra pues obviamente",
            "start": 3092.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quien se encarg\u00f3 de enriquecer los",
            "start": 3095.51,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "bolsillos de pues las empresas de",
            "start": 3097.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "seguridad de genaro garc\u00eda luna pues fue",
            "start": 3100.609,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "pues hoy ahora s\u00ed que el hoy senador",
            "start": 3103.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pues osorio chong",
            "start": 3105.68,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y a partir de ah\u00ed cuando entra el nuevo",
            "start": 3108.65,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "gobierno que es encabezado por usted",
            "start": 3113.42,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "siguieron las adjudicaciones directas no",
            "start": 3116.75,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ha habido licitaciones el \u00faltimo",
            "start": 3120.619,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "contrato fue por m\u00e1s de 22 millones de",
            "start": 3122.72,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pesos y cuando yo empiezo a investigar",
            "start": 3126.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en varias corporaciones que se supone o",
            "start": 3129.95,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "yo cre\u00eda o muchos cre\u00edamos sobre todo",
            "start": 3132.559,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros que cuentan con el mecanismo",
            "start": 3135.349,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "que eran los que estaban brindando el",
            "start": 3137.42,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mecanismo pues resulta que nadie en el",
            "start": 3139.88,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gobierno sab\u00eda que esta empresa ligada a",
            "start": 3142.49,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "genaro garc\u00eda luna es la que brinda el",
            "start": 3145.91,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "mecanismo de protecci\u00f3n",
            "start": 3149.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estuve platicando con varios compa\u00f1eros",
            "start": 3152.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que cuentan con el famoso bot\u00f3n de",
            "start": 3154.7,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "p\u00e1nico y tengo los testimonios que",
            "start": 3157.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "obviamente no los voy a dar a la luz por",
            "start": 3161.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "seguridad pero pues estos son",
            "start": 3163.77,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "comprobables que les llegaban las",
            "start": 3166.59,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "amenazas con la ubicaci\u00f3n exacta a",
            "start": 3168.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "partir de que dejaron de utilizar el",
            "start": 3170.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "famoso bot\u00f3n de p\u00e1nico les dejaron de",
            "start": 3172.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "llegar pues las amenazas con la",
            "start": 3176.43,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n exacta no entonces pues",
            "start": 3178.65,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la pregunta pues vuelva a hacer lo",
            "start": 3183.41,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 3187.549,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "eso es esto s\u00ed lo tengo que aclarar yo",
            "start": 3190.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estoy consciente que el se\u00f1or encinas le",
            "start": 3192.49,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "dejaron un encargo muy fuerte porque",
            "start": 3195.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n se encarg\u00f3 de convertir",
            "start": 3198.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la fosa m\u00e1s grande de latinoam\u00e9rica a",
            "start": 3201.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds y lo ba\u00f1\u00f3 en sangre y heces",
            "start": 3203.89,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pues un encargo muy fuerte para el se\u00f1or",
            "start": 3207.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "encinas en localizar tantos miles de",
            "start": 3210.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "desaparecidos que se encargaron de",
            "start": 3213.1,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "generar tanto felipe calder\u00f3n como",
            "start": 3214.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "enrique pe\u00f1a nieto y aparte tambi\u00e9n",
            "start": 3217.24,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tra\u00eddo de pues los estudiantes de",
            "start": 3219.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ayotzinapa",
            "start": 3223.03,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "pero porque gente que se encarga de este",
            "start": 3224.96,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tipo de cosas como el maestro irazoque",
            "start": 3228.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo este tipo de cosas cuando",
            "start": 3232.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se tratan de vidas",
            "start": 3235.01,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este es mi \u00faltimo planteamiento",
            "start": 3237.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias pues voy bien mira es",
            "start": 3240.25,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "tan importante y al mismo tiempo tan",
            "start": 3243.8,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "delicado lo que acabas de plantear",
            "start": 3248.0,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "que te invitamos ma\u00f1ana para que est\u00e9s",
            "start": 3251.369,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3255.15,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "porque va a informar alejandro en cines",
            "start": 3256.31,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sobre lo que t\u00fa",
            "start": 3259.45,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "te acabas de exponer que nos explique",
            "start": 3262.01,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "porque yo no ten\u00eda esa informaci\u00f3n",
            "start": 3267.55,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces vamos a que alejandro nos d\u00e9",
            "start": 3271.45,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "una explicaci\u00f3n si te parece ma\u00f1ana aqu\u00ed",
            "start": 3276.369,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana de narco grecia",
            "start": 3281.14,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "temprano a ver",
            "start": 3283.42,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y luego t\u00fa para",
            "start": 3286.22,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "tumbamos 2 22 y 22 playeras adelante",
            "start": 3291.33,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "y muchas gracias presidente buenos d\u00edas",
            "start": 3298.41,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "shaila rosas el corresponsal de grupo",
            "start": 3300.72,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "jilil\u00ed parcial de sonora la cr\u00f3nica de",
            "start": 3303.539,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "mexicalli y frontera de tijuana",
            "start": 3305.549,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente pues entr\u00e9 en la",
            "start": 3307.309,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "gira que acaba de anunciar que va a ser",
            "start": 3309.45,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "este fin de semana para baja california",
            "start": 3311.369,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les van a ser los temas principales a",
            "start": 3312.74,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tratar all\u00e1 en baja california si va a",
            "start": 3315.69,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tratar alg\u00fan tema de seguridad por el",
            "start": 3319.38,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "tema de la alza de homicidios en",
            "start": 3321.41,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "ciudades como tijuana como mexicalli el",
            "start": 3324.619,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "funcionamiento de la guardia nacional",
            "start": 3328.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "all\u00ed en baja california como funcionado",
            "start": 3329.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y si piensan enviar m\u00e1s elementos para",
            "start": 3333.18,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "all\u00e1 si \u00e9ste vamos en efecto el viernes",
            "start": 3334.98,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "vamos a ver en mexicali",
            "start": 3341.55,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "vamos a estar tambi\u00e9n en tecate",
            "start": 3344.59,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "y en tijuana",
            "start": 3349.829,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 3352.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "consiste en",
            "start": 3356.049,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "evaluar todos los programas de",
            "start": 3360.2,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "desarrollo del programa fronterizo",
            "start": 3363.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con",
            "start": 3369.1,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "san felipe lo vamos a mexicana",
            "start": 3372.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "lo del alto golfo no la pesca",
            "start": 3377.22,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y la protecci\u00f3n a especies en v\u00edas de",
            "start": 3382.57,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n",
            "start": 3385.18,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "los problemas de inseguridad",
            "start": 3388.14,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3391.35,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "el apoyo al pescador es todo",
            "start": 3394.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "eso lo vamos a ver en mexicano",
            "start": 3398.94,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "y todos los programas sociales",
            "start": 3401.64,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "muestra la capital del estado ah\u00ed vamos",
            "start": 3406.15,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "a tener una reuni\u00f3n",
            "start": 3409.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con el gobernador",
            "start": 3411.78,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "para ver c\u00f3mo vamos de \u00e9ste",
            "start": 3415.119,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "en repito",
            "start": 3419.93,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "lo econ\u00f3mico lo del alto golfo",
            "start": 3423.069,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "me va a acompa\u00f1ar",
            "start": 3428.57,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el secretario de marina y baha",
            "start": 3430.64,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "a estar tambi\u00e9n la secretaria econom\u00eda y",
            "start": 3436.21,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "todo el gabinete de bienestar",
            "start": 3439.089,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "para esa reuni\u00f3n en mexicalli evaluar",
            "start": 3442.8,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "todo lo que se est\u00e1 haciendo en baja",
            "start": 3448.43,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "california y que se va a ser hacia",
            "start": 3450.53,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3453.14,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "luego vamos a inaugurar",
            "start": 3455.28,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tres instalaciones de la guardia",
            "start": 3460.369,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3462.349,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "una en tecate",
            "start": 3464.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "otra en rosarito",
            "start": 3469.1,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y otra en ensenada con ese prop\u00f3sito",
            "start": 3471.92,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 3477.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una inaugurar que ten\u00edamos",
            "start": 3479.02,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 3483.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la ampliaci\u00f3n del hospital de san",
            "start": 3485.53,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "quint\u00edn",
            "start": 3488.2,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "entonces voy a estar hasta el domingo",
            "start": 3490.77,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "por all\u00e1",
            "start": 3493.23,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "los cuarteles de la guardia nacional es",
            "start": 3495.569,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "para mandar m\u00e1s elementos para reforzar",
            "start": 3498.329,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "este todo lo que tiene que ver con",
            "start": 3502.699,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "seguridad para la pel\u00edcula y tiene el",
            "start": 3504.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "n\u00famero de elementos o todav\u00eda no no pero",
            "start": 3507.42,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "all\u00e1 se va a hablar de eso tambi\u00e9n bueno",
            "start": 3509.91,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "sobre sonora el presidente f\u00edjese que el",
            "start": 3513.239,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobierno del estado de sonora dio a",
            "start": 3516.299,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "conocer hace unos d\u00edas unos dos o tres",
            "start": 3517.799,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "d\u00edas que han muerto seis personas con",
            "start": 3520.499,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "los dos esquemas de vacunaci\u00f3n o sea con",
            "start": 3524.999,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "todo el esquema completo las dos dosis y",
            "start": 3527.309,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "24 personas con una dosis esto caus\u00f3",
            "start": 3529.609,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pues en la poblaci\u00f3n pues preguntas",
            "start": 3533.459,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "dudas entonces y preguntarle qu\u00e9",
            "start": 3537.319,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tiene sobre estos",
            "start": 3541.559,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "fallecimientos y a nivel nacional",
            "start": 3543.029,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "si hay una cifra de las personas ya",
            "start": 3545.699,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "vacunadas con los dos dosis que cu\u00e1ntos",
            "start": 3548.789,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "han fallecido y que qu\u00e9 edades ten\u00edan si",
            "start": 3552.509,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ten\u00edan comorbilidades yo hice una",
            "start": 3556.019,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n a la secretar\u00eda de salud hace",
            "start": 3558.869,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "dos d\u00edas sobre esto",
            "start": 3560.699,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "pero puesto que todav\u00eda no me la han",
            "start": 3562.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dado en otros pa\u00edses como argentina por",
            "start": 3565.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ejemplo s\u00ed si se proporciona esta",
            "start": 3567.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es a qu\u00e9 porcentaje de",
            "start": 3569.87,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "personas han fallecido ella ya vacunadas",
            "start": 3571.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y esto pues con una explicaci\u00f3n de por",
            "start": 3575.78,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se da este este fen\u00f3meno no s\u00e9 si",
            "start": 3578.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pudieran darnos los datos aqu\u00ed o un",
            "start": 3582.47,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "informe sobre este esta situaci\u00f3n si hoy",
            "start": 3585.68,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "mismo este las ejerce de salud va a",
            "start": 3589.55,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "informar pero no es un asunto grave",
            "start": 3593.69,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "esto que me est\u00e1s planteando",
            "start": 3597.86,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "no me lo hab\u00edan informado y todos los",
            "start": 3601.17,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "d\u00edas tenemos reuni\u00f3n",
            "start": 3604.29,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 3607.82,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 3609.64,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "acabamos de",
            "start": 3614.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tener reuni\u00f3n",
            "start": 3616.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en el lunes en la tarde",
            "start": 3619.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 3624.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se plante\u00f3",
            "start": 3626.01,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3630.7,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos pr\u00e1cticamente inexistente",
            "start": 3633.68,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "porque si no pues",
            "start": 3639.65,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "nos reunimos todos",
            "start": 3643.39,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y es para tratar el tema de la pandemia",
            "start": 3645.48,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el doctor hugo l\u00f3pez gatell hace la",
            "start": 3649.59,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n caso por caso ahora que hay",
            "start": 3652.35,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "alg\u00fan repunte en algunos estados los",
            "start": 3655.98,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "revisamos hay en el caso de sonora un",
            "start": 3659.19,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "repunte de contagio pero vamos a decir",
            "start": 3664.08,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "no alarmante",
            "start": 3669.09,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda no se refleja en el n\u00famero de",
            "start": 3672.61,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "fallecidos pero no",
            "start": 3675.37,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que por la vacuna hayan perdido la vida",
            "start": 3678.81,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "o estando vacunados hayan perdido la",
            "start": 3682.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vida de personas que tengan alguna",
            "start": 3685.33,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n eso no",
            "start": 3687.76,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "este de todas formas",
            "start": 3691.19,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hoy vamos a informar vamos a dar a",
            "start": 3693.77,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "conocer es lo mismo que el caso de el",
            "start": 3697.13,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "regreso a clases",
            "start": 3701.63,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "es m\u00ednimo los casos que se han",
            "start": 3704.49,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "presentado",
            "start": 3708.42,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "nada es como la vacuna",
            "start": 3711.03,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque quienes sostienen que no se debe",
            "start": 3716.41,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de regresar a clases",
            "start": 3720.52,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que se respeta su punto de vista",
            "start": 3722.95,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "se pueden estar alarmando con eso",
            "start": 3726.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 3730.97,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 3733.58,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "no es significativo no es ni el 1%",
            "start": 3735.579,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "es 0 0.1",
            "start": 3741.46,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ciudad creo que fueron ocho",
            "start": 3746.34,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 3749.82,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "para todo lo que es la ciudad de mexico",
            "start": 3751.589,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pero vamos a informar porque lo mejor es",
            "start": 3757.339,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3760.219,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3761.47,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "yo les adelanto que vamos a tener un d\u00eda",
            "start": 3763.369,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "tampoco toda la conferencia",
            "start": 3766.95,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "pero vamos a invitar a",
            "start": 3772.31,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este del gobierno",
            "start": 3778.87,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "que no s\u00e9",
            "start": 3783.83,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "explique sobre las mentiras de la semana",
            "start": 3787.16,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "as\u00ed como qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios",
            "start": 3792.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de los lunes",
            "start": 3795.369,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "vamos a sacar aqu\u00ed un qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 3798.14,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "en las mentiras de la semana",
            "start": 3803.04,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 3808.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "combat\u00eds",
            "start": 3811.17,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "las falsas noticias",
            "start": 3813.13,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "hay algunos que van a sacar primero la",
            "start": 3819.42,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de siempre",
            "start": 3822.299,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "siempre medalla de oro pero est\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 3824.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "los vamos",
            "start": 3828.16,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "a estar este",
            "start": 3829.839,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "exponiendo",
            "start": 3837.099,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n inform\u00e1ndole a la gente porque",
            "start": 3842.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es",
            "start": 3845.62,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se tragan todo eso",
            "start": 3847.06,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "hace como dos d\u00edas sali\u00f3 un",
            "start": 3851.34,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "mensaje de twitter no s\u00e9 si lo",
            "start": 3856.24,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "este lo consigue",
            "start": 3860.64,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "de que uno de mis hijos iba a comprar",
            "start": 3864.049,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "el estadio no al estadio el equipo con",
            "start": 3868.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cruz azul",
            "start": 3872.15,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense eso",
            "start": 3873.86,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "y el que lo puso es famoso o no",
            "start": 3876.839,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n",
            "start": 3882.45,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pero quien lo puso su imagen",
            "start": 3884.43,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 3889.05,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "eso es lo que imagen que es es una",
            "start": 3890.71,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 3894.94,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n de period\u00edstica",
            "start": 3898.779,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 3903.99,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no es la d",
            "start": 3906.33,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "olegario",
            "start": 3908.15,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "e imagen la reprodujo pero",
            "start": 3912.97,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "este s\u00ed nada m\u00e1s que la calumnia cuando",
            "start": 3916.33,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "no mancha tiza",
            "start": 3922.42,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed esa es una m\u00e1xima del hampa del",
            "start": 3924.66,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 3929.46,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pero cu\u00e1nta gente",
            "start": 3935.119,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "se queda con eso",
            "start": 3940.25,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que durante mucho tiempo",
            "start": 3944.1,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "sacaban a uno de mis hijos",
            "start": 3947.79,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "con un carro",
            "start": 3951.23,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ferrari",
            "start": 3954.08,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y no era \u00e9l",
            "start": 3960.49,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "son la verdad",
            "start": 3965.18,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3969.75,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "inmorales",
            "start": 3973.5,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios siempre he dicho y",
            "start": 3976.48,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "no me equivoco que el conservadurismo",
            "start": 3978.97,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tiene como doctrina la hipocres\u00eda",
            "start": 3985.43,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "presidente estos datos que le di los de",
            "start": 3988.39,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "una secretar\u00eda de salud en sonora lo de",
            "start": 3991.099,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los seis inicios incluso pues lo dio en",
            "start": 3993.319,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "la prensa entonces si acaso",
            "start": 3996.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed pues s\u00ed pero hay que ver si es",
            "start": 3998.39,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "cierto y si tiene relaci\u00f3n con la vacuna",
            "start": 4001.21,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque se pueden fallecer",
            "start": 4007.4,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "por otra causa",
            "start": 4011.44,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "bueno nada m\u00e1s dijeron que ya vacunados",
            "start": 4013.63,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "que fallecieron seis con dos dosis que",
            "start": 4016.769,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "ya ten\u00edan la edad por covite por covite",
            "start": 4021.789,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "y enfermaron de cubiri muy bien eso hay",
            "start": 4025.119,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que verlo y presidente ya nada m\u00e1s por",
            "start": 4028.0,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "\u00faltimo sobre su gira a ver nada m\u00e1s",
            "start": 4030.279,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vamos a ver si se les porque esto es",
            "start": 4032.289,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "interesant\u00edsimo",
            "start": 4035.759,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando yo est\u00e9 del jefe de gobierno lo",
            "start": 4040.23,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mismo dec\u00edan que viv\u00eda yo en la toscana",
            "start": 4043.17,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "yo pensaba que era en italia",
            "start": 4046.41,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "all\u00e1 que ten\u00eda una residencia de mansi\u00f3n",
            "start": 4050.13,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "no es que es un este fraccionamiento",
            "start": 4054.46,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de santa fe",
            "start": 4059.67,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que se llama este as\u00ed la toscana",
            "start": 4062.42,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "entonces hay que estar informando vamos",
            "start": 4071.54,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "a estar est\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 4076.01,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "dando a conocer todas las noticias",
            "start": 4080.15,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "falsas y tambi\u00e9n aclarando",
            "start": 4082.609,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "informando aunque hay gente",
            "start": 4091.47,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "conservadora",
            "start": 4096.029,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "que no quiere ver",
            "start": 4098.63,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana",
            "start": 4101.92,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4105.93,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nivel 2",
            "start": 4109.21,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "entonces pues por eso",
            "start": 4112.74,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4116.029,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "los manipulan",
            "start": 4117.799,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "porque si viera la ma\u00f1anera",
            "start": 4121.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pues aqu\u00ed tendr\u00edan informaci\u00f3n de lo que",
            "start": 4124.239,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo",
            "start": 4126.88,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "pero se quedan s\u00f3lo con",
            "start": 4130.18,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "este la informaci\u00f3n que les dan",
            "start": 4133.9,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "sus este en medios",
            "start": 4138.17,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde",
            "start": 4151.35,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero nada m\u00e1s el triste",
            "start": 4161.65,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4166.79,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 4177.7,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "seg\u00fan iu fuente que es muy cercana a la",
            "start": 4180.41,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n celeste podr\u00eda estar",
            "start": 4184.88,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "estudiando",
            "start": 4187.34,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y ciencia pol\u00edtica ten\u00edamos una materia",
            "start": 4189.85,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que era propaganda y opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4193.799,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "no les daba al maestro gonz\u00e1lez ya que",
            "start": 4197.17,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 4199.33,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4201.21,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "el deseo que est\u00e9 vivo de querer muy",
            "start": 4202.66,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "bueno y hablaba sobre el rumor y el",
            "start": 4206.56,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "contrario amor",
            "start": 4209.8,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 4211.61,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "se analizaba eso y ahora no s\u00e9 si en el",
            "start": 4213.55,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "periodismo en las escuelas se trabaja",
            "start": 4216.94,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "sobre este tema sobre esta materia",
            "start": 4220.36,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "pero dice me acuerdo que para que un",
            "start": 4224.54,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "rumor",
            "start": 4228.23,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "tenga este visos de credibilidad",
            "start": 4229.77,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "siempre tiene que",
            "start": 4237.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1alarse de que es una fuente",
            "start": 4241.46,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "muy cercana",
            "start": 4245.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bien informada",
            "start": 4248.91,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "alguien vinculado con la persona",
            "start": 4253.03,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "que tenga avisos pues de ser",
            "start": 4258.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "real debe ser cierto que me acord\u00e9 de",
            "start": 4263.1,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "eso qu\u00e9",
            "start": 4266.4,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "seg\u00fan mi fuente que es muy cercana a la",
            "start": 4269.48,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n celeste o sea me imagino que",
            "start": 4273.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "al club",
            "start": 4276.17,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el nuevo due\u00f1o del curso cruz azul ser\u00e1",
            "start": 4278.39,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "uno de los hijos de l\u00f3pez obrador",
            "start": 4281.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "grupo salinas tambi\u00e9n entra d\u00eda",
            "start": 4288.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a la operaci\u00f3n",
            "start": 4292.55,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "lo cual me parece fant\u00e1stico",
            "start": 4294.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tv azteca podr\u00eda regresar a transmitir a",
            "start": 4299.98,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la m\u00e1quina",
            "start": 4303.94,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pero esto es",
            "start": 4307.489,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "de siempre yo",
            "start": 4310.32,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "les he dicho aqu\u00ed",
            "start": 4313.42,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que tengo como filosof\u00eda",
            "start": 4319.09,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "el que no debe",
            "start": 4322.699,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "ning\u00fan ser humano ninguna persona",
            "start": 4325.79,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ser esclavo del dinero",
            "start": 4329.88,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "no puede ser eso la ambici\u00f3n",
            "start": 4335.82,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 4338.52,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y que cuando me toca",
            "start": 4344.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dar un consejo",
            "start": 4348.1,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "alguien que quiero mucho",
            "start": 4350.88,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ya sea alguien de mi familia mis hijos",
            "start": 4354.99,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 4358.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el consejo que doy",
            "start": 4360.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el principal consejo",
            "start": 4363.35,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 4365.68,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4368.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "se deje",
            "start": 4369.869,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "en volver por lo material",
            "start": 4373.03,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "solo siendo buenos",
            "start": 4381.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "podemos ser felices",
            "start": 4383.9,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "esa es la esencia de la educaci\u00f3n",
            "start": 4389.59,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 4396.85,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no y tener lo b\u00e1sico",
            "start": 4404.77,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no se trata de eso",
            "start": 4410.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "pero no puede ser la ambici\u00f3n",
            "start": 4415.329,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "entonces afortunadamente mis hijos",
            "start": 4419.03,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "tienen esa formaci\u00f3n",
            "start": 4422.82,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y no hay cosa m\u00e1s importante en la vida",
            "start": 4425.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que formar bien a los hijos",
            "start": 4430.88,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "este de imprimirles principios ideales",
            "start": 4435.489,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "valores y eso no es ninguna novedad",
            "start": 4441.119,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 4445.559,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en nuestras familias en nuestros pueblos",
            "start": 4449.15,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "hay una gran reserva de valores",
            "start": 4451.929,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales",
            "start": 4456.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lo que pasa",
            "start": 4462.04,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4463.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4466.25,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 4471.45,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4472.09,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "neoliberalismo aunque ya ven\u00eda de tiempo",
            "start": 4474.08,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s se precipit\u00f3",
            "start": 4477.0,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "un estilo de vida",
            "start": 4481.079,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "muy individualista",
            "start": 4483.26,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "muy materialista",
            "start": 4486.179,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de triunfar a toda costa",
            "start": 4489.869,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "fue como una mancha negra que se fue",
            "start": 4492.67,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "extendiendo no acab\u00f3",
            "start": 4495.16,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "con los valores",
            "start": 4498.75,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "del pueblo de mexico",
            "start": 4500.63,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "no pudieron",
            "start": 4502.89,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pero vaya que lo intentaron",
            "start": 4504.86,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense de",
            "start": 4509.6,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "cuando tienes cu\u00e1nto vales",
            "start": 4512.0,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "como te ven te trata",
            "start": 4515.14,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en el caso de la pol\u00edtica",
            "start": 4521.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la moral es un \u00e1rbol que da moras y que",
            "start": 4524.55,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "sirve para pura",
            "start": 4527.7,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el que no tranza no avanza",
            "start": 4532.84,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico pobre pobre pol\u00edtico",
            "start": 4536.71,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y as\u00ed no",
            "start": 4542.45,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "este pero no pudieron",
            "start": 4544.78,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "porque es mucha la grandeza cultural de",
            "start": 4550.369,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y nuestras culturas nos han",
            "start": 4553.969,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "salvado siempre",
            "start": 4556.34,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "no pudieron con ese funk",
            "start": 4559.25,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "individualista",
            "start": 4567.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "materialista",
            "start": 4571.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y aspiraci\u00f3n y sta",
            "start": 4574.199,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "eclipsar",
            "start": 4579.449,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "todos los valores del pa\u00eds",
            "start": 4582.77,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pero si vamos a tener esta secci\u00f3n una",
            "start": 4586.93,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "vez por semana",
            "start": 4590.02,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s estoy viendo quien est\u00e9 nos",
            "start": 4592.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ayuda porque tienen que hacer el",
            "start": 4596.6,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis",
            "start": 4597.92,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 4600.65,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4603.34,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presentar",
            "start": 4605.49,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4608.15,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "este no es cierto",
            "start": 4609.79,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las noticias falsas para ver",
            "start": 4612.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "si los este",
            "start": 4616.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "conservadoras conservadores que tambi\u00e9n",
            "start": 4618.73,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "cuando digo fifa",
            "start": 4621.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estoy hablando de",
            "start": 4624.8,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "un sector de muy arriba",
            "start": 4628.48,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed todos ya ser\u00eda el colmo es",
            "start": 4632.85,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "presidente ya ya por \u00faltimo sobre su",
            "start": 4638.4,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "gira por sonora que va a ser la",
            "start": 4641.53,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "siguiente semana usted coment\u00f3 que va a",
            "start": 4643.18,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "estar por todos los municipios",
            "start": 4645.19,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "fronterizos y tambi\u00e9n que incluso",
            "start": 4646.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "bajar\u00eda dijo al centro y al sur entonces",
            "start": 4648.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "precisar nada es preguntarle si va a ir",
            "start": 4651.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a hermosillo o yo iba a ir a cajeme a",
            "start": 4653.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que estaba que otros municipios del sur",
            "start": 4656.53,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ir\u00eda y con qu\u00e9 autoridades se va se va a",
            "start": 4658.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reunir si va a haber algo de la",
            "start": 4661.06,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica y aqu\u00ed tambi\u00e9n dijo que",
            "start": 4663.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ayer se iba a reunir para ver esto que",
            "start": 4665.41,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vieron qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando y en",
            "start": 4668.29,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la tribu",
            "start": 4670.65,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "y as\u00ed todos ustedes no pero",
            "start": 4676.37,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "ve\u00eda muy puntual la vez informaci\u00f3n",
            "start": 4680.02,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "despepite",
            "start": 4685.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este vamos a estar en sonora",
            "start": 4688.909,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo fin de semana vamos a estar",
            "start": 4693.23,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "en san luis r\u00edo colorado vamos a estar",
            "start": 4697.45,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en sonoyta",
            "start": 4702.58,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "vamos a estar en pe\u00f1asco",
            "start": 4705.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "va a mostrar en caborca",
            "start": 4708.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vamos a usar en nogales y vamos a estar",
            "start": 4711.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en cananea",
            "start": 4714.16,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed nos alcanza",
            "start": 4715.75,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "esta visita",
            "start": 4718.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 4720.96,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "nos reunimos",
            "start": 4724.76,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con todos los integrantes de la comisi\u00f3n",
            "start": 4727.86,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "para la justicia de los pueblos yaquis y",
            "start": 4731.93,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "silvio lo de la tierra se vio lo del",
            "start": 4736.5,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 4738.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "se vio todo lo de la infraestructura que",
            "start": 4741.48,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo vivienda",
            "start": 4744.54,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "el que haya agua en los pueblos",
            "start": 4748.429,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "e instalaciones de educaci\u00f3n salud",
            "start": 4752.73,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "yo tambi\u00e9n",
            "start": 4759.24,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el problema del gasoducto",
            "start": 4763.659,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "que ya se est\u00e1 llegando a un acuerdo",
            "start": 4767.01,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "va a cambiar el trazo",
            "start": 4772.83,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "para no afectar",
            "start": 4775.909,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 llegando a un acuerdo y se vio",
            "start": 4778.74,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el tema de seguridad",
            "start": 4781.89,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y vamos a atenderlo",
            "start": 4785.23,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4789.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4791.37,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 4795.19,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "en algunos pueblos",
            "start": 4797.35,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y no tiene que ver",
            "start": 4802.13,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "con los yaquis",
            "start": 4805.23,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "o sea no es",
            "start": 4809.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "un asunto",
            "start": 4812.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que tenga que ver con ella o sea sino",
            "start": 4814.72,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que han ido ah\u00ed a meterse",
            "start": 4818.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es este",
            "start": 4823.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se dedica a otras actividades entonces",
            "start": 4827.36,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "vamos a actuar para",
            "start": 4831.77,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que se garantice la paz y la",
            "start": 4835.219,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 4838.19,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "todos todos solo vimos ayer y ya",
            "start": 4840.28,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos trabajando",
            "start": 4843.7,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el compa\u00f1ero y luego el compa\u00f1ero y",
            "start": 4847.68,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "luego todo que est\u00e1 encima presidente",
            "start": 4850.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "carlos demandaban noticias de inicio si",
            "start": 4853.15,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "nos puede comentar un poco de estas",
            "start": 4854.89,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "reuniones de reuniones que hubo ayer con",
            "start": 4856.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno clava semana y el",
            "start": 4858.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "empresario carlos slim aqu\u00ed en palacio",
            "start": 4861.04,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4863.77,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "usted no se hab\u00eda adelantado hace unas",
            "start": 4864.31,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "semanas de que la federaci\u00f3n encabezada",
            "start": 4865.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "por usted va a apoyar con toda la jefa",
            "start": 4869.83,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "de gobierno en cuanto al presupuesto",
            "start": 4871.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para que esa l\u00ednea puede ser antes de",
            "start": 4872.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que finalice el a\u00f1o no s\u00e9 cu\u00e1ndo pueda",
            "start": 4876.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "volverse a reactivaci\u00f3n que siente",
            "start": 4878.38,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "bueno en efecto nos reunimos",
            "start": 4880.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4883.73,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la jefa del gobierno hizo un",
            "start": 4887.48,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "planteamiento que nosotros respaldamos",
            "start": 4889.16,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "y el prop\u00f3sito",
            "start": 4892.57,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es rehabilitar",
            "start": 4895.179,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 4898.37,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4903.3,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 bastante",
            "start": 4905.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "vamos por buen camino",
            "start": 4909.05,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "sin dejar la investigaci\u00f3n",
            "start": 4913.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 4916.34,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "son dos cosas",
            "start": 4919.17,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n judicial corresponde a",
            "start": 4924.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "las autoridades competentes en este caso",
            "start": 4926.88,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a las fiscal\u00edas",
            "start": 4928.86,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en especial a la fiscal\u00eda de la ciudad",
            "start": 4932.06,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 4934.25,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y esto incluye la",
            "start": 4938.25,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 4941.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a los familiares de las v\u00edctimas",
            "start": 4943.6,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "el que se les ayude",
            "start": 4947.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 4951.03,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "no queden en el desamparo que haya la",
            "start": 4953.03,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n del da\u00f1o",
            "start": 4957.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo que se castigue a",
            "start": 4960.09,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "posibles responsables a quienes resulten",
            "start": 4963.62,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "responsables de la investigaci\u00f3n",
            "start": 4967.77,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4971.02,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de conformidad con la ley",
            "start": 4972.29,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4976.55,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4978.28,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "no creo yo",
            "start": 4980.579,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "que nadie",
            "start": 4982.79,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "\u00e9ste act\u00fae consciente de qu\u00e9",
            "start": 4984.8,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "sus actos van a ocasionar la p\u00e9rdida de",
            "start": 4991.37,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "vidas",
            "start": 4994.94,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "en estos casos",
            "start": 4997.389,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "hay premeditaci\u00f3n y alevos\u00eda y ventaja",
            "start": 4999.65,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en otros",
            "start": 5006.44,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pero en este tipo d",
            "start": 5008.79,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "accidentes ante este tipo de desgracias",
            "start": 5011.49,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "pues se necesitar\u00eda ser de muy malas",
            "start": 5015.55,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "entra\u00f1as",
            "start": 5020.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "para estar deseando que pierdan la vida",
            "start": 5021.82,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "seres humanos entonces pero de todas",
            "start": 5027.25,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "maneras eso lo ve",
            "start": 5030.04,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda",
            "start": 5033.4,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "y decirle a los familiares que nosotros",
            "start": 5035.61,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vamos estar pendientes para que se haga",
            "start": 5038.429,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 5041.73,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y que no hace falta porque ya de estos",
            "start": 5046.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 5049.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5051.13,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que sacan raja del dolor humano",
            "start": 5053.989,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "que les interese el dinero",
            "start": 5058.96,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n metidos este",
            "start": 5062.06,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "queriendo sacar m\u00e1s",
            "start": 5066.09,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "para decirlo",
            "start": 5070.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con claridad pero no en beneficio de la",
            "start": 5072.52,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de los haberes de las v\u00edctimas y no de",
            "start": 5076.4,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 5078.26,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "incluso creo que un despacho",
            "start": 5082.86,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 5085.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "como s\u00ed",
            "start": 5088.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "este ellos fueran muy justos y nosotros",
            "start": 5090.21,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "muy injustos no",
            "start": 5093.0,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "si las familias son las que se hace pero",
            "start": 5095.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de todas maneras est\u00e1n en sus derechos",
            "start": 5098.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n bueno",
            "start": 5100.06,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ese es un tema el otro",
            "start": 5102.98,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "es como rehabilitamos",
            "start": 5106.33,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pronto posible la l\u00ednea",
            "start": 5109.29,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "porque se trasladan m\u00e1s de trescientas",
            "start": 5113.77,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mil personas",
            "start": 5117.91,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5122.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el metro en esa l\u00ednea",
            "start": 5124.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que rehabilitar",
            "start": 5126.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y hay",
            "start": 5130.62,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5132.5,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "voluntad",
            "start": 5134.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de parte de las empresas",
            "start": 5136.2,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "cosa que es el ebro",
            "start": 5140.56,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de ayudar",
            "start": 5144.59,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero pues es un proceso hay que terminar",
            "start": 5150.29,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "los dict\u00e1menes y ya en su momento la",
            "start": 5153.65,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno",
            "start": 5157.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "va a informar",
            "start": 5159.87,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "yo celebro que se est\u00e9 avanzando en ese",
            "start": 5163.27,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito porque ya hay un dictamen ya",
            "start": 5167.35,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "se integr\u00f3 una comisi\u00f3n de expertos",
            "start": 5171.13,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 haciendo una revisi\u00f3n general",
            "start": 5174.71,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se va a profundizar en esa revisi\u00f3n",
            "start": 5182.34,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "para dar",
            "start": 5185.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "seguridad plena",
            "start": 5188.36,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y la reconstrucci\u00f3n",
            "start": 5191.199,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "de la l\u00ednea de base de com\u00fan acuerdo con",
            "start": 5194.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "las empresas es lo que platic\u00f3 cuando el",
            "start": 5199.08,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "se\u00f1or es parte de eso",
            "start": 5201.48,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "pero hay voluntad de parte de carlos",
            "start": 5205.969,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "slim cosa que celebro",
            "start": 5209.42,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "las dem\u00e1s empresas se\u00f1or presidente de",
            "start": 5214.96,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5216.76,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "hay este",
            "start": 5219.59,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en voluntad deseos de ayudar de",
            "start": 5224.07,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 5226.95,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "y eso lo celebro",
            "start": 5228.409,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "no es a ver v\u00e1monos al pleito",
            "start": 5230.8,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "nosotros hicimos bien la obra aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 5235.87,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la prueba",
            "start": 5240.43,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "nos recibe la obra",
            "start": 5243.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se llevaron a cabo dict\u00e1menes de",
            "start": 5249.51,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "distintas empresas colegios",
            "start": 5252.539,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "de profesionales",
            "start": 5257.11,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "universidades yo no tengo culpa y adem\u00e1s",
            "start": 5260.909,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "ya me dieron la raz\u00f3n",
            "start": 5266.86,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "en el juzgado total",
            "start": 5271.19,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5277.32,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "instancia",
            "start": 5278.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "correspondiente del poder judicial",
            "start": 5283.679,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "luego yo no tengo nada que ver",
            "start": 5287.43,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "y v\u00e1monos al pleito vamos al inicio no",
            "start": 5290.74,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1 as\u00ed la situaci\u00f3n",
            "start": 5296.37,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ellos no quieren eso",
            "start": 5301.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y nosotros tampoco",
            "start": 5304.5,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "es decir queremos",
            "start": 5307.18,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y resolver el problema",
            "start": 5309.579,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "y celebro que haya esa voluntad",
            "start": 5313.23,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "tampoco es a ver s\u00ed pero",
            "start": 5317.54,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 5322.62,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 5324.73,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5326.47,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 5328.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y es por dinero con cuentas de empresa",
            "start": 5330.05,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se va a reunir adem\u00e1s de las acciones de",
            "start": 5332.57,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "las principales yo",
            "start": 5335.71,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "solo soy",
            "start": 5340.04,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5344.58,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conciliador",
            "start": 5346.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero si estoy contento porque si hay",
            "start": 5353.45,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "voluntad",
            "start": 5357.62,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5360.64,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "yo siempre he dicho tengo diferencias no",
            "start": 5363.3,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "crean que todo es coincidencias tengo",
            "start": 5368.25,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "diferencias con carlos slim pero le",
            "start": 5372.96,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "reconozco",
            "start": 5375.239,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "de que es un n\u00famero institucional",
            "start": 5377.26,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5383.21,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y que tiene una dimensi\u00f3n social",
            "start": 5386.699,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y ayuda",
            "start": 5391.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 5398.45,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "juegan a las vencidas",
            "start": 5400.55,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "con la autoridad legal y leg\u00edtimamente",
            "start": 5405.0,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "constituida",
            "start": 5407.33,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "por eso hablo de que es institucional",
            "start": 5409.39,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "hay otros",
            "start": 5411.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "les falta",
            "start": 5417.17,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "este manejo institucional",
            "start": 5421.71,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que no saben de",
            "start": 5429.989,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estos comportamientos de la urbanidad",
            "start": 5432.51,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 5435.539,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se siente en este",
            "start": 5438.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "muy poderosos",
            "start": 5440.889,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "yo creo que tienen menos recursos que",
            "start": 5443.56,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "carlos slim",
            "start": 5446.74,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pero tienen \u00ednfulas de",
            "start": 5448.929,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "mandones",
            "start": 5455.34,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "y piensan que el presidente de m\u00e9xico",
            "start": 5458.11,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "debe ser su pelele",
            "start": 5460.239,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "su empleado",
            "start": 5468.65,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "se olvidan que el presente de m\u00e9xico",
            "start": 5471.22,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "es el representante de todo el pueblo",
            "start": 5475.63,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y que cuando se tiene de legalidad y de",
            "start": 5479.71,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "legitimidad",
            "start": 5482.86,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por eso es importante la democracia",
            "start": 5485.12,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "no se puede ningunear",
            "start": 5489.84,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "al presidente de mexico",
            "start": 5493.16,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "porque es el representante de todos los",
            "start": 5497.24,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "mexicanos eso lo entiende muy bien",
            "start": 5499.31,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "carlos slim",
            "start": 5503.739,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "hay otros que no",
            "start": 5506.3,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "tal que nuevamente de los que insultan",
            "start": 5508.49,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pero eso es este",
            "start": 5516.95,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "otra cosa eso",
            "start": 5520.11,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "seg\u00fan jubilaron se perdieron no variaron",
            "start": 5522.82,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 5528.119,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a tonta",
            "start": 5531.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a los inteligentes",
            "start": 5533.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ya los tontos los vuelve locos",
            "start": 5536.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "todos se resisten las tentaciones del",
            "start": 5540.23,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "poder cuando hay principios",
            "start": 5543.29,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cuando hay ideales",
            "start": 5545.67,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "pero hay quienes se suben a un ladrillo",
            "start": 5548.65,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y se marean",
            "start": 5552.88,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces por eso esos comportamientos",
            "start": 5558.02,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "prepotentes",
            "start": 5561.01,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se les olvida que el poder es humildad",
            "start": 5563.27,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no es prepotencia arrogancia",
            "start": 5570.09,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el creerse sabiondo",
            "start": 5575.11,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "como dec\u00edan en mi pueblo",
            "start": 5580.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se dice y ojal\u00e1 y se mantenga el",
            "start": 5583.87,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "habla de los pueblos",
            "start": 5587.2,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "es parte de nuestras culturas",
            "start": 5589.05,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda es que habla f\u00edsico",
            "start": 5593.75,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "cuando lo m\u00e1s importante es hablar",
            "start": 5599.08,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el castellano",
            "start": 5606.15,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "como se dec\u00eda tambi\u00e9n antes",
            "start": 5609.18,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "castilla",
            "start": 5614.88,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "segunda pregunta se\u00f1or presidente tiene",
            "start": 5619.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que ver con violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero",
            "start": 5621.159,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "el d\u00eda lunes la que fue con hoy es fue",
            "start": 5622.96,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "candidata a la presidencia municipal de",
            "start": 5628.15,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "solidaridad canc\u00fan hizo una denuncia en",
            "start": 5630.13,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "cuanto a violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero",
            "start": 5633.099,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "ella est\u00e1 acusando al gobernador carlos",
            "start": 5634.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed de incluso amenazar en su",
            "start": 5636.55,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "integridad su vida",
            "start": 5639.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de todos los se\u00f1alamientos que",
            "start": 5641.55,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "ha hecho de que el gobernador de",
            "start": 5644.17,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "quintana roo se quiere quedar con la",
            "start": 5646.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguridad y con la parte de canc\u00fan en",
            "start": 5647.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "cuanto a la polic\u00eda y ese tipo de",
            "start": 5651.46,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "cuestiones y tambi\u00e9n en el caso de",
            "start": 5653.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "oaxaca hay una magistrada que no fue",
            "start": 5655.989,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nombrada supuestamente seg\u00fan se menciona",
            "start": 5658.78,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "en redes sociales por el mandato del",
            "start": 5661.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "gobernador murat tiene conocimiento",
            "start": 5663.969,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "usted de esto se\u00f1or presidente no",
            "start": 5665.44,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "en el caso de quitarlos todas las de",
            "start": 5669.409,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "canc\u00fan o de playa del carmen canc\u00fan",
            "start": 5671.179,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 5673.909,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "del municipio con la solidaridad playa",
            "start": 5675.58,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "del carmen y si ah\u00ed no es que si hay hay",
            "start": 5678.1,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "diferencias pero",
            "start": 5683.5,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "este no puedo opinar porque no conozco",
            "start": 5685.81,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de asunto",
            "start": 5690.33,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y relacionado con el tercer punto con la",
            "start": 5692.83,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "gira en el otro caso tampoco de la rioja",
            "start": 5695.35,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y ya relacionado con la gira del fin de",
            "start": 5698.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "semana que fue el viernes hay en",
            "start": 5701.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "veracruz dos temas de inicio nosotros",
            "start": 5703.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "llegamos muy temprano a su gira donde se",
            "start": 5706.81,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 el tramo carretero que estaba",
            "start": 5709.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pendiente y nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n dos",
            "start": 5711.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cuestiones la primera que en la",
            "start": 5713.86,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "carretera hab\u00eda much\u00edsimo lim\u00f3n tirado",
            "start": 5715.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo el lim\u00f3n regularmente es de",
            "start": 5717.31,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los productos junto con el aguacate de",
            "start": 5720.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s caros en ciertas \u00e9pocas del a\u00f1o",
            "start": 5721.78,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "le preguntaba ya los productores que por",
            "start": 5724.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiraban el dinero dec\u00eda que no hay",
            "start": 5726.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "forma de que este producto se pueda",
            "start": 5730.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "empacar que hay dos o tres pero",
            "start": 5732.28,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "regularmente se queda tirado incluso en",
            "start": 5734.59,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la carretera si hay alguna forma de que",
            "start": 5736.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "usted en la gente vimos que se meti\u00f3 que",
            "start": 5738.91,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se busc\u00f3 estar con ustedes ah\u00ed adentro",
            "start": 5741.4,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "fue el primer evento seg\u00fan tenemos",
            "start": 5743.83,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "entendido que hay gente que",
            "start": 5745.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente se vuelca buscando el a",
            "start": 5747.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "usted hay forma de que en este caso se",
            "start": 5749.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de sapo ya los veracruzanos para que",
            "start": 5751.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estos productos como el lim\u00f3n como la",
            "start": 5754.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "naranja puedan tener comercializaci\u00f3n",
            "start": 5756.55,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "incluso el extranjero se\u00f1or presidente",
            "start": 5758.86,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "si incluso jugueras esa es la zona",
            "start": 5760.33,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "productora de c\u00edtricos m\u00e1s importante",
            "start": 5765.37,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 5770.08,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "entonces zona de veracruz y hay empresas",
            "start": 5772.53,
            "duration": 12.02
        },
        {
            "text": "que tienen",
            "start": 5779.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y f\u00e1bricas son procesan de lim\u00f3n la",
            "start": 5786.74,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "naranja pero hace falta m\u00e1s",
            "start": 5790.85,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la queja",
            "start": 5795.9,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ahora es el precio",
            "start": 5799.13,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 muy bajo el precio del lim\u00f3n",
            "start": 5802.67,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo que les pagan a ellos no como esta",
            "start": 5808.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en el mercado aqu\u00ed a veces hasta 90",
            "start": 5812.96,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 5815.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y \u00e9l les pagan mucho menos",
            "start": 5816.05,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "me dijeron el kilo",
            "start": 5819.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no recuerdo pero si me entregaron un",
            "start": 5823.49,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "documento y ya lo estamos viendo este",
            "start": 5826.52,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "con la secretar\u00eda de agricultura para",
            "start": 5830.54,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ver este qu\u00e9 hacemos c\u00f3mo ayudamos",
            "start": 5833.78,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "porque en efecto es una actividad",
            "start": 5835.87,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "productiva muy importante",
            "start": 5840.89,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "en esa regi\u00f3n de veracruz",
            "start": 5844.27,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "s san rafael es mart\u00ednez de la torre",
            "start": 5850.01,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "bueno desde desde \u00e1lamos",
            "start": 5852.95,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "toda esa zona es productora de naranja y",
            "start": 5857.01,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "de lim\u00f3n y si tenemos que ayudar en eso",
            "start": 5860.85,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y finalmente tocamos el tema hace dos",
            "start": 5865.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "meses del tren y geo de xalapa",
            "start": 5869.49,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si pudo platicar con el gobernador",
            "start": 5871.5,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "cuitl\u00e1huac garc\u00eda ya le entreg\u00f3 la",
            "start": 5873.0,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "propuesta va a ser una realidad este",
            "start": 5874.62,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "tren ligero o no siempre siente",
            "start": 5876.69,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas",
            "start": 5878.07,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "haciendo es el proyecto",
            "start": 5879.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el problema que tenemos",
            "start": 5883.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que no queremos dejar nada",
            "start": 5887.86,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "inconcluso",
            "start": 5892.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces estamos midiendo el tiempo",
            "start": 5897.07,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "para terminar",
            "start": 5902.43,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5905.26,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "si terminamos",
            "start": 5909.3,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "a finales del 23 sea si tenemos el",
            "start": 5911.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "proyecto este a\u00f1o se licita este a\u00f1o",
            "start": 5915.71,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y lo hacemos en 2",
            "start": 5920.119,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "baja",
            "start": 5923.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 5925.3,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "2024 no queremos tener obras en proceso",
            "start": 5928.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque no queremos hacer lo mismo que se",
            "start": 5934.6,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "hac\u00eda antes de dejar obras tiradas",
            "start": 5937.24,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "inconclusas",
            "start": 5940.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed como puede llegar un gobierno",
            "start": 5944.15,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "responsable que aunque no le guste la",
            "start": 5947.62,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "obra diga pues ni modo ya que se",
            "start": 5949.699,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "invirti\u00f3 y \u00e9ste",
            "start": 5953.69,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y no es un da\u00f1o mayor",
            "start": 5956.85,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "les voy a poner dos casos",
            "start": 5959.929,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de texcoco",
            "start": 5963.53,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 5966.58,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "era un da\u00f1o mayor",
            "start": 5968.26,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no se pod\u00eda seguir",
            "start": 5970.52,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "porque ser un barril sin fondo",
            "start": 5973.01,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "eso iba a requerir de mantenimiento",
            "start": 5977.99,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "permanente porque es la zona m\u00e1s baja",
            "start": 5980.93,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "del valle de mexico",
            "start": 5986.0,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "es un hundimiento de 30 hasta 50",
            "start": 5988.53,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cent\u00edmetros por a\u00f1o",
            "start": 5992.55,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense construir un aeropuerto as\u00ed",
            "start": 5995.16,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6000.47,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 6002.84,
            "duration": 2.529
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6003.79,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "una obra",
            "start": 6005.369,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en impulsada",
            "start": 6008.82,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con fines de lucro",
            "start": 6011.35,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6016.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estaba estimada",
            "start": 6018.33,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "300.000 millones de pesos",
            "start": 6022.58,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "estimada",
            "start": 6026.269,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ten\u00edamos que cerrar el actual",
            "start": 6029.579,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "aeropuerto y cerrar el aeropuerto de",
            "start": 6031.709,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "santa lucia",
            "start": 6033.449,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "para hacer tres pistas",
            "start": 6037.409,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que iba a estar funcionando en el 2025",
            "start": 6042.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bueno ah\u00ed dijimos no y la gente nos",
            "start": 6051.18,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3",
            "start": 6055.56,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "porque el pueblo tiene un instinto",
            "start": 6058.13,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "certero",
            "start": 6059.929,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "y ya vamos a terminar el aeropuerto",
            "start": 6066.52,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "nuevo de santa lucia",
            "start": 6069.31,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "tres pistas el 21 de marzo",
            "start": 6072.099,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 6077.71,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "vamos a nueve meses",
            "start": 6080.099,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y nos va a significar una inversi\u00f3n de",
            "start": 6085.5,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "75 mil millones a\u00fan pagando",
            "start": 6089.97,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "los 100 mil que se pagaron a las",
            "start": 6097.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 6100.16,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "por cancelarse el proyecto de texcoco",
            "start": 6102.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que mucho material lo estamos",
            "start": 6106.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "reutilizando",
            "start": 6108.98,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "en el aeropuerto",
            "start": 6111.28,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a\u00fan con los 100.000 as\u00ed",
            "start": 6113.55,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que nos queda todo el terreno y que iba",
            "start": 6116.83,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "a ser un parque ecol\u00f3gico",
            "start": 6119.89,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "son 100.000 m\u00e1s 75 mil 175 mil para 300",
            "start": 6123.039,
            "duration": 10.461
        },
        {
            "text": "mil que ten\u00edan estimado",
            "start": 6129.909,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos nos vamos a ahorrar",
            "start": 6133.5,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "125 mil millones casi lo que nos cuesta",
            "start": 6136.51,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del tren maya",
            "start": 6139.699,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "entonces esa fue una decisi\u00f3n",
            "start": 6145.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 6153.01,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 6155.42,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense los intereses",
            "start": 6157.64,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan si todav\u00eda cuadro y dice",
            "start": 6161.04,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 6166.05,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se va a cancelar el aeropuerto felipe",
            "start": 6168.53,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles y en el 2024 se va a reiniciar",
            "start": 6172.55,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "el de toluca",
            "start": 6176.51,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "digo el de texcoco",
            "start": 6179.219,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "todos los intereses y dadas a cu\u00e1nta",
            "start": 6185.41,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "gente enga\u00f1aron",
            "start": 6188.11,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "bueno pero esa fue una decisi\u00f3n que se",
            "start": 6195.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tom\u00f3",
            "start": 6197.94,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ya el 21 de marzo terminamos",
            "start": 6199.86,
            "duration": 10.579
        },
        {
            "text": "nos queda el aeropuerto benito ju\u00e1rez",
            "start": 6204.599,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tres pistas nuevas m\u00e1s 25",
            "start": 6211.27,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "mas toluca",
            "start": 6217.45,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "bueno esa es una por eso os dijimos no",
            "start": 6219.63,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "y como sab\u00edan que estaba mal",
            "start": 6224.8,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "cuando ya se acercaba la elecci\u00f3n",
            "start": 6228.81,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "le metieron le metieron y le metieron",
            "start": 6232.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque pensaron que ya no \u00edbamos a dar",
            "start": 6234.809,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "marcha atr\u00e1s",
            "start": 6238.05,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "que entre m\u00e1s compromisos se adquirieran",
            "start": 6240.78,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ya no \u00edbamos a poder decir",
            "start": 6243.9,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "que siempre no",
            "start": 6248.53,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed evaluamos y dijimos no esto va",
            "start": 6251.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a ser",
            "start": 6254.53,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "una mala herencia",
            "start": 6256.3,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 6259.61,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y fue muy buena decisi\u00f3n del que tomamos",
            "start": 6262.51,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "por otro lado sabe el tren",
            "start": 6266.93,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "toluca ciudad de mexico",
            "start": 6270.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6273.69,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "lo mismo estimaron 30 mil millones",
            "start": 6275.35,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "nos va a costar 90.000",
            "start": 6279.179,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed s\u00ed ya no pod\u00edamos dejarlo",
            "start": 6286.59,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muy avanzado",
            "start": 6292.82,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6296.28,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "pues lo vamos a terminar",
            "start": 6298.4,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "en el 22",
            "start": 6303.24,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ya tenemos \u00e9l",
            "start": 6306.55,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 6309.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "he estado hablando con las empresas para",
            "start": 6312.58,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "que se apliquen",
            "start": 6316.93,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces lo del tren de xalapa es eso",
            "start": 6320.78,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos viendo",
            "start": 6327.11,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es como el tren",
            "start": 6329.62,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "del agua",
            "start": 6332.75,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "el metro la l\u00ednea",
            "start": 6335.159,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "si hay un acuerdo",
            "start": 6339.86,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "es v\u00e1monos todos a trabajar a trabajar a",
            "start": 6342.87,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "trabajar para que lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 6347.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6348.91,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6350.76,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "de nuevo",
            "start": 6352.34,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "mand\u00e9",
            "start": 6355.72,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 con \u00e9l",
            "start": 6359.11,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y este y lo est\u00e1 viendo",
            "start": 6362.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y hay disponibilidad en la empresa que",
            "start": 6365.8,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tiene el derecho de v\u00eda",
            "start": 6369.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y es una obra muy buena para xalapa",
            "start": 6371.91,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "porque hay mucho problema vial",
            "start": 6375.73,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "entonces si es una obra que se requiere",
            "start": 6380.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6383.27,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s el tren y las estaciones",
            "start": 6385.64,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 6388.54,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y hacer muchos puentes",
            "start": 6391.15,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "viaductos",
            "start": 6394.969,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 6397.87,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6400.02,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "atravesar avenidas calles",
            "start": 6402.01,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "entonces si hay que analizarlo pero no",
            "start": 6406.21,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo descartamos",
            "start": 6409.54,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6412.17,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente eduardo",
            "start": 6416.099,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "esquivel ancona sdp noticias yo quisiera",
            "start": 6419.129,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre el proyecto ahora que",
            "start": 6422.55,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "estamos hablando de infraestructura de",
            "start": 6426.119,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "proyectos malos del zapotillo del",
            "start": 6428.159,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "acueducto el zapotillo esta idea hay que",
            "start": 6432.479,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "recordar que este",
            "start": 6436.139,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "este proyecto se inici\u00f3 en el 2011",
            "start": 6438.389,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "y es un proyecto que nunca tuvo ni pies",
            "start": 6443.57,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ni cabeza y un buen negocio para la",
            "start": 6446.51,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "empresa que espa\u00f1ola que que ten\u00edan los",
            "start": 6449.63,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que gan\u00f3 la licitaci\u00f3n y que ten\u00eda los",
            "start": 6453.38,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "derechos que es abengoa este este",
            "start": 6457.49,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "proyecto este",
            "start": 6462.02,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "seg\u00fan me cuenta el ingeniero marqu\u00e9s",
            "start": 6464.92,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "es para llevar agua hasta",
            "start": 6470.31,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "al le\u00f3n le\u00f3n por lo que me dice el",
            "start": 6474.6,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "ingeniero no necesita y me mand\u00f3 las",
            "start": 6478.95,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 6483.03,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "no necesita esa agua y el r\u00edo el r\u00edo",
            "start": 6484.55,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "verde que es donde se construir\u00eda la",
            "start": 6489.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presa en primer lugar y luego el",
            "start": 6492.28,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "acueducto",
            "start": 6494.84,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1 casi seco es un r\u00edo que no muy",
            "start": 6496.87,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "caudaloso m\u00e1s bien bastante seco y que",
            "start": 6501.25,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "si le sirve mucho a los agricultores de",
            "start": 6505.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "toda esa zona y si se hace el acueducto",
            "start": 6508.37,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pues ya no podr\u00eda este",
            "start": 6511.25,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a hacerse este pues ya no tendr\u00edan agua",
            "start": 6515.37,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "para sus cultivos entonces yo no s\u00e9 por",
            "start": 6518.85,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no se ha cancelado este proyecto",
            "start": 6523.23,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "le ha salido muy caro al gobierno del",
            "start": 6527.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "mexicano este esta obra tuvo cr\u00e9ditos de",
            "start": 6531.01,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "banobras y tuvo apoyos del fondo",
            "start": 6536.8,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "nacional de infraestructura que no sean",
            "start": 6541.48,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "la obra no tiene los derechos de v\u00eda",
            "start": 6544.71,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6550.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay como hay protestas no dejan",
            "start": 6553.34,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pasar las obras porque se van a quedar",
            "start": 6556.94,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "sin agua son 140 km",
            "start": 6559.699,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "y que se tendr\u00edan que bombear salida es",
            "start": 6564.09,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "car\u00edsimo est\u00e1",
            "start": 6567.389,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "abengoa sigue cobrando porque se",
            "start": 6570.27,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "tuvieron hasta el cinismo es una empresa",
            "start": 6574.7,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "que casi quebrada en espa\u00f1a y pidieron",
            "start": 6577.98,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos para salvarlo y pusieron de",
            "start": 6582.15,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "garant\u00edas",
            "start": 6585.18,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "la concesi\u00f3n del zapotillo",
            "start": 6586.869,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "cuando no tiene ni el 10% de la obra no",
            "start": 6591.32,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "lo tienen en 10 a\u00f1os no han avanzado",
            "start": 6596.37,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nada porque ellos protestan que no hay",
            "start": 6599.699,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "el derecho de v\u00eda y entonces habr\u00eda",
            "start": 6602.76,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "alguna forma de cancelar este proyecto",
            "start": 6605.88,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "el dinero pues no se va a poder devolver",
            "start": 6609.98,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "porque y este y salvarla",
            "start": 6612.47,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "pues a los agricultores que no se les",
            "start": 6617.119,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "lleven el agua de los altos de jalisco",
            "start": 6621.05,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "lo que me dice el ingeniero m\u00e1rquez es",
            "start": 6623.86,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n de acuerdo que ya se hizo la",
            "start": 6627.139,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "cortina de la presa",
            "start": 6631.369,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "ellos quieren que est\u00e9 pues que se quede",
            "start": 6633.94,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la cortina y que se haga la presa pero",
            "start": 6637.9,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que nom\u00e1s se llene hasta el 60",
            "start": 6640.93,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "mililitros de agua para que abastezca a",
            "start": 6644.65,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "la zona de guadalajara de agua y se",
            "start": 6648.52,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pueda conservarla pero que no no se",
            "start": 6653.02,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "llene todo y que se salven son tres",
            "start": 6656.23,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pueblos que desaparecer\u00edan si la cortina",
            "start": 6659.01,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "si se llena todo este el vaso se",
            "start": 6663.28,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "desaparec\u00eda entonces yo quisiera saber",
            "start": 6667.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "si hay posibilidades de cancelar este",
            "start": 6669.85,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "proyecto c\u00f3mo le van a hacer y si quiere",
            "start": 6672.76,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "luego le le mand\u00f3 lo que me mandaron de",
            "start": 6676.57,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "las pruebas de que no le\u00f3n podr\u00eda",
            "start": 6680.31,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "abastecerse de otras fuentes para el",
            "start": 6684.13,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "agua y que \u00e9l",
            "start": 6686.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "el 98 por ciento de su de su consumo",
            "start": 6689.849,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1 satisfecho no entre de agua",
            "start": 6694.079,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entonces esa ser\u00eda mi primera pregunta",
            "start": 6696.959,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el presidente pues este es un tema que",
            "start": 6699.899,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tenemos que resolver es parte de lo",
            "start": 6703.409,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "mismo de todas estas obras que dejaron",
            "start": 6706.859,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "tiradas",
            "start": 6709.8,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "vamos a tener una reuni\u00f3n pronto",
            "start": 6715.91,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien qu\u00e9",
            "start": 6721.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tocas el tema por qu\u00e9",
            "start": 6723.18,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "a todos los interesados en el asunto",
            "start": 6726.15,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "les informo que vamos a revisar",
            "start": 6732.59,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n a ver si podemos llegar a",
            "start": 6738.829,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "un acuerdo",
            "start": 6742.309,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mediante el di\u00e1logo",
            "start": 6743.82,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed",
            "start": 6747.96,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "se cometieron muchos errores",
            "start": 6751.55,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s intencionados",
            "start": 6757.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 6761.13,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 6762.92,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "porque lo que les importaba era eso",
            "start": 6765.579,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "robarse el dinero",
            "start": 6769.75,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sin consultar a la gente",
            "start": 6774.13,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6777.48,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "beneficiando a empresas extranjeras se",
            "start": 6781.03,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "daban estos contratos",
            "start": 6784.639,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y van avanzando",
            "start": 6791.25,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "tenemos muchos casos as\u00ed",
            "start": 6793.37,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "el de la cervecera de mexicalli",
            "start": 6796.239,
            "duration": 9.271
        },
        {
            "text": "afortunadamente ah\u00ed se cancel\u00f3",
            "start": 6801.36,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y los empresarios fueron",
            "start": 6805.51,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "pues muy comprensivos",
            "start": 6808.99,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ayudaron",
            "start": 6813.239,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6817.15,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "a ellos",
            "start": 6819.27,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "les pintaron un panorama distinto",
            "start": 6822.43,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de que no iba a faltar el agua",
            "start": 6826.039,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "las autoridades",
            "start": 6829.29,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que dieron esos permisos cuando estaban",
            "start": 6832.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "comprometiendo todo el agua",
            "start": 6835.63,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de consumo dom\u00e9stico de mexicano",
            "start": 6838.34,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed se pudo",
            "start": 6843.23,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se pudo resolver el problema",
            "start": 6847.22,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "y en la termoel\u00e9ctrica",
            "start": 6850.67,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "de huautla que tambi\u00e9n imag\u00ednense",
            "start": 6853.989,
            "duration": 10.091
        },
        {
            "text": "ya los gasoductos ya la planta",
            "start": 6859.42,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 20 mil millones de",
            "start": 6864.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 6866.51,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "que no s\u00e9",
            "start": 6868.31,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "pod\u00eda",
            "start": 6870.34,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "echar a andar",
            "start": 6873.22,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo dinero del presupuesto",
            "start": 6875.44,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "20 mil millones con esa planta se",
            "start": 6878.949,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "alumbra",
            "start": 6882.07,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "todos morelos",
            "start": 6886.38,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya se lleg\u00f3 a un acuerdo",
            "start": 6888.849,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "que vamos a cumplir y aprovecho para",
            "start": 6891.739,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "decirle a los productores",
            "start": 6894.079,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "a los que consumen agua a los",
            "start": 6897.11,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "agricultores que vamos a cumplir",
            "start": 6899.59,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este todos nuestros compromisos y que",
            "start": 6902.55,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "les agradecemos mucho porque permitieron",
            "start": 6906.15,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 6910.62,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "puede operar esa planta",
            "start": 6913.98,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que no va a utilizar",
            "start": 6917.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "aguas limpias sino aguas",
            "start": 6920.139,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "tratadas",
            "start": 6924.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "del drenaje de cuautla",
            "start": 6926.96,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "o sea que no se va a afectar el medio",
            "start": 6930.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 6933.59,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este pero ya estamos en v\u00edas de",
            "start": 6935.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "solucionar esto de la carretera que",
            "start": 6939.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fuimos ahora es lo mismo cientos de",
            "start": 6941.29,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros",
            "start": 6944.71,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "supercarretera terminados y 2 km ah\u00ed",
            "start": 6947.06,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "pero desde hace seis a\u00f1os de c\u00e1rcel la",
            "start": 6949.79,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de c\u00e1rcel ya tambi\u00e9n",
            "start": 6953.61,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "acabo de pasar ah\u00ed precisamente en",
            "start": 6958.92,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "nautla",
            "start": 6963.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "hay un hospital",
            "start": 6965.409,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n abandonado desde hace 10",
            "start": 6969.719,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 6973.229,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "aproximadamente y con cuidado y esto",
            "start": 6974.65,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "vamos a ver qu\u00e9 hacemos dices qu\u00e9",
            "start": 6978.68,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6983.07,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no vamos a poder resolver el problema",
            "start": 6986.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "porque dieron los permisos en una zona",
            "start": 6988.87,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que se inunda",
            "start": 6992.14,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6995.31,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lo construyeron en una zona baja donde",
            "start": 6997.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se inunda entonces vamos me dice que ya",
            "start": 7001.03,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estamos viendo otros terrenos y vamos a",
            "start": 7004.96,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "construir el hospital perdidas que no es",
            "start": 7007.09,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 7010.869,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "de oaxaca sea por acatl\u00e1n lo mismo otro",
            "start": 7015.69,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 7021.06,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "abandonado",
            "start": 7024.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 7027.72,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7029.91,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "mat\u00edas romero",
            "start": 7033.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "un hospital construido en una barranca",
            "start": 7036.27,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que con el temblor",
            "start": 7040.19,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "se parti\u00f3",
            "start": 7043.07,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "esta presa",
            "start": 7046.949,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "a esa frutilla",
            "start": 7049.67,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "que lo mismo ya est\u00e1 la cortina ya hay",
            "start": 7051.78,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "una resoluci\u00f3n el proyecto que hicieron",
            "start": 7055.8,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "establec\u00eda que se pod\u00eda tener una",
            "start": 7060.89,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cortina de 120 metros",
            "start": 7063.45,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "ya la corte resuelve qu\u00e9",
            "start": 7067.07,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "solo 80 metros",
            "start": 7072.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de todas maneras para que no se inunden",
            "start": 7076.08,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 7079.68,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "hay que invertir para hacer unos gordos",
            "start": 7081.61,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y proteger a la poblaci\u00f3n",
            "start": 7089.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y luego hay que resolver",
            "start": 7093.01,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n beneficia el agua lo que est\u00e1s",
            "start": 7096.19,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "planteando",
            "start": 7100.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7102.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este es a los pueblos de los altos de",
            "start": 7103.84,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 7107.71,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "a guadalajara o al le\u00f3n",
            "start": 7109.9,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "si alcanza",
            "start": 7114.469,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 7118.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "si no llegamos al acuerdo",
            "start": 7121.679,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "dejamos ah\u00ed",
            "start": 7124.98,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "toda esa inversi\u00f3n",
            "start": 7129.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "porque es dinero del pueblo",
            "start": 7132.15,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "por eso vamos a tener una reuni\u00f3n y te",
            "start": 7138.19,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "pido que si nos env\u00edes toda la",
            "start": 7142.42,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tengas yo para que est\u00e9",
            "start": 7145.449,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "si no son los 120 metros porque adem\u00e1s",
            "start": 7149.94,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ya no se puede porque hay una resoluci\u00f3n",
            "start": 7152.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de la corte de que tiene que ser 80",
            "start": 7155.68,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "metros hay que valorar",
            "start": 7158.26,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "los costos de los bordos para evitar la",
            "start": 7161.19,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n de los pueblos y hay que ver",
            "start": 7165.27,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cantidad de agua disponible",
            "start": 7167.88,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se va a tener",
            "start": 7171.5,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y a quien entrega de esa agua",
            "start": 7173.49,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7177.09,
            "duration": 2.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7177.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y buscar algo una soluci\u00f3n",
            "start": 7179.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "vamos a tener una reuni\u00f3n pronto para",
            "start": 7183.32,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "resolver sobre este caso siguen lo mismo",
            "start": 7186.19,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "de las andanzas de abengoa est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 7191.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "que emitieron unos bonos",
            "start": 7195.02,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "y los compro el instituto de pensiones",
            "start": 7197.68,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de jalisco una empresa quebrada",
            "start": 7202.87,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "obviamente a las dos semanas los bonos",
            "start": 7205.41,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "eso se forman al suelo y fueron p\u00e9rdidas",
            "start": 7209.53,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7212.8,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "a los futuros pensiones pensionados del",
            "start": 7214.139,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "gobierno de jalisco entonces eso tambi\u00e9n",
            "start": 7217.739,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en una segunda pregunta se\u00f1or",
            "start": 7220.289,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "presidente tengo entendido que",
            "start": 7222.78,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "gobernador electo de sonora est\u00e1 por",
            "start": 7227.17,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hacer una empresa",
            "start": 7231.32,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda estatal",
            "start": 7234.57,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "entonces este expresar se dedicar\u00eda m\u00e1s",
            "start": 7238.63,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "a lo que plantea una compa\u00f1era street mi",
            "start": 7241.92,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "colega charla sobre",
            "start": 7246.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "unas plantas fotovoltaicas unas plantas",
            "start": 7250.23,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "solares para energ\u00eda pero yo quisiera",
            "start": 7253.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "preguntarle c\u00f3mo se va a coordinar con",
            "start": 7257.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad de",
            "start": 7259.739,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde de qu\u00e9 capital c\u00f3mo va a ser el",
            "start": 7262.92,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "capital est\u00e9 hablaban de la",
            "start": 7267.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7271.55,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "banobras de la banca de desarrollo y si",
            "start": 7273.64,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "podr\u00eda entrar en este",
            "start": 7278.26,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "en esta empresa o sea para financiar el",
            "start": 7281.489,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "banco de desarrollo de am\u00e9rica del norte",
            "start": 7285.239,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "excepto como es frontera sonora con los",
            "start": 7289.4,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "eeuu y se puede hasta 300 kil\u00f3metros",
            "start": 7293.789,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "bien podr\u00eda entrar en proyectos este",
            "start": 7297.349,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ah\u00ed y ya hay experiencias no de",
            "start": 7301.219,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "este banco que ha aportado para la",
            "start": 7304.699,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "planta la planta fotovoltaica de puerto",
            "start": 7309.57,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "libertad a jenson ahora es eficiente no",
            "start": 7314.639,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "entonces ser\u00eda mi segunda pregunta este",
            "start": 7318.619,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "se va a analizar es una propuesta del",
            "start": 7321.989,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "gobernador nosotros",
            "start": 7325.05,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "estamos est\u00e9 en condiciones de apoyar",
            "start": 7327.67,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "tienen que verlo los t\u00e9cnicos",
            "start": 7332.63,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "y el director de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 7337.17,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 7339.449,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "porque no solo es generar la energ\u00eda",
            "start": 7341.949,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sino garantizar",
            "start": 7345.219,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que haya despacho",
            "start": 7347.429,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la transmisi\u00f3n as\u00ed es suba a la red este",
            "start": 7351.739,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "tiene que haber un contrato",
            "start": 7356.619,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "para la compra de la energ\u00eda",
            "start": 7359.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7364.97,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "desde luego se tiene que buscar la mejor",
            "start": 7366.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda",
            "start": 7369.27,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "hay que explorar en el mundo",
            "start": 7371.07,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "donde se cuenta con la mejor tecnolog\u00eda",
            "start": 7375.2,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pero de expertos no charlatanes y",
            "start": 7382.12,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "desarrollar tecnolog\u00eda s\u00ed",
            "start": 7386.62,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n conseguir tecnolog\u00eda no si no",
            "start": 7389.599,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "tenemos por los tiempos pero que sea",
            "start": 7394.55,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "gente que est\u00e9 calificada empresas",
            "start": 7398.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "calificadas",
            "start": 7401.989,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "que no nos enga\u00f1en",
            "start": 7404.09,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "todo esto de las energ\u00edas",
            "start": 7408.28,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "e\u00f3lica solar se acuerdan de",
            "start": 7413.92,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "este como",
            "start": 7418.9,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "exaltaron tanto a las empresas espa\u00f1olas",
            "start": 7423.62,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ahora espa\u00f1a con todo respeto tiene un",
            "start": 7426.87,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "problema porque aumentaron",
            "start": 7429.87,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos las tarifas y no hab\u00eda viento",
            "start": 7434.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces ten\u00eda que cortar del norte de",
            "start": 7437.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "\u00e1frica entonces \u00e9ste ver esto con mucha",
            "start": 7440.5,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "seriedad se est\u00e1 viendo as\u00ed",
            "start": 7444.4,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "y si estamos en condiciones de ayudar y",
            "start": 7447.84,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "el financiamiento pues hay varias",
            "start": 7452.849,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "posibilidades est\u00e1 este banco al que t\u00fa",
            "start": 7456.139,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "mencionas esto tiene que ver mucho con",
            "start": 7460.409,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "tasas de inter\u00e9s",
            "start": 7462.75,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "hay pa\u00edses en donde la tasa de inter\u00e9s",
            "start": 7464.78,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "es pr\u00e1cticamente cero en eeuu y este",
            "start": 7468.199,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "entonces hay que buscar si es",
            "start": 7474.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "financiamiento que sean tasas bajas",
            "start": 7477.369,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "desde luego la banca de desarrollo de",
            "start": 7481.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico este",
            "start": 7484.81,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "estar\u00eda tambi\u00e9n en condiciones de ayudar",
            "start": 7487.9,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "porque se trata de un proyecto de",
            "start": 7492.34,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "desarrollo para el pa\u00eds",
            "start": 7495.58,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "sin fines de lucro",
            "start": 7499.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n se beneficia a ti",
            "start": 7502.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pues el consumidor de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 7505.46,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de sonora",
            "start": 7508.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ya no abri\u00f3 hacia el tranza de baja",
            "start": 7510.739,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 7514.039,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "para eso es",
            "start": 7517.79,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "pero tienen que llegar a un acuerdo y ya",
            "start": 7519.88,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "alfonso durazo est\u00e1 trabajando en eso",
            "start": 7524.82,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "quedamos",
            "start": 7528.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9",
            "start": 7531.4,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "lo vamos a ver lo m\u00e1s pronto posible ya",
            "start": 7535.17,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el anteproyecto",
            "start": 7537.69,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ahora que voy a estar en su zona tambi\u00e9n",
            "start": 7541.78,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "les inform\u00f3 de que el jueves",
            "start": 7544.059,
            "duration": 9.751
        },
        {
            "text": "empiezo a recibir a los gobernadores",
            "start": 7548.65,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "electos",
            "start": 7553.81,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 7557.46,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "voy a empezar con los 11 los ganadores",
            "start": 7560.67,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "electos de",
            "start": 7566.94,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "la coalici\u00f3n juntos hacemos historia",
            "start": 7569.98,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y luego me han solicitado",
            "start": 7576.5,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "esta audiencia",
            "start": 7582.369,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "entrevista",
            "start": 7586.27,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el gobernador electo de nuevo l\u00e9on",
            "start": 7589.21,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "el gobernador electo de quer\u00e9taro",
            "start": 7592.66,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 7602.91,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pero seguramente van a hacer lo mismo",
            "start": 7605.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la gobernadora electa de chihuahua",
            "start": 7610.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que una de esas hasta solicit\u00f3 pero de",
            "start": 7613.579,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "los que tengo conocimiento",
            "start": 7616.01,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "el de nuevo le\u00f3n si \u00e9ste samuel garc\u00eda y",
            "start": 7619.07,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 7625.04,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "el de quer\u00e9taro",
            "start": 7627.35,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7629.53,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s te falta el de san luis",
            "start": 7631.179,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7637.02,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "chihuahua pero estoy en condiciones de",
            "start": 7639.17,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "platicar con ellos vamos a reunirnos en",
            "start": 7641.87,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "el caso de c\u00f3mo son",
            "start": 7645.949,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "11",
            "start": 7649.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 7651.61,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "te voy a invitar unos tamalitos de",
            "start": 7653.46,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "chipil\u00edn vamos a comer todos vengan",
            "start": 7655.65,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7660.86,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "a las dos y media tres que est\u00e9",
            "start": 7663.78,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "un puchero un frijol con puerco unos",
            "start": 7669.69,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "tamalitos de chipil\u00edn unas torrijas",
            "start": 7673.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tostones de agua de metal y ya les vamos",
            "start": 7675.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a decir",
            "start": 7679.32,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "se siente este con esto con esta empresa",
            "start": 7682.88,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "se evitar\u00edan los contratos como co con y",
            "start": 7687.08,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ver como los de iberdrola",
            "start": 7690.53,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "o c\u00f3mo ser\u00edan los contratos con hong es",
            "start": 7695.03,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que este se tiene que",
            "start": 7697.82,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "fomentar m\u00e1s el desarrollo regional",
            "start": 7702.7,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "darle preferencia",
            "start": 7708.86,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pues ya",
            "start": 7713.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7715.57,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mexicanos empresas mexicanas",
            "start": 7718.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "primero al pueblo de mexico y empresas",
            "start": 7722.14,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 7726.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es que la verdad",
            "start": 7729.07,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 7733.62,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico lo ve\u00edan como tierra de",
            "start": 7736.34,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "conquista",
            "start": 7739.55,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dio mucho gusto cuando habl\u00e9 en",
            "start": 7741.7,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la primera vez luego de su triunfo",
            "start": 7743.98,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "nos hab\u00edamos encontrado antes a\u00f1os antes",
            "start": 7748.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "con el presidente de bail\u00e9n y lo primero",
            "start": 7752.46,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que me dijo fue este nosotros vamos a",
            "start": 7755.05,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "respetar a m\u00e9xico",
            "start": 7758.35,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "y no lo consideramos como un patio",
            "start": 7760.25,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "trasero de eeuu me dio mucho gusto",
            "start": 7762.38,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7768.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 7770.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "fuese respetuoso de nuestra",
            "start": 7773.1,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "independencia de nuestra soberan\u00eda",
            "start": 7775.05,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el presidente de trump siempre fue",
            "start": 7781.15,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "respetuoso",
            "start": 7784.06,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "de nuestra independencia de nuestra",
            "start": 7785.909,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 7787.739,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 7789.579,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas viene la vicepresidenta",
            "start": 7793.42,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "como alejarse un malentendido que ya",
            "start": 7799.67,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "estaban los conservadores de mexico",
            "start": 7803.39,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "destinando porque",
            "start": 7806.56,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "a ellos les est\u00e9",
            "start": 7809.679,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "agrada mucho que nos",
            "start": 7813.389,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "falta en el respeto del extranjero",
            "start": 7816.13,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "y dijo algo como que \u00e9ste nos hab\u00eda",
            "start": 7820.51,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "recomendado",
            "start": 7824.92,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ayudar a las organizaciones no",
            "start": 7827.4,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "gubernamentales oa la sociedad civil y",
            "start": 7830.55,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que cuid\u00e1ramos la corrupci\u00f3n",
            "start": 7833.73,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "y no tratamos nada de eso",
            "start": 7836.54,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "nada absolutamente",
            "start": 7839.699,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y entonces sale la nota",
            "start": 7842.059,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "empieza una esc\u00e1ndalo y ellos mismos se",
            "start": 7846.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dan cuenta",
            "start": 7850.27,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de que no era este cierto",
            "start": 7852.49,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "que no se apegaba a la verdad",
            "start": 7857.21,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "y ellos de manera correcta responsable",
            "start": 7861.8,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "aclaran",
            "start": 7866.29,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "que no se refer\u00edan a nosotros",
            "start": 7868.71,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7874.92,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "con eeuu con el gobierno anterior con",
            "start": 7876.61,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "este hay una relaci\u00f3n de respeto",
            "start": 7880.54,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 7884.19,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7888.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en los gobiernos anteriores de mexico",
            "start": 7890.0,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 7894.42,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "empresas sobre todo",
            "start": 7897.489,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "apoyados por gobiernos pero las empresas",
            "start": 7903.66,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "extranjeras de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 7906.56,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que ve\u00edan a m\u00e9xico como tierra de",
            "start": 7910.9,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "conquista",
            "start": 7912.97,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y por los enjuagues que ten\u00edan con",
            "start": 7917.19,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "funcionarios mexicanos",
            "start": 7920.94,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "hablaban de qu\u00e9",
            "start": 7923.659,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y van a atraer de inversi\u00f3n",
            "start": 7926.87,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "y consegu\u00edan convenios contratos",
            "start": 7929.739,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "leoninos",
            "start": 7937.099,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "contratos este en contra de la hacienda",
            "start": 7940.01,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de los intereses del pueblo de",
            "start": 7945.11,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 7948.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muy buenos para ellos",
            "start": 7950.07,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y no te dar\u00edan inversi\u00f3n",
            "start": 7953.36,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ni siquiera eso",
            "start": 7956.72,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n se les daban los cr\u00e9ditos",
            "start": 7959.45,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la banca de desarrollo",
            "start": 7963.219,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "les daban los cr\u00e9ditos nacional",
            "start": 7965.78,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "financiera est\u00e1 llena",
            "start": 7968.719,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "de cr\u00e9ditos otorgados",
            "start": 7971.35,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "a empresas extranjeras",
            "start": 7974.85,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que generan energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 7978.35,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "negocios",
            "start": 7982.11,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "pues este si se le puede llamar as\u00ed",
            "start": 7984.119,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "redondos",
            "start": 7988.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque consigue el contrato",
            "start": 7990.9,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "con tarifas elevadas",
            "start": 7994.48,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "con subsidio con el despacho gratis con",
            "start": 7998.81,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el despacho gratis a eso me refiero del",
            "start": 8002.86,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "subsidio",
            "start": 8005.68,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "con cr\u00e9dito",
            "start": 8007.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con devoluci\u00f3n del iva",
            "start": 8010.139,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "cuando hicieron la planta donde brecht",
            "start": 8013.8,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en un waza cual cosa",
            "start": 8017.0,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no hab\u00edan iniciado la",
            "start": 8020.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y ya les hab\u00edan devuelto y",
            "start": 8022.489,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 8026.21,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "entonces eso ya se termin\u00f3 apoyos no",
            "start": 8030.389,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "recuperables del fondo nacional de",
            "start": 8034.139,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "infraestructura tambi\u00e9n ten\u00edan tambi\u00e9n",
            "start": 8036.3,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "si fondos perdidos si a fondo es decir",
            "start": 8039.209,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "este presupuesto a fondo perdido",
            "start": 8043.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "entonces todo eso ya cambio",
            "start": 8046.699,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "y afortunadamente lo est\u00e1n entendiendo",
            "start": 8050.21,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y os comentaba yo hace unos d\u00edas que",
            "start": 8055.43,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "unas empresas el\u00e9ctricas",
            "start": 8058.25,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "fueron a buscar acuerdo a la comisi\u00f3n",
            "start": 8061.369,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "federal es decir queremos",
            "start": 8064.159,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "y ponernos al corriente al d\u00eda",
            "start": 8068.49,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para que vean la fuerza que tienen",
            "start": 8073.849,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 8075.439,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "dicen los unos ingleses",
            "start": 8077.48,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "no queremos salir en la ma\u00f1anera",
            "start": 8082.02,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no queremos este salir en la manera",
            "start": 8087.49,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "porque es muy importante en la autoridad",
            "start": 8090.55,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 8094.39,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8096.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en pa\u00edses extranjeros",
            "start": 8098.78,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "casi en todos",
            "start": 8102.26,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hay una \u00e9tica",
            "start": 8104.62,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la pr\u00e1ctica de los negocios",
            "start": 8112.62,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "se hacen negocios con \u00e9tica",
            "start": 8118.53,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed se les olvidaba eso",
            "start": 8123.16,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "y ven\u00edan y hac\u00edan lo que quer\u00edan porque",
            "start": 8128.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se lo permit\u00edan",
            "start": 8131.039,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces eso ya se termin\u00f3",
            "start": 8134.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "afortunadamente el hospital de ticul si",
            "start": 8136.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se va a terminar y ya se lleg\u00f3 a un",
            "start": 8139.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "acuerdo ya se lleg\u00f3 un acuerdo tambi\u00e9n",
            "start": 8141.9,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "con la empresa",
            "start": 8145.08,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda el contrato",
            "start": 8148.15,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aprovecho para decirles a los",
            "start": 8150.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "habitantes de ticul yucat\u00e1n",
            "start": 8153.62,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "y lo va a rehabilitar el seguro social y",
            "start": 8156.59,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n se lleg\u00f3 al acuerdo",
            "start": 8163.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hace poco se los comentaba para darle",
            "start": 8166.34,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "continuidad a la ampliaci\u00f3n de chicoas\u00e9n",
            "start": 8169.19,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "si les platiqu\u00e9 de qu\u00e9",
            "start": 8172.98,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 una obra detenida",
            "start": 8175.65,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "una obra civil del 90%",
            "start": 8179.9,
            "duration": 10.029
        },
        {
            "text": "unas turbinas que se adquirieron para la",
            "start": 8184.719,
            "duration": 11.191
        },
        {
            "text": "obra electromec\u00e1nica tambi\u00e9n all\u00ed porque",
            "start": 8189.929,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "se perdi\u00f3 un juicio",
            "start": 8195.91,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que no se debi\u00f3 de haber perdido son de",
            "start": 8198.439,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "esos juicios que se van a tribunales",
            "start": 8202.309,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 8205.459,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "y se oblig\u00f3 a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 8207.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "electricidad a pagar",
            "start": 8209.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por da\u00f1os a las empresas",
            "start": 8215.41,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8220.36,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y lo peor es que estaba parado",
            "start": 8222.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este la obra",
            "start": 8224.94,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "entonces ya se lleg\u00f3 a un acuerdo con",
            "start": 8227.25,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "las empresas y va a continuar y se va a",
            "start": 8230.429,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "terminar esa ampliaci\u00f3n en el 2023",
            "start": 8234.059,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo informe que ya va a empezar a",
            "start": 8238.429,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "trabajarse en chico hace",
            "start": 8242.45,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "presidente s\u00e9 c\u00f3mo lo hacemos",
            "start": 8249.24,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "a darme",
            "start": 8252.71,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas porque d\u00eda de l\u00e1nzate de",
            "start": 8258.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sener de canal 73 de ensenada y le",
            "start": 8260.6,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "quiero a usted comentar lo siguiente yo",
            "start": 8265.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estoy muy agradecido con las maestras y",
            "start": 8268.34,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "maestros de este pa\u00eds y en especial los",
            "start": 8270.41,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que tuve a lo largo de mi formaci\u00f3n",
            "start": 8272.39,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "quiero decirle a usted que en ensenada",
            "start": 8275.98,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "hay tres cajas de ahorros maestros cajas",
            "start": 8279.41,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de ahorros que hace la cooperativa",
            "start": 8283.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "magisterial benito ju\u00e1rez fondo marks",
            "start": 8287.24,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "historial de pensionados y jubilados",
            "start": 8289.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fondo de ahorro de material de ensenada",
            "start": 8291.07,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 8294.76,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "han estado",
            "start": 8296.719,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "esperando que el gobierno de baja",
            "start": 8302.019,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "california le regrese el dinero de su",
            "start": 8305.09,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "fondo de ahorro son 1500 maestros desde",
            "start": 8307.219,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "marzo del 2019 han dejado de recibir sus",
            "start": 8310.969,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "ahorros porque en este caso la",
            "start": 8314.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dependencia de las estrellas de",
            "start": 8317.51,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n y finanzas son responsables",
            "start": 8318.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para los maestros activos y el instituto",
            "start": 8320.63,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de seguridad y servicios sociales de los",
            "start": 8323.36,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "trabajadores del gobierno y municipios",
            "start": 8325.07,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estado baja california para los",
            "start": 8327.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "jubilados son ahorros retenidos que",
            "start": 8329.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ascienden a un monto de 43 millones de",
            "start": 8332.09,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "pesos dinero de los maestros activos y",
            "start": 8334.61,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "jubilados les descuentan pero no les dan",
            "start": 8338.149,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "su dinero en la caja de ahorros",
            "start": 8341.269,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hay varios maestros que han fallecido y",
            "start": 8343.429,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "entre ellos se han cooperado del mismo",
            "start": 8345.019,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dinero que les han descontado ese es uno",
            "start": 8347.51,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el otro tiene que ver usted va a ir a",
            "start": 8349.939,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "baja california escuchar que dijo la",
            "start": 8354.05,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "palabra pescadores y hay unos pescadores",
            "start": 8356.12,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "que han estado solicitando el permiso",
            "start": 8358.519,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para la pesca del at\u00fan con vara que no",
            "start": 8360.769,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "representan una competencia desleal los",
            "start": 8363.229,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "han tra\u00eddo como pelotita de ping pong",
            "start": 8366.62,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y no lo resuelven han dejado aqu\u00ed",
            "start": 8369.389,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "documentos y all\u00e1 en mazatl\u00e1n tambi\u00e9n",
            "start": 8371.67,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "los traen a vuelta y vuelta pero que",
            "start": 8374.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "viene el gobernador o no s\u00e9 si ya tiene",
            "start": 8376.739,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "conocimiento que est\u00e1 claro en ese tema",
            "start": 8378.54,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "en ese sentido quiero decirle que en",
            "start": 8380.519,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "ensenada es el primer municipio que va a",
            "start": 8383.309,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en primer lugar en cuanto a las vacunas",
            "start": 8386.55,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "gracias a la organizaci\u00f3n es se lo",
            "start": 8387.899,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "quiero comentar de esa manera porque la",
            "start": 8389.609,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "sociedad se ha organizado bien y tiene",
            "start": 8391.199,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muy buena organizaci\u00f3n por parte de",
            "start": 8393.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "quien se encarga de bienestar all\u00e1 y en",
            "start": 8395.399,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "el tema de agua cuando estaba el",
            "start": 8397.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobierno del pan hab\u00eda sequ\u00edas y tandeos",
            "start": 8399.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ahorita ya no lo hay en ensenada tambi\u00e9n",
            "start": 8401.64,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "quiero destacar esa parte",
            "start": 8404.1,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "la vez anterior habl\u00e9 acerca de links de",
            "start": 8406.67,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "catia a la media hora 40 minutos que",
            "start": 8410.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salir de aqu\u00ed recib\u00ed la llamada usted",
            "start": 8413.84,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "dice un comentario va a estar all\u00e1 en",
            "start": 8415.91,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "san quint\u00edn por el tema de la",
            "start": 8417.35,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "remodelaci\u00f3n ya no se volvieron a",
            "start": 8419.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "comunicar no hablaron se olvidaron de",
            "start": 8421.13,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "catia y se olvidaron de este tema que lo",
            "start": 8423.71,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "digo con mucho respeto presidente y en",
            "start": 8426.56,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "un la de cedros ahorita que estaba yo",
            "start": 8429.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed me mandaron un mensaje y no",
            "start": 8431.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "olvidados los por los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 8434.57,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 8436.37,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "este programa de l\u00e1nzate se trata de eso",
            "start": 8437.689,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de ser el v\u00ednculo de comunicaci\u00f3n y para",
            "start": 8439.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "poder lograr que se cierren los c\u00edrculos",
            "start": 8443.21,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que quedan abiertos en el sentido",
            "start": 8446.84,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "trabajadores seguramente hace unos d\u00edas",
            "start": 8449.7,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "estuvo una manifestaci\u00f3n aqu\u00ed enfrente",
            "start": 8453.101,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que tienen que ver cuando aquellos que",
            "start": 8455.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estuvieron en primera l\u00ednea de covite y",
            "start": 8457.811,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "los despidieron tengo entendido que se",
            "start": 8460.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "iban a recontratar o contratar quiero yo",
            "start": 8462.58,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "preguntarle a usted si va a tomar",
            "start": 8465.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "acciones en ese sentido y en aquella",
            "start": 8467.381,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n en que fue su cumplea\u00f1os le",
            "start": 8469.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e9 de dos temas de sempra que ya",
            "start": 8471.311,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "se autoriz\u00f3 y le pregunt\u00e9 de los autos",
            "start": 8474.04,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "chocolate habl\u00f3 usted que pasando las",
            "start": 8476.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "elecciones se iba a dar el decreto por",
            "start": 8478.721,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "usted adem\u00e1s tiene esa facultad lo va a",
            "start": 8481.0,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "hacer ser\u00eda la pregunta y el \u00faltimo",
            "start": 8483.25,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 8486.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "95% de las personas sordas son",
            "start": 8489.971,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "analfabetas en baja california hay dos",
            "start": 8492.65,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "asociaciones civiles luego de mencionar",
            "start": 8496.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es la comunidad de sordos asociaci\u00f3n",
            "start": 8502.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "regional de sordos ensenadenses y manos",
            "start": 8505.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que hablan que est\u00e1n pidiendo ellos que",
            "start": 8508.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n",
            "start": 8511.86,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "del gobierno del estado la propia sep se",
            "start": 8513.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "les impulse para que haya m\u00e1s personas",
            "start": 8516.09,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n d\u00e1ndoles esta atenci\u00f3n 95 por",
            "start": 8518.25,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ciento de la gente sorda es analfabeta",
            "start": 8521.101,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "baja california estas ser\u00edan mis",
            "start": 8523.98,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "planteamientos de antemano gracias como",
            "start": 8525.66,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "siempre muy bien vamos viendo mira el no",
            "start": 8528.09,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de los pescadores que t\u00fa lees",
            "start": 8531.721,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "digas que los va a atender",
            "start": 8535.55,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "octavio ahumada",
            "start": 8539.99,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8542.63,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "medical",
            "start": 8544.67,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "\u00e9l va a estar en la reuni\u00f3n que vamos a",
            "start": 8546.521,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "llevar a cabo entonces que est\u00e9n por ah\u00ed",
            "start": 8548.471,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "cerca y con qui\u00e9n puedo coordinar con el",
            "start": 8551.23,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "se\u00f1or ram\u00edrez con con jes\u00fas soy correcto",
            "start": 8554.74,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "este octavio amada que es el comisionado",
            "start": 8558.311,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de pesca si \u00e9l los va a atender si \u00e9ste",
            "start": 8561.521,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "parece que est\u00e9 a los maestros lo mismo",
            "start": 8565.061,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 8569.521,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ah\u00ed los vamos a atender porque no va a",
            "start": 8573.109,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arme ahora la maestra de china",
            "start": 8576.02,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "que tiene otras cosas pero que los va a",
            "start": 8578.93,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "atender le voy a pedir yo",
            "start": 8583.909,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "respetuosamente el gobernador",
            "start": 8585.47,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "o una persona del gobierno del estado",
            "start": 8589.109,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "son 43 millones de pesos destructores o",
            "start": 8591.359,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "si t\u00fa les dices sigue no que vaya una",
            "start": 8593.879,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n porque este ya es mi palabra la",
            "start": 8597.06,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "axila de por medio que los van a atender",
            "start": 8601.379,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "correcta y para que les expliquen qu\u00e9",
            "start": 8602.779,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando s\u00ed pero nosotros vamos a",
            "start": 8606.06,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "apoyar en el gobierno de baja california",
            "start": 8608.64,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "le tenemos confianza y lo que se",
            "start": 8611.85,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "requiera m\u00e1s cuando se trata de maestras",
            "start": 8617.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y de maestros as\u00ed como t\u00fa lo est\u00e1s",
            "start": 8621.27,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "planteando as\u00ed es que vaya una comisi\u00f3n",
            "start": 8623.1,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "nos ponemos de acuerdo",
            "start": 8625.379,
            "duration": 8.682
        },
        {
            "text": "a cerca de isla de cedros de si ah\u00ed va a",
            "start": 8629.351,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 8634.061,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "el almirante",
            "start": 8635.7,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "de este estamos vacunando as\u00ed es en el",
            "start": 8637.88,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "de centros",
            "start": 8642.649,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "aitor colate en todas las islas",
            "start": 8646.54,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ahora las celdas y es importante que yo",
            "start": 8649.84,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "les coment\u00e9 estoy muy contento porque ya",
            "start": 8654.4,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "llevamos",
            "start": 8657.61,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "no tienen ah\u00ed el reporte creo que cerca",
            "start": 8659.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de un mill\u00f3n",
            "start": 8663.051,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "de vacunados",
            "start": 8665.979,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "novecientos cincuenta mil",
            "start": 8673.5,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "hasta 10",
            "start": 8675.76,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces ya estamos por terminar",
            "start": 8677.59,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "pensamos qu\u00e9",
            "start": 8679.14,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "podemos terminar qu\u00e9 bien que nos est\u00e1n",
            "start": 8681.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "escuchando los paisanos de baja",
            "start": 8684.41,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 8686.87,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hay que aprovechar porque",
            "start": 8688.771,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "estamos pensando que sea hoy y ma\u00f1ana",
            "start": 8691.35,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ya terminar entonces el que no ha ido",
            "start": 8697.369,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que lo haga",
            "start": 8705.131,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hoy y ma\u00f1ana",
            "start": 8708.65,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "porque tenemos que pasar a sonora",
            "start": 8711.09,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ya tenemos que empezar ya est\u00e1n luis r\u00edo",
            "start": 8717.461,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "colorado y toda la frontera",
            "start": 8721.061,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "y queremos empezar tambi\u00e9n lo m\u00e1s pronto",
            "start": 8723.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 8728.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "entonces estamos por terminar",
            "start": 8730.54,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "va a estar conmigo",
            "start": 8734.89,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "la subsecretaria de bienestar",
            "start": 8738.36,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "para el caso d",
            "start": 8741.569,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "las personas que tienen dificultad para",
            "start": 8745.67,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "o\u00edr",
            "start": 8748.67,
            "duration": 2.269
        },
        {
            "text": "ariadna montiel",
            "start": 8752.311,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n consejos",
            "start": 8754.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lo de hacer son tres temas que est\u00e1n",
            "start": 8757.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "unidos en tanto en eso lo va a ver el",
            "start": 8760.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "almirante correcto y el tema de los",
            "start": 8764.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "autos chocolate",
            "start": 8766.47,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "eso me esperan porque lo quiero ver",
            "start": 8767.88,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "vienes",
            "start": 8770.46,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 8772.21,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "porque no es un asunto nada m\u00e1s",
            "start": 8773.89,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico es un asunto tambi\u00e9n de",
            "start": 8775.659,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 8777.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo m\u00ednimo",
            "start": 8780.609,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer",
            "start": 8783.979,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "es un registro se est\u00e1 haciendo",
            "start": 8787.25,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 8791.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "afecta mucho",
            "start": 8796.04,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "el que utilicen autos",
            "start": 8799.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 8804.289,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "que no tienen registro para cometer",
            "start": 8806.649,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 8809.68,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "muchas veces la gente tuvo un carro de",
            "start": 8812.55,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "esos los vendi\u00f3 y van a buscarlo",
            "start": 8816.689,
            "duration": 9.941
        },
        {
            "text": "y no tiene ninguna culpa porque no",
            "start": 8823.0,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "existe un registro no hay un",
            "start": 8826.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ordenamiento no hay un padr\u00f3n un padr\u00f3n",
            "start": 8829.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "eso es lo primero que queremos resolver",
            "start": 8831.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sobre todo en baja california",
            "start": 8833.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "es donde hay esa necesidad sentida mucha",
            "start": 8837.16,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "gente tiene un carrito econ\u00f3mico",
            "start": 8841.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para irse a la f\u00e1brica a la maquiladora",
            "start": 8843.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a sus comercios a los negocios para",
            "start": 8846.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llevar los hijos a la escuela si es una",
            "start": 8848.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "herramienta importante considerando lo",
            "start": 8850.84,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "que usted me comenta",
            "start": 8852.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "vamos a esperar si ya terminaron las",
            "start": 8855.069,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "elecciones ya vamos a ver que resolvemos",
            "start": 8857.919,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "a ver que no se me haya quedado nada por",
            "start": 8862.6,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed algo importante lo de los doctores",
            "start": 8864.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "enfermeras que lo recortaron no va a",
            "start": 8866.89,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "haber este despido de personal m\u00e9dico",
            "start": 8869.47,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "necesitamos m\u00e9dicos necesitamos",
            "start": 8874.169,
            "duration": 4.262
        },
        {
            "text": "enfermeras",
            "start": 8876.249,
            "duration": 5.212
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo por la pandemia especialistas",
            "start": 8878.431,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mucho m\u00e1s mucho m\u00e1s este",
            "start": 8881.461,
            "duration": 10.859
        },
        {
            "text": "entonces no vamos a despedir a los que",
            "start": 8886.23,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ya se contrataron con la pandemia adem\u00e1s",
            "start": 8892.32,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de que nos ayudaron en los momentos m\u00e1s",
            "start": 8894.57,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 8897.001,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "los necesitamos porque",
            "start": 8898.58,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "hay un d\u00e9ficit de m\u00e9dicos",
            "start": 8902.81,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8908.521,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8910.04,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "defensores d",
            "start": 8912.46,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "el conservadurismo corrupto",
            "start": 8916.25,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8921.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "atendieran esto",
            "start": 8923.159,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "pensar\u00e1n en esto sabemos qui\u00e9n nos",
            "start": 8925.76,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "dejaron",
            "start": 8928.34,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "un d\u00e9ficit de m\u00e9dicos",
            "start": 8930.89,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds no tienen los m\u00e9dicos",
            "start": 8935.189,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "que requiere por una pol\u00edtica",
            "start": 8938.859,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "absurda",
            "start": 8943.33,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de rechazar a quienes",
            "start": 8946.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "quer\u00edan estudiar medicina o",
            "start": 8951.61,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "especializarse",
            "start": 8954.67,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "cuantos especialistas se promov\u00edan cada",
            "start": 8957.47,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 8962.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo a\u00f1o del pasado gobierno 8000",
            "start": 8964.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1ntos ahora se est\u00e1n",
            "start": 8967.46,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "especializando 20 mil",
            "start": 8969.84,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y vamos a llegar a 30.000",
            "start": 8972.909,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "no solo para especializarse",
            "start": 8976.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico sino tambi\u00e9n en el extranjero",
            "start": 8979.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vamos a buscar la forma",
            "start": 8986.75,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8990.771,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "informar m\u00e1s",
            "start": 8992.75,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque en una de esas este",
            "start": 8996.62,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "los que no quieren escucharnos",
            "start": 8999.7,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en un momento de distracci\u00f3n",
            "start": 9005.57,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "escucha algo",
            "start": 9009.35,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 9013.529,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y cambian de parecer",
            "start": 9016.891,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9021.64,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana era va a tener su secci\u00f3n una",
            "start": 9023.729,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "vez a la semana de noticias falsas que",
            "start": 9026.85,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "eso les va a ayudar mucho",
            "start": 9029.999,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 9034.87,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "no creemos",
            "start": 9036.94,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9038.0,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 9039.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y es tan f\u00e1cil",
            "start": 9041.771,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "es complejo",
            "start": 9044.36,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "porque llegan a decir a m\u00ed me consta",
            "start": 9049.33,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "contigo mi vida",
            "start": 9055.681,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "por el m\u00e9todo zapata en un departamento",
            "start": 9058.199,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "dec\u00eda no",
            "start": 9062.57,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "no vive ah\u00ed",
            "start": 9065.069,
            "duration": 3.192
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9066.27,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ese es nada m\u00e1s la fachada",
            "start": 9068.261,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "llega ah\u00ed",
            "start": 9073.439,
            "duration": 5.692
        },
        {
            "text": "pero arriba hay un helipuerto que agarra",
            "start": 9075.471,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n el helic\u00f3ptero que se va a su",
            "start": 9079.131,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "mansi\u00f3n",
            "start": 9082.07,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9085.13,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "este convencidos",
            "start": 9088.271,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "entonces vamos a buscar tambi\u00e9n la forma",
            "start": 9096.891,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de que despu\u00e9s de la ma\u00f1anera",
            "start": 9103.14,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "le sigamos",
            "start": 9106.199,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "o sea yo no",
            "start": 9109.069,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "este por qu\u00e9",
            "start": 9112.45,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "sino no trabajar y as\u00ed que horas pero",
            "start": 9115.25,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9119.99,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "pero otros",
            "start": 9122.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "o sea que tengamos informaci\u00f3n",
            "start": 9126.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "permanente permanente permanente",
            "start": 9128.149,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "permanente para contrarrestar",
            "start": 9129.92,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "toda la manipulaci\u00f3n de los medios",
            "start": 9133.479,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "convencionales",
            "start": 9136.06,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "buscar la forma de ser muy bien ya lo",
            "start": 9140.6,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "\u00faltimo lo de ac\u00e1 ya va hasta el se\u00f1or",
            "start": 9145.729,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "soy robledo ah\u00ed s\u00ed con todo respeto un",
            "start": 9147.949,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "jaloncito de orejas porque no m\u00e1s en el",
            "start": 9150.56,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "momento que estuvimos aqu\u00ed ya despu\u00e9s ya",
            "start": 9153.109,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "se olvidaron y lo de links le comentaba",
            "start": 9154.43,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la vez ya va a estar en si la otra vez",
            "start": 9156.89,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "le comentaba de 60 a\u00f1os en que la ciudad",
            "start": 9162.71,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "de ensenada el puerto de ensenada no se",
            "start": 9166.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "construye un hospital de lima ojal\u00e1 que",
            "start": 9169.279,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "haya la oportunidad ya lo escuch\u00e9 a lo",
            "start": 9171.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "largo de la ma\u00f1ana mientras lucha esta",
            "start": 9173.149,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana que no quiere dejar compromisos",
            "start": 9176.0,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "obras a medias",
            "start": 9178.22,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 que haya consideraci\u00f3n en este",
            "start": 9179.93,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "tema ya que te invitamos a sanguinetti",
            "start": 9181.97,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "ahora les voy a decir a \u00e9ste",
            "start": 9184.939,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "soy platicar contigo va que mantengo",
            "start": 9188.58,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "la mejor opini\u00f3n de psoe no nos dijo",
            "start": 9195.85,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nada mal no no no no no no ya s\u00e9 que no",
            "start": 9200.29,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "lo dice s\u00ed pero es que es importante",
            "start": 9202.72,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 9205.561,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "buen servidor p\u00fablico una gente honesta",
            "start": 9207.23,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "este adem\u00e1s inteligente",
            "start": 9210.84,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 9215.87,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 9219.649,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero te invito para que se lo plantees",
            "start": 9223.99,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "no no no no debemos enojarnos la noche",
            "start": 9227.71,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "ni ustedes y menos nosotros",
            "start": 9233.53,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "- nosotros la autoridad tiene que tener",
            "start": 9236.79,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "paciencia",
            "start": 9241.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son las 3 p",
            "start": 9244.06,
            "duration": 9.461
        },
        {
            "text": "que se requieren si es presencia",
            "start": 9247.11,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "paciencia",
            "start": 9255.391,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "y prudencia",
            "start": 9259.23,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de las 3 p y este no alteramos lo que si",
            "start": 9261.41,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "es que la autoridad tiene que irse a",
            "start": 9265.7,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9269.109,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "tomar su caf\u00e9 con leche",
            "start": 9270.75,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "con galletas de agua",
            "start": 9274.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "copiada",
            "start": 9278.68,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "este y ustedes tambi\u00e9n todos nos vemos",
            "start": 9281.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 9284.27,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "vaya",
            "start": 9286.07,
            "duration": 2.63
        }
    ],
    "transcription_text": " todos 2 [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno pues hoy vamos a dedicar todo el tiempo a responder preguntas empezamos es lo mismo hola buenos d\u00edas se\u00f1or presidente mi nombre es mar\u00eda luisa estrada tengo el estado de jalisco de el canal la grillo tina pol\u00edtica f\u00edjese que traigo dos temas referente a los programas de sembrando vida a principios de febrero fuimos a hacer labor de campo a nuevo le\u00f3n a un municipio de mier y noriega y resulta que pues ah\u00ed la mayor parte de la poblaci\u00f3n son adultos mayores porque porque est\u00e1 pasando una situaci\u00f3n en mier y noriega que cuando llegan a una edad de catorce quince a\u00f1os se van los j\u00f3venes ya sean hombres o mujeres se van a monterrey o en su defecto a \u00e9ste durango o su mayor\u00eda se van a estados unidos entonces nos pusimos a recorrer todo el municipio y la mayor parte de los pobladores nos platicaban la diferencia porque est\u00e1 pegado una comunidad que se llama la higuera que ya es de matamoros y pues la verdad es que est\u00e1 muy cerca son 15 minutos y fuimos y ah\u00ed la situaci\u00f3n es totalmente diferente porque antes hab\u00eda una situaci\u00f3n que pues era una la migraci\u00f3n de j\u00f3venes y la otra pues bueno qu\u00e9 los incorporaban al crimen organizado pero resulta que ah\u00ed en esa comunidad de la higuera en cuanto entr\u00f3 el programa sembrando vida se par\u00f3 esa situaci\u00f3n y est\u00e1 empezando a regresar la gente que estaba en eeuu entonces la comunidad o los pobladores de mier y noriega estaban planteando la situaci\u00f3n de que como ah\u00ed la zona o la tierra es \u00e1rida que hab\u00edan hecho un estudio un grupo de j\u00f3venes que est\u00e1n estudiando la ingenier\u00eda en agronom\u00eda que si era posible que se canalizar\u00e1 ah\u00ed el programa de sembrando vida y el estudio que hab\u00edan hecho cinco j\u00f3venes podr\u00edan por ejemplo est\u00e1 el mezquite en en texas el carb\u00f3n de mezquite es muy cotizado y es muy caro tambi\u00e9n estaban mencionando para no batallar con la cuesti\u00f3n del agua que podr\u00eda ser pues lo que son nopales s\u00e1bila y tuna o sea todo lo que no requiera tanta agua y que la misma tierra lo de tambi\u00e9n los pobladores dec\u00edan que si hab\u00eda posibilidad de que se les apoyar\u00e1 con lo del tema del borde o entonces nos explicaban los se\u00f1ores que el borde opuesto es cuando empiezan a rodear pues la tierra para empezar a prepararla y pues aqu\u00ed la es una la otra el hospital que est\u00e1 ah\u00ed en mier y noriega es el seguro social tiene una ambulancia pero no hay m\u00e9dico en ese hospital que est\u00e1 a un costado de la cabecera municipal este no hay no hay m\u00e9dicos no hay enfermera o sea est\u00e1 el hospital en total abandono entonces aqu\u00ed la pregunta es que si existiera la posibilidad de que el programa sembrando vida pues se pudiera canalizar en esta comunidad de nuevo le\u00f3n que es pues de mier y noriega ese ser\u00eda el primer planteamiento porque pues los pobladores pues est\u00e1n seguros que va a causar el mismo efecto que en la higuera vamos a qu\u00e9 tom\u00e9 nota javier may que es el secretario d bien estar encargado de este programa y que est\u00e9 visite all\u00e1 a los pobladores para qu\u00e9 que se vea si hay posibilidades lo cierto es que ya estamos cerrando por qu\u00e9 el caso de sembrando vida se plane\u00f3 para un mill\u00f3n de hect\u00e1reas y ya pasamos un mill\u00f3n de hect\u00e1reas y luego tenemos tambi\u00e9n el tiempo ya nos queda muy poco tiempo para sembrar porque lo que queremos es que queden los \u00e1rboles grandes por ejemplo todav\u00eda es tiempo para sembrar caf\u00e9 para sembrar cacao c\u00edtricos qu\u00e9 s\u00e9 cosechan empiezan a producir los \u00e1rboles a los 3 a\u00f1os pero este hay otros que llevan m\u00e1s tiempo y como en todo no queremos dejar nada este inconcluso pero de todas maneras lo vamos a ver que le coment\u00e9 esto los pobladores de la higuera de que vamos a visitarlos los van a ir a ver de parte nuestra muchas gracias el otro planteamiento este hay una situaci\u00f3n bueno antes que nada comentarle el d\u00eda de ayer 22 d de junio del a\u00f1o en curso en horario de tepic nayarit a las 7 de la noche la compa\u00f1\u00eda de patricia y la romano fue liberada este s\u00ed s\u00ed tengo que decirlo es gracias a la mesa de impartici\u00f3n de justicia encabezado por la licenciada paulina t\u00e9llez y el subdirector que es el licenciado bernardo en horario del centro de m\u00e9xico que ser\u00e1n las pasadita de las nueve de la noche ya sale con uno de los cargos declaratoria de inocencia que era por el despojo de terrenos porque pues no hab\u00eda pruebas sale bajo medidas cautelares y tambi\u00e9n me coment\u00f3 la compa\u00f1era patricia aguilar romano que sale y pues s\u00e9 que el mecanismo de protecci\u00f3n pues va a ser este activado de inmediato nuevamente para ella y le manda a agradecer y pues en lo personal pues yo s\u00ed quiero darle las las gracias y tambi\u00e9n aqu\u00ed hay una situaci\u00f3n el nuevo gobernador electo miguel \u00e1ngel navarr\u00f3 este pues quintero que es el del partido morena pero ya sabemos c\u00f3mo estuvo la situaci\u00f3n que tuvo que pelear para que le reconocieran su triunfo y pues junto con ellos pues fueron los pobladores del estado de tepic nayarit hace unos d\u00edas sali\u00f3 a dar un comunicado en su cuenta oficial de facebook que pues iba a continuar al frente pues el fiscal general del estado petronilo d\u00edas y pues el secretario de seguridad del estado que es jorge benito rodr\u00edguez aqu\u00ed la situaci\u00f3n es la siguiente el fiscal general del estado de tepic petronilo d\u00edas entra a partir del 2017 por la situaci\u00f3n que ya se sabe del antiguo fiscal que est\u00e1n en texas detenido no pero a partir de que entr\u00e9 a \u00e9l se empezaron a fabricar m\u00e1s de 2.000 delitos de los cuales todos son similares por despojo privaci\u00f3n ilegal de la libertad o asociaci\u00f3n delictuosa la mayor\u00eda de los delitos pues todos son similares y todos son muy parecidos y todo es por un tema pues de despojo de terrenos no es un secreto que pues el pap\u00e1 del a un gobernador antonio echevarr\u00eda pues es due\u00f1o de una constructora entonces pues resulta que casualmente pues el pap\u00e1 del gobernador que tambi\u00e9n en su momento pues fue gobernador este pues es el que est\u00e1 empezando a construir parajes en esos terrenos que pues el d\u00eda de hoy pues la gente ha sido despojada no el el punto es pues que la poblaci\u00f3n de tepic nayarit pues apoyaron al candidato electo miguel \u00e1ngel navarr\u00f3 porque una de sus promesas de campa\u00f1a fue que iba a remover totalmente todo y pues resulta que va a continuar con el fiscal general petronilo d\u00edas a principios de a\u00f1o el director de la wef santiago nieto fue hacer un acuerdo que pues incluso pues lo anunciaron con bombo y platillo la fiscal\u00eda y el gobernador en donde iban a tener este cooperaci\u00f3n con el gobierno federal no pero la realidad las cosas pues esto pues solamente fue pues una falacia no y pues pues quien mejor que lo sabe que el titular de la uip santiago nieto otra de las cosas el en octubre del a\u00f1o pasado detienen pues a pues al comandante de la polic\u00eda de pues de compostela y a cinco polic\u00edas m\u00e1s por la desaparici\u00f3n forzada de un joven que se llama rodrigo nova camacho pues lo detienen porque el ex suegro pues lo pues lo acusa de agresi\u00f3n el punto es que pues a \u00e9l se lo llevan detenido paga su fianza que existe el pago de esa fianza que son de 500 pesos pero no est\u00e1 registrado en la en la comisar\u00eda a donde se lo llevan que es las pues las varas as\u00ed es como es conocido ah\u00ed hasta el d\u00eda de hoy no se ha vuelto a saber de \u00e9l hay un testimonio de uno de los polic\u00edas de este lugar en donde pues a \u00e9l llega aproximadamente a las seis de la ma\u00f1ana y \u00e9l refiere en su testimonio que afuera de la comisar\u00eda ve el coche de rodrigo innova camacho y ve arriba de la patrulla pues del que era pues comandante de esa regi\u00f3n y de ah\u00ed no se volvi\u00f3 a saber nada de \u00e9l el comandante que lo detiene en el 6 de octubre se llama gibran garc\u00eda due\u00f1as y pues a otros cinco elementos m\u00e1s que el fiscal pues pr\u00e1cticamente les imput\u00f3 todos los delitos de desaparici\u00f3n forzada una de esas desapariciones es la del joven alexander el que a usted le pide ayuda por pues su padre y que de aqu\u00ed se desata toda esta situaci\u00f3n en la cual pues tambi\u00e9n pues sale en en medio de la compa\u00f1era patricia y la romano aqu\u00ed el planteamiento es el siguiente si ya se hizo un acuerdo con la uis de que iba a haber supuestamente colaboraci\u00f3n de antonio echeverr\u00eda y de petronilo d\u00edas fiscal qu\u00e9 est\u00e1 pasando en el estado de tepic y se habr\u00eda manera de que pues el titular de la uip pues tal vez pudiera venir y rendir pues un informe cual sido los avances porque van en el sat tan s\u00f3lo en el estado de tepic nayarit van aproximadamente un poco m\u00e1s de mil desapariciones forzadas y pues solamente es este esto es una madre no de tantos que se est\u00e1 pidiendo pues la se\u00f1ora pues karina no va que es por favor le ayuden a ella solamente pues dice si mi hijo ya no est\u00e1 con vida solamente que le ayuden a encontrar los restos o saber qu\u00e9 pas\u00f3 con \u00e9l pues a parte de ella y m\u00e1s no esa ser\u00eda el planteamiento pues vamos a \u00e9ste revisar lo que est\u00e1s planteando ya se hizo p\u00fablico yo solo este comentar qu\u00e9 hay confianza el doctor navarra lo conozco desde hace mucho tiempo es un hombre \u00edntegro honesto puedo decir que el pueblo de nayarit va a tener un buen gobernador y \u00e9l va a cuidar para que no haya injusticias \u00e9l no se va a prestar a ninguno y acto autoritario que afecte a la poblaci\u00f3n y tambi\u00e9n yo tengo que comentar aun cuando no estemos de acuerdo porque la democracia es as\u00ed no podemos todos estar de acuerdo ni en las familias pensamos igual este yo opino que fue o es un buen gobierno porque todav\u00eda no termina el de antonio ech\u00e1varri en la di\u00e1lisis antes era un desastre este y se ha ido avanzando es uno de los estados yo creo va a seguir prosperando porque tiene mucho potencial econ\u00f3mico tiene [M\u00fasica] un para\u00edso por sus playas y va a seguir creciendo el desarrollo tur\u00edstico hacia el norte del estado estamos invirtiendo para tener carreteras modernas desde vallarta hasta tepic y vamos a rehabilitar va a ser el aeropuerto internacional el aeropuerto de tepic el prop\u00f3sito es jalar e impulsar el desarrollo de nayarit de sur a norte porque est\u00e1 mejor sur que el norte y desde luego no abandonar la sierra d\u00f3nde est\u00e1n los pueblos originarios qu\u00e9 son los m\u00e1s abandonados ah\u00ed estamos construyendo caminos y vamos a seguirlo haciendo el camino a la yesca otros caminos y vamos a seguir apoyando a la gente humilde a la gente pobre del ayer y progreso con justicia se pueden las dos cosas se pueden construir obras modernas de infraestructura para impulsar el crecimiento econ\u00f3mico crear empleos como es todo lo que significa el turismo y al mismo tiempo ayudar a la gente humilde a la gente pobre no abandonar los que no haya estos contrastes de regiones ricas con regiones pobres entonces vamos a seguir adelante tambi\u00e9n en el caso de la justicia es importante decir que no dejamos nada sin atender as\u00ed como liberar nuestra compa\u00f1\u00eda lo celebr\u00f3 el que se haya encontrado tambi\u00e9n una joven que fue secuestrada los pueblos yaquis eso en este nos alivi\u00f3 un poco por lo que est\u00e1 sucediendo all\u00e1 en son ahora pero fue una muy buena noticia y tambi\u00e9n es importante que se sepa porque no todos los cr\u00edmenes tienen que ver con la delincuencia organizada hay un n\u00famero importante es mayoritario el n\u00famero de homicidios vinculados a la delincuencia organizada pero hay otro tipo de cr\u00edmenes lo que se vincula con intereses econ\u00f3micos con la visi\u00f3n al dinero qu\u00e9 es como para hacer plural es usar un lenguaje del g\u00e9nero es como el pap\u00e1 del el dinero pero no lo voy a decir as\u00ed es tambi\u00e9n la mam\u00e1 del el dinero la mam\u00e1 y el pap\u00e1 del el dinero la ambici\u00f3n desmedida al dinero a eso me refiero cuando planteo que debemos de luchar por una sociedad mejor no materialista buscar progresar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole treparnos este triunfar el fin justifica los medios no este hay que tener lo necesario para vivir para mantener a la familia que no falte nada en la casa que no le falte nada a los hijos pero al mismo tiempo vivir con mucha dignidad con moralidad con valores espirituales que no nos obnubile el dinero que no sea lo material lo principal siempre digo que la felicidad no es acumular bienes materiales dinero cama t\u00edtulos grados acad\u00e9micos la verdadera felicidad es estar bien con uno mismo estar bien toda nuestra conciencia estar bien con el pr\u00f3jimo la misi\u00f3n al dinero desmedida qued\u00e9 feliz de adelante de esta cara como sea pasando por encima de todo esa aspiraci\u00f3n ismo produce mucha infelicidad acabamos de resolver o est\u00e1 en proceso de saberse que a uno de los candidatos que asesinaron en veracruz en el municipio de cazones de la cruz de acuerdo antes de la elecci\u00f3n bueno pues es uno de los posibles involucrados de acuerdo a las investigaciones era su jefe de campa\u00f1a al quedarse como candidato y ganar no queremos eso esos horrores y esto como lo podemos enfrentar con principios con ideales fortalecen fortaleciendo valores culturales morales espirituales entonces todo se va aclarando y tambi\u00e9n la autoridad fue un papel important\u00edsimo porque si nosotros no hici\u00e9ramos nuestro trabajo bien no nos importar\u00e1 en cubri\u00e9ramos protegi\u00e9ramos no actu\u00e1ramos dando malos ejemplos el gobierno fuese de nuevo no este un mercado no tianguis clase d principal del mercantilismo y de la inmoralidad de la corrupci\u00f3n pues entonces no saldremos adelante nunca entonces tenemos que seguir buscando purificar la vida p\u00fablica y yo este celebro que muchos j\u00f3venes millones de j\u00f3venes est\u00e1n est\u00e9 tomando el camino de el trabajo del estudio y no se dejan enganchar por la delincuencia puesto que t\u00fa vienes a plantear de dos pueblos casi es vecinos en donde se lleva a cabo un programa el separando vida ya est\u00e1n sembrando y est\u00e1 la gente y el otro que no tiene el programa quiere tenerlo porque est\u00e1n notando de que hay un cambio bueno as\u00ed es en todo el pa\u00eds la gente quiere y progresar quiere salir adelante con trabajo de manera honrada as\u00ed es el mexicano es un pueblo bueno es un pueblo trabajador y ah\u00ed est\u00e1 el ejemplo de nuestros paisanos migrantes que por la necesidad se han tenido que ir a buscarse la vida y miren ahora cuanto ayudan por qu\u00e9 no es el pueblo de mexico como piensan los conservadores un pueblo flojo un pueblo indolente no es un pueblo con valores es un pueblo trabajador su pueblo con mucho orgullo nuestro lo mejor que tenemos pero eso vamos saliendo vamos saliendo de la crisis me permite hacerle un \u00faltimo planteamiento favor muchas gracias recuerda la \u00faltima vez que le mencion\u00e9 lo del mecanismo de protecci\u00f3n bueno resulta que en el 2010 genaro garc\u00eda luna empieza a formar su imperio de seguridad e intenta todo el pa\u00eds de empresas de seguridad la empresa que est\u00e1 dando por adjudicaci\u00f3n directa es r c u s a tsb adjudicaciones directas de hecho los compa\u00f1eros de sin embargo sacaron un reportaje referente a eso me recibi\u00f3 el maestro irazoque que es el director de derechos humanos si duro el recibimiento m\u00e1s de 10 minutos fue mucho y resulta que el \u00faltimo contrato que se le dio que es una empresa ligada a genaro garc\u00eda luna pues simple y sencillamente cuando yo le pregunt\u00e9 por qu\u00e9 una empresa ligada a genaro garc\u00eda luna que est\u00e1 a nombre de su hermano es el que est\u00e1 brindando el mecanismo de protecci\u00f3n como por ejemplo pues los famosos botones de p\u00e1nico en los escoltas que son ex militares y ex marinos usted en varias ocasiones ha repetido en las ma\u00f1aneras que nada que tenga que ver con genaro garc\u00eda luna y va a estar dentro de su gobierno a sin embargo pues en la respuesta del maestro graso que fue pues el pr\u00f3ximo a\u00f1o se van a hacer las licitaciones entonces por consiguiente a partir del 2018 se le estuvieron dando igualmente adjudicaciones directas el \u00faltimo contrato fue el 7 de enero del a\u00f1o pasado del 2020 y venci\u00f3 el 31 de diciembre del 2020 m\u00e1s sin embargo pues por adjudicaci\u00f3n directa le volvieron a dar a esta empresa rca otro contrato m\u00e1s yo me sigo sosteniendo en lo mismo que est\u00e1n entregando a los compa\u00f1eros el mismo mecanismo de protecci\u00f3n y resulta que pues simple y sencillamente el cuestionamiento es porque porque se tiene como titular de derechos al maestro irazoque cuando pues bueno \u00e9l fue servidor en el 2002 y en el 2013 un guanajuato y aparte pues todo indica que \u00e9l es el que les est\u00e1 dando las adjudicaciones directas a esta empresa de seguridad del mecanismo de protecci\u00f3n y la otra pues obviamente quien se encarg\u00f3 de enriquecer los bolsillos de pues las empresas de seguridad de genaro garc\u00eda luna pues fue pues hoy ahora s\u00ed que el hoy senador pues osorio chong y a partir de ah\u00ed cuando entra el nuevo gobierno que es encabezado por usted siguieron las adjudicaciones directas no ha habido licitaciones el \u00faltimo contrato fue por m\u00e1s de 22 millones de pesos y cuando yo empiezo a investigar en varias corporaciones que se supone o yo cre\u00eda o muchos cre\u00edamos sobre todo compa\u00f1eros que cuentan con el mecanismo que eran los que estaban brindando el mecanismo pues resulta que nadie en el gobierno sab\u00eda que esta empresa ligada a genaro garc\u00eda luna es la que brinda el mecanismo de protecci\u00f3n estuve platicando con varios compa\u00f1eros que cuentan con el famoso bot\u00f3n de p\u00e1nico y tengo los testimonios que obviamente no los voy a dar a la luz por seguridad pero pues estos son comprobables que les llegaban las amenazas con la ubicaci\u00f3n exacta a partir de que dejaron de utilizar el famoso bot\u00f3n de p\u00e1nico les dejaron de llegar pues las amenazas con la ubicaci\u00f3n exacta no entonces pues aqu\u00ed la pregunta pues vuelva a hacer lo mismo eso es esto s\u00ed lo tengo que aclarar yo estoy consciente que el se\u00f1or encinas le dejaron un encargo muy fuerte porque felipe calder\u00f3n se encarg\u00f3 de convertir la fosa m\u00e1s grande de latinoam\u00e9rica a este pa\u00eds y lo ba\u00f1\u00f3 en sangre y heces pues un encargo muy fuerte para el se\u00f1or encinas en localizar tantos miles de desaparecidos que se encargaron de generar tanto felipe calder\u00f3n como enrique pe\u00f1a nieto y aparte tambi\u00e9n tra\u00eddo de pues los estudiantes de ayotzinapa pero porque gente que se encarga de este tipo de cosas como el maestro irazoque est\u00e1 haciendo este tipo de cosas cuando se tratan de vidas este es mi \u00faltimo planteamiento much\u00edsimas gracias pues voy bien mira es tan importante y al mismo tiempo tan delicado lo que acabas de plantear que te invitamos ma\u00f1ana para que est\u00e9s aqu\u00ed porque va a informar alejandro en cines sobre lo que t\u00fa te acabas de exponer que nos explique porque yo no ten\u00eda esa informaci\u00f3n entonces vamos a que alejandro nos d\u00e9 una explicaci\u00f3n si te parece ma\u00f1ana aqu\u00ed en la ma\u00f1ana de narco grecia temprano a ver aqu\u00ed y luego t\u00fa para tumbamos 2 22 y 22 playeras adelante y muchas gracias presidente buenos d\u00edas shaila rosas el corresponsal de grupo jilil\u00ed parcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli y frontera de tijuana preguntarle presidente pues entr\u00e9 en la gira que acaba de anunciar que va a ser este fin de semana para baja california cu\u00e1les van a ser los temas principales a tratar all\u00e1 en baja california si va a tratar alg\u00fan tema de seguridad por el tema de la alza de homicidios en ciudades como tijuana como mexicalli el funcionamiento de la guardia nacional all\u00ed en baja california como funcionado y si piensan enviar m\u00e1s elementos para all\u00e1 si \u00e9ste vamos en efecto el viernes vamos a ver en mexicali vamos a estar tambi\u00e9n en tecate y en tijuana el programa consiste en evaluar todos los programas de desarrollo del programa fronterizo lo que tiene que ver con san felipe lo vamos a mexicana lo del alto golfo no la pesca y la protecci\u00f3n a especies en v\u00edas de extinci\u00f3n los problemas de inseguridad [M\u00fasica] el apoyo al pescador es todo eso lo vamos a ver en mexicano y todos los programas sociales muestra la capital del estado ah\u00ed vamos a tener una reuni\u00f3n con el gobernador para ver c\u00f3mo vamos de \u00e9ste en repito lo econ\u00f3mico lo del alto golfo me va a acompa\u00f1ar el secretario de marina y baha a estar tambi\u00e9n la secretaria econom\u00eda y todo el gabinete de bienestar para esa reuni\u00f3n en mexicalli evaluar todo lo que se est\u00e1 haciendo en baja california y que se va a ser hacia adelante luego vamos a inaugurar tres instalaciones de la guardia nacional una en tecate otra en rosarito y otra en ensenada con ese prop\u00f3sito y vamos tambi\u00e9n una inaugurar que ten\u00edamos pendiente la ampliaci\u00f3n del hospital de san quint\u00edn entonces voy a estar hasta el domingo por all\u00e1 los cuarteles de la guardia nacional es para mandar m\u00e1s elementos para reforzar este todo lo que tiene que ver con seguridad para la pel\u00edcula y tiene el n\u00famero de elementos o todav\u00eda no no pero all\u00e1 se va a hablar de eso tambi\u00e9n bueno sobre sonora el presidente f\u00edjese que el gobierno del estado de sonora dio a conocer hace unos d\u00edas unos dos o tres d\u00edas que han muerto seis personas con los dos esquemas de vacunaci\u00f3n o sea con todo el esquema completo las dos dosis y 24 personas con una dosis esto caus\u00f3 pues en la poblaci\u00f3n pues preguntas dudas entonces y preguntarle qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene sobre estos fallecimientos y a nivel nacional si hay una cifra de las personas ya vacunadas con los dos dosis que cu\u00e1ntos han fallecido y que qu\u00e9 edades ten\u00edan si ten\u00edan comorbilidades yo hice una petici\u00f3n a la secretar\u00eda de salud hace dos d\u00edas sobre esto pero puesto que todav\u00eda no me la han dado en otros pa\u00edses como argentina por ejemplo s\u00ed si se proporciona esta informaci\u00f3n es a qu\u00e9 porcentaje de personas han fallecido ella ya vacunadas y esto pues con una explicaci\u00f3n de por qu\u00e9 se da este este fen\u00f3meno no s\u00e9 si pudieran darnos los datos aqu\u00ed o un informe sobre este esta situaci\u00f3n si hoy mismo este las ejerce de salud va a informar pero no es un asunto grave esto que me est\u00e1s planteando no me lo hab\u00edan informado y todos los d\u00edas tenemos reuni\u00f3n sobre la pandemia acabamos de tener reuni\u00f3n en el lunes en la tarde y no se plante\u00f3 es m\u00ednimos pr\u00e1cticamente inexistente porque si no pues nos reunimos todos y es para tratar el tema de la pandemia el doctor hugo l\u00f3pez gatell hace la evaluaci\u00f3n caso por caso ahora que hay alg\u00fan repunte en algunos estados los revisamos hay en el caso de sonora un repunte de contagio pero vamos a decir no alarmante y todav\u00eda no se refleja en el n\u00famero de fallecidos pero no que por la vacuna hayan perdido la vida o estando vacunados hayan perdido la vida de personas que tengan alguna relaci\u00f3n eso no este de todas formas hoy vamos a informar vamos a dar a conocer es lo mismo que el caso de el regreso a clases es m\u00ednimo los casos que se han presentado nada es como la vacuna porque quienes sostienen que no se debe de regresar a clases que se respeta su punto de vista se pueden estar alarmando con eso pues no afortunadamente no es significativo no es ni el 1% es 0 0.1 aqu\u00ed en la ciudad creo que fueron ocho casos para todo lo que es la ciudad de mexico pero vamos a informar porque lo mejor es eso este yo les adelanto que vamos a tener un d\u00eda tampoco toda la conferencia pero vamos a invitar a este del gobierno que no s\u00e9 explique sobre las mentiras de la semana as\u00ed como qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los lunes vamos a sacar aqu\u00ed un qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana para este combat\u00eds las falsas noticias hay algunos que van a sacar primero la de siempre siempre medalla de oro pero est\u00e9 aqu\u00ed los vamos a estar este exponiendo y tambi\u00e9n inform\u00e1ndole a la gente porque qui\u00e9n es se tragan todo eso hace como dos d\u00edas sali\u00f3 un mensaje de twitter no s\u00e9 si lo este lo consigue de que uno de mis hijos iba a comprar el estadio no al estadio el equipo con cruz azul imag\u00ednense eso y el que lo puso es famoso o no a qui\u00e9n pero quien lo puso su imagen o no eso es lo que imagen que es es una empresa de comunicaci\u00f3n de period\u00edstica qu\u00e9 es no es la d olegario e imagen la reprodujo pero este s\u00ed nada m\u00e1s que la calumnia cuando no mancha tiza s\u00ed esa es una m\u00e1xima del hampa del periodismo pero cu\u00e1nta gente se queda con eso yo recuerdo que durante mucho tiempo sacaban a uno de mis hijos con un carro ferrari y no era \u00e9l son la verdad muy inmorales nuestros adversarios siempre he dicho y no me equivoco que el conservadurismo tiene como doctrina la hipocres\u00eda presidente estos datos que le di los de una secretar\u00eda de salud en sonora lo de los seis inicios incluso pues lo dio en la prensa entonces si acaso pues s\u00ed pues s\u00ed pero hay que ver si es cierto y si tiene relaci\u00f3n con la vacuna porque se pueden fallecer por otra causa bueno nada m\u00e1s dijeron que ya vacunados que fallecieron seis con dos dosis que ya ten\u00edan la edad por covite por covite y enfermaron de cubiri muy bien eso hay que verlo y presidente ya nada m\u00e1s por \u00faltimo sobre su gira a ver nada m\u00e1s vamos a ver si se les porque esto es interesant\u00edsimo cuando yo est\u00e9 del jefe de gobierno lo mismo dec\u00edan que viv\u00eda yo en la toscana yo pensaba que era en italia all\u00e1 que ten\u00eda una residencia de mansi\u00f3n no es que es un este fraccionamiento de santa fe que se llama este as\u00ed la toscana entonces hay que estar informando vamos a estar est\u00e9 aqu\u00ed dando a conocer todas las noticias falsas y tambi\u00e9n aclarando informando aunque hay gente conservadora que no quiere ver la ma\u00f1ana ya nivel 2 entonces pues por eso tambi\u00e9n los manipulan porque si viera la ma\u00f1anera pues aqu\u00ed tendr\u00edan informaci\u00f3n de lo que est\u00e1 sucediendo pero se quedan s\u00f3lo con este la informaci\u00f3n que les dan sus este en medios de d\u00f3nde pero nada m\u00e1s el triste s\u00ed f\u00edjense seg\u00fan iu fuente que es muy cercana a la instituci\u00f3n celeste podr\u00eda estar estudiando y ciencia pol\u00edtica ten\u00edamos una materia que era propaganda y opini\u00f3n p\u00fablica no les daba al maestro gonz\u00e1lez ya que todav\u00eda d el deseo que est\u00e9 vivo de querer muy bueno y hablaba sobre el rumor y el contrario amor que est\u00e9 se analizaba eso y ahora no s\u00e9 si en el periodismo en las escuelas se trabaja sobre este tema sobre esta materia pero dice me acuerdo que para que un rumor tenga este visos de credibilidad siempre tiene que se\u00f1alarse de que es una fuente muy cercana bien informada alguien vinculado con la persona que tenga avisos pues de ser real debe ser cierto que me acord\u00e9 de eso qu\u00e9 seg\u00fan mi fuente que es muy cercana a la instituci\u00f3n celeste o sea me imagino que al club el nuevo due\u00f1o del curso cruz azul ser\u00e1 uno de los hijos de l\u00f3pez obrador grupo salinas tambi\u00e9n entra d\u00eda a la operaci\u00f3n lo cual me parece fant\u00e1stico tv azteca podr\u00eda regresar a transmitir a la m\u00e1quina pero esto es de siempre yo les he dicho aqu\u00ed que tengo como filosof\u00eda el que no debe ning\u00fan ser humano ninguna persona ser esclavo del dinero no puede ser eso la ambici\u00f3n principal y que cuando me toca dar un consejo alguien que quiero mucho ya sea alguien de mi familia mis hijos amigos el consejo que doy el principal consejo es que no se deje en volver por lo material solo siendo buenos podemos ser felices esa es la esencia de la educaci\u00f3n no es no y tener lo b\u00e1sico no se trata de eso pero no puede ser la ambici\u00f3n entonces afortunadamente mis hijos tienen esa formaci\u00f3n y no hay cosa m\u00e1s importante en la vida que formar bien a los hijos este de imprimirles principios ideales valores y eso no es ninguna novedad en m\u00e9xico en nuestras familias en nuestros pueblos hay una gran reserva de valores culturales morales espirituales lo que pasa qu\u00e9 con \u00e9l [M\u00fasica] neoliberalismo aunque ya ven\u00eda de tiempo atr\u00e1s se precipit\u00f3 un estilo de vida muy individualista muy materialista de triunfar a toda costa fue como una mancha negra que se fue extendiendo no acab\u00f3 con los valores del pueblo de mexico no pudieron pero vaya que lo intentaron acu\u00e9rdense de cuando tienes cu\u00e1nto vales como te ven te trata en el caso de la pol\u00edtica la moral es un \u00e1rbol que da moras y que sirve para pura el que no tranza no avanza pol\u00edtico pobre pobre pol\u00edtico y as\u00ed no este pero no pudieron porque es mucha la grandeza cultural de m\u00e9xico y nuestras culturas nos han salvado siempre no pudieron con ese funk individualista materialista y aspiraci\u00f3n y sta eclipsar todos los valores del pa\u00eds pero si vamos a tener esta secci\u00f3n una vez por semana nada m\u00e1s estoy viendo quien est\u00e9 nos ayuda porque tienen que hacer el an\u00e1lisis de todo y aqu\u00ed presentar qu\u00e9 este no es cierto cu\u00e1les son las noticias falsas para ver si los este conservadoras conservadores que tambi\u00e9n cuando digo fifa estoy hablando de un sector de muy arriba s\u00ed s\u00ed todos ya ser\u00eda el colmo es presidente ya ya por \u00faltimo sobre su gira por sonora que va a ser la siguiente semana usted coment\u00f3 que va a estar por todos los municipios fronterizos y tambi\u00e9n que incluso bajar\u00eda dijo al centro y al sur entonces precisar nada es preguntarle si va a ir a hermosillo o yo iba a ir a cajeme a que estaba que otros municipios del sur ir\u00eda y con qu\u00e9 autoridades se va se va a reunir si va a haber algo de la problem\u00e1tica y aqu\u00ed tambi\u00e9n dijo que ayer se iba a reunir para ver esto que vieron qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando y en la tribu y as\u00ed todos ustedes no pero ve\u00eda muy puntual la vez informaci\u00f3n despepite este vamos a estar en sonora el pr\u00f3ximo fin de semana vamos a estar en san luis r\u00edo colorado vamos a estar en sonoyta vamos a estar en pe\u00f1asco va a mostrar en caborca vamos a usar en nogales y vamos a estar en cananea hasta ah\u00ed nos alcanza esta visita ayer nos reunimos con todos los integrantes de la comisi\u00f3n para la justicia de los pueblos yaquis y silvio lo de la tierra se vio lo del agua se vio todo lo de la infraestructura que se est\u00e1 llevando a cabo vivienda el que haya agua en los pueblos e instalaciones de educaci\u00f3n salud yo tambi\u00e9n el problema del gasoducto que ya se est\u00e1 llegando a un acuerdo va a cambiar el trazo para no afectar y se est\u00e1 llegando a un acuerdo y se vio el tema de seguridad y vamos a atenderlo por qu\u00e9 ay violencia en algunos pueblos y no tiene que ver con los yaquis o sea no es un asunto que tenga que ver con ella o sea sino que han ido ah\u00ed a meterse qui\u00e9n es este se dedica a otras actividades entonces vamos a actuar para que se garantice la paz y la tranquilidad todos todos solo vimos ayer y ya est\u00e1bamos trabajando el compa\u00f1ero y luego el compa\u00f1ero y luego todo que est\u00e1 encima presidente carlos demandaban noticias de inicio si nos puede comentar un poco de estas reuniones de reuniones que hubo ayer con la jefa de gobierno clava semana y el empresario carlos slim aqu\u00ed en palacio nacional usted no se hab\u00eda adelantado hace unas semanas de que la federaci\u00f3n encabezada por usted va a apoyar con toda la jefa de gobierno en cuanto al presupuesto para que esa l\u00ednea puede ser antes de que finalice el a\u00f1o no s\u00e9 cu\u00e1ndo pueda volverse a reactivaci\u00f3n que siente bueno en efecto nos reunimos este la jefa del gobierno hizo un planteamiento que nosotros respaldamos y el prop\u00f3sito es rehabilitar la l\u00ednea lo m\u00e1s pronto posible y se avanz\u00f3 bastante vamos por buen camino sin dejar la investigaci\u00f3n judicial son dos cosas la investigaci\u00f3n judicial corresponde a las autoridades competentes en este caso a las fiscal\u00edas en especial a la fiscal\u00eda de la ciudad de mexico y esto incluye la atenci\u00f3n a los familiares de las v\u00edctimas el que se les ayude es que no queden en el desamparo que haya la reparaci\u00f3n del da\u00f1o y al mismo tiempo que se castigue a posibles responsables a quienes resulten responsables de la investigaci\u00f3n [Aplausos] tambi\u00e9n de conformidad con la ley por qu\u00e9 este no creo yo que nadie \u00e9ste act\u00fae consciente de qu\u00e9 sus actos van a ocasionar la p\u00e9rdida de vidas en estos casos hay premeditaci\u00f3n y alevos\u00eda y ventaja en otros pero en este tipo d accidentes ante este tipo de desgracias pues se necesitar\u00eda ser de muy malas entra\u00f1as para estar deseando que pierdan la vida seres humanos entonces pero de todas maneras eso lo ve la fiscal\u00eda y decirle a los familiares que nosotros vamos estar pendientes para que se haga justicia y que no hace falta porque ya de estos abogados y este que sacan raja del dolor humano que les interese el dinero ya est\u00e1n metidos este queriendo sacar m\u00e1s para decirlo con claridad pero no en beneficio de la de los haberes de las v\u00edctimas y no de ellos incluso creo que un despacho estadounidense como s\u00ed este ellos fueran muy justos y nosotros muy injustos no si las familias son las que se hace pero de todas maneras est\u00e1n en sus derechos tambi\u00e9n bueno ese es un tema el otro es como rehabilitamos lo m\u00e1s pronto posible la l\u00ednea porque se trasladan m\u00e1s de trescientas mil personas en el metro en esa l\u00ednea entonces tenemos que rehabilitar y hay este voluntad de parte de las empresas cosa que es el ebro de ayudar pero pues es un proceso hay que terminar los dict\u00e1menes y ya en su momento la jefa de gobierno va a informar yo celebro que se est\u00e9 avanzando en ese prop\u00f3sito porque ya hay un dictamen ya se integr\u00f3 una comisi\u00f3n de expertos ya se est\u00e1 haciendo una revisi\u00f3n general se va a profundizar en esa revisi\u00f3n para dar seguridad plena y la reconstrucci\u00f3n de la l\u00ednea de base de com\u00fan acuerdo con las empresas es lo que platic\u00f3 cuando el se\u00f1or es parte de eso pero hay voluntad de parte de carlos slim cosa que celebro las dem\u00e1s empresas se\u00f1or presidente de todos hay este en voluntad deseos de ayudar de participar y eso lo celebro no es a ver v\u00e1monos al pleito nosotros hicimos bien la obra aqu\u00ed est\u00e1 la prueba nos recibe la obra se llevaron a cabo dict\u00e1menes de distintas empresas colegios de profesionales universidades yo no tengo culpa y adem\u00e1s ya me dieron la raz\u00f3n en el juzgado total la instancia correspondiente del poder judicial luego yo no tengo nada que ver y v\u00e1monos al pleito vamos al inicio no est\u00e1 as\u00ed la situaci\u00f3n ellos no quieren eso y nosotros tampoco es decir queremos y resolver el problema y celebro que haya esa voluntad tampoco es a ver s\u00ed pero necesitamos dinero no tampoco y es por dinero con cuentas de empresa se va a reunir adem\u00e1s de las acciones de las principales yo solo soy pues conciliador pero si estoy contento porque si hay voluntad este yo siempre he dicho tengo diferencias no crean que todo es coincidencias tengo diferencias con carlos slim pero le reconozco de que es un n\u00famero institucional este y que tiene una dimensi\u00f3n social y ayuda y no juegan a las vencidas con la autoridad legal y leg\u00edtimamente constituida por eso hablo de que es institucional hay otros les falta este manejo institucional que no saben de estos comportamientos de la urbanidad pol\u00edtica qu\u00e9 se siente en este muy poderosos yo creo que tienen menos recursos que carlos slim pero tienen \u00ednfulas de mandones y piensan que el presidente de m\u00e9xico debe ser su pelele su empleado se olvidan que el presente de m\u00e9xico es el representante de todo el pueblo y que cuando se tiene de legalidad y de legitimidad por eso es importante la democracia no se puede ningunear al presidente de mexico porque es el representante de todos los mexicanos eso lo entiende muy bien carlos slim hay otros que no tal que nuevamente de los que insultan pero eso es este otra cosa eso seg\u00fan jubilaron se perdieron no variaron el poder a tonta a los inteligentes ya los tontos los vuelve locos todos se resisten las tentaciones del poder cuando hay principios cuando hay ideales pero hay quienes se suben a un ladrillo y se marean entonces por eso esos comportamientos prepotentes se les olvida que el poder es humildad no es prepotencia arrogancia el creerse sabiondo como dec\u00edan en mi pueblo todav\u00eda se dice y ojal\u00e1 y se mantenga el habla de los pueblos es parte de nuestras culturas se dec\u00eda es que habla f\u00edsico cuando lo m\u00e1s importante es hablar el castellano como se dec\u00eda tambi\u00e9n antes castilla segunda pregunta se\u00f1or presidente tiene que ver con violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero el d\u00eda lunes la que fue con hoy es fue candidata a la presidencia municipal de solidaridad canc\u00fan hizo una denuncia en cuanto a violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero ella est\u00e1 acusando al gobernador carlos por aqu\u00ed de incluso amenazar en su integridad su vida despu\u00e9s de todos los se\u00f1alamientos que ha hecho de que el gobernador de quintana roo se quiere quedar con la seguridad y con la parte de canc\u00fan en cuanto a la polic\u00eda y ese tipo de cuestiones y tambi\u00e9n en el caso de oaxaca hay una magistrada que no fue nombrada supuestamente seg\u00fan se menciona en redes sociales por el mandato del gobernador murat tiene conocimiento usted de esto se\u00f1or presidente no en el caso de quitarlos todas las de canc\u00fan o de playa del carmen canc\u00fan solidaridad del municipio con la solidaridad playa del carmen y si ah\u00ed no es que si hay hay diferencias pero este no puedo opinar porque no conozco de asunto y relacionado con el tercer punto con la gira en el otro caso tampoco de la rioja y ya relacionado con la gira del fin de semana que fue el viernes hay en veracruz dos temas de inicio nosotros llegamos muy temprano a su gira donde se inaugur\u00f3 el tramo carretero que estaba pendiente y nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n dos cuestiones la primera que en la carretera hab\u00eda much\u00edsimo lim\u00f3n tirado much\u00edsimo el lim\u00f3n regularmente es de los productos junto con el aguacate de los m\u00e1s caros en ciertas \u00e9pocas del a\u00f1o le preguntaba ya los productores que por qu\u00e9 tiraban el dinero dec\u00eda que no hay forma de que este producto se pueda empacar que hay dos o tres pero regularmente se queda tirado incluso en la carretera si hay alguna forma de que usted en la gente vimos que se meti\u00f3 que se busc\u00f3 estar con ustedes ah\u00ed adentro fue el primer evento seg\u00fan tenemos entendido que hay gente que pr\u00e1cticamente se vuelca buscando el a usted hay forma de que en este caso se de sapo ya los veracruzanos para que estos productos como el lim\u00f3n como la naranja puedan tener comercializaci\u00f3n incluso el extranjero se\u00f1or presidente si incluso jugueras esa es la zona productora de c\u00edtricos m\u00e1s importante del pa\u00eds entonces zona de veracruz y hay empresas que tienen y f\u00e1bricas son procesan de lim\u00f3n la naranja pero hace falta m\u00e1s la queja ahora es el precio que est\u00e1 muy bajo el precio del lim\u00f3n lo que les pagan a ellos no como esta en el mercado aqu\u00ed a veces hasta 90 pesos y \u00e9l les pagan mucho menos me dijeron el kilo no recuerdo pero si me entregaron un documento y ya lo estamos viendo este con la secretar\u00eda de agricultura para ver este qu\u00e9 hacemos c\u00f3mo ayudamos porque en efecto es una actividad productiva muy importante en esa regi\u00f3n de veracruz s san rafael es mart\u00ednez de la torre bueno desde desde \u00e1lamos toda esa zona es productora de naranja y de lim\u00f3n y si tenemos que ayudar en eso y finalmente tocamos el tema hace dos meses del tren y geo de xalapa no s\u00e9 si pudo platicar con el gobernador cuitl\u00e1huac garc\u00eda ya le entreg\u00f3 la propuesta va a ser una realidad este tren ligero o no siempre siente much\u00edsimas haciendo es el proyecto el problema que tenemos que no queremos dejar nada inconcluso entonces estamos midiendo el tiempo para terminar d si terminamos a finales del 23 sea si tenemos el proyecto este a\u00f1o se licita este a\u00f1o y lo hacemos en 2 baja pero ya 2024 no queremos tener obras en proceso porque no queremos hacer lo mismo que se hac\u00eda antes de dejar obras tiradas inconclusas porque as\u00ed como puede llegar un gobierno responsable que aunque no le guste la obra diga pues ni modo ya que se invirti\u00f3 y \u00e9ste y no es un da\u00f1o mayor les voy a poner dos casos el aeropuerto de texcoco ah\u00ed era un da\u00f1o mayor ah\u00ed no se pod\u00eda seguir porque ser un barril sin fondo eso iba a requerir de mantenimiento permanente porque es la zona m\u00e1s baja del valle de mexico es un hundimiento de 30 hasta 50 cent\u00edmetros por a\u00f1o imag\u00ednense construir un aeropuerto as\u00ed y era [Aplausos] una obra en impulsada con fines de lucro qu\u00e9 estaba estimada 300.000 millones de pesos estimada adem\u00e1s ten\u00edamos que cerrar el actual aeropuerto y cerrar el aeropuerto de santa lucia para hacer tres pistas que iba a estar funcionando en el 2025 bueno ah\u00ed dijimos no y la gente nos ayud\u00f3 porque el pueblo tiene un instinto certero y ya vamos a terminar el aeropuerto nuevo de santa lucia tres pistas el 21 de marzo del a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a nueve meses y nos va a significar una inversi\u00f3n de 75 mil millones a\u00fan pagando los 100 mil que se pagaron a las empresas por cancelarse el proyecto de texcoco que mucho material lo estamos reutilizando en el aeropuerto a\u00fan con los 100.000 as\u00ed que nos queda todo el terreno y que iba a ser un parque ecol\u00f3gico son 100.000 m\u00e1s 75 mil 175 mil para 300 mil que ten\u00edan estimado cu\u00e1ntos nos vamos a ahorrar 125 mil millones casi lo que nos cuesta la construcci\u00f3n del tren maya entonces esa fue una decisi\u00f3n dif\u00edcil cualquier imag\u00ednense los intereses que hab\u00edan si todav\u00eda cuadro y dice que est\u00e9 se va a cancelar el aeropuerto felipe \u00e1ngeles y en el 2024 se va a reiniciar el de toluca digo el de texcoco todos los intereses y dadas a cu\u00e1nta gente enga\u00f1aron bueno pero esa fue una decisi\u00f3n que se tom\u00f3 ya el 21 de marzo terminamos nos queda el aeropuerto benito ju\u00e1rez tres pistas nuevas m\u00e1s 25 mas toluca bueno esa es una por eso os dijimos no y como sab\u00edan que estaba mal cuando ya se acercaba la elecci\u00f3n le metieron le metieron y le metieron porque pensaron que ya no \u00edbamos a dar marcha atr\u00e1s que entre m\u00e1s compromisos se adquirieran ya no \u00edbamos a poder decir que siempre no pero ah\u00ed evaluamos y dijimos no esto va a ser una mala herencia hacia adelante y fue muy buena decisi\u00f3n del que tomamos por otro lado sabe el tren toluca ciudad de mexico bueno lo mismo estimaron 30 mil millones nos va a costar 90.000 pero ah\u00ed s\u00ed ya no pod\u00edamos dejarlo muy avanzado y pues lo vamos a terminar en el 22 ya tenemos \u00e9l presupuesto he estado hablando con las empresas para que se apliquen entonces lo del tren de xalapa es eso eso es lo que estamos viendo es como el tren del agua el metro la l\u00ednea si hay un acuerdo es v\u00e1monos todos a trabajar a trabajar a trabajar para que lo m\u00e1s pronto posible [M\u00fasica] este de nuevo mand\u00e9 habl\u00e9 con \u00e9l y este y lo est\u00e1 viendo y hay disponibilidad en la empresa que tiene el derecho de v\u00eda y es una obra muy buena para xalapa porque hay mucho problema vial entonces si es una obra que se requiere pero no es nada m\u00e1s el tren y las estaciones ay qu\u00e9 y hacer muchos puentes viaductos de este para atravesar avenidas calles entonces si hay que analizarlo pero no lo descartamos [M\u00fasica] buenos d\u00edas se\u00f1or presidente eduardo esquivel ancona sdp noticias yo quisiera preguntarle sobre el proyecto ahora que estamos hablando de infraestructura de proyectos malos del zapotillo del acueducto el zapotillo esta idea hay que recordar que este este proyecto se inici\u00f3 en el 2011 y es un proyecto que nunca tuvo ni pies ni cabeza y un buen negocio para la empresa que espa\u00f1ola que que ten\u00edan los que gan\u00f3 la licitaci\u00f3n y que ten\u00eda los derechos que es abengoa este este proyecto este seg\u00fan me cuenta el ingeniero marqu\u00e9s es para llevar agua hasta al le\u00f3n le\u00f3n por lo que me dice el ingeniero no necesita y me mand\u00f3 las pruebas no necesita esa agua y el r\u00edo el r\u00edo verde que es donde se construir\u00eda la presa en primer lugar y luego el acueducto est\u00e1 casi seco es un r\u00edo que no muy caudaloso m\u00e1s bien bastante seco y que si le sirve mucho a los agricultores de toda esa zona y si se hace el acueducto pues ya no podr\u00eda este a hacerse este pues ya no tendr\u00edan agua para sus cultivos entonces yo no s\u00e9 por qu\u00e9 no se ha cancelado este proyecto le ha salido muy caro al gobierno del mexicano este esta obra tuvo cr\u00e9ditos de banobras y tuvo apoyos del fondo nacional de infraestructura que no sean la obra no tiene los derechos de v\u00eda este tambi\u00e9n hay como hay protestas no dejan pasar las obras porque se van a quedar sin agua son 140 km y que se tendr\u00edan que bombear salida es car\u00edsimo est\u00e1 abengoa sigue cobrando porque se tuvieron hasta el cinismo es una empresa que casi quebrada en espa\u00f1a y pidieron cr\u00e9ditos para salvarlo y pusieron de garant\u00edas la concesi\u00f3n del zapotillo cuando no tiene ni el 10% de la obra no lo tienen en 10 a\u00f1os no han avanzado nada porque ellos protestan que no hay el derecho de v\u00eda y entonces habr\u00eda alguna forma de cancelar este proyecto el dinero pues no se va a poder devolver porque y este y salvarla pues a los agricultores que no se les lleven el agua de los altos de jalisco lo que me dice el ingeniero m\u00e1rquez es que est\u00e1n de acuerdo que ya se hizo la cortina de la presa ellos quieren que est\u00e9 pues que se quede la cortina y que se haga la presa pero que nom\u00e1s se llene hasta el 60 mililitros de agua para que abastezca a la zona de guadalajara de agua y se pueda conservarla pero que no no se llene todo y que se salven son tres pueblos que desaparecer\u00edan si la cortina si se llena todo este el vaso se desaparec\u00eda entonces yo quisiera saber si hay posibilidades de cancelar este proyecto c\u00f3mo le van a hacer y si quiere luego le le mand\u00f3 lo que me mandaron de las pruebas de que no le\u00f3n podr\u00eda abastecerse de otras fuentes para el agua y que \u00e9l el 98 por ciento de su de su consumo est\u00e1 satisfecho no entre de agua entonces esa ser\u00eda mi primera pregunta el presidente pues este es un tema que tenemos que resolver es parte de lo mismo de todas estas obras que dejaron tiradas vamos a tener una reuni\u00f3n pronto qu\u00e9 bien qu\u00e9 tocas el tema por qu\u00e9 a todos los interesados en el asunto les informo que vamos a revisar la situaci\u00f3n a ver si podemos llegar a un acuerdo mediante el di\u00e1logo porque s\u00ed se cometieron muchos errores y adem\u00e1s intencionados por la corrupci\u00f3n porque lo que les importaba era eso robarse el dinero sin consultar a la gente este beneficiando a empresas extranjeras se daban estos contratos y van avanzando tenemos muchos casos as\u00ed el de la cervecera de mexicalli afortunadamente ah\u00ed se cancel\u00f3 y los empresarios fueron pues muy comprensivos ayudaron por qu\u00e9 a ellos les pintaron un panorama distinto de que no iba a faltar el agua las autoridades que dieron esos permisos cuando estaban comprometiendo todo el agua de consumo dom\u00e9stico de mexicano entonces ah\u00ed se pudo se pudo resolver el problema y en la termoel\u00e9ctrica de huautla que tambi\u00e9n imag\u00ednense ya los gasoductos ya la planta una inversi\u00f3n de 20 mil millones de pesos que no s\u00e9 pod\u00eda echar a andar dinero del pueblo dinero del presupuesto 20 mil millones con esa planta se alumbra todos morelos afortunadamente ya se lleg\u00f3 a un acuerdo que vamos a cumplir y aprovecho para decirle a los productores a los que consumen agua a los agricultores que vamos a cumplir este todos nuestros compromisos y que les agradecemos mucho porque permitieron qu\u00e9 s\u00e9 puede operar esa planta que no va a utilizar aguas limpias sino aguas tratadas del drenaje de cuautla o sea que no se va a afectar el medio ambiente este pero ya estamos en v\u00edas de solucionar esto de la carretera que fuimos ahora es lo mismo cientos de kil\u00f3metros supercarretera terminados y 2 km ah\u00ed pero desde hace seis a\u00f1os de c\u00e1rcel la de c\u00e1rcel ya tambi\u00e9n acabo de pasar ah\u00ed precisamente en nautla hay un hospital este tambi\u00e9n abandonado desde hace 10 a\u00f1os aproximadamente y con cuidado y esto vamos a ver qu\u00e9 hacemos dices qu\u00e9 ya no vamos a poder resolver el problema porque dieron los permisos en una zona que se inunda imag\u00ednense lo construyeron en una zona baja donde se inunda entonces vamos me dice que ya estamos viendo otros terrenos y vamos a construir el hospital perdidas que no es ah\u00ed de oaxaca sea por acatl\u00e1n lo mismo otro hospital abandonado y en [M\u00fasica] mat\u00edas romero un hospital construido en una barranca que con el temblor se parti\u00f3 esta presa a esa frutilla que lo mismo ya est\u00e1 la cortina ya hay una resoluci\u00f3n el proyecto que hicieron establec\u00eda que se pod\u00eda tener una cortina de 120 metros ya la corte resuelve qu\u00e9 solo 80 metros de todas maneras para que no se inunden los pueblos hay que invertir para hacer unos gordos y proteger a la poblaci\u00f3n y luego hay que resolver a qui\u00e9n beneficia el agua lo que est\u00e1s planteando s\u00ed este es a los pueblos de los altos de jalisco a guadalajara o al le\u00f3n si alcanza pero tambi\u00e9n si no llegamos al acuerdo dejamos ah\u00ed toda esa inversi\u00f3n porque es dinero del pueblo por eso vamos a tener una reuni\u00f3n y te pido que si nos env\u00edes toda la informaci\u00f3n que tengas yo para que est\u00e9 si no son los 120 metros porque adem\u00e1s ya no se puede porque hay una resoluci\u00f3n de la corte de que tiene que ser 80 metros hay que valorar los costos de los bordos para evitar la inundaci\u00f3n de los pueblos y hay que ver qu\u00e9 cantidad de agua disponible se va a tener y a quien entrega de esa agua pero [M\u00fasica] y buscar algo una soluci\u00f3n vamos a tener una reuni\u00f3n pronto para resolver sobre este caso siguen lo mismo de las andanzas de abengoa est\u00e1 tambi\u00e9n que emitieron unos bonos y los compro el instituto de pensiones de jalisco una empresa quebrada obviamente a las dos semanas los bonos eso se forman al suelo y fueron p\u00e9rdidas para a los futuros pensiones pensionados del gobierno de jalisco entonces eso tambi\u00e9n est\u00e1 en una segunda pregunta se\u00f1or presidente tengo entendido que gobernador electo de sonora est\u00e1 por hacer una empresa de energ\u00eda estatal entonces este expresar se dedicar\u00eda m\u00e1s a lo que plantea una compa\u00f1era street mi colega charla sobre unas plantas fotovoltaicas unas plantas solares para energ\u00eda pero yo quisiera preguntarle c\u00f3mo se va a coordinar con la comisi\u00f3n federal de electricidad de d\u00f3nde de qu\u00e9 capital c\u00f3mo va a ser el capital est\u00e9 hablaban de la del banobras de la banca de desarrollo y si podr\u00eda entrar en este en esta empresa o sea para financiar el banco de desarrollo de am\u00e9rica del norte excepto como es frontera sonora con los eeuu y se puede hasta 300 kil\u00f3metros bien podr\u00eda entrar en proyectos este est\u00e1 ah\u00ed y ya hay experiencias no de este banco que ha aportado para la planta la planta fotovoltaica de puerto libertad a jenson ahora es eficiente no entonces ser\u00eda mi segunda pregunta este se va a analizar es una propuesta del gobernador nosotros estamos est\u00e9 en condiciones de apoyar tienen que verlo los t\u00e9cnicos y el director de la comisi\u00f3n federal de electricidad porque no solo es generar la energ\u00eda sino garantizar que haya despacho la transmisi\u00f3n as\u00ed es suba a la red este tiene que haber un contrato para la compra de la energ\u00eda [M\u00fasica] desde luego se tiene que buscar la mejor tecnolog\u00eda hay que explorar en el mundo donde se cuenta con la mejor tecnolog\u00eda pero de expertos no charlatanes y desarrollar tecnolog\u00eda s\u00ed y tambi\u00e9n conseguir tecnolog\u00eda no si no tenemos por los tiempos pero que sea gente que est\u00e9 calificada empresas calificadas que no nos enga\u00f1en todo esto de las energ\u00edas e\u00f3lica solar se acuerdan de este como exaltaron tanto a las empresas espa\u00f1olas ahora espa\u00f1a con todo respeto tiene un problema porque aumentaron much\u00edsimos las tarifas y no hab\u00eda viento entonces ten\u00eda que cortar del norte de \u00e1frica entonces \u00e9ste ver esto con mucha seriedad se est\u00e1 viendo as\u00ed y si estamos en condiciones de ayudar y el financiamiento pues hay varias posibilidades est\u00e1 este banco al que t\u00fa mencionas esto tiene que ver mucho con tasas de inter\u00e9s hay pa\u00edses en donde la tasa de inter\u00e9s es pr\u00e1cticamente cero en eeuu y este entonces hay que buscar si es financiamiento que sean tasas bajas desde luego la banca de desarrollo de m\u00e9xico este estar\u00eda tambi\u00e9n en condiciones de ayudar porque se trata de un proyecto de desarrollo para el pa\u00eds sin fines de lucro qui\u00e9n se beneficia a ti pues el consumidor de energ\u00eda el\u00e9ctrica de sonora ya no abri\u00f3 hacia el tranza de baja california para eso es pero tienen que llegar a un acuerdo y ya alfonso durazo est\u00e1 trabajando en eso quedamos en qu\u00e9 lo vamos a ver lo m\u00e1s pronto posible ya el anteproyecto ahora que voy a estar en su zona tambi\u00e9n les inform\u00f3 de que el jueves empiezo a recibir a los gobernadores electos ma\u00f1ana voy a empezar con los 11 los ganadores electos de la coalici\u00f3n juntos hacemos historia ma\u00f1ana y luego me han solicitado esta audiencia entrevista el gobernador electo de nuevo l\u00e9on el gobernador electo de quer\u00e9taro los dos pero seguramente van a hacer lo mismo la gobernadora electa de chihuahua que una de esas hasta solicit\u00f3 pero de los que tengo conocimiento el de nuevo le\u00f3n si \u00e9ste samuel garc\u00eda y \u00e9l el de quer\u00e9taro s\u00ed nada m\u00e1s te falta el de san luis y chihuahua pero estoy en condiciones de platicar con ellos vamos a reunirnos en el caso de c\u00f3mo son 11 es este te voy a invitar unos tamalitos de chipil\u00edn vamos a comer todos vengan todos a las dos y media tres que est\u00e9 un puchero un frijol con puerco unos tamalitos de chipil\u00edn unas torrijas tostones de agua de metal y ya les vamos a decir se siente este con esto con esta empresa se evitar\u00edan los contratos como co con y ver como los de iberdrola o c\u00f3mo ser\u00edan los contratos con hong es que este se tiene que fomentar m\u00e1s el desarrollo regional darle preferencia pues ya los mexicanos empresas mexicanas primero al pueblo de mexico y empresas mexicanas es que la verdad durante el periodo neoliberal a m\u00e9xico lo ve\u00edan como tierra de conquista tambi\u00e9n dio mucho gusto cuando habl\u00e9 en la primera vez luego de su triunfo nos hab\u00edamos encontrado antes a\u00f1os antes con el presidente de bail\u00e9n y lo primero que me dijo fue este nosotros vamos a respetar a m\u00e9xico y no lo consideramos como un patio trasero de eeuu me dio mucho gusto este de qu\u00e9 fuese respetuoso de nuestra independencia de nuestra soberan\u00eda el presidente de trump siempre fue respetuoso de nuestra independencia de nuestra soberan\u00eda hace unos d\u00edas viene la vicepresidenta como alejarse un malentendido que ya estaban los conservadores de mexico destinando porque a ellos les est\u00e9 agrada mucho que nos falta en el respeto del extranjero y dijo algo como que \u00e9ste nos hab\u00eda recomendado ayudar a las organizaciones no gubernamentales oa la sociedad civil y que cuid\u00e1ramos la corrupci\u00f3n y no tratamos nada de eso nada absolutamente y entonces sale la nota empieza una esc\u00e1ndalo y ellos mismos se dan cuenta de que no era este cierto que no se apegaba a la verdad y ellos de manera correcta responsable aclaran que no se refer\u00edan a nosotros entonces con eeuu con el gobierno anterior con este hay una relaci\u00f3n de respeto a veces y en los gobiernos anteriores de mexico hab\u00edan empresas sobre todo apoyados por gobiernos pero las empresas extranjeras de la industria el\u00e9ctrica que ve\u00edan a m\u00e9xico como tierra de conquista y por los enjuagues que ten\u00edan con funcionarios mexicanos hablaban de qu\u00e9 y van a atraer de inversi\u00f3n y consegu\u00edan convenios contratos leoninos contratos este en contra de la hacienda p\u00fablica de los intereses del pueblo de m\u00e9xico muy buenos para ellos y no te dar\u00edan inversi\u00f3n ni siquiera eso aqu\u00ed tambi\u00e9n se les daban los cr\u00e9ditos la banca de desarrollo les daban los cr\u00e9ditos nacional financiera est\u00e1 llena de cr\u00e9ditos otorgados a empresas extranjeras que generan energ\u00eda el\u00e9ctrica negocios pues este si se le puede llamar as\u00ed redondos porque consigue el contrato con tarifas elevadas con subsidio con el despacho gratis con el despacho gratis a eso me refiero del subsidio con cr\u00e9dito con devoluci\u00f3n del iva cuando hicieron la planta donde brecht en un waza cual cosa todav\u00eda no hab\u00edan iniciado la construcci\u00f3n y ya les hab\u00edan devuelto y va entonces eso ya se termin\u00f3 apoyos no recuperables del fondo nacional de infraestructura tambi\u00e9n ten\u00edan tambi\u00e9n si fondos perdidos si a fondo es decir este presupuesto a fondo perdido entonces todo eso ya cambio y afortunadamente lo est\u00e1n entendiendo y os comentaba yo hace unos d\u00edas que unas empresas el\u00e9ctricas fueron a buscar acuerdo a la comisi\u00f3n federal es decir queremos y ponernos al corriente al d\u00eda para que vean la fuerza que tienen ustedes dicen los unos ingleses no queremos salir en la ma\u00f1anera no queremos este salir en la manera porque es muy importante en la autoridad moral por qu\u00e9 en pa\u00edses extranjeros casi en todos hay una \u00e9tica la pr\u00e1ctica de los negocios se hacen negocios con \u00e9tica entonces aqu\u00ed se les olvidaba eso y ven\u00edan y hac\u00edan lo que quer\u00edan porque tambi\u00e9n se lo permit\u00edan entonces eso ya se termin\u00f3 afortunadamente el hospital de ticul si se va a terminar y ya se lleg\u00f3 a un acuerdo ya se lleg\u00f3 un acuerdo tambi\u00e9n con la empresa que ten\u00eda el contrato tambi\u00e9n aprovecho para decirles a los habitantes de ticul yucat\u00e1n y lo va a rehabilitar el seguro social y ya tambi\u00e9n se lleg\u00f3 al acuerdo hace poco se los comentaba para darle continuidad a la ampliaci\u00f3n de chicoas\u00e9n si les platiqu\u00e9 de qu\u00e9 qued\u00f3 una obra detenida una obra civil del 90% unas turbinas que se adquirieron para la obra electromec\u00e1nica tambi\u00e9n all\u00ed porque se perdi\u00f3 un juicio que no se debi\u00f3 de haber perdido son de esos juicios que se van a tribunales internacionales y se oblig\u00f3 a la comisi\u00f3n federal de electricidad a pagar por da\u00f1os a las empresas entonces y lo peor es que estaba parado este la obra entonces ya se lleg\u00f3 a un acuerdo con las empresas y va a continuar y se va a terminar esa ampliaci\u00f3n en el 2023 tambi\u00e9n lo informe que ya va a empezar a trabajarse en chico hace presidente s\u00e9 c\u00f3mo lo hacemos a darme muy buenos d\u00edas porque d\u00eda de l\u00e1nzate de sener de canal 73 de ensenada y le quiero a usted comentar lo siguiente yo estoy muy agradecido con las maestras y maestros de este pa\u00eds y en especial los que tuve a lo largo de mi formaci\u00f3n quiero decirle a usted que en ensenada hay tres cajas de ahorros maestros cajas de ahorros que hace la cooperativa magisterial benito ju\u00e1rez fondo marks historial de pensionados y jubilados fondo de ahorro de material de ensenada ellos han estado esperando que el gobierno de baja california le regrese el dinero de su fondo de ahorro son 1500 maestros desde marzo del 2019 han dejado de recibir sus ahorros porque en este caso la dependencia de las estrellas de planeaci\u00f3n y finanzas son responsables para los maestros activos y el instituto de seguridad y servicios sociales de los trabajadores del gobierno y municipios aqu\u00ed estado baja california para los jubilados son ahorros retenidos que ascienden a un monto de 43 millones de pesos dinero de los maestros activos y jubilados les descuentan pero no les dan su dinero en la caja de ahorros hay varios maestros que han fallecido y entre ellos se han cooperado del mismo dinero que les han descontado ese es uno el otro tiene que ver usted va a ir a baja california escuchar que dijo la palabra pescadores y hay unos pescadores que han estado solicitando el permiso para la pesca del at\u00fan con vara que no representan una competencia desleal los han tra\u00eddo como pelotita de ping pong y no lo resuelven han dejado aqu\u00ed documentos y all\u00e1 en mazatl\u00e1n tambi\u00e9n los traen a vuelta y vuelta pero que viene el gobernador o no s\u00e9 si ya tiene conocimiento que est\u00e1 claro en ese tema en ese sentido quiero decirle que en ensenada es el primer municipio que va a en primer lugar en cuanto a las vacunas gracias a la organizaci\u00f3n es se lo quiero comentar de esa manera porque la sociedad se ha organizado bien y tiene muy buena organizaci\u00f3n por parte de quien se encarga de bienestar all\u00e1 y en el tema de agua cuando estaba el gobierno del pan hab\u00eda sequ\u00edas y tandeos ahorita ya no lo hay en ensenada tambi\u00e9n quiero destacar esa parte la vez anterior habl\u00e9 acerca de links de catia a la media hora 40 minutos que salir de aqu\u00ed recib\u00ed la llamada usted dice un comentario va a estar all\u00e1 en san quint\u00edn por el tema de la remodelaci\u00f3n ya no se volvieron a comunicar no hablaron se olvidaron de catia y se olvidaron de este tema que lo digo con mucho respeto presidente y en un la de cedros ahorita que estaba yo aqu\u00ed me mandaron un mensaje y no olvidados los por los tres \u00f3rdenes de gobierno este programa de l\u00e1nzate se trata de eso de ser el v\u00ednculo de comunicaci\u00f3n y para poder lograr que se cierren los c\u00edrculos que quedan abiertos en el sentido trabajadores seguramente hace unos d\u00edas estuvo una manifestaci\u00f3n aqu\u00ed enfrente que tienen que ver cuando aquellos que estuvieron en primera l\u00ednea de covite y los despidieron tengo entendido que se iban a recontratar o contratar quiero yo preguntarle a usted si va a tomar acciones en ese sentido y en aquella ocasi\u00f3n en que fue su cumplea\u00f1os le pregunt\u00e9 de dos temas de sempra que ya se autoriz\u00f3 y le pregunt\u00e9 de los autos chocolate habl\u00f3 usted que pasando las elecciones se iba a dar el decreto por usted adem\u00e1s tiene esa facultad lo va a hacer ser\u00eda la pregunta y el \u00faltimo important\u00edsimo 95% de las personas sordas son analfabetas en baja california hay dos asociaciones civiles luego de mencionar es la comunidad de sordos asociaci\u00f3n regional de sordos ensenadenses y manos que hablan que est\u00e1n pidiendo ellos que a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n del gobierno del estado la propia sep se les impulse para que haya m\u00e1s personas que est\u00e9n d\u00e1ndoles esta atenci\u00f3n 95 por ciento de la gente sorda es analfabeta baja california estas ser\u00edan mis planteamientos de antemano gracias como siempre muy bien vamos viendo mira el no de los pescadores que t\u00fa lees digas que los va a atender octavio ahumada en medical \u00e9l va a estar en la reuni\u00f3n que vamos a llevar a cabo entonces que est\u00e9n por ah\u00ed cerca y con qui\u00e9n puedo coordinar con el se\u00f1or ram\u00edrez con con jes\u00fas soy correcto este octavio amada que es el comisionado de pesca si \u00e9l los va a atender si \u00e9ste parece que est\u00e9 a los maestros lo mismo que est\u00e9 ah\u00ed los vamos a atender porque no va a acompa\u00f1arme ahora la maestra de china que tiene otras cosas pero que los va a atender le voy a pedir yo respetuosamente el gobernador o una persona del gobierno del estado son 43 millones de pesos destructores o si t\u00fa les dices sigue no que vaya una comisi\u00f3n porque este ya es mi palabra la axila de por medio que los van a atender correcta y para que les expliquen qu\u00e9 est\u00e1 pasando s\u00ed pero nosotros vamos a apoyar en el gobierno de baja california le tenemos confianza y lo que se requiera m\u00e1s cuando se trata de maestras y de maestros as\u00ed como t\u00fa lo est\u00e1s planteando as\u00ed es que vaya una comisi\u00f3n nos ponemos de acuerdo a cerca de isla de cedros de si ah\u00ed va a estar el almirante de este estamos vacunando as\u00ed es en el de centros aitor colate en todas las islas ahora las celdas y es importante que yo les coment\u00e9 estoy muy contento porque ya llevamos no tienen ah\u00ed el reporte creo que cerca de un mill\u00f3n de vacunados novecientos cincuenta mil hasta 10 entonces ya estamos por terminar pensamos qu\u00e9 podemos terminar qu\u00e9 bien que nos est\u00e1n escuchando los paisanos de baja california hay que aprovechar porque estamos pensando que sea hoy y ma\u00f1ana ya terminar entonces el que no ha ido que lo haga hoy y ma\u00f1ana porque tenemos que pasar a sonora ya tenemos que empezar ya est\u00e1n luis r\u00edo colorado y toda la frontera y queremos empezar tambi\u00e9n lo m\u00e1s pronto posible entonces estamos por terminar va a estar conmigo la subsecretaria de bienestar para el caso d las personas que tienen dificultad para o\u00edr ariadna montiel tambi\u00e9n consejos lo de hacer son tres temas que est\u00e1n unidos en tanto en eso lo va a ver el almirante correcto y el tema de los autos chocolate eso me esperan porque lo quiero ver vienes mire porque no es un asunto nada m\u00e1s econ\u00f3mico es un asunto tambi\u00e9n de seguridad lo m\u00ednimo tenemos que hacer es un registro se est\u00e1 haciendo porque este afecta mucho el que utilicen autos que est\u00e9 que no tienen registro para cometer delitos muchas veces la gente tuvo un carro de esos los vendi\u00f3 y van a buscarlo y no tiene ninguna culpa porque no existe un registro no hay un ordenamiento no hay un padr\u00f3n un padr\u00f3n eso es lo primero que queremos resolver sobre todo en baja california es donde hay esa necesidad sentida mucha gente tiene un carrito econ\u00f3mico para irse a la f\u00e1brica a la maquiladora a sus comercios a los negocios para llevar los hijos a la escuela si es una herramienta importante considerando lo que usted me comenta vamos a esperar si ya terminaron las elecciones ya vamos a ver que resolvemos a ver que no se me haya quedado nada por aqu\u00ed algo importante lo de los doctores enfermeras que lo recortaron no va a haber este despido de personal m\u00e9dico necesitamos m\u00e9dicos necesitamos enfermeras no s\u00f3lo por la pandemia especialistas tambi\u00e9n mucho m\u00e1s mucho m\u00e1s este entonces no vamos a despedir a los que ya se contrataron con la pandemia adem\u00e1s de que nos ayudaron en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles los necesitamos porque hay un d\u00e9ficit de m\u00e9dicos los este defensores d el conservadurismo corrupto este atendieran esto pensar\u00e1n en esto sabemos qui\u00e9n nos dejaron un d\u00e9ficit de m\u00e9dicos nuestro pa\u00eds no tienen los m\u00e9dicos que requiere por una pol\u00edtica absurda de rechazar a quienes quer\u00edan estudiar medicina o especializarse cuantos especialistas se promov\u00edan cada a\u00f1o el \u00faltimo a\u00f1o del pasado gobierno 8000 saben cu\u00e1ntos ahora se est\u00e1n especializando 20 mil y vamos a llegar a 30.000 no solo para especializarse en m\u00e9xico sino tambi\u00e9n en el extranjero vamos a buscar la forma d informar m\u00e1s porque en una de esas este los que no quieren escucharnos en un momento de distracci\u00f3n escucha algo y este y cambian de parecer ya la ma\u00f1ana era va a tener su secci\u00f3n una vez a la semana de noticias falsas que eso les va a ayudar mucho por qu\u00e9 no creemos [M\u00fasica] qu\u00e9 y es tan f\u00e1cil es complejo porque llegan a decir a m\u00ed me consta contigo mi vida por el m\u00e9todo zapata en un departamento dec\u00eda no no vive ah\u00ed [M\u00fasica] ese es nada m\u00e1s la fachada llega ah\u00ed pero arriba hay un helipuerto que agarra el avi\u00f3n el helic\u00f3ptero que se va a su mansi\u00f3n pero este convencidos entonces vamos a buscar tambi\u00e9n la forma de que despu\u00e9s de la ma\u00f1anera le sigamos o sea yo no este por qu\u00e9 sino no trabajar y as\u00ed que horas pero este pero otros o sea que tengamos informaci\u00f3n permanente permanente permanente permanente para contrarrestar toda la manipulaci\u00f3n de los medios convencionales buscar la forma de ser muy bien ya lo \u00faltimo lo de ac\u00e1 ya va hasta el se\u00f1or soy robledo ah\u00ed s\u00ed con todo respeto un jaloncito de orejas porque no m\u00e1s en el momento que estuvimos aqu\u00ed ya despu\u00e9s ya se olvidaron y lo de links le comentaba la vez ya va a estar en si la otra vez le comentaba de 60 a\u00f1os en que la ciudad de ensenada el puerto de ensenada no se construye un hospital de lima ojal\u00e1 que haya la oportunidad ya lo escuch\u00e9 a lo largo de la ma\u00f1ana mientras lucha esta ma\u00f1ana que no quiere dejar compromisos obras a medias ojal\u00e1 que haya consideraci\u00f3n en este tema ya que te invitamos a sanguinetti ahora les voy a decir a \u00e9ste soy platicar contigo va que mantengo la mejor opini\u00f3n de psoe no nos dijo nada mal no no no no no no ya s\u00e9 que no lo dice s\u00ed pero es que es importante es un buen servidor p\u00fablico una gente honesta este adem\u00e1s inteligente trabajador responsable pero te invito para que se lo plantees no no no no debemos enojarnos la noche ni ustedes y menos nosotros - nosotros la autoridad tiene que tener paciencia son las 3 p que se requieren si es presencia paciencia y prudencia de las 3 p y este no alteramos lo que si es que la autoridad tiene que irse a este tomar su caf\u00e9 con leche con galletas de agua copiada este y ustedes tambi\u00e9n todos nos vemos ma\u00f1ana vaya ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:23:20.639551"
}