{
    "video_id": "8qwS_raNJo4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/8qwS_raNJo4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDtoc2N9V2WefRyPnYXQCN8Ibd0Zg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=8qwS_raNJo4",
    "video_title": "Inversi\u00f3n p\u00fablica y privada impulsa desarrollo en Veracruz. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9026,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno pues nos da mucho gusto",
            "start": 251.28,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "e iniciar el d\u00eda",
            "start": 255.58,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el hist\u00f3rico puerto de veracruz",
            "start": 259.32,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 264.31,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer",
            "start": 266.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 268.91,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 271.83,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 274.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para recordar",
            "start": 276.43,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "la invasi\u00f3n",
            "start": 281.39,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "estadounidense al puerto de veracruz",
            "start": 284.32,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "del 21 de abril",
            "start": 288.3,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 291.68,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "1914",
            "start": 293.229,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 297.37,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 299.81,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 por la tarde",
            "start": 303.729,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n",
            "start": 309.38,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 312.39,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "una planta cervecera que se iba a",
            "start": 313.99,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "instalar",
            "start": 318.64,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "originalmente en mexicalli",
            "start": 320.8,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 325.59,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "los habitantes de mexicalli",
            "start": 327.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "aceptaron",
            "start": 333.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en una consulta que se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 335.39,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "por la falta de agua",
            "start": 338.92,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "lo que sucede en el norte del pa\u00eds que",
            "start": 342.569,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "escasea el agua",
            "start": 347.089,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "mientras en el sur sureste tenemos",
            "start": 350.58,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 355.99,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 357.36,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en el sureste",
            "start": 359.7,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el 70 por ciento",
            "start": 362.15,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "del agua del pa\u00eds",
            "start": 365.39,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 368.67,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 370.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "muchos recursos naturales en el sureste",
            "start": 371.94,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 376.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1",
            "start": 378.47,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "invirtiendo en el sureste que a",
            "start": 382.139,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica federal",
            "start": 385.139,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 390.36,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 392.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s desarrollo para",
            "start": 394.54,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "veracruz oaxaca",
            "start": 397.38,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "chiapas tabasco campeche yucat\u00e1n",
            "start": 402.31,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que intentarlo",
            "start": 407.1,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pero habl\u00e1bamos que",
            "start": 409.83,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo de inversi\u00f3n p\u00fablica sobre \u00e9ste",
            "start": 411.89,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "hay cerca de 30 mil",
            "start": 417.23,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 419.71,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "en distintas obras",
            "start": 424.92,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "esto nunca se hab\u00eda visto",
            "start": 428.889,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "en la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 433.8,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "ya saben de que que dec\u00eda el norte",
            "start": 437.249,
            "duration": 9.851
        },
        {
            "text": "crec\u00eda el vac\u00edo que el fiel centro",
            "start": 442.78,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el sureste se quedaba",
            "start": 447.1,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 449.35,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "rezagados",
            "start": 450.93,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "ahora hay est\u00e1 inversi\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 453.22,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 455.92,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 457.43,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "impulsando mucho la inversi\u00f3n privada",
            "start": 458.89,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 463.529,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "esta empresa cervecera",
            "start": 466.59,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "es una inversi\u00f3n",
            "start": 470.54,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "en veracruz",
            "start": 474.04,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en este municipio",
            "start": 477.169,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "1300 millones de d\u00f3lares",
            "start": 481.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esto va a significar",
            "start": 487.129,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de muchos empleos",
            "start": 489.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de trabajo",
            "start": 492.82,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en veracruz",
            "start": 494.77,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed el compromiso de los empresarios",
            "start": 496.68,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "man",
            "start": 502.51,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "a construir esta planta",
            "start": 504.0,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 506.18,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y concluirla",
            "start": 508.449,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "en el 2024",
            "start": 511.2,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 515.47,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 517.089,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "tienen el financiamiento",
            "start": 518.59,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "adquirieron 300 hect\u00e1reas",
            "start": 522.03,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "cerca de este puerto",
            "start": 526.45,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ya tienen",
            "start": 531.2,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "todos los permisos",
            "start": 533.209,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de los gobiernos",
            "start": 536.07,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el gobierno municipal el gobierno del",
            "start": 540.649,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "estado gobierno federal",
            "start": 542.72,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "ha sido de",
            "start": 545.939,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "mucho apoyo la participaci\u00f3n del",
            "start": 548.19,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "gobernador de veracruz",
            "start": 552.24,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez y nos da mucho",
            "start": 555.26,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed siempre",
            "start": 558.95,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estar en veracruz pues es",
            "start": 563.34,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "recordar",
            "start": 566.09,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "nuestra historia",
            "start": 568.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no se podr\u00eda",
            "start": 570.63,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hablar de la historia de m\u00e9xico",
            "start": 574.69,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "no se podr\u00eda",
            "start": 579.37,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "relatar la historia de m\u00e9xico sin",
            "start": 582.49,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 585.22,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 588.47,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "un puerto",
            "start": 591.85,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico fundamental",
            "start": 593.37,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "a lo largo de la historia de m\u00e9xico de",
            "start": 597.83,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nuestra gran naci\u00f3n entonces",
            "start": 600.8,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n",
            "start": 604.73,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 607.3,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tener una reuni\u00f3n",
            "start": 610.37,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "con empresarios",
            "start": 612.74,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de eeuu de canad\u00e1",
            "start": 615.99,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con empresarios mexicanos aqu\u00ed",
            "start": 619.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en el puerto de veracruz",
            "start": 621.88,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "en san juan de ul\u00faa",
            "start": 624.16,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 626.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 628.7,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "recorrer la carretera que s\u00e9",
            "start": 630.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 se inaugur\u00f3",
            "start": 636.03,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 639.56,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "a la altura de san rafael veracruz",
            "start": 640.899,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "estaba detenida",
            "start": 645.19,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tard\u00f3 como",
            "start": 647.98,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os",
            "start": 651.26,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "inconclusa",
            "start": 654.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por un conflicto",
            "start": 656.67,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 660.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "campesinos y habitantes",
            "start": 662.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comunidades de pueblos hablamos con",
            "start": 667.86,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 670.72,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "y se lleg\u00f3 un arreglo y ya se resolvi\u00f3",
            "start": 672.329,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el problema",
            "start": 675.689,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y ya se abri\u00f3 la nueva",
            "start": 677.239,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "autopista",
            "start": 681.769,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "hasta poza rica y vamos tambi\u00e9n con el",
            "start": 684.499,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 689.299,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ver la posibilidad de ampliarle",
            "start": 691.8,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "cardel hacia adelante",
            "start": 695.88,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "para poder llegar hasta tampico",
            "start": 699.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 703.01,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "una carretera",
            "start": 704.68,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 707.52,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "dos carriles una carretera",
            "start": 709.07,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n de cuatro carriles una carretera",
            "start": 712.37,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "moderna",
            "start": 715.9,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "al norte",
            "start": 718.35,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 720.45,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "como siempre lo hacemos estamos aqu\u00ed en",
            "start": 724.27,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 727.93,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de",
            "start": 729.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 732.33,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 734.819,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "es importante el tema por la",
            "start": 736.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n que tiene la gente",
            "start": 739.84,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 742.48,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "garantizamos la paz la tranquilidad en",
            "start": 744.259,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds entonces vamos a informar",
            "start": 748.22,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "yo ya hice la introducci\u00f3n el pr\u00f3logo",
            "start": 755.08,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 759.16,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "cuitl\u00e1huac",
            "start": 760.65,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el ciego de veracruz",
            "start": 762.61,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "para conocer",
            "start": 767.95,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "su punto de vista y luego el",
            "start": 770.15,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 774.61,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "va a informar sobre los datos",
            "start": 778.16,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad",
            "start": 782.87,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "en veracruz",
            "start": 785.93,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 787.889,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "michael bendis",
            "start": 790.15,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ricardo mej\u00eda que subsecretario de",
            "start": 792.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica para",
            "start": 795.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "e informar",
            "start": 799.11,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 801.48,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n",
            "start": 806.45,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lamentable de una joven qu\u00e9",
            "start": 809.329,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 la vida",
            "start": 813.83,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 818.31,
            "duration": 1.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 818.94,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 820.23,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n",
            "start": 821.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se sabe sobre la causa",
            "start": 823.07,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pero que si",
            "start": 828.32,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "puedes",
            "start": 830.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quedado como es l\u00f3gico pues mucha",
            "start": 834.0,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "inquietud preocupaci\u00f3n y queremos",
            "start": 837.89,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 840.87,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sobre lo que conocemos del caso",
            "start": 842.52,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 847.82,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "conducido tratado",
            "start": 852.68,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "el gobierno de nuevo le\u00f3n",
            "start": 857.49,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y ellos est\u00e1n a cargo de la",
            "start": 861.63,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 864.18,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 866.35,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estamos nosotros",
            "start": 868.05,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "dispuestos a ayudar",
            "start": 872.06,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 874.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para que se",
            "start": 877.03,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "aclare lo sucedido",
            "start": 879.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ayudar en la investigaci\u00f3n si no los",
            "start": 881.28,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "solicitan",
            "start": 885.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque tenemos",
            "start": 890.14,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todos que ayudar",
            "start": 892.54,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sobre todo cuando se trata de temas",
            "start": 896.13,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 900.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "temas que tienen que ver con violencia",
            "start": 903.42,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y todos tenemos que",
            "start": 908.279,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "ayudarnos unos a otros",
            "start": 911.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 916.529,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aclaren los hechos se castigan",
            "start": 918.17,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "responsables y existen si hay",
            "start": 921.509,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "responsables que",
            "start": 923.689,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "y quede ninguna duda",
            "start": 929.6,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "sobre lo que realmente",
            "start": 934.35,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3",
            "start": 937.31,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "y es posible",
            "start": 939.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 941.089,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "aclarar",
            "start": 944.07,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "todo poniendo por delante la verdad",
            "start": 945.96,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el no mentir",
            "start": 952.259,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "y dar toda la informaci\u00f3n bueno pues eso",
            "start": 955.79,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es lo que vamos a tratar el d\u00eda de hoy",
            "start": 959.33,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "si les parece pues vamos",
            "start": 961.67,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "darle la palabra al gordo la web",
            "start": 966.05,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "presidente para nosotros siempre un",
            "start": 974.27,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gusto recibirlo ac\u00e1 es un motivo de",
            "start": 976.07,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "orgullo que el presidente tambi\u00e9n sea",
            "start": 980.09,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "veracruzano decirle que gracias a la",
            "start": 983.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "excelente coordinaci\u00f3n con las fuerzas",
            "start": 987.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "federales hemos tenido resultados muy",
            "start": 990.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "positivos en el tema de seguridad y esto",
            "start": 993.47,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues ha sido un motivo m\u00e1s por",
            "start": 996.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el cual tambi\u00e9n estamos obteniendo la",
            "start": 999.59,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "confianza de",
            "start": 1001.21,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y el capital privado para las",
            "start": 1003.62,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "inversiones en veracruz desde luego \u00e9l",
            "start": 1005.75,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "factor m\u00e1s importante en conseguir la",
            "start": 1011.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tranquilidad la construcci\u00f3n de la paz",
            "start": 1015.85,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en nuestro estado tiene que ver con la",
            "start": 1018.82,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica de m\u00e1s de 60 mil",
            "start": 1022.69,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "millones de pesos que se hacen y se",
            "start": 1026.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entregan aqu\u00ed en veracruz a trav\u00e9s de",
            "start": 1029.08,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "los programas federales",
            "start": 1031.54,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "durante un a\u00f1o es lo que m\u00e1s o menos",
            "start": 1035.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llega a las bolsas a los bolsillos",
            "start": 1038.05,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "directos de las familias veracruzanas y",
            "start": 1040.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "esto y aminora la",
            "start": 1043.43,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n social debido a la",
            "start": 1046.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n que nos causaron m\u00e1s de",
            "start": 1049.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os de pol\u00edticas neoliberales por",
            "start": 1052.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eso estamos agradecidos con usted",
            "start": 1055.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente usted ha recorrido el estado",
            "start": 1057.1,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ya y ha percibido que la gente de",
            "start": 1059.74,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "veracruz le tiene especial cari\u00f1o a",
            "start": 1064.57,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "usted ya su gobierno vamos a seguir",
            "start": 1068.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "trabajando de manera conjunta en verdad",
            "start": 1070.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que agradezco a la sedena a la marina a",
            "start": 1073.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la guardia nacional todo el apoyo y",
            "start": 1077.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que han ofrecido y que aqu\u00ed",
            "start": 1079.72,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general del estado ha sido",
            "start": 1082.69,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "muy importante su labor",
            "start": 1086.19,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y siempre ha obtenido la coordinaci\u00f3n",
            "start": 1089.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con estas fuerzas y los resultados pues",
            "start": 1092.24,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "hablan por s\u00ed solos muchas gracias",
            "start": 1095.63,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "bienvenidos siempre a veracruz",
            "start": 1098.23,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "con su permiso del se\u00f1or presidente",
            "start": 1106.36,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas ya todos vamos a",
            "start": 1109.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "informarles de la situaci\u00f3n de la",
            "start": 1112.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica aqu\u00ed en el estado de",
            "start": 1114.77,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 1117.02,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "veracruz tiene 212 municipios",
            "start": 1119.25,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos 71 mil cerca de 72 mil",
            "start": 1123.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros cuadrados",
            "start": 1127.37,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y 8 millones de habitantes",
            "start": 1129.71,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 1131.83,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "con tres municipios m\u00e1s importantes de",
            "start": 1133.809,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "sur a norte c\u00f3mo lo podemos ver",
            "start": 1137.21,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "coatzacoalcos veracruz y xalapa",
            "start": 1138.95,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a la incidencia",
            "start": 1142.35,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "delictiva de diciembre del 2018 a marzo",
            "start": 1144.72,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "del 22",
            "start": 1149.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el lugar que ocup\u00e1bamos a ver los",
            "start": 1152.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "lugares que ocupa a nivel nacional en",
            "start": 1155.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los delitos de impacto por cada 100.000",
            "start": 1157.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "habitantes en el secuestro el tercer",
            "start": 1160.26,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 1163.68,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "feminicidio el quinto lugar",
            "start": 1164.72,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "extorsiones s\u00e9ptimo lugar",
            "start": 1167.809,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "robo a transportistas el d\u00e9cimo lugar",
            "start": 1170.89,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "robo a negocio el 200 del perd\u00f3n el",
            "start": 1174.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "onceavo lugar",
            "start": 1178.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "robo en transporte quinceavo lugar robo",
            "start": 1179.46,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "a transe\u00fantes el doceavo",
            "start": 1184.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "homicidio doloso el 18vo lugar y en",
            "start": 1186.39,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "total de delitos el 21 lugar vamos a",
            "start": 1189.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estarlo viendo uno por uno en lo que se",
            "start": 1193.15,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "refiere al secuestro",
            "start": 1195.13,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ocupa el tercer lugar han",
            "start": 1197.55,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "existido hasta marzo de este a\u00f1o cinco",
            "start": 1201.18,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "casos va decreciendo este delito en lo",
            "start": 1205.03,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que se refiere al feminicidio ocupa el",
            "start": 1208.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quinto lugar",
            "start": 1211.72,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ha habido seis casos en lo que va de",
            "start": 1213.4,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "este en el mes de marzo",
            "start": 1216.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor extorsiones",
            "start": 1221.27,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "s\u00e9ptimo lugar va a la baja ha habido 65",
            "start": 1223.99,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "casos con referencia a los meses",
            "start": 1228.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "anteriores por eso decimos que va a la",
            "start": 1230.99,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "baja en lo que se refiere a robo a",
            "start": 1233.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "transportistas el onceavo lugar con 12",
            "start": 1236.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "casos decreciendo este delito la que",
            "start": 1239.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sigue por favor en robo a negocios el",
            "start": 1242.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "onceavo lugar tambi\u00e9n con",
            "start": 1246.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "437 casos va decreciendo con respecto a",
            "start": 1248.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "los meses anteriores",
            "start": 1252.53,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "robo en transporte aqu\u00ed si va a la alta",
            "start": 1254.88,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "con 23 casos en marzo y ocupa el",
            "start": 1258.12,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "quinceavo lugar con respecto a la media",
            "start": 1263.1,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nacional en robo a transe\u00fantes y ocupa",
            "start": 1265.5,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "el doceavo lugar con 280 casos va",
            "start": 1269.31,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "decreciendo con respecto a los meses",
            "start": 1273.33,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "anteriores",
            "start": 1275.22,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en homicidios dolosos ocupa el 18vo",
            "start": 1276.05,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "lugar con un 78 casos va decreciendo",
            "start": 1279.33,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este delito",
            "start": 1283.2,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "y con lo que se refiere a la cantidad",
            "start": 1285.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "total de homicidios dolosos por entidad",
            "start": 1287.779,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "federativa en la presente administraci\u00f3n",
            "start": 1290.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "al mes de marzo o culpa veracruz el",
            "start": 1292.789,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lugar n\u00famero 9 con respecto a la media",
            "start": 1295.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nacional y con respecto a mi sitio",
            "start": 1298.309,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "doloso por cada 100.000 habitantes en",
            "start": 1301.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "esta presente administraci\u00f3n al mes de",
            "start": 1304.7,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "marzo veracruz ocupa el lugar n\u00famero 18",
            "start": 1306.679,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "con respecto a la media nacional",
            "start": 1309.919,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "los municipios con mayor incidencia",
            "start": 1313.61,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "delictiva como lo podemos ver desde",
            "start": 1316.07,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "luego xalapa veracruz coatzacoalcos",
            "start": 1319.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "c\u00f3rdoba minatitl\u00e1n poza rica y acayucan",
            "start": 1321.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en total en el estado",
            "start": 1326.0,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "23.149 y de esos 7 municipios",
            "start": 1328.6,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "entre ellos que ocupan el 44 por ciento",
            "start": 1333.82,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a seguridad p\u00fablica",
            "start": 1338.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el estado las fuerzas del estado",
            "start": 1340.73,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a la polic\u00eda",
            "start": 1343.62,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estatal municipal y la polic\u00eda naval",
            "start": 1347.19,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "tienen un estado de fuerza de",
            "start": 1351.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "9.650 eso es lo real los operativos",
            "start": 1354.41,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "estamos hablando de ocho mil 643 se",
            "start": 1357.54,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tiene un d\u00e9ficit del 57 por ciento con",
            "start": 1361.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "respecto a la media que marca la la onu",
            "start": 1364.98,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que vendr\u00eda siendo un promedio de 22 mil",
            "start": 1367.62,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "575 elementos la que sigue por favor con",
            "start": 1370.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "respecto a las fuerzas federales",
            "start": 1375.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entre lo que la suma nos da de la",
            "start": 1376.94,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "defensa nacional de marina y de la",
            "start": 1380.79,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "guardia nacional y aunando le a las",
            "start": 1383.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fuerzas estatales como la polic\u00eda",
            "start": 1386.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estatal municipal y la polic\u00eda naval se",
            "start": 1389.16,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tiene un total operativo de 24 mil 715",
            "start": 1391.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "elementos en el estado",
            "start": 1395.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a la guardia",
            "start": 1397.799,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nacional la construcci\u00f3n de sus",
            "start": 1400.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuarteles se han construido 15 compa\u00f1\u00edas",
            "start": 1402.269,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como se ven ah\u00ed distribuidas y",
            "start": 1405.72,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "adicionalmente en la secretar\u00eda de la",
            "start": 1408.749,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "defensa nacional",
            "start": 1411.029,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de 15 predios en los cuales est\u00e1",
            "start": 1412.159,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "operando en instalaciones militares la",
            "start": 1415.619,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "guardia nacional y para este 2020 el a\u00f1o",
            "start": 1418.169,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que viene de 2023 se tiene contemplada",
            "start": 1421.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de 12 compa\u00f1\u00edas m\u00e1s para",
            "start": 1423.989,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que se haga un total en el estado de 32",
            "start": 1426.84,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas de la guardia nacional",
            "start": 1430.379,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a todos los",
            "start": 1432.83,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "aseguramientos que ha habido en el",
            "start": 1435.059,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estado de veracruz del primero de",
            "start": 1436.889,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "diciembre del 18 al 21 al 20 de abril",
            "start": 1438.869,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del 22 podemos ver los diferentes",
            "start": 1442.47,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "numerarios que est\u00e1n aqu\u00ed en la del",
            "start": 1444.509,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "decomiso de marihuana de veh\u00edculos",
            "start": 1447.179,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "asegurados aeronaves las maderas porque",
            "start": 1450.45,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es un tr\u00e1fico il\u00edcito que hay",
            "start": 1453.299,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el estado",
            "start": 1455.309,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "con las armas de fuego cartuchos",
            "start": 1457.26,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera el gran numerario que lo",
            "start": 1459.17,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "podemos ver aqu\u00ed la que sigue por favor",
            "start": 1461.37,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a robo de",
            "start": 1463.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "combustibles aqu\u00ed en la presente",
            "start": 1466.34,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n podemos ver los ductos",
            "start": 1468.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que atraviesan el estado est\u00e1n en cinco",
            "start": 1470.37,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en seis lugares son los que m\u00e1s se",
            "start": 1474.03,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "podemos decir que hay el robo de",
            "start": 1476.46,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hidrocarburos tenemos",
            "start": 1478.83,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "total de tomas clandestinas en",
            "start": 1481.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "1937 en lo que se refiere al",
            "start": 1485.299,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "aseguramiento de ese delito en veh\u00edculos",
            "start": 1487.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "258 veh\u00edculos han asegurado ser m\u00e1s de",
            "start": 1490.97,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "dos millones de combustible se han",
            "start": 1494.64,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "asegurado tambi\u00e9n",
            "start": 1496.289,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "32 predios y se han detenido a 171",
            "start": 1497.899,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "elementos la que sigue por favor en lo",
            "start": 1501.809,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "que se refiere a apoyo a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1504.779,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "civil en cuestiones de b\u00fasqueda y",
            "start": 1506.7,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "rescate en el estado se cuentan con dos",
            "start": 1509.429,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estaciones navales de b\u00fasqueda y rescate",
            "start": 1512.61,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "una en veracruz y la otra en",
            "start": 1514.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "coatzacoalcos en donde han habido en",
            "start": 1517.409,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "veracruz ocho operaciones y se han",
            "start": 1520.38,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "rescatado a 19 personas en cuatro a cual",
            "start": 1522.929,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cost 18 operaciones con un rescate de 11",
            "start": 1525.929,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "personas igualmente la secretar\u00eda de la",
            "start": 1529.679,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "defensa nacional tiene un subcentro de",
            "start": 1532.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "regional de b\u00fasqueda y rescate a\u00e9reo que",
            "start": 1534.38,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "esta es la estaci\u00f3n a\u00e9rea militar n\u00famero",
            "start": 1537.659,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "7 en canticas veracruz que tienen 38",
            "start": 1539.7,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "elementos sean activado 9 veces el apoyo",
            "start": 1543.389,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "en cuestiones de",
            "start": 1548.1,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de accidentes a\u00e9reos y personales",
            "start": 1550.61,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "asistidas 28 personas en lo que se",
            "start": 1553.89,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "refiere y por \u00faltimo al plan dn3 de la",
            "start": 1557.34,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "defensa nacional el plan marina y el",
            "start": 1561.51,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "plan de la guardia nacional en la",
            "start": 1563.309,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "presente administraci\u00f3n aqu\u00ed en el",
            "start": 1565.11,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "estado de veracruz ya han beneficiado a",
            "start": 1566.82,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "84 mil 873 personas",
            "start": 1569.299,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa tiene",
            "start": 1575.059,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "6.367 elementos desplegados marina 2.530",
            "start": 1579.159,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "y guardia nacional 79 que aqu\u00ed podemos",
            "start": 1583.669,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ver el equipo con la que cada una de las",
            "start": 1587.299,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dependencias apoya y se han atendido sin",
            "start": 1590.269,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "88 incendios forestales y lluvias",
            "start": 1593.379,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "severas 50 y 52 casos incendios urbanos",
            "start": 1596.749,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "23 derrame de sustancias qu\u00edmicas 20",
            "start": 1599.659,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "casos accidente accidentes vehiculares",
            "start": 1603.47,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "15 deslaves siete explosiones 6",
            "start": 1606.71,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "accidentes ferroviarios 3 accidentes",
            "start": 1611.47,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos uno en el hurac\u00e1n se han atendido",
            "start": 1613.94,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "en una ocasi\u00f3n que pas\u00f3 por aqu\u00ed y",
            "start": 1617.269,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "amenazas de bomba una frente fr\u00edo 2 esto",
            "start": 1620.809,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "es lo que podemos",
            "start": 1624.169,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "informarles de ustedes con respecto a la",
            "start": 1625.179,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de seguridad aqu\u00ed en el estado",
            "start": 1627.649,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de veracruz muchas gracias",
            "start": 1629.72,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas ya todos",
            "start": 1646.69,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por instrucciones del presidente de la",
            "start": 1650.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y de la secretaria de",
            "start": 1652.99,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "seguridad social a rodr\u00edguez",
            "start": 1655.54,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "ante el caso de la desaparici\u00f3n de the",
            "start": 1658.53,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bank y su bar susana escobar basald\u00faa en",
            "start": 1662.01,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "escobedo nuevo le\u00f3n",
            "start": 1665.49,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que se tiene conocimiento",
            "start": 1667.19,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 el pasado 8 de abril por la",
            "start": 1671.15,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "noche en la colonia nuevo castilla en",
            "start": 1675.81,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "escobedo nuevo le\u00f3n donde la joven",
            "start": 1679.35,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "proven\u00eda de un convivio de una fiesta y",
            "start": 1683.36,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "desciende de un taxi de uber en la",
            "start": 1687.6,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "carretera monterrey-nuevo laredo",
            "start": 1691.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "donde fue vista por \u00faltima ocasi\u00f3n a un",
            "start": 1694.31,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "costado de la empresa de transportes",
            "start": 1699.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "alcosa",
            "start": 1701.18,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed se tom\u00f3 una imagen que es la que",
            "start": 1703.08,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ha circulado profusamente en la red y ha",
            "start": 1706.14,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "identificado",
            "start": 1710.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la movilizaci\u00f3n social en torno a la",
            "start": 1711.74,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de ban\u00ed",
            "start": 1715.86,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer se localiz\u00f3 un cuerpo de",
            "start": 1719.34,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "una femenina sin vida dentro de las",
            "start": 1722.73,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "instalaciones del motel nueva castilla",
            "start": 1726.26,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "descubrieron nuevo l\u00e9on a escasa",
            "start": 1729.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "distancia de donde fue",
            "start": 1733.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ubicada en la \u00faltima ocasi\u00f3n la joven de",
            "start": 1735.41,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "bani y dentro de esta cisterna de agua",
            "start": 1739.17,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "una profundidad de 4 metros fue",
            "start": 1743.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "localizado el cuerpo de una mujer",
            "start": 1746.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se aprecia en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 1751.71,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "la vista trasera e im\u00e1genes satelitales",
            "start": 1755.71,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "del motel nueva castilla en donde se",
            "start": 1759.12,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "localiz\u00f3 el cuerpo de de ban\u00ed",
            "start": 1763.059,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "si se puede apreciar este es la",
            "start": 1778.53,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "carretera monterrey-nuevo laredo esta es",
            "start": 1780.81,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "la parte de acceso vehicular al motel",
            "start": 1784.23,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "esto que est\u00e1 aqu\u00ed en c\u00edrculo que es una",
            "start": 1789.43,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n es un restaurante que est\u00e1",
            "start": 1791.98,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en el mismo motel nuevo castilla que",
            "start": 1795.79,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se puede ingresar por por la",
            "start": 1799.33,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "calle por la acera de la carretera este",
            "start": 1802.33,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es el acceso vehicular",
            "start": 1805.6,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "esta es la zona de cuartos del del motel",
            "start": 1807.45,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed cerca de una barda perimetral",
            "start": 1813.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "al lado del restaurante pero por la",
            "start": 1818.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "parte interior se encuentran las",
            "start": 1820.84,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cisternas donde fue ubicado el cuerpo de",
            "start": 1823.27,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "una mujer",
            "start": 1828.07,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y se\u00f1alar que el alertamiento lo dan",
            "start": 1830.99,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "empleados del propio hotel antes olores",
            "start": 1834.64,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "f\u00e9tidos que se empezaban a desprender de",
            "start": 1839.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ese lugar",
            "start": 1842.42,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de justicia de nuevo",
            "start": 1843.94,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "le\u00f3n",
            "start": 1847.69,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "cuyo fiscal es gustavo guerrero",
            "start": 1848.49,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "emitieron un comunicado el d\u00eda de ayer",
            "start": 1851.82,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "si ponemos la siguiente gr\u00e1fica donde",
            "start": 1854.44,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "se\u00f1alan que en el reconocimiento de",
            "start": 1858.129,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "terrenos aleda\u00f1os al lugar de la",
            "start": 1862.659,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de deban y susana escobar",
            "start": 1864.879,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "los agentes investigadores asignados al",
            "start": 1867.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "caso han localizado el cuerpo sin vida",
            "start": 1871.21,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "al interior de una cisterna de agua",
            "start": 1874.12,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "abandonada y informaban esto en la noche",
            "start": 1877.35,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "de ayer que se hab\u00edan emprendido",
            "start": 1882.129,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acciones para la recuperaci\u00f3n del cuerpo",
            "start": 1884.529,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "con apoyo de protecci\u00f3n civil del estado",
            "start": 1887.409,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y que esto implicaba por la profundidad",
            "start": 1891.48,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "las condiciones de abandono del lugar y",
            "start": 1896.129,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "dificultades de car\u00e1cter t\u00e9cnica para",
            "start": 1900.129,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "los peritos del campo",
            "start": 1902.23,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "e informar con posterioridad si me",
            "start": 1904.21,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "permiten",
            "start": 1907.84,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que como lo se\u00f1al\u00e1bamos establecimos",
            "start": 1917.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con el fiscal general del",
            "start": 1921.01,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "estado gustavo guerrero",
            "start": 1923.24,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "instruidos por los secretarios isela",
            "start": 1926.429,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez",
            "start": 1928.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que esto fue ante el inter\u00e9s que",
            "start": 1929.629,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "hay siempre del presidente de la",
            "start": 1933.09,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica por este tipo de eventos que",
            "start": 1934.649,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "no haya impunidad que haya un claro el",
            "start": 1938.279,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "crecimiento de los hechos y en tal",
            "start": 1942.48,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "virtud dar a conocer que formalmente no",
            "start": 1945.36,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "se nos ha solicitado colaboraci\u00f3n por",
            "start": 1949.379,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "parte de las autoridades del estado ni",
            "start": 1952.74,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de justicia nuevo",
            "start": 1955.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "le\u00f3n fue de mutuo propio por un inter\u00e9s",
            "start": 1957.299,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "en el tema y por una pol\u00edtica de acero",
            "start": 1960.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "impunidad que nos comunicamos para",
            "start": 1964.23,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "enterarnos directamente de la situaci\u00f3n",
            "start": 1967.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "sin embargo resaltar como lo hemos hecho",
            "start": 1970.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siempre con las autoridades locales y",
            "start": 1972.96,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "con las fiscal\u00edas cuando hay temas de",
            "start": 1976.11,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "esta naturaleza",
            "start": 1978.749,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "toda la disposici\u00f3n del gobierno federal",
            "start": 1979.82,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "para poder constituirse y apoyar en las",
            "start": 1983.429,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "investigaciones",
            "start": 1987.179,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "como se ha hecho en otros estados",
            "start": 1988.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "con buenos resultados en el marco de la",
            "start": 1991.29,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de cero impunidad tambi\u00e9n",
            "start": 1994.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "decirles que",
            "start": 1997.35,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en la \u00faltima comunicaci\u00f3n que se tuvo",
            "start": 1999.8,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "con el fiscal hace algunos momentos nos",
            "start": 2002.86,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "informa que ya se rescat\u00f3 el cuerpo de",
            "start": 2006.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la cisterna que se lo llevaron al",
            "start": 2008.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "servicio m\u00e9dico forense",
            "start": 2011.32,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "para hacer la necropsia y poder",
            "start": 2014.119,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "confirmar gen\u00e9ticamente si se trata del",
            "start": 2017.329,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cuerpo de la joven de bani sin embargo",
            "start": 2020.629,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "nos se\u00f1alan que hab\u00eda un crucifijo que",
            "start": 2024.169,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "coincide con el que tra\u00eda as\u00ed como la",
            "start": 2029.449,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ropa",
            "start": 2032.899,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que se dio a conocer en el \u00faltimo",
            "start": 2033.909,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "momento en que hay alguna imagen gr\u00e1fica",
            "start": 2037.339,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "de la propia deban se\u00f1alar que vamos a",
            "start": 2041.839,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "reiterar esta disposici\u00f3n pero tambi\u00e9n",
            "start": 2047.779,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "dada la naturaleza del tema dada la alta",
            "start": 2051.109,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "relevancia que el tema ha adquirido en",
            "start": 2054.529,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n p\u00fablica nacional de ser el",
            "start": 2057.049,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "caso y con pleno respeto de la autonom\u00eda",
            "start": 2060.559,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "constitucional de la fiscal\u00eda general de",
            "start": 2064.539,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica se podr\u00eda plantear de parte",
            "start": 2067.279,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "del gobierno federal la atracci\u00f3n del",
            "start": 2070.399,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "caso de ser necesario hasta ahora",
            "start": 2073.129,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que estaremos atentos con la",
            "start": 2076.309,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general d",
            "start": 2079.489,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "de nuevo l\u00e9on y reiterar de parte del",
            "start": 2081.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico pues toda la",
            "start": 2084.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "solidaridad con la familia de the bank y",
            "start": 2086.31,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con las amistades y con la comunidad de",
            "start": 2089.07,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n ser\u00eda cu\u00e1nto",
            "start": 2092.73,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "bueno vamos",
            "start": 2098.21,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "hola buenos d\u00edas presidente nada m\u00e1s en",
            "start": 2108.45,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este caso de bunny escobar y me surge",
            "start": 2111.869,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s una duda que esto est\u00e1",
            "start": 2115.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "apuntando de acuerdo con la informaci\u00f3n",
            "start": 2118.829,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que tiene el gobierno federal primero en",
            "start": 2120.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "caso de que el gobierno de nuevo le\u00f3n o",
            "start": 2123.089,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda esto lo podr\u00eda atraer la fr",
            "start": 2125.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 2128.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y n\u00famero dos si esto est\u00e1",
            "start": 2129.96,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "apuntando m\u00e1s a un accidente oa un",
            "start": 2133.14,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "homicidio de acuerdo con la informaci\u00f3n",
            "start": 2137.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que cuenta el gobierno federal o lo que",
            "start": 2139.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "les ha pasado la fiscal\u00eda del estado",
            "start": 2141.72,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2146.91,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "lamentar el hecho y como aqu\u00ed lo",
            "start": 2148.88,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 ricardo mej\u00eda pues enviar un",
            "start": 2152.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "abrazo",
            "start": 2156.91,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nuestras condolencias a los familiares",
            "start": 2158.68,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de la joven a sus amigos amigas",
            "start": 2161.589,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2168.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "buscar",
            "start": 2170.94,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 2172.839,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "e informaci\u00f3n",
            "start": 2174.91,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2178.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se conozca todo",
            "start": 2180.49,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2184.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "consideramos que",
            "start": 2187.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la corrupci\u00f3n lo que m\u00e1s ha",
            "start": 2189.94,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "da\u00f1ado a m\u00e9xico",
            "start": 2194.56,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque van de la mano",
            "start": 2198.32,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "es la impunidad",
            "start": 2201.819,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "por eso hablamos de cero",
            "start": 2205.329,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 2208.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2211.569,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "se castiguen",
            "start": 2213.15,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "los delitos que se cometen que no haya",
            "start": 2216.15,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 2220.319,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 2222.19,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la informaci\u00f3n",
            "start": 2225.609,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2228.85,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "que se ofrezca",
            "start": 2230.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "con los argumentos",
            "start": 2233.06,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no hay duda incertidumbre sobre ning\u00fan",
            "start": 2237.11,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 2242.21,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "cada",
            "start": 2244.01,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 2245.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y nosotros hemos tomado ya la decisi\u00f3n",
            "start": 2247.98,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de informar",
            "start": 2250.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 2256.359,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "relevantes",
            "start": 2259.93,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "lamentables y sobre todo",
            "start": 2261.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la actuaci\u00f3n del gobierno",
            "start": 2267.75,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "es una secci\u00f3n que",
            "start": 2272.22,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2277.91,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "acomodar en la semana los jueves los",
            "start": 2282.22,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "jueves",
            "start": 2286.359,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "se va a llamar as\u00ed como ya se menciona",
            "start": 2288.359,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "cero impunidad",
            "start": 2292.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2293.63,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "en este caso aunque corresponde",
            "start": 2296.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado",
            "start": 2301.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ya lo est\u00e1n tratando desde hace tiempo",
            "start": 2305.38,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "desde la desaparici\u00f3n ellos est\u00e1n a",
            "start": 2308.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 2312.79,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de todo el proceso",
            "start": 2314.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2317.31,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "estamos expresando nuestro",
            "start": 2319.559,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "deseo de qu\u00e9",
            "start": 2324.48,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "se aclare",
            "start": 2327.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lo que es sucedi\u00f3",
            "start": 2329.809,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 2333.87,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "adelantar",
            "start": 2335.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "juicios",
            "start": 2338.33,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y ayudar en la investigaci\u00f3n si lo",
            "start": 2343.83,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "solicita el gobierno de nuevo le\u00f3n",
            "start": 2346.89,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2351.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 2354.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el que se considere la posibilidad de",
            "start": 2357.08,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "atraer el caso s",
            "start": 2360.38,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 2366.28,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "corresponder\u00eda a la fiscal\u00eda general",
            "start": 2367.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2370.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los familiares los amigos",
            "start": 2374.289,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "lo consideran",
            "start": 2378.119,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para que \u00e9ste no",
            "start": 2380.68,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 2384.059,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "dudas",
            "start": 2387.38,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y aclaro aclarar lo ocurrido presidente",
            "start": 2390.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de este caso desde",
            "start": 2393.31,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ban\u00ed escobar nuevo le\u00f3n con la",
            "start": 2396.01,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tiene el gobierno",
            "start": 2398.59,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "federal con las reuniones que tienen",
            "start": 2399.73,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "diario de seguridad nuevo le\u00f3n es un",
            "start": 2401.71,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "foco rojo por desapariciones",
            "start": 2403.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "considerado",
            "start": 2409.529,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "entre los estados con m\u00e1s violencia",
            "start": 2411.76,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "esto no quiere decir que no haya",
            "start": 2416.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "violencia pero no est\u00e1",
            "start": 2418.589,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en los",
            "start": 2421.96,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "9 estados",
            "start": 2423.51,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "que consideramos y que se registra m\u00e1s",
            "start": 2426.619,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2433.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no pod\u00eda lo podr\u00edamos ver",
            "start": 2436.61,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "con el informe de ayer claro",
            "start": 2440.31,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "si ponen el informe sobre el homicidios",
            "start": 2443.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "de ayer pero en el tema de las",
            "start": 2448.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "desapariciones no no est\u00e1 generando una",
            "start": 2451.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n mayor m\u00e1s all\u00e1 de este caso",
            "start": 2454.22,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tica en todos",
            "start": 2456.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "estados hay estos hechos lamentables o",
            "start": 2459.4,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "casi en todos por qu\u00e9",
            "start": 2463.599,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2466.43,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad de las entidades",
            "start": 2467.47,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "federativas en d\u00f3nde",
            "start": 2470.99,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "son muy bajos los \u00edndices de homicidios",
            "start": 2474.13,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "en general y de feminicidios",
            "start": 2479.259,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "y de delitos graves",
            "start": 2483.71,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 2486.88,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 2489.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2491.45,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "un d\u00eda",
            "start": 2494.779,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en la mitad de los",
            "start": 2497.829,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "32 caus\u00f3 32 entidades federativas la",
            "start": 2500.22,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mitad",
            "start": 2503.88,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "15 en 16 en donde no hay un homicidio",
            "start": 2505.3,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "por ejemplo ayer",
            "start": 2510.37,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "10 de eeuu",
            "start": 2513.63,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y si vemos pues es michoac\u00e1n",
            "start": 2516.539,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "y si aparece un nuevo le\u00f3n",
            "start": 2521.97,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "zacatecas guanajuato guerrero",
            "start": 2525.15,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "pero no tenemos",
            "start": 2533.75,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "cada nuevo le\u00f3n",
            "start": 2537.63,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2539.75,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los stands a ver si en el informe sobre",
            "start": 2542.81,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el informe sobre homicidios el lugar que",
            "start": 2545.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ocupa",
            "start": 2549.29,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "un lugar 10",
            "start": 2562.22,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "para contestarte con",
            "start": 2564.859,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "gracias informaci\u00f3n con con datos",
            "start": 2567.579,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esto es en general",
            "start": 2573.829,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "guanajuato s\u00ed",
            "start": 2576.859,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 2581.1,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y estado de m\u00e9xico",
            "start": 2582.98,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "baja california jalisco sonora y",
            "start": 2586.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 2589.97,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pero b\u00e1sicamente",
            "start": 2591.38,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "estos seis estados",
            "start": 2595.85,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es el 50 por ciento",
            "start": 2599.16,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "en seis estados",
            "start": 2602.88,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "y hay",
            "start": 2607.22,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estos estados",
            "start": 2609.31,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente no hay homicidios",
            "start": 2613.0,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "eso es lo que",
            "start": 2617.18,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "sucede ahora a ver si no tienen por cada",
            "start": 2620.53,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "100.000 habitantes",
            "start": 2624.01,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "donde estaba michoac\u00e1n",
            "start": 2631.559,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n este nuevo le\u00f3n",
            "start": 2633.499,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "casi hasta \u00e9l",
            "start": 2637.69,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "casi como",
            "start": 2645.829,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "como veracruz",
            "start": 2647.63,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "un poquito m\u00e1s",
            "start": 2649.819,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pero esta es la media",
            "start": 2653.54,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1 abajo",
            "start": 2656.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en la mesa",
            "start": 2659.88,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 2661.94,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de todas formas",
            "start": 2665.08,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2666.97,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "no queremos",
            "start": 2668.33,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2669.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2672.31,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "sucedan estos hechos y que no",
            "start": 2674.74,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "se act\u00fae",
            "start": 2679.47,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximamente",
            "start": 2685.44,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el jueves que viene",
            "start": 2686.9,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "vamos a informar",
            "start": 2690.71,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "como se ha ido avanzando en hechos",
            "start": 2697.05,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "lamentables como \u00e9ste de la joven de",
            "start": 2700.85,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "nuevo l\u00e9on y tambi\u00e9n de periodistas",
            "start": 2704.37,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y ya pr\u00e1cticamente",
            "start": 2709.75,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "solo de un caso",
            "start": 2711.84,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y ya tenemos",
            "start": 2714.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "avanzado la investigaci\u00f3n s\u00f3lo en un",
            "start": 2717.41,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "caso no hay detenidos",
            "start": 2720.68,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en cuanto a asesinatos del pa\u00eds pero el",
            "start": 2724.829,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "jueves",
            "start": 2729.209,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "y ya esperemos que para el jueves",
            "start": 2730.71,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo ese caso pendiente se aclare",
            "start": 2733.98,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "porque ya se tiene la informaci\u00f3n",
            "start": 2738.38,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "diario estamos tratando estos asuntos",
            "start": 2742.03,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presidenta de vuelta a lo que va a",
            "start": 2746.45,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "ocurrir en un rato m\u00e1s y que se les va a",
            "start": 2748.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ofrecer a los inversores empresarios de",
            "start": 2750.859,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "eeuu de canad\u00e1 para que inviertan en el",
            "start": 2753.65,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sur del pa\u00eds y va a platicar con el",
            "start": 2757.07,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "embajador de eeuu de qu\u00e9 tema tambi\u00e9n se",
            "start": 2760.49,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "viene en junio la cumbre de las am\u00e9ricas",
            "start": 2763.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y me parece que es una comuna importante",
            "start": 2766.64,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "usted va a participar todo entendi\u00f3 que",
            "start": 2769.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "si va a estar f\u00edsicamente ah\u00ed pero",
            "start": 2771.829,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "sabemos qu\u00e9 d\u00eda va a estar en esa cumbre",
            "start": 2773.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 d\u00eda va a participar y cu\u00e1les son las",
            "start": 2775.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "garant\u00edas tambi\u00e9n que se les est\u00e1 dando",
            "start": 2778.339,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "a estos empresarios que por ejemplo los",
            "start": 2779.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de la cervecera que est\u00e1n aqu\u00ed y tambi\u00e9n",
            "start": 2782.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tengo entendido que vienen m\u00e1s bueno no",
            "start": 2784.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e9 de importante la reuni\u00f3n en efecto",
            "start": 2788.0,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 2789.68,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "hoy el embajador d",
            "start": 2790.98,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "eeuu en m\u00e9xico ken salazar",
            "start": 2794.89,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y vienen empresarios",
            "start": 2802.75,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "manifest\u00e9 de eeuu del canal",
            "start": 2806.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se va a exponer",
            "start": 2812.7,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado",
            "start": 2814.76,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "con el desarrollo del sureste y en",
            "start": 2817.07,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 2820.41,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "el plan del ismo",
            "start": 2822.69,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que comprende oaxaca y veracruz",
            "start": 2825.039,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2829.11,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "este vamos a decir de manera directa",
            "start": 2830.5,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n incluye chiapas",
            "start": 2834.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "incluye en tabasco",
            "start": 2838.23,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "van a estar hoy los gobernadores d",
            "start": 2841.28,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "veracruz nuestro anfitri\u00f3n",
            "start": 2846.07,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "va a estar el gobernador de oaxaca el",
            "start": 2851.14,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "gobernador de chiapas",
            "start": 2854.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de tabasco",
            "start": 2856.49,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el secretario relaciones exteriores",
            "start": 2859.64,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "secretarios de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2862.21,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "los secretarios de",
            "start": 2864.46,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "defensa secretario de marina porque la",
            "start": 2869.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "secretaria de marina",
            "start": 2873.47,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 2874.99,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "encargada de atender toda la zona del",
            "start": 2877.18,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "istmo y el proyecto en general as\u00ed como",
            "start": 2881.15,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "para el tren maya se est\u00e1 creando una",
            "start": 2884.63,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "empresa que va a depender de la",
            "start": 2887.78,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 2890.06,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "para el 3 mayo y para los aeropuertos",
            "start": 2893.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n el proyecto del mismo",
            "start": 2895.21,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "va a ser manejado por la secretaria de",
            "start": 2899.26,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 2903.67,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 2906.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cerca de 1000 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas",
            "start": 2909.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 por licitarse la modernizaci\u00f3n",
            "start": 2915.66,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "del tramo",
            "start": 2918.99,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de tapachula d",
            "start": 2921.87,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "la frontera sur con guatemala",
            "start": 2924.95,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2929.72,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "sp",
            "start": 2931.61,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1 en construcci\u00f3n",
            "start": 2935.0,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "un tramo del ismo",
            "start": 2939.76,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "de sal en la cruz a coatzacoalcos pero",
            "start": 2942.289,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1 por licitar el tramo de",
            "start": 2945.229,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "cuatro cuartos a palenque",
            "start": 2949.579,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para rehabilitar la v\u00eda y que va a haber",
            "start": 2954.789,
            "duration": 9.691
        },
        {
            "text": "trenes de carga y pasajeros",
            "start": 2960.299,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "en \u00e9l",
            "start": 2964.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "toda esta regi\u00f3n y eso lo va a ser la",
            "start": 2966.4,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "marina en conjunto con las empresas eso",
            "start": 2969.22,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 coordinando",
            "start": 2972.18,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2976.17,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de la secretaria de",
            "start": 2978.14,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "hacienda y de",
            "start": 2981.019,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "todas las secretar\u00edas pero al final",
            "start": 2983.41,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n va a operar toda esta empresa en",
            "start": 2987.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el caso del ismo va a ser la secretaria",
            "start": 2991.539,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de marina esto incluye los puertos de",
            "start": 2993.94,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "salina cruz puerto de",
            "start": 2998.079,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "cuanta cual cosa un ramal especial que",
            "start": 3001.999,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "se va a construir del ferrocarril de",
            "start": 3005.749,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n chontalpa",
            "start": 3010.93,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "dos bocas",
            "start": 3014.05,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "incluye el puerto de dos bocas incluye",
            "start": 3016.4,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "el puerto nuevo chiapas",
            "start": 3019.369,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n comprende",
            "start": 3023.7,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de 10 parques industriales",
            "start": 3027.9,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "todo el corredor del ismo entonces para",
            "start": 3033.829,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eso es que vienen estos empresarios se",
            "start": 3036.92,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "les va a dar a conocer todo el proyecto",
            "start": 3041.15,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "y son pues muy buenas las relaciones hay",
            "start": 3046.069,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 3049.969,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "ayer lo expresaba",
            "start": 3051.009,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3056.2,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "presidente del consejo de administraci\u00f3n",
            "start": 3057.42,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de esta cervecera",
            "start": 3059.91,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "que se va a instalar en la cruz y hay",
            "start": 3063.89,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "algo que debe",
            "start": 3067.609,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "conocerse porque es lo que buscamos",
            "start": 3071.38,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "siempre es socializar la informaci\u00f3n",
            "start": 3075.829,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "antes se dec\u00eda que la pol\u00edtica era",
            "start": 3081.01,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "asunto de los pol\u00edticos",
            "start": 3083.83,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y luego que la econom\u00eda en asunto de los",
            "start": 3087.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "economistas de los t\u00e9cnicos como si",
            "start": 3090.31,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "fuesen",
            "start": 3092.74,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 3093.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inalcanzables de comprender",
            "start": 3096.81,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "por la gente por el pueblo pues no son",
            "start": 3100.2,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "tan complicadas",
            "start": 3105.06,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es asunto de todos en la",
            "start": 3107.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "econom\u00eda desde luego que ese asunto de",
            "start": 3109.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todos pueden haber expertos pero en lo",
            "start": 3112.75,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "fundamental todos",
            "start": 3116.32,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "este tenemos conocimiento de la econom\u00eda",
            "start": 3118.94,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y de la pol\u00edtica",
            "start": 3123.38,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el que dice que es un",
            "start": 3125.45,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "analfabeta pol\u00edtica pol\u00edtico que no le",
            "start": 3128.71,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "importa la pol\u00edtica",
            "start": 3132.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "este pues no sabe",
            "start": 3133.66,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "la verdad lo que dice porque su vida",
            "start": 3137.44,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "depende de la pol\u00edtica",
            "start": 3141.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ayer ya la tuvimos",
            "start": 3149.37,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "algo de bertold brecht sobre el",
            "start": 3152.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "analfabetismo pol\u00edtico",
            "start": 3155.609,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "este que es interesante y lo mismo en el",
            "start": 3158.04,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "caso de la econom\u00eda b\u00e1jense si no vas a",
            "start": 3161.26,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "saber de econom\u00eda",
            "start": 3163.21,
            "duration": 2.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3163.81,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3165.519,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "mama",
            "start": 3167.88,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "este que tiene un ingreso lo tiene que",
            "start": 3171.03,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estirar",
            "start": 3174.42,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "para alimentar a sus hijos",
            "start": 3176.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y para",
            "start": 3179.62,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "comprar la ropa",
            "start": 3181.28,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3183.759,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de economistas",
            "start": 3185.619,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "las familias todos sabemos de eso bueno",
            "start": 3189.64,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito",
            "start": 3193.559,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 3196.77,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es conviene saber que la relaci\u00f3n",
            "start": 3198.57,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica comercial de m\u00e9xico con eeuu",
            "start": 3202.83,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se da fundamentalmente",
            "start": 3206.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hacia el norte",
            "start": 3209.27,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ayer nos presentaron",
            "start": 3213.24,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "es una gr\u00e1fica",
            "start": 3215.94,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "un mapa",
            "start": 3220.059,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 3221.95,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y las posibilidades que tiene de",
            "start": 3224.059,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 3227.269,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3229.57,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3231.39,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "piensa en la costa este de eeuu",
            "start": 3233.77,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en lo econ\u00f3mico en lo comercial",
            "start": 3238.16,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente virgen porque",
            "start": 3240.829,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "todo el potencial econ\u00f3mico comercial se",
            "start": 3243.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "da en",
            "start": 3246.53,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "california y con texas no con la costa",
            "start": 3248.02,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "es entonces veracruz coatzacoalcos",
            "start": 3251.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "progreso",
            "start": 3260.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son puertos estrat\u00e9gicos",
            "start": 3264.1,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en la playa en campeche",
            "start": 3267.99,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "para llegar a la costa este de eeuu",
            "start": 3272.11,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "el transporte",
            "start": 3278.01,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por barco",
            "start": 3281.48,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s",
            "start": 3283.69,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 3285.569,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "entonces ya se est\u00e1 buscando eso una",
            "start": 3287.369,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n econ\u00f3mica con la costa este",
            "start": 3292.109,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "de eeuu ayer marcelo public\u00f3",
            "start": 3295.349,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "un v\u00eddeo",
            "start": 3300.38,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 3302.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "mira que en el tuit era un tweet con",
            "start": 3307.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo me parece",
            "start": 3310.349,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "con esta esta imagen",
            "start": 3312.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 3316.82,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "lo que se present\u00f3 ayer en la en la",
            "start": 3319.83,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "cervecera",
            "start": 3322.71,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "hay una l\u00e1mina",
            "start": 3325.71,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "que ilustra",
            "start": 3328.43,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bastante lo que lo que buscamos lo que",
            "start": 3330.34,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "creen baja de flujo o grande dec\u00eda que",
            "start": 3333.11,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "era un mapa de flujo mi parte",
            "start": 3335.93,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda el tweet del canciller",
            "start": 3338.099,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "a ver si est\u00e1 el tuit de marcelo sobre",
            "start": 3341.26,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "todo la imagen s\u00ed",
            "start": 3343.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3346.67,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3347.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "toda la relaci\u00f3n",
            "start": 3355.23,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 3356.84,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 3358.81,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 3360.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s con la",
            "start": 3363.65,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n del tratado comercial se da",
            "start": 3367.24,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3372.07,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bueno la la cervecera",
            "start": 3374.51,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la que viene",
            "start": 3378.03,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "colocar por aqu\u00ed",
            "start": 3380.99,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3386.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero pues",
            "start": 3389.97,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el norte",
            "start": 3391.71,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pues ya no hay",
            "start": 3393.7,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y agua",
            "start": 3396.19,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "los recursos est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 3401.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y esta regi\u00f3n estaba abandonada",
            "start": 3407.35,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el potencial",
            "start": 3412.0,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de la cruz zapata cual cosa",
            "start": 3415.83,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pues es todo esto la cosa est\u00e1",
            "start": 3419.369,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "estaciones",
            "start": 3423.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 el ismo",
            "start": 3432.049,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "y el pac\u00edfico y todo lo que significa",
            "start": 3436.41,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 3440.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "entonces esto es",
            "start": 3443.16,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "lo que se busca",
            "start": 3445.88,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "por lo mismo no hace falta",
            "start": 3448.27,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3453.57,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "mucha planeaci\u00f3n estatal",
            "start": 3455.31,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "los inversionistas saben de esto",
            "start": 3459.079,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "por lo mismo en veh\u00edculos pues se",
            "start": 3463.28,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "instala",
            "start": 3465.74,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "en este lee",
            "start": 3467.279,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "muy cerca de ah\u00ed es d\u00f3nde va a estar la",
            "start": 3469.819,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "planta",
            "start": 3471.949,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "por lo que significa es",
            "start": 3474.33,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esta integraci\u00f3n",
            "start": 3479.31,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 3481.13,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "que nosotros estamos propiciando que hay",
            "start": 3483.19,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "acuerdo con el gobierno de eeuu",
            "start": 3486.819,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "porque nos conviene",
            "start": 3491.02,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque significa inversi\u00f3n m\u00e9xico",
            "start": 3494.35,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3497.89,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses si no el pa\u00eds con m\u00e1s",
            "start": 3499.91,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "potencial de desarrollo",
            "start": 3503.869,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3506.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 3508.69,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la fortaleza de su regi\u00f3n",
            "start": 3511.3,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "por am\u00e9rica del norte",
            "start": 3514.94,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y esto garantiza",
            "start": 3519.869,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 3521.539,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que cada vez est\u00e1 creciendo m\u00e1s",
            "start": 3524.77,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "hay un crecimiento constante de la",
            "start": 3528.62,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera y pues esto",
            "start": 3532.4,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "significa empleos",
            "start": 3536.81,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 3538.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3542.7,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "si hay crecimiento econ\u00f3mico hay empleo",
            "start": 3544.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "si hay empleos hay bienestar sea el",
            "start": 3547.619,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3549.42,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "pues hay paz hay tranquilidad",
            "start": 3551.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos haciendo y para",
            "start": 3553.87,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ese prop\u00f3sito es la reuni\u00f3n",
            "start": 3556.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y aclarar todas las dudas",
            "start": 3560.73,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y ayudar a que siga",
            "start": 3563.94,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "llegando a inversi\u00f3n for\u00e1nea al pa\u00eds",
            "start": 3568.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ok lo de la cumbre de las am\u00e9ricas a m\u00e1s",
            "start": 3572.23,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "si tiene la fecha es en junio en junio",
            "start": 3574.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "perfecto es a principios de junio",
            "start": 3577.93,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no tengo",
            "start": 3582.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la fecha exacta s\u00e9 qu\u00e9 va",
            "start": 3584.71,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "celebrarse en los \u00e1ngeles",
            "start": 3588.65,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 3592.4,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "ninguno y voy a existir",
            "start": 3595.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 3598.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se confirm\u00f3 tambi\u00e9n que vamos a llevar a",
            "start": 3599.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cabo una gira",
            "start": 3602.66,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "por centroam\u00e9rica y por el caribe vamos",
            "start": 3604.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a visitar",
            "start": 3608.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a partir del d\u00eda 5 de mayo",
            "start": 3610.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "guatemala",
            "start": 3613.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "salvador honduras",
            "start": 3615.55,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "belice",
            "start": 3619.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y cuba",
            "start": 3621.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la masa no comercial",
            "start": 3623.28,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "estar en",
            "start": 3625.92,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "estos pa\u00edses hermanos vecinos",
            "start": 3628.049,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "y luego vamos a ir a esta cumbre",
            "start": 3632.99,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a la que estamos invitados por el",
            "start": 3637.13,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "presidente del aire",
            "start": 3638.93,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3641.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del local",
            "start": 3643.61,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas pablo jairo ortega de",
            "start": 3649.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "versiones news de veracruz y columnas",
            "start": 3652.32,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "sin nombre dos preguntas en concreto y",
            "start": 3654.45,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidas presidente si nos podr\u00eda",
            "start": 3656.01,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "confirmar la construcci\u00f3n de la planta",
            "start": 3657.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cervecera en la comunidad vargas de aqu\u00ed",
            "start": 3660.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "del puerto y la otra este que tiene que",
            "start": 3663.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ver con temas de seguridad el secretario",
            "start": 3666.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de marina mencionada que los puntos",
            "start": 3668.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "rojos focos rojos de veracruz peces",
            "start": 3671.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "acayucan y precisamente del tramo de la",
            "start": 3673.74,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "autopista acayucan a minatitl\u00e1n a un",
            "start": 3677.97,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "costado hab\u00eda o hay un terreno que se",
            "start": 3680.55,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hab\u00eda donado entiendo la secretaria de",
            "start": 3684.33,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "la defensa nacional incluso hay un",
            "start": 3686.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "letrero todav\u00eda por ah\u00ed se observa yo",
            "start": 3687.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "soy de minatitl\u00e1n hab\u00eda conseguido ah\u00ed",
            "start": 3691.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ese letrero preguntarle qu\u00e9 ha",
            "start": 3693.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pasado con ese con ese por ese terreno",
            "start": 3695.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda donado entiendo en los",
            "start": 3698.91,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tiempos de fidel herrera beltr\u00e1n",
            "start": 3700.38,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "si la comunidad es vargas",
            "start": 3704.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "donde se va a instalarla",
            "start": 3707.03,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "cervecera",
            "start": 3710.48,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "constellation",
            "start": 3712.859,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "pertenece al municipio de veracruz",
            "start": 3717.28,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "ha estado ayudando tambi\u00e9n la presidenta",
            "start": 3723.97,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 3726.67,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "para que se tengan todos los permisos",
            "start": 3729.86,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 3736.049,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3739.46,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "iniciando ya compraron dec\u00eda yo 300",
            "start": 3742.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 3745.79,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3746.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3749.799,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y afinando el proyecto constructivo",
            "start": 3752.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "vamos a utilizar",
            "start": 3758.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda",
            "start": 3760.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de punta",
            "start": 3762.66,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 3766.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a cuidar los acu\u00edferos no se va a",
            "start": 3767.32,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "afectar el agua para el abasto de",
            "start": 3771.23,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 3774.859,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "ni para otras comunidades o actividades",
            "start": 3776.349,
            "duration": 10.291
        },
        {
            "text": "ellos se van",
            "start": 3782.33,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "perforar pozos en el terreno ya se",
            "start": 3786.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "hicieron los estudios",
            "start": 3791.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "tienen ya los permisos con agua",
            "start": 3794.5,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "de medio ambiente",
            "start": 3798.55,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "hablaba yo de una inversi\u00f3n",
            "start": 3803.599,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "de 1300 millones de d\u00f3lares",
            "start": 3806.51,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 3813.42,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "contratar",
            "start": 3814.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "600 ingenieros",
            "start": 3819.54,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "dos mil empleos",
            "start": 3827.559,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "directos",
            "start": 3829.38,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y muchos empleos indirectos va a ayudar",
            "start": 3831.81,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "bastante esta inversi\u00f3n acerca del",
            "start": 3835.17,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "terreno",
            "start": 3837.48,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "este vamos a ver",
            "start": 3838.88,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "lo que nos est\u00e1 se est\u00e9 informando",
            "start": 3844.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "si se tienen ya los 10",
            "start": 3848.15,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "terrenos para los 10 parques",
            "start": 3851.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "industriales en todo el corredor del",
            "start": 3857.109,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "istmo y hay algo que considero",
            "start": 3859.13,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "importante hoy lo va a dar a conocer el",
            "start": 3862.299,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "almirante ojeda",
            "start": 3866.659,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todo el mismo",
            "start": 3869.029,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la seguridad va a estar a cargo de la",
            "start": 3872.059,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "secretaria de marina",
            "start": 3875.63,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "esto va a ayudar mucho adem\u00e1s de que",
            "start": 3877.9,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en veracruz",
            "start": 3881.7,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "participando como en todo el pa\u00eds la",
            "start": 3884.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 3886.329,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 3891.51,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "construido",
            "start": 3893.48,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a ver si ponemos la l\u00e1mina de luz",
            "start": 3896.09,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "cuarteles",
            "start": 3899.39,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que se han construido en veracruz de la",
            "start": 3901.36,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 3904.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y cuantos m\u00e1s se van a construir porque",
            "start": 3905.34,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "lo que se busca es tener presencia de la",
            "start": 3909.34,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "guardia nacional en todo el estado bueno",
            "start": 3912.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3918.98,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "hasta ahora 12 no",
            "start": 3927.43,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3932.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 3934.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en total van a ser 32",
            "start": 3938.71,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guarda",
            "start": 3942.78,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "entonces ya se tienen estos en el 20 en",
            "start": 3945.47,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "c\u00f3rdoba las chapas entran en xalapa",
            "start": 3949.609,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "en el 21 4 cosamaloapan",
            "start": 3953.67,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "huatusco",
            "start": 3957.6,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "omealca p\u00e1nuco papantla y sayula",
            "start": 3961.7,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el 22 c\u00f3rdoba cosamaloapan",
            "start": 3969.24,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "\u00e1lamo",
            "start": 3971.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y touch actual",
            "start": 3974.81,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y estos son los que est\u00e1n",
            "start": 3977.09,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "pensando construir el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 3979.98,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "m\u00e1s instalaciones de la secretar\u00eda de la",
            "start": 3985.19,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "defensa entonces esto no exist\u00eda",
            "start": 3988.46,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "cada",
            "start": 3995.13,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "cuartel de la guardia es para 120",
            "start": 3996.549,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 3999.309,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "entonces se est\u00e1 territorializado",
            "start": 4002.03,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4007.52,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "seguridad y la protecci\u00f3n de los",
            "start": 4010.39,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 4012.339,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de las polic\u00edas estatales de las",
            "start": 4014.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "polic\u00edas municipales la guardia",
            "start": 4016.98,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "en todo el estado por eso los resultados",
            "start": 4019.64,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "y como siempre lo planteamos",
            "start": 4023.69,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "with el agua est\u00e1 aqu\u00ed lo mencion\u00f3",
            "start": 4028.79,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "ayudan mucho",
            "start": 4031.96,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el que se atiendan las causas",
            "start": 4036.38,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el que haya trabajo",
            "start": 4039.73,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 4043.25,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "el salario alcance el ingreso de las",
            "start": 4045.72,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 4050.22,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de que se atiende a los j\u00f3venes",
            "start": 4052.77,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no se tienen resultados solo con",
            "start": 4056.45,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "cuarteles",
            "start": 4058.94,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo con",
            "start": 4061.27,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "polic\u00edas o elementos de la guardia",
            "start": 4062.7,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "nacional o de las fuerzas armadas no",
            "start": 4065.56,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "solo con c\u00e1rceles",
            "start": 4069.52,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "o solo con leyes severas o con amenazas",
            "start": 4072.539,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "de mano dura todo eso si",
            "start": 4075.809,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 4080.41,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "tomarlo en consideraci\u00f3n y trabajar",
            "start": 4083.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas de manera coordinada como",
            "start": 4086.36,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "lo hacemos",
            "start": 4089.66,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "es importante la perseverancia",
            "start": 4093.04,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "el atender directamente el problema no",
            "start": 4096.339,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "delegar lo",
            "start": 4099.819,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los secretarios de gobierno",
            "start": 4103.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "igual secretario de gobernaci\u00f3n oa la",
            "start": 4106.18,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad p\u00fablica",
            "start": 4109.42,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no verlo directo porque esto importa",
            "start": 4113.27,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "mucho bueno pero a\u00fan",
            "start": 4118.1,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "haciendo todo",
            "start": 4121.71,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se hace",
            "start": 4124.26,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "trabajo coordinado permanente",
            "start": 4126.52,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "con profesionalismo con disciplina",
            "start": 4132.9,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "sin corrupci\u00f3n sin impunidad",
            "start": 4137.53,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s",
            "start": 4141.609,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "importante de todo",
            "start": 4143.279,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "es el bienestar del pueblo",
            "start": 4147.17,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "por ejemplo la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes",
            "start": 4152.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 4157.25,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo claro antes dec\u00edan",
            "start": 4158.56,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "como para darnos el avi\u00f3n cuando",
            "start": 4164.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos de este tema que hab\u00eda que",
            "start": 4166.87,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "atender las causas",
            "start": 4168.88,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si en s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 4171.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cuanto tiempo se lleva",
            "start": 4173.58,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4176.9,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "verse resultados",
            "start": 4181.22,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vamos a hacer ya",
            "start": 4184.529,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "iniciamos",
            "start": 4188.19,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "hay que empezar",
            "start": 4190.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "porque por esa excusa de que los",
            "start": 4192.109,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 4195.36,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "se ven a mediano plazo",
            "start": 4197.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nunca se hac\u00eda nada por atender las",
            "start": 4199.349,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "causas nunca se hizo nada por atender a",
            "start": 4203.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 4205.929,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "entonces como nosotros no erramos",
            "start": 4207.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sab\u00edamos que hab\u00eda que irnos al fondo",
            "start": 4212.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desde el principio j\u00f3venes construyendo",
            "start": 4215.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el futuro",
            "start": 4219.24,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "desde el principio becas",
            "start": 4220.84,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "lo que nunca se hab\u00eda hecho bueno",
            "start": 4224.71,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo nos llev\u00f3",
            "start": 4228.679,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "controlar primero y lograr una tendencia",
            "start": 4233.48,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "a la baja",
            "start": 4237.65,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "de delitos",
            "start": 4241.58,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4244.64,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de tres a\u00f1os",
            "start": 4247.37,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si no hubi\u00e9semos iniciado",
            "start": 4249.659,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "con los programas de bienestar",
            "start": 4252.95,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "no tendr\u00edamos los resultados y ahora en",
            "start": 4257.01,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el caso de veracruz",
            "start": 4260.909,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 4262.79,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4264.23,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "22 millones",
            "start": 4267.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "390 mil",
            "start": 4272.03,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "726 viviendas hogares",
            "start": 4274.909,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "dos millones trescientos noventa mismos",
            "start": 4279.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque veracruz tiene m\u00e1s de ocho",
            "start": 4281.82,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "millones de habitantes",
            "start": 4284.52,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "en programas sociales",
            "start": 4293.179,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "reciben apoyo 2 millones 58 mil",
            "start": 4296.43,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estamos hablando del 90 95 por ciento",
            "start": 4302.94,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de los hogares en general que cuando",
            "start": 4309.01,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "menos reciben un apoyo",
            "start": 4310.869,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "y ya vamos a estar al 100%",
            "start": 4315.829,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "el que no recibe una pensi\u00f3n para",
            "start": 4319.5,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "adultos mayor una pensi\u00f3n para",
            "start": 4321.78,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "discapacidad una beca",
            "start": 4324.53,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el programa sembrando vida es",
            "start": 4327.61,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ca\u00f1ero y recibe un apoyo para que",
            "start": 4331.36,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "siga",
            "start": 4335.25,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "produciendo",
            "start": 4337.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es joven no tiene trabajo saben cu\u00e1ntos",
            "start": 4341.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 4345.59,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando",
            "start": 4347.36,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "como aprendices en veracruz",
            "start": 4350.389,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "52 mil",
            "start": 4354.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "459 j\u00f3venes",
            "start": 4356.77,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que reciben salario m\u00ednimo",
            "start": 4359.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para que se est\u00e9n informando se est\u00e9n",
            "start": 4365.1,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "capacitando",
            "start": 4367.35,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pero se les da una opci\u00f3n cuantos",
            "start": 4369.09,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 4371.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n estudiando en el nivel",
            "start": 4373.08,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "superior en universidades",
            "start": 4376.41,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "tienen becas en veracruz 31 mil",
            "start": 4379.61,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "588 juegos",
            "start": 4384.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cuantos adultos mayores",
            "start": 4388.97,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "reciben una pensi\u00f3n en veracruz pues",
            "start": 4391.989,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "785.000",
            "start": 4398.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "560 adultos medios",
            "start": 4402.44,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y tenemos el compromiso",
            "start": 4405.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que ya estamos cumpliendo de entregar el",
            "start": 4407.34,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "apoyo a partir de los 65 a\u00f1os y aumentar",
            "start": 4410.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n",
            "start": 4414.79,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ya para enero",
            "start": 4416.26,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "del 24 va a ser el doble la pensi\u00f3n",
            "start": 4418.91,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y as\u00ed es una familia",
            "start": 4425.469,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de adultos mayores van a tener ya",
            "start": 4428.469,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 4433.599,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "para lo b\u00e1sico",
            "start": 4435.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eso se llama estado de bienestar bueno",
            "start": 4438.07,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "ese estado de bienestar",
            "start": 4440.86,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "es el que nos ayuda mucho",
            "start": 4443.409,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "para garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 4447.2,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "la paz es fruto de la justicia",
            "start": 4451.73,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "hay quienes piensan de otra manera hay",
            "start": 4456.66,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "quienes piensan que",
            "start": 4458.73,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4460.64,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "es mano dura",
            "start": 4462.49,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "se burlan",
            "start": 4465.57,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "cuando digo abrazos no balazos",
            "start": 4467.06,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4473.719,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4474.41,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "no se avanza mucho solo con medidas",
            "start": 4477.13,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "positivas",
            "start": 4481.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "siempre digo no se puede enfrentar la",
            "start": 4482.04,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "violencia con la violencia",
            "start": 4485.62,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "el mal con el mal",
            "start": 4488.55,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "la gente no es mala",
            "start": 4492.54,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "por naturaleza",
            "start": 4495.37,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "son las circunstancias",
            "start": 4497.13,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "las que llegan algunos a tomar el camino",
            "start": 4500.51,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de las conductas antisociales",
            "start": 4502.96,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 tenemos que hacer cu\u00e1l es",
            "start": 4506.26,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "el verdadero combate",
            "start": 4508.869,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "la delincuencia organizada",
            "start": 4513.69,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s profundo",
            "start": 4518.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es quitarles a los j\u00f3venes",
            "start": 4520.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que no tengan un semillero",
            "start": 4524.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ya nadie quiera trabajar de halc\u00f3n",
            "start": 4530.34,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "porque se van a pagar para estar",
            "start": 4534.199,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "informando y all\u00ed comienzan una carrera",
            "start": 4536.57,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "delictiva",
            "start": 4539.869,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "que no tengan un ej\u00e9rcito",
            "start": 4541.71,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes",
            "start": 4548.31,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a su servicio",
            "start": 4550.26,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que se queden solos los campos con sus",
            "start": 4553.489,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "lugartenientes",
            "start": 4557.599,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "con sus sicarios",
            "start": 4560.65,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "pero sin j\u00f3venes y sin base social",
            "start": 4562.86,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque lo del wash y col",
            "start": 4568.55,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "que creci\u00f3 tanto",
            "start": 4571.219,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4574.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4576.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "interven\u00edan",
            "start": 4580.389,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "romp\u00edan",
            "start": 4581.92,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "perforaban un ducto",
            "start": 4583.78,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "se llevan",
            "start": 4588.57,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la gasolina en pipas y le dejaban a la",
            "start": 4590.64,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4594.3,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "para que recogiera",
            "start": 4595.31,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "con bidones",
            "start": 4598.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 4600.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4605.389,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "es la misma gente protegida",
            "start": 4607.02,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "porque el gobierno",
            "start": 4611.1,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no atend\u00eda el pueblo",
            "start": 4613.25,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ten\u00edan base social",
            "start": 4617.83,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces el gobierno tiene la obligaci\u00f3n",
            "start": 4622.42,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "de atender las necesidades de la gente y",
            "start": 4626.699,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ese es el mejor camino esa es la mejor",
            "start": 4630.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n alternativa entonces vamos a",
            "start": 4632.909,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "seguir en eso muy bien nacional",
            "start": 4636.36,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4643.96,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "gracias presidente m\u00e9rito en jim\u00e9nez del",
            "start": 4646.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico reforma preguntarle s\u00f3lo en el",
            "start": 4648.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tema de ban\u00ed m\u00e1s all\u00e1 del ofrecimiento",
            "start": 4651.29,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 4653.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para apoyar en la investigaci\u00f3n durante",
            "start": 4655.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda de esta joven se hallaron",
            "start": 4658.04,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cuerpos de mujeres que hab\u00edan sido",
            "start": 4659.51,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desaparecidas al menos cinco es el",
            "start": 4662.09,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "registro esto no est\u00e1 aprendiendo",
            "start": 4663.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "alertas en el gabinete federal",
            "start": 4665.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo en el caso de esta joven sino en",
            "start": 4668.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el de otros de otras mujeres en todos",
            "start": 4671.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los casos",
            "start": 4674.09,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4676.4,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4679.36,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pues la reuni\u00f3n diaria",
            "start": 4681.99,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "desde las 6 de la ma\u00f1ana",
            "start": 4685.38,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y estamos tomando",
            "start": 4688.309,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "medidas estamos actuando",
            "start": 4691.46,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4693.49,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 4695.05,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nos reunimos los que estamos aqu\u00ed",
            "start": 4699.14,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y recibimos el parte de lo que estaba",
            "start": 4702.739,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "sucediendo",
            "start": 4706.55,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4709.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 4712.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo reporte",
            "start": 4714.56,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "esto lo inform\u00f3 la secretaria",
            "start": 4718.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tuvimos ya una disminuci\u00f3n",
            "start": 4721.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en feminicidios",
            "start": 4723.98,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "no pones la gr\u00e1fica",
            "start": 4727.02,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 4738.79,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "aunque sea uno",
            "start": 4740.13,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4743.81,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1s",
            "start": 4745.739,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en veracruz",
            "start": 4747.79,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "se inform\u00f3",
            "start": 4750.219,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "un suministro hace 2 d\u00edas",
            "start": 4753.099,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 detenido el responsable",
            "start": 4756.56,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entonces estamos trabajando en eso",
            "start": 4762.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sobre el tema del tren maya c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 4765.63,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "tomando el gobierno federal las",
            "start": 4768.19,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "suspensiones de los jueces una \u00faltima",
            "start": 4769.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n otorgada hace unos d\u00edas para",
            "start": 4772.06,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el tramo 5 sur del tren maya siguen los",
            "start": 4773.739,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "trabajos de este proyecto est\u00e1 sacando",
            "start": 4776.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en desacato como est\u00e1n tomando ustedes",
            "start": 4779.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esta suspensi\u00f3n o no estamos en desacato",
            "start": 4781.9,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estamos respetando",
            "start": 4784.63,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n de los jueces",
            "start": 4787.1,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 4790.32,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 4792.57,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicamente el asunto",
            "start": 4794.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4797.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aportando informaci\u00f3n",
            "start": 4800.97,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "por ejemplo en estos",
            "start": 4804.12,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "amparos",
            "start": 4807.139,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4809.19,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "amparos presentados",
            "start": 4812.599,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "por afectarnos",
            "start": 4816.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en este tramo",
            "start": 4818.23,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es como lo del aeropuerto",
            "start": 4820.88,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no se amparaban los",
            "start": 4826.08,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "y campesinos",
            "start": 4828.599,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "este se amparaban",
            "start": 4831.139,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 4834.38,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "adversarios nuestros",
            "start": 4837.59,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "en el caso del aeropuerto que era",
            "start": 4842.059,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "claudio x gonz\u00e1lez y todo su grupo",
            "start": 4844.729,
            "duration": 9.531
        },
        {
            "text": "de juntos por la corrupci\u00f3n",
            "start": 4848.63,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ten\u00edan hasta",
            "start": 4854.62,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "un despacho encabezado por",
            "start": 4856.9,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ex ministro de la corte",
            "start": 4862.42,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "muy conservador y muy hip\u00f3crita",
            "start": 4865.35,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "conocido",
            "start": 4869.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y ahora es lo mismo",
            "start": 4871.42,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no se les",
            "start": 4875.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hace raro",
            "start": 4877.79,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que no haya amparos",
            "start": 4881.099,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de los ejidatarios de los propietarios",
            "start": 4884.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "si no el amparo",
            "start": 4889.42,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "es d",
            "start": 4891.06,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4894.08,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "supuestos",
            "start": 4896.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque no me consta",
            "start": 4899.07,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ambientalistas",
            "start": 4902.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que de repente surgen",
            "start": 4905.56,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente de que inauguramos",
            "start": 4910.09,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en el nuevo aeropuerto felipe \u00e1ngeles",
            "start": 4914.86,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "sale la campa\u00f1a de los artistas",
            "start": 4917.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente",
            "start": 4922.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de pura casualidad",
            "start": 4924.64,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero les voy a poner otro los casos no",
            "start": 4927.59,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "ponen de favor el plano del tren maya",
            "start": 4931.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "primero no son los campesinos",
            "start": 4939.82,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "se hicieron consultas la mayor\u00eda de la",
            "start": 4943.13,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "gente la inmensa mayor\u00eda est\u00e1 a favor",
            "start": 4946.01,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "tienen tres maya",
            "start": 4950.29,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "este no hay da\u00f1os",
            "start": 4955.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "al medio ambiente",
            "start": 4962.94,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "estamos nosotros",
            "start": 4964.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 4967.48,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "estamos sembrando \u00e1rboles como nunca en",
            "start": 4970.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la historia",
            "start": 4974.63,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en toda la ruta del tren maya",
            "start": 4976.25,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "s\u00ed por eso quiero hablar con los este",
            "start": 4980.19,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "artistas",
            "start": 4984.119,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "desde darles informaci\u00f3n",
            "start": 4989.21,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "quiero hablar con ellos",
            "start": 4995.69,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para explicarles por qu\u00e9",
            "start": 4998.199,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 5002.41,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed desde palenque",
            "start": 5007.69,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "todo esto esto toda la",
            "start": 5013.59,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "la pen\u00ednsula",
            "start": 5017.93,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "escarcega el regreso son 1500 kil\u00f3metros",
            "start": 5021.28,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 5025.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "gran obra",
            "start": 5028.66,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "son cinco estados",
            "start": 5032.35,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de este a pas tabasco campeche yucat\u00e1n y",
            "start": 5035.25,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 5037.92,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "1500 km",
            "start": 5040.99,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed",
            "start": 5043.88,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "de palin",
            "start": 5046.19,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed",
            "start": 5053.179,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda ferrocarril",
            "start": 5056.36,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "en la mayor parte se est\u00e1 utilizando el",
            "start": 5065.5,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "derecho de v\u00eda",
            "start": 5068.17,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que ya exist\u00eda",
            "start": 5069.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el ferrocarril de aqu\u00ed",
            "start": 5072.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el jard\u00edn el sureste",
            "start": 5074.96,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "cuando los que tienen miedo",
            "start": 5077.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "todav\u00eda alcanzaron a viajar en tren de",
            "start": 5081.31,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "pasajeros",
            "start": 5085.72,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entonces no hay",
            "start": 5094.73,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n",
            "start": 5098.15,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 5100.91,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente no hay amparos",
            "start": 5103.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bueno aqu\u00ed",
            "start": 5108.71,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "es la autopista de medida",
            "start": 5111.32,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "a canc\u00fan",
            "start": 5116.55,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entonces todo el derecho de v\u00eda de la",
            "start": 5118.17,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "autopista",
            "start": 5120.57,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "quien nos raro",
            "start": 5127.02,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que en este tramo",
            "start": 5129.44,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que son 120 km",
            "start": 5136.11,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "hay amparos",
            "start": 5142.33,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5143.91,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "por todo",
            "start": 5150.73,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5151.58,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que hay por aqu\u00ed",
            "start": 5157.21,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "pues son los intereses muy fuertes",
            "start": 5159.929,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 5166.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5168.65,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 5171.98,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "una evidencia entre otras",
            "start": 5174.38,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "con la imagen de cali k",
            "start": 5178.89,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "lo que no vieron los ambientalistas",
            "start": 5183.37,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que ya esto ya est\u00e1",
            "start": 5188.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sospechando",
            "start": 5191.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 5194.469,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "est\u00e9n promoviendo",
            "start": 5198.55,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "de estas empresas",
            "start": 5201.849,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "los amparos",
            "start": 5204.31,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5208.04,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "nosotros tomamos la decisi\u00f3n",
            "start": 5209.889,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de detener",
            "start": 5214.68,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la destrucci\u00f3n",
            "start": 5219.56,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de cali k",
            "start": 5222.31,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5226.78,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 5228.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2.000 hect\u00e1reas",
            "start": 5230.969,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "y estaban usando desde los tiempos",
            "start": 5235.69,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "de zedillo y de la se\u00f1ora caravia",
            "start": 5240.16,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "como banco de material",
            "start": 5244.32,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "toda esa \u00e1rea para llevarse",
            "start": 5250.25,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la grava",
            "start": 5254.63,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a construir caminos en eeuu",
            "start": 5257.76,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "una gran destrucci\u00f3n",
            "start": 5262.98,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "entonces como se detuvo",
            "start": 5266.23,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "no me refiero al",
            "start": 5270.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5272.97,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "a la imagen d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 5274.92,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "el banco de calica y la brecha del tren",
            "start": 5278.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "los artistas est\u00e1n dispuestos a ir el",
            "start": 5290.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lunes presidente los y los recibo el",
            "start": 5292.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 5295.03,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5296.77,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "nos vamos a poner de acuerdo en el",
            "start": 5299.03,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "transcurso de del d\u00eda para informarles",
            "start": 5300.889,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5306.27,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los invito a ellos",
            "start": 5307.76,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "yo no voy a tener asesor",
            "start": 5313.15,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "por eso quiero que est\u00e9n ellos y que yo",
            "start": 5318.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "les explique y ya despu\u00e9s",
            "start": 5320.81,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que reciban toda la informaci\u00f3n les voy",
            "start": 5324.23,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "a entregar",
            "start": 5326.6,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "un documento",
            "start": 5328.11,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s",
            "start": 5331.17,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ya que se pronuncia en que esos asesores",
            "start": 5333.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5336.57,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con toda libertad se manifieste pero",
            "start": 5338.48,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "quiero hablar con ellos",
            "start": 5341.93,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "miren eso",
            "start": 5345.84,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "este es el banco de material",
            "start": 5351.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 la costa",
            "start": 5355.87,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay un puerto",
            "start": 5358.85,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "muelle",
            "start": 5362.65,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed sacan todo el material",
            "start": 5364.409,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "o lo sacaban a eeuu",
            "start": 5367.199,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "una empresa constructora muy importante",
            "start": 5372.03,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "volc\u00e1n",
            "start": 5375.03,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s importantes",
            "start": 5376.78,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "esta es la brecha del tren",
            "start": 5379.7,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 5394.23,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 5399.37,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "cuando mucho en los 100 km 220 km desde",
            "start": 5401.96,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "tulum a canc\u00fan 300 hect\u00e1reas",
            "start": 5407.21,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5415.28,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "es el cag\u00fc\u00e1n",
            "start": 5417.92,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no es monte alto no es selva",
            "start": 5421.34,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en la cual siempre ha existido",
            "start": 5426.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque es lo que permite la fertilidad",
            "start": 5431.17,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "del suelo",
            "start": 5434.05,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "con los sistemas de producci\u00f3n",
            "start": 5435.12,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "antiguos de la tumba de la rosa y de la",
            "start": 5439.73,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "quema",
            "start": 5443.36,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "tumban estos \u00e1rboles",
            "start": 5449.53,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que no son",
            "start": 5452.83,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "caobas que no son centros",
            "start": 5455.34,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "se quema",
            "start": 5460.86,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "viene el agua esperan que llueva",
            "start": 5465.23,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y siembran el ma\u00edz",
            "start": 5468.65,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "como es un sistema rotativo",
            "start": 5472.02,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el de la tecnolog\u00eda tradicional",
            "start": 5477.38,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para el siguiente cultivo del ma\u00edz",
            "start": 5483.0,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "se busca otro lugar mientras se recupera",
            "start": 5486.42,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "el que ella se utiliz\u00f3",
            "start": 5492.15,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "es un sistema de rotaci\u00f3n bueno esto",
            "start": 5495.0,
            "duration": 10.409
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s lo estamos reponiendo porque",
            "start": 5500.59,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n sembrando",
            "start": 5505.53,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "400.000 hect\u00e1reas",
            "start": 5508.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y posiblemente m\u00e1s",
            "start": 5515.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1n sembrando",
            "start": 5517.81,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "mil millones de \u00e1rboles en el programa",
            "start": 5521.469,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 5525.039,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "mil millones de \u00e1rboles",
            "start": 5527.41,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "entonces en estos estados del sureste",
            "start": 5532.53,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "como 400 mil hect\u00e1reas nada m\u00e1s en",
            "start": 5538.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "chiapas 200 mil",
            "start": 5540.539,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "y hay 80.000 sembradores",
            "start": 5543.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "adicionalmente",
            "start": 5549.28,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "aparte",
            "start": 5551.08,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5553.17,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "le estamos haciendo la propuesta a los d",
            "start": 5554.71,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "volc\u00e1n",
            "start": 5560.54,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "porque ellos son due\u00f1os de estos",
            "start": 5564.18,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "terrenos",
            "start": 5567.78,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "creo que son 2.000 hect\u00e1reas en total",
            "start": 5571.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2000 entonces estamos ya no van a",
            "start": 5577.81,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "poder aunque en campa\u00f1as",
            "start": 5582.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "aunque vayan al departamento de estado",
            "start": 5586.05,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 acusarnos",
            "start": 5589.76,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "ya no van a poder tratar",
            "start": 5591.65,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esta vez material",
            "start": 5594.21,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no va a ser banco",
            "start": 5598.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de material",
            "start": 5602.67,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "entonces vamos a llegar un arreglo que",
            "start": 5605.32,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "es lo que estamos buscando",
            "start": 5607.99,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "estamos proponiendo tambi\u00e9n",
            "start": 5610.1,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5612.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de actividad econ\u00f3mica",
            "start": 5615.179,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "les ayudamos bueno pues lo que se hizo",
            "start": 5618.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ayer aqu\u00ed",
            "start": 5622.04,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "para que tengan permisos",
            "start": 5624.76,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y puedan de acuerdo a la",
            "start": 5627.97,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5630.57,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y densidad de suelo respetando",
            "start": 5632.0,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "el medio ambiente",
            "start": 5636.14,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "utilizando que son como albercas",
            "start": 5638.85,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "naturales",
            "start": 5640.84,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "porque esto no no est\u00e9",
            "start": 5643.55,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es artificial el color",
            "start": 5647.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5650.75,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del agua as\u00ed es",
            "start": 5652.53,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "estamos hablando del caribe",
            "start": 5655.23,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de las zonas m\u00e1s bellas del mundo",
            "start": 5657.679,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5660.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a llegar un arreglo",
            "start": 5663.88,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "les damos permisos",
            "start": 5666.61,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "para un parque tur\u00edstico",
            "start": 5670.64,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed cerca esta escalera",
            "start": 5673.61,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5679.09,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "los descargue dicho sea de paso que",
            "start": 5680.76,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "tampoco lo vieron",
            "start": 5683.309,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "como pas\u00f3 de noche",
            "start": 5685.93,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los artistas",
            "start": 5688.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "perforaron",
            "start": 5695.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cenotes r\u00edos submarinos",
            "start": 5698.639,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "entonces ya tienen un desarrollo",
            "start": 5703.89,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico ah\u00ed",
            "start": 5706.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "bueno estamos planteando sin destrucci\u00f3n",
            "start": 5708.64,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "llegar a un acuerdo lo otro porque",
            "start": 5712.86,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "regresando a los \u00e1rboles es que les",
            "start": 5716.92,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "planteamos les compramos",
            "start": 5719.5,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 digo as\u00ed les compramos porque",
            "start": 5726.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "como no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 5729.53,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "tenemos presupuesto",
            "start": 5731.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este el presupuesto rinde",
            "start": 5736.3,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "cuando no hay corrupci\u00f3n no hace falta",
            "start": 5740.789,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "contratar deuda",
            "start": 5743.76,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "hablaba yo de 30.000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 5746.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n en el sureste solo en la",
            "start": 5749.059,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de dos bocas nueve mil",
            "start": 5752.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares el tren 12 13 mil",
            "start": 5754.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares m\u00e1s otras obras",
            "start": 5757.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y no es",
            "start": 5761.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito de deuda",
            "start": 5764.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "es presupuesto entonces si tenemos para",
            "start": 5767.82,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "comprar",
            "start": 5770.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y convertirlo en parque",
            "start": 5772.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "buena d\u00eda",
            "start": 5776.159,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "protegidos",
            "start": 5777.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah ya aceptaron",
            "start": 5782.07,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a ver explican por qu\u00e9 es interesante",
            "start": 5784.699,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "ayer nos reunimos con el representante",
            "start": 5791.97,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de volc\u00e1n y ya acept\u00f3 la propuesta va a",
            "start": 5794.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ser un parque natural la semana de",
            "start": 5797.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entrar a la semana pr\u00f3xima hacer un",
            "start": 5800.53,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "levantamiento y determinar la densidad y",
            "start": 5802.39,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "se les hace acord\u00f3 que el material que",
            "start": 5805.89,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "hab\u00edan extra\u00eddo lo van a poder sacar",
            "start": 5808.84,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "exportar se les dio un permiso por parte",
            "start": 5812.23,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de la del \u00e1rea de aduanas horacio duarte",
            "start": 5816.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "se les dio un permiso primero por dos",
            "start": 5819.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "meses que se va a aumentar en t\u00e9rminos",
            "start": 5822.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de ley hasta tres a\u00f1os y de acuerdo con",
            "start": 5825.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de marina- van a hacer",
            "start": 5828.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "trabajos de ampliaci\u00f3n en el puerto para",
            "start": 5831.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que sea una especie de puerto de",
            "start": 5833.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cruceros y habr\u00e1 un \u00e1rea una",
            "start": 5835.54,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n portuaria que tendr\u00e1 la",
            "start": 5839.14,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina adicionalmente",
            "start": 5841.57,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "se acord\u00f3",
            "start": 5844.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy habr\u00e1 una inspecci\u00f3n de",
            "start": 5846.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los ingenieros militares para determinar",
            "start": 5849.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "si el material que ellos tienen puede",
            "start": 5852.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ser utilizado en las obras en la",
            "start": 5854.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las obras del tren maya",
            "start": 5857.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y eso no se ha determinado todav\u00eda piden",
            "start": 5859.19,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ellos la posibilidad de que haya una",
            "start": 5863.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n del tren maya y se comprometen",
            "start": 5866.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a donar una parte del terreno para que",
            "start": 5868.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se pudiese construir ah\u00ed el desarrollo",
            "start": 5871.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en una primera etapa abarca un predio de",
            "start": 5874.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "400 hect\u00e1reas y todas las dem\u00e1s van a",
            "start": 5876.59,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "quedar como un \u00e1rea de reserva natural",
            "start": 5879.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 de montos secretario manden se",
            "start": 5882.16,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de montos no nunca si es as\u00ed \u00e9l se",
            "start": 5885.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ama ellos invierten es inversi\u00f3n de",
            "start": 5888.26,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "ellos pero volvemos",
            "start": 5890.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "al plano del tren",
            "start": 5893.71,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un poco lo que les voy a explicar",
            "start": 5897.64,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 5901.69,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "artistas",
            "start": 5903.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s del",
            "start": 5907.7,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "el sembrando vida",
            "start": 5910.33,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en todo",
            "start": 5915.71,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el tren toda la ruta del tren",
            "start": 5919.719,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pregunten",
            "start": 5924.79,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "por ejemplo les voy a decir vayan a",
            "start": 5927.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "xpujil aqu\u00ed est\u00e1 ac\u00e1 el \u00e1ngulo de",
            "start": 5930.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reserva",
            "start": 5932.85,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed deben de ver",
            "start": 5935.96,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5939.58,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "5000 sembradores",
            "start": 5941.07,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "esto es reforestaci\u00f3n el programa de",
            "start": 5946.01,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n de mexico",
            "start": 5948.56,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "es el programa",
            "start": 5952.02,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante del mundo",
            "start": 5954.059,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ya las pruebas me remito",
            "start": 5960.2,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "estamos invirtiendo",
            "start": 5963.55,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "milk",
            "start": 5966.48,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "300 millones de d\u00f3lares",
            "start": 5970.81,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "en la reforestaci\u00f3n con todo respeto no",
            "start": 5973.92,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "invierte en eso en eeuu",
            "start": 5977.489,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "ning\u00fan pa\u00eds europeo",
            "start": 5982.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5989.36,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "aparte del programa de sembrando vida",
            "start": 5990.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mismo",
            "start": 5992.87,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5996.449,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por adquirir",
            "start": 5997.76,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "10.000 hect\u00e1reas se va a ampliar la",
            "start": 6000.159,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "reserva",
            "start": 6003.86,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de calakmul",
            "start": 6005.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es otra",
            "start": 6008.98,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "zona",
            "start": 6010.59,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "natural protegida eso significan \u00e1rboles",
            "start": 6012.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6017.06,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "en tulum",
            "start": 6019.12,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "es el parque del jaguar",
            "start": 6023.56,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la base naval",
            "start": 6026.99,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hay 10",
            "start": 6030.25,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6031.59,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de la marina el aeropuerto",
            "start": 6033.14,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con terrenos",
            "start": 6038.989,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "que se adquirieron",
            "start": 6041.269,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo que pertenece a la zona",
            "start": 6044.34,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica de tulum van a conformar",
            "start": 6047.43,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "un parque natural de 1000 hect\u00e1reas",
            "start": 6052.02,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6057.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el tren",
            "start": 6063.0,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "hablaba yo desde tulum a canc\u00fan donde",
            "start": 6066.4,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "hemos tenido m\u00e1s problemas",
            "start": 6069.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6072.869,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "no afectar",
            "start": 6074.88,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no se utiliz\u00f3 el derecho de v\u00eda",
            "start": 6077.79,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "de la carretera",
            "start": 6081.869,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense dos a\u00f1os en",
            "start": 6084.67,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 6087.61,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "por muchas obras que se hubiesen hecho y",
            "start": 6090.26,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "vamos a tener aqu\u00ed un problema",
            "start": 6094.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 6097.469,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "vial muy fuerte",
            "start": 6100.36,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "entonces se decidi\u00f3",
            "start": 6103.19,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "irnos por atr\u00e1s",
            "start": 6107.13,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "por los espaldares",
            "start": 6111.68,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "alejarnos de la playa",
            "start": 6114.829,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "y lo que est\u00e1 m\u00e1s cerca de la playa",
            "start": 6119.1,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "es lo que tiene m\u00e1s cenotes",
            "start": 6122.99,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y es donde est\u00e1n los r\u00edos submarinos",
            "start": 6128.85,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6132.26,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "el trazo nuevo es por atr\u00e1s para evitar",
            "start": 6135.13,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "afectar se notes",
            "start": 6140.52,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "y r\u00edos",
            "start": 6144.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "subterr\u00e1neo",
            "start": 6146.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso recomiendo tambi\u00e9n les voy a",
            "start": 6149.14,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "entregar a los artistas un v\u00eddeo",
            "start": 6151.69,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "de una comunidad muy cerca de tulum",
            "start": 6156.71,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "jacinto para",
            "start": 6161.05,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que vive de los cenotes",
            "start": 6166.59,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "y nos dijeron nosotros ayudamos porque",
            "start": 6171.84,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "queremos el tren",
            "start": 6174.57,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6177.719,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "procuremos porque son sus tierras",
            "start": 6180.359,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "procuremos",
            "start": 6185.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que sea atr\u00e1s",
            "start": 6188.63,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ocho kil\u00f3metros atr\u00e1s de donde est\u00e1n los",
            "start": 6191.739,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "cenotes",
            "start": 6194.53,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "esa gente",
            "start": 6198.44,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pues dio su anuencia",
            "start": 6200.26,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pero todos",
            "start": 6203.17,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "tenemos la anuencia de todos no hay",
            "start": 6205.969,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "amparo",
            "start": 6208.639,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "de donde surgen los amparos",
            "start": 6211.179,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6217.73,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "luego est\u00e1",
            "start": 6219.21,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de tulum",
            "start": 6221.07,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "al tramo de esc\u00e1rcega",
            "start": 6225.15,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 6228.67,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 ya",
            "start": 6232.57,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la cgt la defensa los ingenieros",
            "start": 6235.829,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "militares tienen diez campamentos",
            "start": 6238.379,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed",
            "start": 6243.63,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 tienes del tramo casi es lo mismo",
            "start": 6246.389,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "que de tulum ac\u00e1 con la mitad",
            "start": 6250.559,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "pero es un solo ejido es",
            "start": 6255.13,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "es el ejido felipe carrillo puerto",
            "start": 6258.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tienen 100.000 hect\u00e1reas",
            "start": 6261.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "campesinos ind\u00edgenas mayas de primera",
            "start": 6267.57,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "igual que los de jacinto igual que los",
            "start": 6272.039,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "de surgir",
            "start": 6275.59,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "igual que los todos los",
            "start": 6277.3,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "campesinos de ella bueno",
            "start": 6280.65,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 6284.71,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "dicen los de carrillo porsche",
            "start": 6286.929,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "este todo lo que requieran",
            "start": 6290.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed es muy probable que lo que se",
            "start": 6295.86,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "utilice va a ser la carretera el derecho",
            "start": 6299.04,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "de v\u00eda de la carretera",
            "start": 6301.89,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para el tren",
            "start": 6303.969,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el aeropuerto de tulum el",
            "start": 6307.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "nuevo aeropuerto ellos fueron los que",
            "start": 6309.5,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "dieron la tierra",
            "start": 6313.039,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "de esas 100.000 rectas porque este es",
            "start": 6316.08,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "tejido llega hasta los l\u00edmites con tu",
            "start": 6319.35,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "look",
            "start": 6323.61,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s",
            "start": 6327.59,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "les bueno de este lado",
            "start": 6329.35,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el campeche este es en nada",
            "start": 6337.54,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "y por aqu\u00ed",
            "start": 6340.68,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6341.75,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "esta ox mal no aparece",
            "start": 6343.98,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos un terreno",
            "start": 6348.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 2.000 hect\u00e1reas",
            "start": 6351.29,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otro parque natural se va a",
            "start": 6353.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "llamar nuevo small",
            "start": 6357.87,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 6363.809,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "cuidando",
            "start": 6366.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el medio ambiente y esta obra nos va a",
            "start": 6369.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ayudar much\u00edsimo",
            "start": 6374.92,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "al desarrollo porque los que llegan a",
            "start": 6377.04,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "canc\u00fan que llegan y salen 600 vuelos",
            "start": 6379.89,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 6384.81,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "lo que queremos es que no se queden aqu\u00ed",
            "start": 6387.12,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y en la riviera maya",
            "start": 6390.21,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sino que puedan internarse y conocer",
            "start": 6392.54,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "por el lado de la",
            "start": 6398.81,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "selva alta y por el lado del golfo",
            "start": 6401.5,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "caribe golfo",
            "start": 6406.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "todo m\u00e9xico y en especial las zonas",
            "start": 6411.07,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas",
            "start": 6413.619,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "pues que es la regi\u00f3n",
            "start": 6414.81,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 6418.01,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6420.89,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en mayor esplendor cultural art\u00edstico no",
            "start": 6422.59,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "hay en el mundo una regi\u00f3n as\u00ed",
            "start": 6426.31,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "entonces para eso es lo del tren maya",
            "start": 6430.62,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "y vamos a informar tambi\u00e9n estamos",
            "start": 6434.9,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "haciendo los jueces",
            "start": 6438.29,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y cumpliendo con toda la legalidad pero",
            "start": 6440.79,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ya estamos acostumbrados",
            "start": 6444.3,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "a brincar los c\u00edrculos",
            "start": 6446.76,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "estos este",
            "start": 6449.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "no lo digo de manera despectiva pero si",
            "start": 6451.489,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6453.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "muy conservadores",
            "start": 6455.06,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "este y muy poquitas porque se vuelven",
            "start": 6457.84,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "feministas se vuelven",
            "start": 6461.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ecologistas",
            "start": 6465.87,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "se vuelven defensores de derechos",
            "start": 6468.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 6470.57,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se van transformando",
            "start": 6473.869,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6476.67,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ya los conocemos porque",
            "start": 6477.739,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "cuando me toc\u00f3 hacer el segundo piso de",
            "start": 6481.429,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico",
            "start": 6486.12,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "los enfrente",
            "start": 6488.46,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "toda una campa\u00f1a",
            "start": 6491.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "dec\u00edan entre otras cosas que se iban a",
            "start": 6494.51,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "caer",
            "start": 6496.64,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 6497.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con madera no se han cre\u00eddo",
            "start": 6501.14,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6504.19,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 6506.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "promovieron tambi\u00e9n amparos en ese",
            "start": 6507.57,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "entonces un buen abogado",
            "start": 6510.28,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de los que ya no hay mucho mejor que",
            "start": 6513.869,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "cocido",
            "start": 6517.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "uruguay",
            "start": 6518.81,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6521.25,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "nos interpuso un amparo en contra de los",
            "start": 6523.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "segundos pisos",
            "start": 6526.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y muchas cosas aunque enfrentamos",
            "start": 6528.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as",
            "start": 6531.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en los medios",
            "start": 6535.71,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n los segundos pisos terminaron",
            "start": 6538.73,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "copiando nos",
            "start": 6541.31,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y la diferencia es que los que hicimos",
            "start": 6547.74,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "nosotros pues no son de paga",
            "start": 6550.05,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "porque yo sostengo",
            "start": 6555.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por eso casi",
            "start": 6558.26,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no hemos dado",
            "start": 6560.44,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 6563.1,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "porque si el ciudadano ya paga impuestos",
            "start": 6564.66,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "pues eso es lo que",
            "start": 6569.35,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "debe usarse para",
            "start": 6572.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de las obras c\u00f3mo es que",
            "start": 6575.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pagas impuestos porque todos pagamos",
            "start": 6577.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "impuestos hasta la gente m\u00e1s humilde",
            "start": 6580.86,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "paga impuestos",
            "start": 6582.9,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "porque entonces el iva",
            "start": 6585.23,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "como es que si ya paga sus impuestos",
            "start": 6587.86,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "todav\u00eda para usar un servicio",
            "start": 6590.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tienes que volver a pagar",
            "start": 6593.19,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "porque esa es la concepci\u00f3n",
            "start": 6597.84,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 6600.3,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "as\u00ed dando concesiones pues es f\u00e1cil no",
            "start": 6603.95,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "es decir vamos a hacer muchas carreteras",
            "start": 6609.17,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6611.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "aeropuertos",
            "start": 6612.61,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "y trenes todo concesionado",
            "start": 6615.159,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "pero con cargo",
            "start": 6619.619,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "a la gente o con el doble de lo que la",
            "start": 6622.26,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "gente tiene que pagar entonces eso es lo",
            "start": 6625.89,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que vamos a explicar a los artistas y",
            "start": 6629.73,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "los vamos a recibir",
            "start": 6632.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de veracruz",
            "start": 6637.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y una mujer",
            "start": 6640.18,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "anal\u00eda vel\u00e1zquez de noticias del siglo",
            "start": 6644.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "21 a m\u00ed me gustar\u00eda saber cu\u00e1l es su",
            "start": 6647.2,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n siguiendo con el tema del tren",
            "start": 6649.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "maya aqu\u00ed en la regi\u00f3n de val zapote en",
            "start": 6651.37,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n de los tuxtlas es considerado",
            "start": 6654.1,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "biosfera protegida sin embargo de ah\u00ed se",
            "start": 6655.84,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1 extrayendo la roca bals\u00e1mica la",
            "start": 6659.469,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "roca",
            "start": 6662.77,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "a la construcci\u00f3n del tren maya",
            "start": 6664.15,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ambientalista de la cruzar nos piden que",
            "start": 6665.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cese porque se trata de un \u00e1rea",
            "start": 6668.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "protegida y la otra ayer el secretario",
            "start": 6670.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de gobierno de kirchner os burgos pues",
            "start": 6674.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "acus\u00f3 al presidente de la mesa directiva",
            "start": 6676.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "del congreso federal sergio guti\u00e9rrez",
            "start": 6678.61,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "luna de no haber operado bien lo de la",
            "start": 6680.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reforma el\u00e9ctrica y lo llam\u00f3 hasta",
            "start": 6682.9,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mequetrefe y todo esto no usted",
            "start": 6686.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "coincid\u00eda con \u00e9l lo cual ser\u00eda el",
            "start": 6689.11,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "llamado",
            "start": 6690.64,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "hacia us porque los tres son del mismo",
            "start": 6691.62,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "partido es lo que llama la atenci\u00f3n eso",
            "start": 6694.03,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "es todo muchas gracias",
            "start": 6696.219,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6698.1,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "tienes la informaci\u00f3n por favor y lo",
            "start": 6700.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "otro tambi\u00e9n yo no se des",
            "start": 6702.61,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "bueno primero en efecto hay un banco en",
            "start": 6708.5,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "la zona de los tuxtlas todos cuentan con",
            "start": 6713.87,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "manifiestos de impacto ambiental federal",
            "start": 6717.13,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "el estado a trav\u00e9s de la procurar\u00eda del",
            "start": 6719.71,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "medioambiente los ha intervenido y",
            "start": 6723.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos ya en la firma del",
            "start": 6726.41,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "convenio para la remediaci\u00f3n y",
            "start": 6728.81,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n ambiental los empresarios",
            "start": 6732.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en toda la disposici\u00f3n de",
            "start": 6734.93,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "colaborar en ello",
            "start": 6737.3,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "con respecto a la manifestaci\u00f3n bueno",
            "start": 6739.77,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pues son manifestaciones a t\u00edtulo",
            "start": 6743.01,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "personal del secretario",
            "start": 6745.71,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 6751.11,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 6760.909,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a todos a todos iglesia de tabasco y",
            "start": 6763.159,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "campeche y quintana roo y diario hasta",
            "start": 6765.289,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el grupo cant\u00f3n se\u00f1or presidente nada",
            "start": 6767.329,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para aprovechar el tema toda la",
            "start": 6769.519,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "reforma el\u00e9ctrica que sigue vigente",
            "start": 6771.439,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "conocer si su gobierno tiene planeado",
            "start": 6773.26,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "derivado de esta aprobaci\u00f3n de la corte",
            "start": 6777.039,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "para avalar la ley el\u00e9ctrica saber si",
            "start": 6779.57,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "tiene planeado cabildear o llegar a",
            "start": 6781.939,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acuerdos con y bertolo con las empresas",
            "start": 6783.919,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "que mantienen cierto porcentaje de",
            "start": 6786.739,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en el mercado el\u00e9ctrico",
            "start": 6789.65,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "saber si se tiene planeado esto y",
            "start": 6791.479,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes o qu\u00e9 instancia ser\u00eda la",
            "start": 6793.999,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "encargada de realizar estas",
            "start": 6796.01,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "negociaciones o acuerdos con la",
            "start": 6797.269,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica privada gracias",
            "start": 6799.28,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "presidente bueno",
            "start": 6801.019,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ya hemos hablado del tema",
            "start": 6804.27,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "voy a tratarlo bojan",
            "start": 6809.53,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "procurarse de breve porque ya hemos",
            "start": 6813.54,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hablado",
            "start": 6816.91,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6818.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nueva ley",
            "start": 6821.05,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 6823.949,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "ya fue",
            "start": 6826.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "declarar\u00e1 constitucional",
            "start": 6829.25,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "por la suprema corte de justicia",
            "start": 6832.679,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "punto 1",
            "start": 6835.65,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en esa nueva ley el\u00e9ctrica",
            "start": 6839.32,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "se establecen",
            "start": 6844.27,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "normas",
            "start": 6847.309,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "claras dir\u00eda inapelables",
            "start": 6850.65,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "voy a hablar de 3 o 4",
            "start": 6856.03,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6860.86,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad va a",
            "start": 6867.08,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 6869.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "echar a andar",
            "start": 6872.33,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "para poder operar",
            "start": 6874.95,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "todas sus plantas",
            "start": 6877.47,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 6880.22,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "esto no pod\u00eda hacerlo",
            "start": 6885.91,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "con la ley anterior",
            "start": 6889.63,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "tiene capacidad",
            "start": 6894.4,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para producir",
            "start": 6895.739,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "casi el 100%",
            "start": 6899.11,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a\u00fan con el abandono",
            "start": 6902.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en que la dejaron",
            "start": 6906.55,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de la energ\u00eda el\u00e9ctrica del pa\u00eds",
            "start": 6908.76,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "pero solo ten\u00eda permitido subir a la red",
            "start": 6912.15,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "el 38%",
            "start": 6916.739,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "ahora con la nueva ley",
            "start": 6922.62,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "va a poder",
            "start": 6926.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "subir toda la energ\u00eda el\u00e9ctrica que",
            "start": 6928.81,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "tenga capacidad de producir",
            "start": 6932.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "como se va",
            "start": 6935.6,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "seleccionar a las plantas",
            "start": 6939.62,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 6943.34,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no haya contaminaci\u00f3n",
            "start": 6946.6,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "con la aplicaci\u00f3n",
            "start": 6952.739,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "de esta disposici\u00f3n legal",
            "start": 6956.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de ese 38% ya podr\u00eda la condici\u00f3n",
            "start": 6961.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "federal aumentar su capacidad de",
            "start": 6964.43,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n en 54%",
            "start": 6967.82,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s con esa discusi\u00f3n",
            "start": 6973.08,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 6979.219,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "ya la ley declara",
            "start": 6981.65,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "como fraude",
            "start": 6986.6,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "exactamente el t\u00e9rmino es fraude legal",
            "start": 6989.27,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "todo lo que es",
            "start": 6997.1,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "la compra de energ\u00eda o la venta de",
            "start": 7001.45,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "energ\u00eda con el mecanismo",
            "start": 7003.82,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "del auto abasto",
            "start": 7006.87,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "simulado",
            "start": 7010.92,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "lo que hac\u00edan de que iberdrola construir",
            "start": 7013.15,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "una planta",
            "start": 7017.62,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y met\u00eda de socio",
            "start": 7020.76,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "mil dos mil tres mil",
            "start": 7026.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7029.03,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "consumidores",
            "start": 7030.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "luego voy a venir aqu\u00ed a dan a explicar",
            "start": 7034.58,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 los abogados",
            "start": 7036.98,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7038.989,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s elementos",
            "start": 7040.949,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 7044.239,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7046.61,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ya esa simulaci\u00f3n no se va a poder hacer",
            "start": 7048.65,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ya se prohibi\u00f3",
            "start": 7053.599,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "y el que consuma esa luz",
            "start": 7056.61,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "mediante esos acuerdos est\u00e1 en la",
            "start": 7060.46,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ilegalidad",
            "start": 7064.18,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "con lo que estipula",
            "start": 7067.97,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la nueva ley el\u00e9ctrica",
            "start": 7071.85,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "lo tercero",
            "start": 7076.98,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 7079.23,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7082.6,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de energ\u00eda se considera",
            "start": 7084.78,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "que las hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 7087.75,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "lo que es obvio pero que no",
            "start": 7091.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se aceptaba",
            "start": 7096.909,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "por lo truculento de la ley anterior",
            "start": 7099.57,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que las hidroel\u00e9ctricas producen energ\u00eda",
            "start": 7103.2,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "limpia",
            "start": 7105.54,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "las hidroel\u00e9ctricas de la comisi\u00f3n",
            "start": 7111.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 7113.619,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7117.55,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "eso fueron",
            "start": 7120.18,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "los avances",
            "start": 7122.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a pasar con 70.000 empresas",
            "start": 7125.93,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "que tienen este sistema",
            "start": 7131.7,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "70.000",
            "start": 7137.01,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "usuarios",
            "start": 7138.68,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7141.04,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "los que distribu\u00edan la energ\u00eda",
            "start": 7143.309,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "que esos son 10",
            "start": 7148.54,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y son empresas extranjeras",
            "start": 7152.22,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que inscribiendo a sus clientes eran",
            "start": 7156.02,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "como la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 7160.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hab\u00edan varias comisiones federales de",
            "start": 7161.93,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "electricidad sociedad an\u00f3nima privadas",
            "start": 7164.9,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "pues eso se declar\u00f3",
            "start": 7170.26,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "como ilegal",
            "start": 7173.32,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pero ellos daban ese servicio",
            "start": 7175.71,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y obten\u00edan muchas utilidades porque no",
            "start": 7180.57,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pagaban",
            "start": 7183.63,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el llamado por teo que significa la",
            "start": 7187.61,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n",
            "start": 7192.35,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "pon\u00eda yo el ejemplo de que una planta",
            "start": 7194.6,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrica en tampico",
            "start": 7198.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "usaba toda la l\u00ednea de transmisi\u00f3n de la",
            "start": 7201.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 7204.91,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "para vender",
            "start": 7206.46,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica en guatemala",
            "start": 7210.039,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "o sea qui\u00e9n paga la transmisi\u00f3n pues el",
            "start": 7215.22,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7218.85,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "es un subsidio",
            "start": 7221.11,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "bueno ya estando as\u00ed las cosas",
            "start": 7225.19,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tomamos la decisi\u00f3n",
            "start": 7228.989,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7232.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y esperan",
            "start": 7234.86,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "y no iniciar demandas penales",
            "start": 7236.71,
            "duration": 10.389
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 hablando",
            "start": 7242.639,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7247.15,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "fraude a la ley",
            "start": 7248.429,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "si lo vamos a hablar",
            "start": 7253.04,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7254.31,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "con las empresas y vamos a informarle",
            "start": 7256.09,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a estos usuarios",
            "start": 7260.05,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "muchos de buena fe",
            "start": 7263.09,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que fueron",
            "start": 7267.239,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ados manipulados",
            "start": 7268.969,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "lo que pensaban de que sacaban ventajas",
            "start": 7271.54,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "con estos subsidios",
            "start": 7274.5,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 7279.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "as\u00ed se ayudaba entonces vamos a hablar",
            "start": 7283.29,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "con ellos",
            "start": 7287.19,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "para decir",
            "start": 7289.43,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "busquemos un acuerdo",
            "start": 7292.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7295.05,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 7298.25,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "es el que va a coordinar",
            "start": 7301.06,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7305.36,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "asunto con el director de la comisi\u00f3n",
            "start": 7307.05,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "federal de electricidad con la",
            "start": 7310.739,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "secretaria",
            "start": 7312.179,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "energ\u00eda y el secretario de hacienda los",
            "start": 7314.35,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que tienen que ver pero la coordinaci\u00f3n",
            "start": 7318.04,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la va a tener el secretario de",
            "start": 7320.98,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n porque tampoco se trata",
            "start": 7323.89,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 7331.01,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 7333.46,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "a secas",
            "start": 7336.28,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos",
            "start": 7339.2,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7341.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ni siquiera podr\u00edan decir nos vamos a",
            "start": 7343.26,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "quedar",
            "start": 7346.74,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "sin energ\u00eda el\u00e9ctrica porque la comisi\u00f3n",
            "start": 7348.449,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "federal puede",
            "start": 7350.969,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para ofrecer en la base",
            "start": 7354.21,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "entonces es buscar el di\u00e1logo es decir",
            "start": 7357.89,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "ya es ilegal jes\u00fas",
            "start": 7362.42,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vamos buscando",
            "start": 7367.61,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "una salida",
            "start": 7370.32,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "donde ya no se sigue perjudicando",
            "start": 7373.239,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "la hacienda p\u00fablica",
            "start": 7376.909,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "que no se siga",
            "start": 7379.59,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "so bajando",
            "start": 7384.09,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de la infelicidad",
            "start": 7387.13,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "que se respete la ley",
            "start": 7391.26,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7395.05,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "que ustedes",
            "start": 7396.619,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sean atendidos",
            "start": 7399.71,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "para darles opciones",
            "start": 7402.869,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 7406.239,
            "duration": 3.191
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 7408.59,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7409.43,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "que se pueda suscribir un acuerdo",
            "start": 7412.91,
            "duration": 11.45
        },
        {
            "text": "para que gradualmente se vaya cumpliendo",
            "start": 7418.15,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "con el nuevo marco",
            "start": 7424.36,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico",
            "start": 7427.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "eso es b\u00e1sicamente",
            "start": 7429.01,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decirles",
            "start": 7432.15,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7436.26,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "para los usuarios",
            "start": 7438.41,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 7442.37,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que por eso es nuestra lucha",
            "start": 7446.63,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "no hay aumento en t\u00e9rminos reales a las",
            "start": 7450.62,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tarifas",
            "start": 7454.34,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "alrededor de 50 millones de hogares no",
            "start": 7457.36,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7460.929,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "aumentos en las tarifas y en el caso de",
            "start": 7461.79,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "estas empresas grandes tampoco se trata",
            "start": 7464.59,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de que los aumentos",
            "start": 7468.46,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sean como en espa\u00f1a",
            "start": 7471.88,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "donde ellos manejan",
            "start": 7475.5,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 7478.42,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "les va muy mal a los usuarios",
            "start": 7482.469,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "y ese es el modelo que quede que quer\u00edan",
            "start": 7486.08,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "mantener aqu\u00ed",
            "start": 7489.29,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y fue muy lamentable",
            "start": 7491.82,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que los legisladores",
            "start": 7495.26,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 7498.05,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 7500.13,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "votaron",
            "start": 7501.65,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a favor",
            "start": 7504.47,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de esta injusticia",
            "start": 7506.59,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "a favor de las empresas extranjeras",
            "start": 7509.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y no a favor",
            "start": 7511.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del pueblo de mexico",
            "start": 7514.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de fortalecer",
            "start": 7517.26,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "a una empresa p\u00fablica",
            "start": 7519.55,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 7522.17,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "entonces adam podr\u00eda explicar",
            "start": 7526.11,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicamente qu\u00e9 signific\u00f3",
            "start": 7529.49,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "lo de la resoluci\u00f3n de la corte porque",
            "start": 7533.749,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "primero alegaban",
            "start": 7538.99,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "f\u00edjense en la desesperaci\u00f3n",
            "start": 7541.369,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de que no se hab\u00edan contado bien los",
            "start": 7545.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "votos",
            "start": 7548.139,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "como nos van a poder contar 11 votos",
            "start": 7550.179,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s una transmisi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 7552.67,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "la sesi\u00f3n fue p\u00fablica yo la vi",
            "start": 7557.29,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en una parte pero vi lo esencial lo que",
            "start": 7560.56,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "me interesaba",
            "start": 7564.1,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "porque con cuatro votos a favor ya se",
            "start": 7566.31,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "declaraba constitucional constitucional",
            "start": 7570.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la ley el\u00e9ctrica y era lo que me",
            "start": 7573.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "interesaba b\u00e1sicamente",
            "start": 7575.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ya cuando est\u00e9",
            "start": 7578.44,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "vi que se ten\u00edan los cuatro votos",
            "start": 7581.64,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "pues ya me sent\u00ed tranquilo pero luego",
            "start": 7584.94,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "se hizo una votaci\u00f3n art\u00edculo por",
            "start": 7590.75,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "art\u00edculo",
            "start": 7593.48,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 en la transmisi\u00f3n",
            "start": 7595.829,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y de repente",
            "start": 7600.57,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dicen",
            "start": 7602.849,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "no se cont\u00f3 bien",
            "start": 7604.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y ya fue contundente la suprema corte",
            "start": 7607.51,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "porque hace 2 d\u00edas",
            "start": 7610.32,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ya da a conocer",
            "start": 7613.969,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "del resultado",
            "start": 7616.65,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "oficial",
            "start": 7618.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e9 pues informando de que s\u00ed se",
            "start": 7620.33,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cont\u00f3 bien",
            "start": 7624.47,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "dos art\u00edculos eso qu\u00e9 tiene que ver con",
            "start": 7629.17,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "declarar",
            "start": 7633.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y fraude legal",
            "start": 7635.39,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "ese tipo d",
            "start": 7641.02,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de autoabasto",
            "start": 7643.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "lo votaron 11",
            "start": 7646.219,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ministros de 11",
            "start": 7649.28,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "y otro en donde ya no pueden vender",
            "start": 7656.44,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "excedentes",
            "start": 7658.81,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "lo votaron 10 ministros de 11",
            "start": 7662.65,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7669.68,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "hay que buscar ya nada m\u00e1s la opci\u00f3n",
            "start": 7672.33,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pero t\u00fa puedes agregar algo legal",
            "start": 7674.73,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "bueno realmente es recuperar o iniciar",
            "start": 7679.619,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el proceso de recuperaci\u00f3n de la",
            "start": 7684.399,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 7686.499,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fortalecerla darle la seguridad a la",
            "start": 7688.05,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad que van",
            "start": 7691.599,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "a poder operar todas las plantas sobre",
            "start": 7693.579,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todo las hidroel\u00e9ctricas y como ya dijo",
            "start": 7696.129,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el presidente pues se dividi\u00f3 la",
            "start": 7699.579,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n por art\u00edculos hay art\u00edculos",
            "start": 7702.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como esos dos que tienen 11 y 10 votos",
            "start": 7704.889,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "respectivamente en donde se",
            "start": 7707.619,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "reconoce la facultad de la comisi\u00f3n",
            "start": 7711.539,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "federal de electricidad para que sea",
            "start": 7715.419,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "despachada la energ\u00eda de las centrales",
            "start": 7717.219,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "propiedad de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 7719.649,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "electricidad tienen 8 puntos en un caso",
            "start": 7721.719,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y en otro creo que tiene 10 son",
            "start": 7724.539,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "constitucionalmente v\u00e1lidos hay 3 o 4",
            "start": 7727.689,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "art\u00edculos que",
            "start": 7731.499,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "obtuvieron solamente cuatro votos a",
            "start": 7733.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "favor pero de todas maneras se les",
            "start": 7737.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "reconoce que son constituciones",
            "start": 7740.84,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y gracias presidente gracias a cretario",
            "start": 7744.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y ahora nada m\u00e1s la manera de retomar un",
            "start": 7747.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "poco lo que usted coment\u00f3 en su informe",
            "start": 7750.83,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de los 100 d\u00edas y aprovechando que",
            "start": 7752.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estamos en veracruz este este este",
            "start": 7754.85,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "comentario que le hizo la secretaria de",
            "start": 7757.07,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "energ\u00eda con respecto a la refiner\u00eda de",
            "start": 7758.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dos bocas y va a estar lista en junio",
            "start": 7760.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y comentarle presidente que el grupo",
            "start": 7763.7,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cant\u00f3n tuvo bien visitar la refiner\u00eda de",
            "start": 7765.62,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "las instalaciones y hacerlas p\u00fablicas y",
            "start": 7767.84,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "preguntarle la secretaria de energ\u00eda",
            "start": 7771.28,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "afirm\u00f3 que estar\u00eda lista para la fecha",
            "start": 7773.74,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "prevista y a su vez presidente que se",
            "start": 7777.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "iniciar\u00eda la producci\u00f3n de gasolina",
            "start": 7779.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "joven preguntarle presidente si estar\u00eda",
            "start": 7782.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "usted de acuerdo con este",
            "start": 7784.85,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "posicionamiento de la secretaria y si",
            "start": 7786.23,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "usted ratificar\u00eda que va a estar lista",
            "start": 7788.69,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda de dos bocas en tabasco",
            "start": 7790.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "para la fecha prevista bueno yo",
            "start": 7791.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "aprovecho para comentar",
            "start": 7793.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "este fin de semana es veracruz",
            "start": 7797.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 7801.6,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "mis fotos y vamos a la huasteca potosina",
            "start": 7803.06,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y el pr\u00f3ximo fin de semana",
            "start": 7806.9,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7811.15,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n del tren maya pero",
            "start": 7813.81,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero de mayo",
            "start": 7818.639,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "es domingo",
            "start": 7821.8,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "y vamos a hacer el acto de",
            "start": 7825.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n del d\u00eda del trabajo en la",
            "start": 7829.13,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de dos bocas",
            "start": 7832.22,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y no solo es",
            "start": 7836.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en el acto de conmemoraci\u00f3n de esta",
            "start": 7838.96,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "fecha tan importante",
            "start": 7841.84,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "porque ahora",
            "start": 7844.53,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1n trabajando",
            "start": 7846.78,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "en esa obra",
            "start": 7850.52,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "alrededor de 38.000",
            "start": 7854.69,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "sobre ellos",
            "start": 7858.639,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "38.000 hoy",
            "start": 7863.21,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "entonces vamos a estar el d\u00eda primero de",
            "start": 7866.489,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mayo",
            "start": 7870.09,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "para conmemorar hacer un homenaje a los",
            "start": 7872.65,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 7877.3,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "porque qu\u00e9 har\u00edamos",
            "start": 7878.25,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sin los trabajadores",
            "start": 7883.37,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 7886.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "construimos una oraci\u00f3n",
            "start": 7888.09,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "si no son los trabajadores de la",
            "start": 7892.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n a veces se olvidan se",
            "start": 7895.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "piensan que todo es capital",
            "start": 7897.47,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "y que no cuenta el trabajo",
            "start": 7900.56,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7907.38,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "los trabajadores son fundamentales",
            "start": 7909.49,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n voy",
            "start": 7911.77,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para supervisar",
            "start": 7915.14,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "porque a partir del d\u00eda primero",
            "start": 7917.65,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ya quedar\u00edan dos meses",
            "start": 7920.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y quiero ver",
            "start": 7924.23,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "como el avance tambi\u00e9n",
            "start": 7926.52,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7928.87,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de comentar",
            "start": 7930.01,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7933.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "denise dresser y todos los intelectuales",
            "start": 7935.77,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos",
            "start": 7939.7,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "los que no est\u00e1n contentos con la",
            "start": 7942.67,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 7946.51,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "porque son conservadores",
            "start": 7948.84,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "estaban a favor del r\u00e9gimen de",
            "start": 7954.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios",
            "start": 7956.959,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "simulando de qu\u00e9",
            "start": 7959.239,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 7962.29,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 7964.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1n diciendo de qu\u00e9",
            "start": 7968.4,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "llevar",
            "start": 7972.09,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que dos meses \u00e9l",
            "start": 7974.09,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el aeropuerto",
            "start": 7976.5,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "un mes o un mes",
            "start": 7979.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y no se usa",
            "start": 7983.05,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "no hay vuelos s su campa\u00f1a",
            "start": 7985.88,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "siempre en cualquier obra",
            "start": 7992.75,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pues son procesos",
            "start": 7997.02,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "usted no",
            "start": 8001.849,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 pensando de que se inicia una",
            "start": 8004.27,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "obra o se empieza un servicio ya",
            "start": 8007.24,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "este al 100 en operaci\u00f3n en ning\u00fan caso",
            "start": 8010.5,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "lleva tiempo adem\u00e1s",
            "start": 8017.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no queremos imponer nada queremos",
            "start": 8020.67,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "convencer",
            "start": 8023.16,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "es que estamos convenciendo a las l\u00edneas",
            "start": 8026.55,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "para que vayan est\u00e9 pasando s\u00e9",
            "start": 8029.099,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "hay ventajas en el nuevo aeropuerto",
            "start": 8034.37,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "bueno primero",
            "start": 8036.2,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 8038.98,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "como dir\u00edan",
            "start": 8043.4,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "los este",
            "start": 8046.239,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "exquisitos",
            "start": 8051.659,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "de clase mundial",
            "start": 8054.12,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de verdad",
            "start": 8058.46,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "aeropuerto de calidad",
            "start": 8062.89,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 8067.11,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no lo quieran ver",
            "start": 8068.36,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "es un gran aeropuerto",
            "start": 8071.81,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 8078.65,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8083.3,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "as\u00ed se usa",
            "start": 8085.989,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y tiene como ocho o diez vuelos los que",
            "start": 8089.099,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "iniciaron",
            "start": 8092.539,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y claro que el vuelo qu\u00e9",
            "start": 8094.989,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "sale a villahermosa",
            "start": 8097.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8101.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a las seis y media de la ma\u00f1ana",
            "start": 8103.79,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8108.11,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "pues tiene menos pasaje",
            "start": 8109.57,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "que el que regresa",
            "start": 8112.719,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a las 12 del d\u00eda todo eso lo estamos",
            "start": 8115.429,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 8118.519,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 8119.439,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pidi\u00e9ndole a las",
            "start": 8121.689,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "aerol\u00edneas",
            "start": 8123.999,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8126.81,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "utilicen el aeropuerto porque el",
            "start": 8127.94,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la ciudad de m\u00e9xico ya",
            "start": 8132.38,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 8134.46,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "saturado",
            "start": 8136.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "o sea es p\u00fablico es notorio",
            "start": 8139.1,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el nuevo aeropuerto",
            "start": 8143.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tiene muy buenas instalaciones",
            "start": 8149.47,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tiene un servicio de primera",
            "start": 8154.849,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "se ahorran como",
            "start": 8159.159,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "45 minutos una hora en tr\u00e1mites",
            "start": 8162.329,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en tr\u00e1mites",
            "start": 8167.53,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "desde que lleguen hasta que abordan",
            "start": 8169.57,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "cuesta menos",
            "start": 8175.04,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8176.31,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el vuelo",
            "start": 8179.55,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "porque se cobra menos a las empresas",
            "start": 8181.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas",
            "start": 8185.809,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "entonces estamos",
            "start": 8188.04,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "buscando convencernos",
            "start": 8190.29,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "porque no queremos ejercer",
            "start": 8193.229,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 8197.16,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 8200.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "porque podr\u00edamos decir",
            "start": 8202.61,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no vas a tener",
            "start": 8209.54,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vuelos en el aeropuerto la red el",
            "start": 8211.59,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico nos vas a tener ac\u00e1",
            "start": 8213.75,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "por inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 8216.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y porque tenemos la facultad de hacerlo",
            "start": 8219.7,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "y otras medidas",
            "start": 8221.82,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "pero lo mejor",
            "start": 8225.189,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "es persuadir es convencer bueno esto ya",
            "start": 8227.29,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "lo traen de campa\u00f1a",
            "start": 8230.98,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8235.12,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "como iniciaron otra campa\u00f1a que quiero",
            "start": 8237.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "aprovechar esto bueno termin\u00f3 nada m\u00e1s",
            "start": 8240.9,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "con este asunto de la refiner\u00eda decir",
            "start": 8243.21,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8245.09,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "una refiner\u00eda y est\u00e1 el caso de la",
            "start": 8247.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda",
            "start": 8251.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de esa l\u00ednea cruz que fue la \u00faltima que",
            "start": 8253.23,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se hizo",
            "start": 8256.02,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os",
            "start": 8257.95,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la \u00faltima",
            "start": 8260.45,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "esa es la inaugural",
            "start": 8262.41,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y entr\u00f3 en operaci\u00f3n seis meses despu\u00e9s",
            "start": 8264.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "porque hay un proceso",
            "start": 8268.82,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces vamos a ver c\u00f3mo lo hacemos",
            "start": 8271.96,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pero ya va a estar terminada y para m\u00ed y",
            "start": 8274.33,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8278.59,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "mexicanos pues es un motivo de",
            "start": 8280.37,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n de orgullo",
            "start": 8283.969,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "es una obra m\u00e1s",
            "start": 8287.479,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "y en este caso es para que no compremos",
            "start": 8290.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la gasolina en el extranjero que se",
            "start": 8293.79,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "produzca la gasolina que logremos la",
            "start": 8296.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "autosuficiencia",
            "start": 8299.969,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en gasolinas en el pa\u00eds es muy",
            "start": 8301.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "interesante hay una campa\u00f1a ahora",
            "start": 8303.719,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "que este queso tambi\u00e9n",
            "start": 8307.559,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "muy peculiar",
            "start": 8314.75,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque luego se enoja mucho la verdad",
            "start": 8318.929,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "tengo que aplicarme m\u00e1s en la geometr\u00eda",
            "start": 8325.08,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "del lenguaje",
            "start": 8330.09,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "colocar bien las palabras y ahora s\u00ed ni",
            "start": 8332.85,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "modo me van a tener que \u00e9ste",
            "start": 8336.961,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9 que esperar por qu\u00e9",
            "start": 8340.05,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tengo que hablar hasta m\u00e1s de espacios",
            "start": 8343.74,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "si de por si no hablo de corrido",
            "start": 8345.83,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "ahora que no los quiero ni te estudiar",
            "start": 8349.01,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "procuro hablar despacio pero hay un",
            "start": 8354.25,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "escritor",
            "start": 8359.38,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 8361.99,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "famos\u00edsimo y",
            "start": 8364.35,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "tiene muchos lectores en un sector de",
            "start": 8365.91,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "clase media",
            "start": 8369.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que se llama mart\u00edn moreno",
            "start": 8373.32,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y ese se\u00f1or",
            "start": 8377.76,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "este vende libros pero",
            "start": 8380.84,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "al por mayor",
            "start": 8386.82,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y tiene much\u00edsimos lectores",
            "start": 8390.8,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "para m\u00ed pues",
            "start": 8397.8,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8399.64,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "un mal escritor",
            "start": 8402.88,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "lo respeto",
            "start": 8405.8,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s",
            "start": 8409.37,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tiene como caracter\u00edstica",
            "start": 8411.21,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 8415.94,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "calumnia",
            "start": 8420.32,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "miente",
            "start": 8421.87,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en venta",
            "start": 8424.15,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de historias",
            "start": 8426.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entonces la novela",
            "start": 8428.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica puede tener",
            "start": 8430.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fantas\u00eda",
            "start": 8433.21,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 8435.45,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "toda la fantas\u00eda toda la mentira",
            "start": 8437.88,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el descr\u00e9dito",
            "start": 8441.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n es",
            "start": 8446.23,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "han luchado",
            "start": 8448.439,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "por la libertad de nuestro pueblo los",
            "start": 8450.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que han luchado por la justicia por",
            "start": 8454.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ejemplo ha escrito en contra el general",
            "start": 8457.13,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas",
            "start": 8459.68,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n inventando cosas",
            "start": 8462.819,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 8466.229,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este no me quiere",
            "start": 8467.749,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y es correspondido",
            "start": 8472.399,
            "duration": 6.452
        },
        {
            "text": "tenemos diferencias",
            "start": 8475.62,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a decir",
            "start": 8479.13,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 8481.189,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "hace poco",
            "start": 8484.18,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que s\u00ed",
            "start": 8486.13,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de \u00e9l dependiera",
            "start": 8490.41,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "quemar\u00eda",
            "start": 8492.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en le\u00f1a verde",
            "start": 8495.42,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "a los morena en el z\u00f3calo",
            "start": 8497.78,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "bueno que creen que est\u00e1n haciendo ahora",
            "start": 8501.49,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "el que dijo eso",
            "start": 8506.18,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 encabezando una campa\u00f1a",
            "start": 8509.29,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "en contra nuestra tambi\u00e9n",
            "start": 8513.399,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le llaman no al odio",
            "start": 8516.87,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8519.54,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8521.59,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como se est\u00e1 se\u00f1alando de qu\u00e9",
            "start": 8523.71,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "partidos y del bloque conservador",
            "start": 8527.95,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en contra de los intereses",
            "start": 8532.479,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 8535.499,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "y actuaron como traidores",
            "start": 8537.61,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "apoyando a empresas extranjeras",
            "start": 8541.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "legisladores que es la verdad",
            "start": 8544.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8548.28,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "como buenos",
            "start": 8549.93,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "observadores",
            "start": 8552.229,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "que tienen",
            "start": 8554.25,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "como doctrina la hipocres\u00eda",
            "start": 8556.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ya se sienten",
            "start": 8560.439,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "acosados",
            "start": 8562.69,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "no les ha tocado",
            "start": 8565.19,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "tratar con ese tipo de personas me est\u00e1s",
            "start": 8566.681,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "agrediendo pero no me levantes la voz",
            "start": 8569.601,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "cuando ellos son",
            "start": 8574.91,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "apenas empiezo uno defenderse",
            "start": 8579.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es muy caracter\u00edstico de ese tipo de",
            "start": 8582.99,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 8585.54,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "a ver si no est\u00e1 el v\u00eddeo",
            "start": 8588.45,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo tiene el caricaturista",
            "start": 8592.17,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "rape",
            "start": 8595.92,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "de como",
            "start": 8601.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de sus palabras de este se\u00f1or",
            "start": 8603.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y luego ahora como est\u00e1 convocando a la",
            "start": 8606.38,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 8609.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de no al odio",
            "start": 8612.03,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para que vean",
            "start": 8616.26,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8619.43,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "estas actitudes",
            "start": 8621.13,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "esto se deriva de lo de la campa\u00f1a en",
            "start": 8624.75,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 8628.83,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8630.479,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "el tren maya del aeropuerto",
            "start": 8632.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 8635.18,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "de la refiner\u00eda que dec\u00edan",
            "start": 8637.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va a invertir en una refiner\u00eda",
            "start": 8643.66,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "si ya no se va a usar el petr\u00f3leo",
            "start": 8646.2,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "he estado normal",
            "start": 8655.09,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8657.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s barata la gasolina en m\u00e9xico",
            "start": 8659.471,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 8663.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "porque no les hicimos caso",
            "start": 8665.6,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "y nos metimos",
            "start": 8668.359,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "rehabilitar las refiner\u00edas y estamos",
            "start": 8671.79,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "construyendo la refiner\u00eda y estamos",
            "start": 8675.39,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "construyendo una coquizadora y compramos",
            "start": 8679.2,
            "duration": 9.931
        },
        {
            "text": "una refiner\u00eda en eeuu en texas",
            "start": 8682.421,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 8689.84,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "pues para que tengamos la gasolina y no",
            "start": 8691.479,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "nos pase lo que sucede en otros pa\u00edses",
            "start": 8694.989,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 8698.63,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y los precios de la gasolina est\u00e1n por",
            "start": 8700.479,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "las nubes",
            "start": 8702.55,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en inflaci\u00f3n",
            "start": 8704.67,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 8707.681,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "8.5 en marzo nosotros 7.5",
            "start": 8710.041,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "eso no se hab\u00eda visto",
            "start": 8716.521,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pero en lo que tiene que ver con",
            "start": 8720.789,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico la inflaci\u00f3n en m\u00e9xico",
            "start": 8723.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico",
            "start": 8726.629,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "0.6",
            "start": 8728.52,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "porque porque tenemos las gasolinas y el",
            "start": 8731.23,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 8736.181,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "y el diesel",
            "start": 8737.8,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n en eeuu",
            "start": 8740.899,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en energ\u00e9ticos 2.5",
            "start": 8742.989,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y nosotros repito 0.6",
            "start": 8748.351,
            "duration": 7.008
        },
        {
            "text": "no tienes",
            "start": 8752.579,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8755.601,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no me voy a cruzar de qu\u00e9",
            "start": 8761.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estoy llamando al hinchable porque",
            "start": 8764.1,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8766.92,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "este esto es normal",
            "start": 8767.869,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "y la gente",
            "start": 8773.75,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo es muy bueno",
            "start": 8775.789,
            "duration": 7.772
        },
        {
            "text": "no es de malas entre las entra\u00f1as",
            "start": 8779.4,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "miren lo que dec\u00eda el se\u00f1or",
            "start": 8784.36,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ponle volumen",
            "start": 8789.301,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8796.81,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "colgaba quemaba vivo a cada uno de los",
            "start": 8804.909,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "morenistas en el z\u00f3calo capitalino pero",
            "start": 8807.439,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "te lo juro y adem\u00e1s otra cosa quien vote",
            "start": 8810.109,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "por morena el a\u00f1o que entra ser\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 8812.93,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "un traidor a la patria porque",
            "start": 8815.449,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no lo escuch\u00e9 bien",
            "start": 8819.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "rep\u00edtelo bien",
            "start": 8822.37,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el que yo no s\u00e9 c\u00f3mo regresar la \u00e9poca",
            "start": 8827.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de la inquisici\u00f3n yo colgaba cada uno de",
            "start": 8829.83,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "los colgaban quemaba vivo a cada uno de",
            "start": 8832.29,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "los morenistas en el z\u00f3calo capitalino",
            "start": 8834.721,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pero te lo juro y adem\u00e1s otra cosa quien",
            "start": 8836.48,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "vote por morena el a\u00f1o que entra ser\u00e1",
            "start": 8839.851,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un traidor a la patria por qu\u00e9",
            "start": 8842.521,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "pues este se\u00f1or",
            "start": 8847.649,
            "duration": 5.952
        },
        {
            "text": "con claudio gonz\u00e1lez con los dirigentes",
            "start": 8849.7,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8853.601,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "los partidos del bloque conservador",
            "start": 8855.181,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ahorita tienen una campa\u00f1a no no pones",
            "start": 8857.101,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a que tienen delphi del cartel",
            "start": 8860.011,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "este era campa\u00f1a",
            "start": 8876.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 8889.56,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "quien la promueve",
            "start": 8891.53,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "el que nos quiere que amar en",
            "start": 8894.79,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "con le\u00f1a verde en el z\u00f3calo",
            "start": 8899.2,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "esta es la doble moral",
            "start": 8904.56,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 8908.02,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "dos caras",
            "start": 8913.931,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "es la hipocres\u00eda",
            "start": 8916.81,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eso me lo",
            "start": 8919.09,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8920.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dijo una vez",
            "start": 8922.46,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y me qued\u00e9 pensando",
            "start": 8925.53,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "monsiv\u00e1is",
            "start": 8927.81,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "carlos m\u00fasica mejor no te olvides",
            "start": 8930.23,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8934.53,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la \u00fanica doctrina",
            "start": 8936.42,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de la derecha",
            "start": 8940.399,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "yo digo del conservadurismo",
            "start": 8942.38,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "en la hipocres\u00eda",
            "start": 8945.859,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entonces estamos viviendo tiempos",
            "start": 8953.99,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "interesantes",
            "start": 8957.431,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "es un momento estelar en la historia de",
            "start": 8959.74,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds porque est\u00e1n saliendo todos",
            "start": 8961.84,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "estas cosas",
            "start": 8964.75,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y me da mucho gusto poder estar aqu\u00ed en",
            "start": 8968.47,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "veracruz en mi tierra ya saben de que yo",
            "start": 8972.01,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "soy",
            "start": 8975.85,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "jarocho",
            "start": 8977.52,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "choco jarocho",
            "start": 8979.039,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "porque mi madre la tabasque\u00f1a y mi padre",
            "start": 8983.069,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de la cruzada",
            "start": 8985.619,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y de acuerdo a la constituci\u00f3n de",
            "start": 8989.42,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 8991.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los hijos de veracruzanos son",
            "start": 8992.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "veracruzanos",
            "start": 8994.46,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "entonces mi padre de la veracruzana yo",
            "start": 8996.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "soy veracruzano y no voy a fallarle",
            "start": 8999.221,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "spies a\u00f1os",
            "start": 9002.7,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "no les voy a fallar",
            "start": 9004.27,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "y ya nos vamos lo que est\u00e1n esperando la",
            "start": 9006.869,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "picada y el caf\u00e9 con leche",
            "start": 9010.919,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "el lechero ya ya",
            "start": 9014.07,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "queda pendiente",
            "start": 9018.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 9021.021,
            "duration": 2.599
        }
    ],
    "transcription_text": " bueno pues nos da mucho gusto e iniciar el d\u00eda aqu\u00ed en el hist\u00f3rico puerto de veracruz desde el d\u00eda de ayer y estamos veracruz ayer para recordar la invasi\u00f3n estadounidense al puerto de veracruz del 21 de abril de 1914 y tambi\u00e9n ayer se inici\u00f3 por la tarde la construcci\u00f3n d una planta cervecera que se iba a instalar originalmente en mexicalli pero los habitantes de mexicalli aceptaron en una consulta que se llev\u00f3 a cabo por la falta de agua lo que sucede en el norte del pa\u00eds que escasea el agua mientras en el sur sureste tenemos agua suficiente en el sureste est\u00e1 el 70 por ciento del agua del pa\u00eds entonces hay muchos recursos naturales en el sureste y ahora que se est\u00e1 invirtiendo en el sureste que a inversi\u00f3n p\u00fablica federal esto significa m\u00e1s desarrollo para veracruz oaxaca chiapas tabasco campeche yucat\u00e1n que intentarlo pero habl\u00e1bamos que s\u00f3lo de inversi\u00f3n p\u00fablica sobre \u00e9ste hay cerca de 30 mil millones de d\u00f3lares en distintas obras esto nunca se hab\u00eda visto en la historia de nuestro pa\u00eds ya saben de que que dec\u00eda el norte crec\u00eda el vac\u00edo que el fiel centro el sureste se quedaba siempre rezagados ahora hay est\u00e1 inversi\u00f3n p\u00fablica y tambi\u00e9n se est\u00e1 impulsando mucho la inversi\u00f3n privada en el caso de esta empresa cervecera es una inversi\u00f3n en veracruz en este municipio 1300 millones de d\u00f3lares esto va a significar la creaci\u00f3n de muchos empleos de trabajo en veracruz y ah\u00ed el compromiso de los empresarios man a construir esta planta de y concluirla en el 2024 ya e tienen el financiamiento adquirieron 300 hect\u00e1reas cerca de este puerto ya tienen todos los permisos de los gobiernos el gobierno municipal el gobierno del estado gobierno federal ha sido de mucho apoyo la participaci\u00f3n del gobernador de veracruz cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez y nos da mucho gusto estar aqu\u00ed siempre estar en veracruz pues es recordar nuestra historia no se podr\u00eda hablar de la historia de m\u00e9xico no se podr\u00eda relatar la historia de m\u00e9xico sin veracruz es un puerto estrat\u00e9gico fundamental a lo largo de la historia de m\u00e9xico de nuestra gran naci\u00f3n entonces vamos tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy tener una reuni\u00f3n con empresarios de eeuu de canad\u00e1 tambi\u00e9n con empresarios mexicanos aqu\u00ed en el puerto de veracruz en san juan de ul\u00faa y luego vamos a recorrer la carretera que s\u00e9 abri\u00f3 se inaugur\u00f3 qu\u00e9 a la altura de san rafael veracruz estaba detenida tard\u00f3 como cinco a\u00f1os inconclusa por un conflicto e campesinos y habitantes comunidades de pueblos hablamos con ellos y se lleg\u00f3 un arreglo y ya se resolvi\u00f3 el problema y ya se abri\u00f3 la nueva autopista hasta poza rica y vamos tambi\u00e9n con el gobernador ver la posibilidad de ampliarle cardel hacia adelante para poder llegar hasta tampico con una carretera d dos carriles una carretera perd\u00f3n de cuatro carriles una carretera moderna al norte veracruz como siempre lo hacemos estamos aqu\u00ed en veracruz vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad es muy es importante el tema por la preocupaci\u00f3n que tiene la gente de qu\u00e9 garantizamos la paz la tranquilidad en todo el pa\u00eds entonces vamos a informar yo ya hice la introducci\u00f3n el pr\u00f3logo ahora cuitl\u00e1huac el ciego de veracruz para conocer su punto de vista y luego el almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n va a informar sobre los datos en materia de seguridad en veracruz y tambi\u00e9n michael bendis ricardo mej\u00eda que subsecretario de seguridad p\u00fablica para e informar sobre la situaci\u00f3n lamentable de una joven qu\u00e9 perdi\u00f3 la vida en [M\u00fasica] e nuevo le\u00f3n todav\u00eda no se sabe sobre la causa pero que si puedes quedado como es l\u00f3gico pues mucha inquietud preocupaci\u00f3n y queremos informar sobre lo que conocemos del caso est\u00e1 conducido tratado el gobierno de nuevo le\u00f3n y ellos est\u00e1n a cargo de la investigaci\u00f3n y estamos nosotros dispuestos a ayudar en todo para que se aclare lo sucedido ayudar en la investigaci\u00f3n si no los solicitan porque tenemos todos que ayudar sobre todo cuando se trata de temas de seguridad temas que tienen que ver con violencia y todos tenemos que ayudarnos unos a otros que se aclaren los hechos se castigan responsables y existen si hay responsables que y quede ninguna duda sobre lo que realmente sucedi\u00f3 y es posible siempre aclarar todo poniendo por delante la verdad el no mentir y dar toda la informaci\u00f3n bueno pues eso es lo que vamos a tratar el d\u00eda de hoy si les parece pues vamos darle la palabra al gordo la web presidente para nosotros siempre un gusto recibirlo ac\u00e1 es un motivo de orgullo que el presidente tambi\u00e9n sea veracruzano decirle que gracias a la excelente coordinaci\u00f3n con las fuerzas federales hemos tenido resultados muy positivos en el tema de seguridad y esto tambi\u00e9n pues ha sido un motivo m\u00e1s por el cual tambi\u00e9n estamos obteniendo la confianza de y el capital privado para las inversiones en veracruz desde luego \u00e9l factor m\u00e1s importante en conseguir la tranquilidad la construcci\u00f3n de la paz en nuestro estado tiene que ver con la inversi\u00f3n p\u00fablica de m\u00e1s de 60 mil millones de pesos que se hacen y se entregan aqu\u00ed en veracruz a trav\u00e9s de los programas federales durante un a\u00f1o es lo que m\u00e1s o menos llega a las bolsas a los bolsillos directos de las familias veracruzanas y esto y aminora la presi\u00f3n social debido a la descomposici\u00f3n que nos causaron m\u00e1s de 30 a\u00f1os de pol\u00edticas neoliberales por eso estamos agradecidos con usted presidente usted ha recorrido el estado ya y ha percibido que la gente de veracruz le tiene especial cari\u00f1o a usted ya su gobierno vamos a seguir trabajando de manera conjunta en verdad que agradezco a la sedena a la marina a la guardia nacional todo el apoyo y coordinaci\u00f3n que han ofrecido y que aqu\u00ed la fiscal\u00eda general del estado ha sido muy importante su labor y siempre ha obtenido la coordinaci\u00f3n con estas fuerzas y los resultados pues hablan por s\u00ed solos muchas gracias bienvenidos siempre a veracruz con su permiso del se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos vamos a informarles de la situaci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica aqu\u00ed en el estado de veracruz veracruz tiene 212 municipios m\u00e1s o menos 71 mil cerca de 72 mil kil\u00f3metros cuadrados y 8 millones de habitantes aproximadamente con tres municipios m\u00e1s importantes de sur a norte c\u00f3mo lo podemos ver coatzacoalcos veracruz y xalapa en lo que se refiere a la incidencia delictiva de diciembre del 2018 a marzo del 22 en el lugar que ocup\u00e1bamos a ver los lugares que ocupa a nivel nacional en los delitos de impacto por cada 100.000 habitantes en el secuestro el tercer lugar feminicidio el quinto lugar extorsiones s\u00e9ptimo lugar robo a transportistas el d\u00e9cimo lugar robo a negocio el 200 del perd\u00f3n el onceavo lugar robo en transporte quinceavo lugar robo a transe\u00fantes el doceavo homicidio doloso el 18vo lugar y en total de delitos el 21 lugar vamos a estarlo viendo uno por uno en lo que se refiere al secuestro ocupa el tercer lugar han existido hasta marzo de este a\u00f1o cinco casos va decreciendo este delito en lo que se refiere al feminicidio ocupa el quinto lugar ha habido seis casos en lo que va de este en el mes de marzo la que sigue por favor extorsiones s\u00e9ptimo lugar va a la baja ha habido 65 casos con referencia a los meses anteriores por eso decimos que va a la baja en lo que se refiere a robo a transportistas el onceavo lugar con 12 casos decreciendo este delito la que sigue por favor en robo a negocios el onceavo lugar tambi\u00e9n con 437 casos va decreciendo con respecto a los meses anteriores robo en transporte aqu\u00ed si va a la alta con 23 casos en marzo y ocupa el quinceavo lugar con respecto a la media nacional en robo a transe\u00fantes y ocupa el doceavo lugar con 280 casos va decreciendo con respecto a los meses anteriores en homicidios dolosos ocupa el 18vo lugar con un 78 casos va decreciendo tambi\u00e9n este delito y con lo que se refiere a la cantidad total de homicidios dolosos por entidad federativa en la presente administraci\u00f3n al mes de marzo o culpa veracruz el lugar n\u00famero 9 con respecto a la media nacional y con respecto a mi sitio doloso por cada 100.000 habitantes en esta presente administraci\u00f3n al mes de marzo veracruz ocupa el lugar n\u00famero 18 con respecto a la media nacional los municipios con mayor incidencia delictiva como lo podemos ver desde luego xalapa veracruz coatzacoalcos c\u00f3rdoba minatitl\u00e1n poza rica y acayucan en total en el estado 23.149 y de esos 7 municipios entre ellos que ocupan el 44 por ciento en lo que se refiere a seguridad p\u00fablica aqu\u00ed en el estado las fuerzas del estado en lo que se refiere a la polic\u00eda estatal municipal y la polic\u00eda naval tienen un estado de fuerza de 9.650 eso es lo real los operativos estamos hablando de ocho mil 643 se tiene un d\u00e9ficit del 57 por ciento con respecto a la media que marca la la onu que vendr\u00eda siendo un promedio de 22 mil 575 elementos la que sigue por favor con respecto a las fuerzas federales entre lo que la suma nos da de la defensa nacional de marina y de la guardia nacional y aunando le a las fuerzas estatales como la polic\u00eda estatal municipal y la polic\u00eda naval se tiene un total operativo de 24 mil 715 elementos en el estado en lo que se refiere a la guardia nacional la construcci\u00f3n de sus cuarteles se han construido 15 compa\u00f1\u00edas como se ven ah\u00ed distribuidas y adicionalmente en la secretar\u00eda de la defensa nacional de 15 predios en los cuales est\u00e1 operando en instalaciones militares la guardia nacional y para este 2020 el a\u00f1o que viene de 2023 se tiene contemplada la construcci\u00f3n de 12 compa\u00f1\u00edas m\u00e1s para que se haga un total en el estado de 32 compa\u00f1\u00edas de la guardia nacional en lo que se refiere a todos los aseguramientos que ha habido en el estado de veracruz del primero de diciembre del 18 al 21 al 20 de abril del 22 podemos ver los diferentes numerarios que est\u00e1n aqu\u00ed en la del decomiso de marihuana de veh\u00edculos asegurados aeronaves las maderas porque tambi\u00e9n es un tr\u00e1fico il\u00edcito que hay aqu\u00ed en el estado con las armas de fuego cartuchos etc\u00e9tera el gran numerario que lo podemos ver aqu\u00ed la que sigue por favor en lo que se refiere a robo de combustibles aqu\u00ed en la presente administraci\u00f3n podemos ver los ductos que atraviesan el estado est\u00e1n en cinco en seis lugares son los que m\u00e1s se podemos decir que hay el robo de hidrocarburos tenemos total de tomas clandestinas en 1937 en lo que se refiere al aseguramiento de ese delito en veh\u00edculos 258 veh\u00edculos han asegurado ser m\u00e1s de dos millones de combustible se han asegurado tambi\u00e9n 32 predios y se han detenido a 171 elementos la que sigue por favor en lo que se refiere a apoyo a la poblaci\u00f3n civil en cuestiones de b\u00fasqueda y rescate en el estado se cuentan con dos estaciones navales de b\u00fasqueda y rescate una en veracruz y la otra en coatzacoalcos en donde han habido en veracruz ocho operaciones y se han rescatado a 19 personas en cuatro a cual cost 18 operaciones con un rescate de 11 personas igualmente la secretar\u00eda de la defensa nacional tiene un subcentro de regional de b\u00fasqueda y rescate a\u00e9reo que esta es la estaci\u00f3n a\u00e9rea militar n\u00famero 7 en canticas veracruz que tienen 38 elementos sean activado 9 veces el apoyo en cuestiones de de accidentes a\u00e9reos y personales asistidas 28 personas en lo que se refiere y por \u00faltimo al plan dn3 de la defensa nacional el plan marina y el plan de la guardia nacional en la presente administraci\u00f3n aqu\u00ed en el estado de veracruz ya han beneficiado a 84 mil 873 personas la secretaria de la defensa tiene 6.367 elementos desplegados marina 2.530 y guardia nacional 79 que aqu\u00ed podemos ver el equipo con la que cada una de las dependencias apoya y se han atendido sin 88 incendios forestales y lluvias severas 50 y 52 casos incendios urbanos 23 derrame de sustancias qu\u00edmicas 20 casos accidente accidentes vehiculares 15 deslaves siete explosiones 6 accidentes ferroviarios 3 accidentes a\u00e9reos uno en el hurac\u00e1n se han atendido en una ocasi\u00f3n que pas\u00f3 por aqu\u00ed y amenazas de bomba una frente fr\u00edo 2 esto es lo que podemos informarles de ustedes con respecto a la situaci\u00f3n de seguridad aqu\u00ed en el estado de veracruz muchas gracias muy buenos d\u00edas a todas ya todos por instrucciones del presidente de la rep\u00fablica y de la secretaria de seguridad social a rodr\u00edguez ante el caso de la desaparici\u00f3n de the bank y su bar susana escobar basald\u00faa en escobedo nuevo le\u00f3n que se tiene conocimiento desapareci\u00f3 el pasado 8 de abril por la noche en la colonia nuevo castilla en escobedo nuevo le\u00f3n donde la joven proven\u00eda de un convivio de una fiesta y desciende de un taxi de uber en la carretera monterrey-nuevo laredo donde fue vista por \u00faltima ocasi\u00f3n a un costado de la empresa de transportes alcosa de ah\u00ed se tom\u00f3 una imagen que es la que ha circulado profusamente en la red y ha identificado la movilizaci\u00f3n social en torno a la b\u00fasqueda de ban\u00ed el d\u00eda de ayer se localiz\u00f3 un cuerpo de una femenina sin vida dentro de las instalaciones del motel nueva castilla descubrieron nuevo l\u00e9on a escasa distancia de donde fue ubicada en la \u00faltima ocasi\u00f3n la joven de bani y dentro de esta cisterna de agua una profundidad de 4 metros fue localizado el cuerpo de una mujer aqu\u00ed se aprecia en la siguiente l\u00e1mina la vista trasera e im\u00e1genes satelitales del motel nueva castilla en donde se localiz\u00f3 el cuerpo de de ban\u00ed si se puede apreciar este es la carretera monterrey-nuevo laredo esta es la parte de acceso vehicular al motel esto que est\u00e1 aqu\u00ed en c\u00edrculo que es una construcci\u00f3n es un restaurante que est\u00e1 en el mismo motel nuevo castilla que tambi\u00e9n se puede ingresar por por la calle por la acera de la carretera este es el acceso vehicular esta es la zona de cuartos del del motel y aqu\u00ed cerca de una barda perimetral al lado del restaurante pero por la parte interior se encuentran las cisternas donde fue ubicado el cuerpo de una mujer y se\u00f1alar que el alertamiento lo dan empleados del propio hotel antes olores f\u00e9tidos que se empezaban a desprender de ese lugar la fiscal\u00eda general de justicia de nuevo le\u00f3n cuyo fiscal es gustavo guerrero emitieron un comunicado el d\u00eda de ayer si ponemos la siguiente gr\u00e1fica donde se\u00f1alan que en el reconocimiento de terrenos aleda\u00f1os al lugar de la desaparici\u00f3n de deban y susana escobar los agentes investigadores asignados al caso han localizado el cuerpo sin vida al interior de una cisterna de agua abandonada y informaban esto en la noche de ayer que se hab\u00edan emprendido acciones para la recuperaci\u00f3n del cuerpo con apoyo de protecci\u00f3n civil del estado y que esto implicaba por la profundidad las condiciones de abandono del lugar y dificultades de car\u00e1cter t\u00e9cnica para los peritos del campo e informar con posterioridad si me permiten que como lo se\u00f1al\u00e1bamos establecimos comunicaci\u00f3n con el fiscal general del estado gustavo guerrero instruidos por los secretarios isela rodr\u00edguez se\u00f1alar que esto fue ante el inter\u00e9s que hay siempre del presidente de la rep\u00fablica por este tipo de eventos que no haya impunidad que haya un claro el crecimiento de los hechos y en tal virtud dar a conocer que formalmente no se nos ha solicitado colaboraci\u00f3n por parte de las autoridades del estado ni la fiscal\u00eda general de justicia nuevo le\u00f3n fue de mutuo propio por un inter\u00e9s en el tema y por una pol\u00edtica de acero impunidad que nos comunicamos para enterarnos directamente de la situaci\u00f3n sin embargo resaltar como lo hemos hecho siempre con las autoridades locales y con las fiscal\u00edas cuando hay temas de esta naturaleza toda la disposici\u00f3n del gobierno federal para poder constituirse y apoyar en las investigaciones como se ha hecho en otros estados con buenos resultados en el marco de la pol\u00edtica de cero impunidad tambi\u00e9n decirles que en la \u00faltima comunicaci\u00f3n que se tuvo con el fiscal hace algunos momentos nos informa que ya se rescat\u00f3 el cuerpo de la cisterna que se lo llevaron al servicio m\u00e9dico forense para hacer la necropsia y poder confirmar gen\u00e9ticamente si se trata del cuerpo de la joven de bani sin embargo nos se\u00f1alan que hab\u00eda un crucifijo que coincide con el que tra\u00eda as\u00ed como la ropa que se dio a conocer en el \u00faltimo momento en que hay alguna imagen gr\u00e1fica de la propia deban se\u00f1alar que vamos a reiterar esta disposici\u00f3n pero tambi\u00e9n dada la naturaleza del tema dada la alta relevancia que el tema ha adquirido en la opini\u00f3n p\u00fablica nacional de ser el caso y con pleno respeto de la autonom\u00eda constitucional de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica se podr\u00eda plantear de parte del gobierno federal la atracci\u00f3n del caso de ser necesario hasta ahora se\u00f1alar que estaremos atentos con la fiscal\u00eda general d de nuevo l\u00e9on y reiterar de parte del gobierno de m\u00e9xico pues toda la solidaridad con la familia de the bank y con las amistades y con la comunidad de nuevo le\u00f3n ser\u00eda cu\u00e1nto bueno vamos hola buenos d\u00edas presidente nada m\u00e1s en este caso de bunny escobar y me surge nada m\u00e1s una duda que esto est\u00e1 apuntando de acuerdo con la informaci\u00f3n que tiene el gobierno federal primero en caso de que el gobierno de nuevo le\u00f3n o la fiscal\u00eda esto lo podr\u00eda atraer la fr ser\u00eda la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y n\u00famero dos si esto est\u00e1 apuntando m\u00e1s a un accidente oa un homicidio de acuerdo con la informaci\u00f3n que cuenta el gobierno federal o lo que les ha pasado la fiscal\u00eda del estado primero lamentar el hecho y como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 ricardo mej\u00eda pues enviar un abrazo nuestras condolencias a los familiares de la joven a sus amigos amigas y buscar que haya e informaci\u00f3n qu\u00e9 se conozca todo nosotros consideramos que adem\u00e1s de la corrupci\u00f3n lo que m\u00e1s ha da\u00f1ado a m\u00e9xico porque van de la mano es la impunidad por eso hablamos de cero impunidad qu\u00e9 se castiguen los delitos que se cometen que no haya impunidad y esto tiene que ver con la informaci\u00f3n [M\u00fasica] que se ofrezca con los argumentos no hay duda incertidumbre sobre ning\u00fan caso cada semana y nosotros hemos tomado ya la decisi\u00f3n de informar hechos relevantes lamentables y sobre todo la actuaci\u00f3n del gobierno es una secci\u00f3n que vamos a acomodar en la semana los jueves los jueves se va a llamar as\u00ed como ya se menciona cero impunidad entonces en este caso aunque corresponde el gobierno del estado ya lo est\u00e1n tratando desde hace tiempo desde la desaparici\u00f3n ellos est\u00e1n a cargo de todo el proceso nosotros estamos expresando nuestro deseo de qu\u00e9 se aclare lo que es sucedi\u00f3 sin adelantar juicios y ayudar en la investigaci\u00f3n si lo solicita el gobierno de nuevo le\u00f3n tambi\u00e9n es importante el que se considere la posibilidad de atraer el caso s asunto corresponder\u00eda a la fiscal\u00eda general tambi\u00e9n los familiares los amigos lo consideran para que \u00e9ste no all\u00e1 dudas y aclaro aclarar lo ocurrido presidente nuevo le\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de este caso desde ban\u00ed escobar nuevo le\u00f3n con la informaci\u00f3n que tiene el gobierno federal con las reuniones que tienen diario de seguridad nuevo le\u00f3n es un foco rojo por desapariciones considerado entre los estados con m\u00e1s violencia esto no quiere decir que no haya violencia pero no est\u00e1 en los 9 estados que consideramos y que se registra m\u00e1s violencia no pod\u00eda lo podr\u00edamos ver con el informe de ayer claro si ponen el informe sobre el homicidios de ayer pero en el tema de las desapariciones no no est\u00e1 generando una preocupaci\u00f3n mayor m\u00e1s all\u00e1 de este caso medi\u00e1tica en todos estados hay estos hechos lamentables o casi en todos por qu\u00e9 hay m\u00e1s de la mitad de las entidades federativas en d\u00f3nde son muy bajos los \u00edndices de homicidios en general y de feminicidios y de delitos graves ay por lo general y un d\u00eda en la mitad de los 32 caus\u00f3 32 entidades federativas la mitad 15 en 16 en donde no hay un homicidio por ejemplo ayer 10 de eeuu y si vemos pues es michoac\u00e1n y si aparece un nuevo le\u00f3n zacatecas guanajuato guerrero pero no tenemos cada nuevo le\u00f3n c\u00f3mo los stands a ver si en el informe sobre el informe sobre homicidios el lugar que ocupa un lugar 10 para contestarte con gracias informaci\u00f3n con con datos esto es en general guanajuato s\u00ed michoac\u00e1n y estado de m\u00e9xico baja california jalisco sonora y chihuahua pero b\u00e1sicamente estos seis estados es el 50 por ciento en seis estados y hay estos estados pr\u00e1cticamente no hay homicidios eso es lo que sucede ahora a ver si no tienen por cada 100.000 habitantes donde estaba michoac\u00e1n perd\u00f3n este nuevo le\u00f3n casi hasta \u00e9l casi como como veracruz un poquito m\u00e1s pero esta es la media est\u00e1 abajo en la mesa desde de todas formas [M\u00fasica] no queremos [M\u00fasica] este sucedan estos hechos y que no se act\u00fae pr\u00f3ximamente el jueves que viene vamos a informar como se ha ido avanzando en hechos lamentables como \u00e9ste de la joven de nuevo l\u00e9on y tambi\u00e9n de periodistas y ya pr\u00e1cticamente solo de un caso y ya tenemos avanzado la investigaci\u00f3n s\u00f3lo en un caso no hay detenidos en cuanto a asesinatos del pa\u00eds pero el jueves y ya esperemos que para el jueves pr\u00f3ximo ese caso pendiente se aclare porque ya se tiene la informaci\u00f3n diario estamos tratando estos asuntos presidenta de vuelta a lo que va a ocurrir en un rato m\u00e1s y que se les va a ofrecer a los inversores empresarios de eeuu de canad\u00e1 para que inviertan en el sur del pa\u00eds y va a platicar con el embajador de eeuu de qu\u00e9 tema tambi\u00e9n se viene en junio la cumbre de las am\u00e9ricas y me parece que es una comuna importante usted va a participar todo entendi\u00f3 que si va a estar f\u00edsicamente ah\u00ed pero sabemos qu\u00e9 d\u00eda va a estar en esa cumbre qu\u00e9 d\u00eda va a participar y cu\u00e1les son las garant\u00edas tambi\u00e9n que se les est\u00e1 dando a estos empresarios que por ejemplo los de la cervecera que est\u00e1n aqu\u00ed y tambi\u00e9n tengo entendido que vienen m\u00e1s bueno no est\u00e9 de importante la reuni\u00f3n en efecto va hoy el embajador d eeuu en m\u00e9xico ken salazar y vienen empresarios manifest\u00e9 de eeuu del canal se va a exponer todo lo relacionado con el desarrollo del sureste y en especial el plan del ismo que comprende oaxaca y veracruz [M\u00fasica] este vamos a decir de manera directa porque tambi\u00e9n incluye chiapas incluye en tabasco van a estar hoy los gobernadores d veracruz nuestro anfitri\u00f3n va a estar el gobernador de oaxaca el gobernador de chiapas de tabasco el secretario relaciones exteriores secretarios de gobernaci\u00f3n los secretarios de defensa secretario de marina porque la secretaria de marina es la encargada de atender toda la zona del istmo y el proyecto en general as\u00ed como para el tren maya se est\u00e1 creando una empresa que va a depender de la secretar\u00eda de la defensa nacional para el 3 mayo y para los aeropuertos as\u00ed tambi\u00e9n el proyecto del mismo va a ser manejado por la secretaria de marina estamos hablando de cerca de 1000 kil\u00f3metros de v\u00edas f\u00e9rreas ya est\u00e1 por licitarse la modernizaci\u00f3n del tramo de tapachula d la frontera sur con guatemala hasta sp y ya est\u00e1 en construcci\u00f3n un tramo del ismo de sal en la cruz a coatzacoalcos pero tambi\u00e9n se est\u00e1 por licitar el tramo de cuatro cuartos a palenque para rehabilitar la v\u00eda y que va a haber trenes de carga y pasajeros en \u00e9l toda esta regi\u00f3n y eso lo va a ser la marina en conjunto con las empresas eso se est\u00e1 coordinando primero con la participaci\u00f3n de la secretaria de hacienda y de todas las secretar\u00edas pero al final qui\u00e9n va a operar toda esta empresa en el caso del ismo va a ser la secretaria de marina esto incluye los puertos de salina cruz puerto de cuanta cual cosa un ramal especial que se va a construir del ferrocarril de estaci\u00f3n chontalpa dos bocas incluye el puerto de dos bocas incluye el puerto nuevo chiapas y tambi\u00e9n comprende la creaci\u00f3n de 10 parques industriales todo el corredor del ismo entonces para eso es que vienen estos empresarios se les va a dar a conocer todo el proyecto y son pues muy buenas las relaciones hay confianza ayer lo expresaba y presidente del consejo de administraci\u00f3n de esta cervecera que se va a instalar en la cruz y hay algo que debe conocerse porque es lo que buscamos siempre es socializar la informaci\u00f3n antes se dec\u00eda que la pol\u00edtica era asunto de los pol\u00edticos y luego que la econom\u00eda en asunto de los economistas de los t\u00e9cnicos como si fuesen cosas inalcanzables de comprender por la gente por el pueblo pues no son tan complicadas la pol\u00edtica es asunto de todos en la econom\u00eda desde luego que ese asunto de todos pueden haber expertos pero en lo fundamental todos este tenemos conocimiento de la econom\u00eda y de la pol\u00edtica el que dice que es un analfabeta pol\u00edtica pol\u00edtico que no le importa la pol\u00edtica este pues no sabe la verdad lo que dice porque su vida depende de la pol\u00edtica ayer ya la tuvimos algo de bertold brecht sobre el analfabetismo pol\u00edtico este que es interesante y lo mismo en el caso de la econom\u00eda b\u00e1jense si no vas a saber de econom\u00eda [M\u00fasica] una mama este que tiene un ingreso lo tiene que estirar para alimentar a sus hijos y para comprar la ropa son de economistas las familias todos sabemos de eso bueno con ese prop\u00f3sito es que es conviene saber que la relaci\u00f3n econ\u00f3mica comercial de m\u00e9xico con eeuu se da fundamentalmente hacia el norte ayer nos presentaron es una gr\u00e1fica un mapa de m\u00e9jico y las posibilidades que tiene de desarrollo s\u00ed s\u00ed piensa en la costa este de eeuu que est\u00e1 en lo econ\u00f3mico en lo comercial pr\u00e1cticamente virgen porque todo el potencial econ\u00f3mico comercial se da en california y con texas no con la costa es entonces veracruz coatzacoalcos progreso son puertos estrat\u00e9gicos en la playa en campeche para llegar a la costa este de eeuu el transporte por barco es m\u00e1s econ\u00f3mico entonces ya se est\u00e1 buscando eso una integraci\u00f3n econ\u00f3mica con la costa este de eeuu ayer marcelo public\u00f3 un v\u00eddeo 1 mira que en el tuit era un tweet con v\u00eddeo me parece con esta esta imagen de m\u00e9jico lo que se present\u00f3 ayer en la en la cervecera hay una l\u00e1mina que ilustra bastante lo que lo que buscamos lo que creen baja de flujo o grande dec\u00eda que era un mapa de flujo mi parte lo que dec\u00eda el tweet del canciller a ver si est\u00e1 el tuit de marcelo sobre todo la imagen s\u00ed en esto toda la relaci\u00f3n econ\u00f3mica qu\u00e9 es fundamental m\u00e1s con la reactivaci\u00f3n del tratado comercial se da aqu\u00ed bueno la la cervecera la que viene colocar por aqu\u00ed mexicano pero pues aqu\u00ed en el norte pues ya no hay y agua los recursos est\u00e1n aqu\u00ed y esta regi\u00f3n estaba abandonada cu\u00e1l es el potencial de la cruz zapata cual cosa pues es todo esto la cosa est\u00e1 estaciones y aqu\u00ed est\u00e1 el ismo y el pac\u00edfico y todo lo que significa hace entonces esto es lo que se busca por lo mismo no hace falta tambi\u00e9n mucha planeaci\u00f3n estatal los inversionistas saben de esto por lo mismo en veh\u00edculos pues se instala en este lee muy cerca de ah\u00ed es d\u00f3nde va a estar la planta por lo que significa es esta integraci\u00f3n econ\u00f3mica que nosotros estamos propiciando que hay acuerdo con el gobierno de eeuu porque nos conviene porque significa inversi\u00f3n m\u00e9xico es de los pa\u00edses si no el pa\u00eds con m\u00e1s potencial de desarrollo [M\u00fasica] x la fortaleza de su regi\u00f3n por am\u00e9rica del norte y esto garantiza inversi\u00f3n extranjera que cada vez est\u00e1 creciendo m\u00e1s hay un crecimiento constante de la inversi\u00f3n extranjera y pues esto significa empleos significa bienestar si hay crecimiento econ\u00f3mico hay empleo si hay empleos hay bienestar sea el bienestar pues hay paz hay tranquilidad eso es lo que estamos haciendo y para ese prop\u00f3sito es la reuni\u00f3n y aclarar todas las dudas y ayudar a que siga llegando a inversi\u00f3n for\u00e1nea al pa\u00eds ok lo de la cumbre de las am\u00e9ricas a m\u00e1s si tiene la fecha es en junio en junio perfecto es a principios de junio no tengo la fecha exacta s\u00e9 qu\u00e9 va celebrarse en los \u00e1ngeles california ninguno y voy a existir y ya se confirm\u00f3 tambi\u00e9n que vamos a llevar a cabo una gira por centroam\u00e9rica y por el caribe vamos a visitar a partir del d\u00eda 5 de mayo guatemala salvador honduras belice y cuba la masa no comercial estar en estos pa\u00edses hermanos vecinos y luego vamos a ir a esta cumbre a la que estamos invitados por el presidente del aire gracias del local muy buenos d\u00edas pablo jairo ortega de versiones news de veracruz y columnas sin nombre dos preguntas en concreto y r\u00e1pidas presidente si nos podr\u00eda confirmar la construcci\u00f3n de la planta cervecera en la comunidad vargas de aqu\u00ed del puerto y la otra este que tiene que ver con temas de seguridad el secretario de marina mencionada que los puntos rojos focos rojos de veracruz peces acayucan y precisamente del tramo de la autopista acayucan a minatitl\u00e1n a un costado hab\u00eda o hay un terreno que se hab\u00eda donado entiendo la secretaria de la defensa nacional incluso hay un letrero todav\u00eda por ah\u00ed se observa yo soy de minatitl\u00e1n hab\u00eda conseguido ah\u00ed est\u00e1 ese letrero preguntarle qu\u00e9 ha pasado con ese con ese por ese terreno que se hab\u00eda donado entiendo en los tiempos de fidel herrera beltr\u00e1n si la comunidad es vargas donde se va a instalarla cervecera constellation pertenece al municipio de veracruz ha estado ayudando tambi\u00e9n la presidenta municipal para que se tengan todos los permisos y ya est\u00e1n iniciando ya compraron dec\u00eda yo 300 hect\u00e1reas ya est\u00e1n y afinando el proyecto constructivo vamos a utilizar tecnolog\u00eda de punta van a cuidar los acu\u00edferos no se va a afectar el agua para el abasto de veracruz ni para otras comunidades o actividades ellos se van perforar pozos en el terreno ya se hicieron los estudios tienen ya los permisos con agua de medio ambiente hablaba yo de una inversi\u00f3n de 1300 millones de d\u00f3lares van a contratar 600 ingenieros dos mil empleos directos y muchos empleos indirectos va a ayudar bastante esta inversi\u00f3n acerca del terreno este vamos a ver lo que nos est\u00e1 se est\u00e9 informando si se tienen ya los 10 terrenos para los 10 parques industriales en todo el corredor del istmo y hay algo que considero importante hoy lo va a dar a conocer el almirante ojeda todo el mismo la seguridad va a estar a cargo de la secretaria de marina esto va a ayudar mucho adem\u00e1s de que est\u00e1 en veracruz participando como en todo el pa\u00eds la guardia nacional sean construido a ver si ponemos la l\u00e1mina de luz cuarteles que se han construido en veracruz de la guardia nacional y cuantos m\u00e1s se van a construir porque lo que se busca es tener presencia de la guardia nacional en todo el estado bueno [Aplausos] hasta ahora 12 no [M\u00fasica] 5 en total van a ser 32 instalaciones de la guarda entonces ya se tienen estos en el 20 en c\u00f3rdoba las chapas entran en xalapa en el 21 4 cosamaloapan huatusco omealca p\u00e1nuco papantla y sayula el 22 c\u00f3rdoba cosamaloapan \u00e1lamo y touch actual y estos son los que est\u00e1n pensando construir el a\u00f1o pr\u00f3ximo m\u00e1s instalaciones de la secretar\u00eda de la defensa entonces esto no exist\u00eda cada cuartel de la guardia es para 120 elementos entonces se est\u00e1 territorializado la seguridad y la protecci\u00f3n de los ciudadanos adem\u00e1s de las polic\u00edas estatales de las polic\u00edas municipales la guardia en todo el estado por eso los resultados y como siempre lo planteamos with el agua est\u00e1 aqu\u00ed lo mencion\u00f3 ayudan mucho el que se atiendan las causas el que haya trabajo el qu\u00e9 el salario alcance el ingreso de las familias de que se atiende a los j\u00f3venes no se tienen resultados solo con cuarteles no s\u00f3lo con polic\u00edas o elementos de la guardia nacional o de las fuerzas armadas no solo con c\u00e1rceles o solo con leyes severas o con amenazas de mano dura todo eso si ay qu\u00e9 tomarlo en consideraci\u00f3n y trabajar todos los d\u00edas de manera coordinada como lo hacemos es importante la perseverancia el atender directamente el problema no delegar lo los secretarios de gobierno igual secretario de gobernaci\u00f3n oa la secretaria de seguridad p\u00fablica no verlo directo porque esto importa mucho bueno pero a\u00fan haciendo todo c\u00f3mo se hace trabajo coordinado permanente con profesionalismo con disciplina sin corrupci\u00f3n sin impunidad lo m\u00e1s importante de todo es el bienestar del pueblo por ejemplo la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes eso es important\u00edsimo claro antes dec\u00edan como para darnos el avi\u00f3n cuando habl\u00e1bamos de este tema que hab\u00eda que atender las causas no s\u00e9 si en s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed cuanto tiempo se lleva este verse resultados qu\u00e9 vamos a hacer ya iniciamos hay que empezar porque por esa excusa de que los resultados se ven a mediano plazo nunca se hac\u00eda nada por atender las causas nunca se hizo nada por atender a los j\u00f3venes entonces como nosotros no erramos sab\u00edamos que hab\u00eda que irnos al fondo desde el principio j\u00f3venes construyendo el futuro desde el principio becas lo que nunca se hab\u00eda hecho bueno cu\u00e1nto tiempo nos llev\u00f3 controlar primero y lograr una tendencia a la baja de delitos pues m\u00e1s de tres a\u00f1os imag\u00ednense si no hubi\u00e9semos iniciado con los programas de bienestar no tendr\u00edamos los resultados y ahora en el caso de veracruz miren ay 22 millones 390 mil 726 viviendas hogares dos millones trescientos noventa mismos porque veracruz tiene m\u00e1s de ocho millones de habitantes en programas sociales reciben apoyo 2 millones 58 mil estamos hablando del 90 95 por ciento de los hogares en general que cuando menos reciben un apoyo y ya vamos a estar al 100% el que no recibe una pensi\u00f3n para adultos mayor una pensi\u00f3n para discapacidad una beca est\u00e1 en el programa sembrando vida es ca\u00f1ero y recibe un apoyo para que siga produciendo es joven no tiene trabajo saben cu\u00e1ntos j\u00f3venes est\u00e1n trabajando como aprendices en veracruz 52 mil 459 j\u00f3venes que reciben salario m\u00ednimo para que se est\u00e9n informando se est\u00e9n capacitando pero se les da una opci\u00f3n cuantos j\u00f3venes que est\u00e1n estudiando en el nivel superior en universidades tienen becas en veracruz 31 mil 588 juegos cuantos adultos mayores reciben una pensi\u00f3n en veracruz pues 785.000 560 adultos medios y tenemos el compromiso que ya estamos cumpliendo de entregar el apoyo a partir de los 65 a\u00f1os y aumentar la pensi\u00f3n ya para enero del 24 va a ser el doble la pensi\u00f3n y as\u00ed es una familia de adultos mayores van a tener ya ingresos para lo b\u00e1sico eso se llama estado de bienestar bueno ese estado de bienestar es el que nos ayuda mucho para garantizar la paz y la tranquilidad la paz es fruto de la justicia hay quienes piensan de otra manera hay quienes piensan que todo es mano dura se burlan cuando digo abrazos no balazos pero [M\u00fasica] no se avanza mucho solo con medidas positivas siempre digo no se puede enfrentar la violencia con la violencia el mal con el mal la gente no es mala por naturaleza son las circunstancias las que llegan algunos a tomar el camino de las conductas antisociales entonces qu\u00e9 tenemos que hacer cu\u00e1l es el verdadero combate la delincuencia organizada el m\u00e1s profundo es quitarles a los j\u00f3venes que no tengan un semillero ya nadie quiera trabajar de halc\u00f3n porque se van a pagar para estar informando y all\u00ed comienzan una carrera delictiva que no tengan un ej\u00e9rcito de j\u00f3venes a su servicio que se queden solos los campos con sus lugartenientes con sus sicarios pero sin j\u00f3venes y sin base social porque lo del wash y col que creci\u00f3 tanto por qu\u00e9 este interven\u00edan romp\u00edan perforaban un ducto se llevan la gasolina en pipas y le dejaban a la gente para que recogiera con bidones gasolina y es la misma gente protegida porque el gobierno no atend\u00eda el pueblo ten\u00edan base social entonces el gobierno tiene la obligaci\u00f3n de atender las necesidades de la gente y ese es el mejor camino esa es la mejor opci\u00f3n alternativa entonces vamos a seguir en eso muy bien nacional gracias gracias presidente m\u00e9rito en jim\u00e9nez del peri\u00f3dico reforma preguntarle s\u00f3lo en el tema de ban\u00ed m\u00e1s all\u00e1 del ofrecimiento de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica para apoyar en la investigaci\u00f3n durante la b\u00fasqueda de esta joven se hallaron m\u00e1s cuerpos de mujeres que hab\u00edan sido desaparecidas al menos cinco es el registro esto no est\u00e1 aprendiendo alertas en el gabinete federal no s\u00f3lo en el caso de esta joven sino en el de otros de otras mujeres en todos los casos por eso tenemos pues la reuni\u00f3n diaria desde las 6 de la ma\u00f1ana y estamos tomando medidas estamos actuando [M\u00fasica] todos los d\u00edas nos reunimos los que estamos aqu\u00ed y recibimos el parte de lo que estaba sucediendo y afortunadamente en el \u00faltimo reporte esto lo inform\u00f3 la secretaria tuvimos ya una disminuci\u00f3n en feminicidios no pones la gr\u00e1fica desde luego aunque sea uno tenemos est\u00e1s aqu\u00ed en veracruz se inform\u00f3 un suministro hace 2 d\u00edas ya est\u00e1 detenido el responsable entonces estamos trabajando en eso sobre el tema del tren maya c\u00f3mo est\u00e1 tomando el gobierno federal las suspensiones de los jueces una \u00faltima suspensi\u00f3n otorgada hace unos d\u00edas para el tramo 5 sur del tren maya siguen los trabajos de este proyecto est\u00e1 sacando en desacato como est\u00e1n tomando ustedes esta suspensi\u00f3n o no estamos en desacato estamos respetando la decisi\u00f3n de los jueces nada m\u00e1s atendiendo jur\u00eddicamente el asunto este aportando informaci\u00f3n por ejemplo en estos amparos i amparos presentados por afectarnos en este tramo es como lo del aeropuerto no se amparaban los y campesinos este se amparaban 2 adversarios nuestros en el caso del aeropuerto que era claudio x gonz\u00e1lez y todo su grupo de juntos por la corrupci\u00f3n ten\u00edan hasta un despacho encabezado por ex ministro de la corte muy conservador y muy hip\u00f3crita conocido y ahora es lo mismo no se les hace raro que no haya amparos de los ejidatarios de los propietarios si no el amparo es d e supuestos porque no me consta ambientalistas que de repente surgen al d\u00eda siguiente de que inauguramos en el nuevo aeropuerto felipe \u00e1ngeles sale la campa\u00f1a de los artistas al d\u00eda siguiente de pura casualidad pero les voy a poner otro los casos no ponen de favor el plano del tren maya primero no son los campesinos se hicieron consultas la mayor\u00eda de la gente la inmensa mayor\u00eda est\u00e1 a favor tienen tres maya este no hay da\u00f1os al medio ambiente estamos nosotros al contrario estamos sembrando \u00e1rboles como nunca en la historia en toda la ruta del tren maya s\u00ed por eso quiero hablar con los este artistas desde darles informaci\u00f3n quiero hablar con ellos para explicarles por qu\u00e9 miren desde aqu\u00ed desde palenque todo esto esto toda la la pen\u00ednsula escarcega el regreso son 1500 kil\u00f3metros de una gran obra son cinco estados de este a pas tabasco campeche yucat\u00e1n y quintana roo 1500 km de aqu\u00ed de palin hasta aqu\u00ed ya hab\u00eda ferrocarril en la mayor parte se est\u00e1 utilizando el derecho de v\u00eda que ya exist\u00eda el ferrocarril de aqu\u00ed el jard\u00edn el sureste cuando los que tienen miedo todav\u00eda alcanzaron a viajar en tren de pasajeros entonces no hay afectaci\u00f3n y desde luego pr\u00e1cticamente no hay amparos bueno aqu\u00ed es la autopista de medida a canc\u00fan entonces todo el derecho de v\u00eda de la autopista quien nos raro que en este tramo que son 120 km hay amparos [M\u00fasica] por todo [M\u00fasica] qu\u00e9 es lo que hay por aqu\u00ed pues son los intereses muy fuertes ah\u00ed este um una evidencia entre otras con la imagen de cali k lo que no vieron los ambientalistas que ya esto ya est\u00e1 sospechando de qu\u00e9 est\u00e9n promoviendo de estas empresas los amparos por qu\u00e9 nosotros tomamos la decisi\u00f3n de detener la destrucci\u00f3n de cali k [M\u00fasica] tienen m\u00e1s de 2.000 hect\u00e1reas y estaban usando desde los tiempos de zedillo y de la se\u00f1ora caravia como banco de material toda esa \u00e1rea para llevarse la grava a construir caminos en eeuu una gran destrucci\u00f3n entonces como se detuvo no me refiero al [M\u00fasica] a la imagen d\u00f3nde est\u00e1 el banco de calica y la brecha del tren los artistas est\u00e1n dispuestos a ir el lunes presidente los y los recibo el lunes este nos vamos a poner de acuerdo en el transcurso de del d\u00eda para informarles este los invito a ellos yo no voy a tener asesor por eso quiero que est\u00e9n ellos y que yo les explique y ya despu\u00e9s que reciban toda la informaci\u00f3n les voy a entregar un documento y despu\u00e9s ya que se pronuncia en que esos asesores este con toda libertad se manifieste pero quiero hablar con ellos miren eso este es el banco de material aqu\u00ed est\u00e1 la costa aqu\u00ed hay un puerto muelle y de ah\u00ed sacan todo el material o lo sacaban a eeuu una empresa constructora muy importante volc\u00e1n de los m\u00e1s importantes esta es la brecha del tren todo esto significa cuando mucho en los 100 km 220 km desde tulum a canc\u00fan 300 hect\u00e1reas esto es el cag\u00fc\u00e1n no es monte alto no es selva en la cual siempre ha existido porque es lo que permite la fertilidad del suelo con los sistemas de producci\u00f3n antiguos de la tumba de la rosa y de la quema tumban estos \u00e1rboles que no son caobas que no son centros se quema viene el agua esperan que llueva y siembran el ma\u00edz como es un sistema rotativo el de la tecnolog\u00eda tradicional para el siguiente cultivo del ma\u00edz se busca otro lugar mientras se recupera el que ella se utiliz\u00f3 es un sistema de rotaci\u00f3n bueno esto adem\u00e1s lo estamos reponiendo porque se est\u00e1n sembrando 400.000 hect\u00e1reas y posiblemente m\u00e1s porque se est\u00e1n sembrando mil millones de \u00e1rboles en el programa sembrando vida mil millones de \u00e1rboles entonces en estos estados del sureste como 400 mil hect\u00e1reas nada m\u00e1s en chiapas 200 mil y hay 80.000 sembradores adicionalmente aparte bueno le estamos haciendo la propuesta a los d volc\u00e1n porque ellos son due\u00f1os de estos terrenos creo que son 2.000 hect\u00e1reas en total m\u00e1s de 2000 entonces estamos ya no van a poder aunque en campa\u00f1as aunque vayan al departamento de estado qu\u00e9 acusarnos ya no van a poder tratar esta vez material no va a ser banco de material entonces vamos a llegar un arreglo que es lo que estamos buscando estamos proponiendo tambi\u00e9n [M\u00fasica] de actividad econ\u00f3mica les ayudamos bueno pues lo que se hizo ayer aqu\u00ed para que tengan permisos y puedan de acuerdo a la [M\u00fasica] y densidad de suelo respetando el medio ambiente utilizando que son como albercas naturales porque esto no no est\u00e9 es artificial el color [M\u00fasica] del agua as\u00ed es estamos hablando del caribe de las zonas m\u00e1s bellas del mundo entonces vamos a llegar un arreglo les damos permisos para un parque tur\u00edstico por aqu\u00ed cerca esta escalera y los descargue dicho sea de paso que tampoco lo vieron como pas\u00f3 de noche los artistas perforaron cenotes r\u00edos submarinos entonces ya tienen un desarrollo tur\u00edstico ah\u00ed bueno estamos planteando sin destrucci\u00f3n llegar a un acuerdo lo otro porque regresando a los \u00e1rboles es que les planteamos les compramos y por qu\u00e9 digo as\u00ed les compramos porque como no hay corrupci\u00f3n tenemos presupuesto este el presupuesto rinde cuando no hay corrupci\u00f3n no hace falta contratar deuda hablaba yo de 30.000 millones de d\u00f3lares de inversi\u00f3n en el sureste solo en la refiner\u00eda de dos bocas nueve mil millones de d\u00f3lares el tren 12 13 mil millones de d\u00f3lares m\u00e1s otras obras y no es cr\u00e9dito de deuda es presupuesto entonces si tenemos para comprar y convertirlo en parque buena d\u00eda protegidos ah ya aceptaron a ver explican por qu\u00e9 es interesante ayer nos reunimos con el representante de volc\u00e1n y ya acept\u00f3 la propuesta va a ser un parque natural la semana de entrar a la semana pr\u00f3xima hacer un levantamiento y determinar la densidad y se les hace acord\u00f3 que el material que hab\u00edan extra\u00eddo lo van a poder sacar exportar se les dio un permiso por parte de la del \u00e1rea de aduanas horacio duarte se les dio un permiso primero por dos meses que se va a aumentar en t\u00e9rminos de ley hasta tres a\u00f1os y de acuerdo con la secretar\u00eda de marina- van a hacer trabajos de ampliaci\u00f3n en el puerto para que sea una especie de puerto de cruceros y habr\u00e1 un \u00e1rea una administraci\u00f3n portuaria que tendr\u00e1 la secretar\u00eda de marina adicionalmente se acord\u00f3 el d\u00eda de hoy habr\u00e1 una inspecci\u00f3n de los ingenieros militares para determinar si el material que ellos tienen puede ser utilizado en las obras en la construcci\u00f3n de las obras del tren maya y eso no se ha determinado todav\u00eda piden ellos la posibilidad de que haya una estaci\u00f3n del tren maya y se comprometen a donar una parte del terreno para que se pudiese construir ah\u00ed el desarrollo en una primera etapa abarca un predio de 400 hect\u00e1reas y todas las dem\u00e1s van a quedar como un \u00e1rea de reserva natural se habl\u00f3 de montos secretario manden se habl\u00f3 de montos no nunca si es as\u00ed \u00e9l se ama ellos invierten es inversi\u00f3n de ellos pero volvemos al plano del tren qu\u00e9 es un poco lo que les voy a explicar a los artistas adem\u00e1s del el sembrando vida que est\u00e1 en todo el tren toda la ruta del tren pregunten por ejemplo les voy a decir vayan a xpujil aqu\u00ed est\u00e1 ac\u00e1 el \u00e1ngulo de reserva y aqu\u00ed deben de ver como 5000 sembradores esto es reforestaci\u00f3n el programa de reforestaci\u00f3n de mexico es el programa m\u00e1s importante del mundo ya las pruebas me remito estamos invirtiendo milk 300 millones de d\u00f3lares en la reforestaci\u00f3n con todo respeto no invierte en eso en eeuu ning\u00fan pa\u00eds europeo entonces aparte del programa de sembrando vida aqu\u00ed mismo se est\u00e1n por adquirir 10.000 hect\u00e1reas se va a ampliar la reserva de calakmul es otra zona natural protegida eso significan \u00e1rboles bueno en tulum es el parque del jaguar aqu\u00ed la base naval hay 10 [M\u00fasica] de la marina el aeropuerto con terrenos que se adquirieron m\u00e1s lo que pertenece a la zona arqueol\u00f3gica de tulum van a conformar un parque natural de 1000 hect\u00e1reas aqu\u00ed el tren hablaba yo desde tulum a canc\u00fan donde hemos tenido m\u00e1s problemas para no afectar no se utiliz\u00f3 el derecho de v\u00eda de la carretera porque imag\u00ednense dos a\u00f1os en construcci\u00f3n por muchas obras que se hubiesen hecho y vamos a tener aqu\u00ed un problema de la gente vial muy fuerte entonces se decidi\u00f3 irnos por atr\u00e1s por los espaldares alejarnos de la playa y lo que est\u00e1 m\u00e1s cerca de la playa es lo que tiene m\u00e1s cenotes y es donde est\u00e1n los r\u00edos submarinos entonces el trazo nuevo es por atr\u00e1s para evitar afectar se notes y r\u00edos subterr\u00e1neo por eso recomiendo tambi\u00e9n les voy a entregar a los artistas un v\u00eddeo de una comunidad muy cerca de tulum jacinto para que vive de los cenotes y nos dijeron nosotros ayudamos porque queremos el tren pero procuremos porque son sus tierras procuremos que sea atr\u00e1s ocho kil\u00f3metros atr\u00e1s de donde est\u00e1n los cenotes esa gente pues dio su anuencia pero todos tenemos la anuencia de todos no hay amparo de donde surgen los amparos bueno luego est\u00e1 de tulum al tramo de esc\u00e1rcega ac\u00e1 aqu\u00ed est\u00e1 ya la cgt la defensa los ingenieros militares tienen diez campamentos de aqu\u00ed ac\u00e1 tienes del tramo casi es lo mismo que de tulum ac\u00e1 con la mitad pero es un solo ejido es es el ejido felipe carrillo puerto tienen 100.000 hect\u00e1reas campesinos ind\u00edgenas mayas de primera igual que los de jacinto igual que los de surgir igual que los todos los campesinos de ella bueno que nos dicen los de carrillo porsche este todo lo que requieran pero aqu\u00ed es muy probable que lo que se utilice va a ser la carretera el derecho de v\u00eda de la carretera para el tren aqu\u00ed est\u00e1 el aeropuerto de tulum el nuevo aeropuerto ellos fueron los que dieron la tierra de esas 100.000 rectas porque este es tejido llega hasta los l\u00edmites con tu look qu\u00e9 m\u00e1s les bueno de este lado aqu\u00ed est\u00e1 el campeche este es en nada y por aqu\u00ed [M\u00fasica] esta ox mal no aparece aqu\u00ed tenemos un terreno de m\u00e1s de 2.000 hect\u00e1reas tambi\u00e9n otro parque natural se va a llamar nuevo small estamos cuidando el medio ambiente y esta obra nos va a ayudar much\u00edsimo al desarrollo porque los que llegan a canc\u00fan que llegan y salen 600 vuelos diarios lo que queremos es que no se queden aqu\u00ed y en la riviera maya sino que puedan internarse y conocer por el lado de la selva alta y por el lado del golfo caribe golfo todo m\u00e9xico y en especial las zonas arqueol\u00f3gicas pues que es la regi\u00f3n con zonas arqueol\u00f3gicas d en mayor esplendor cultural art\u00edstico no hay en el mundo una regi\u00f3n as\u00ed entonces para eso es lo del tren maya y vamos a informar tambi\u00e9n estamos haciendo los jueces y cumpliendo con toda la legalidad pero ya estamos acostumbrados a brincar los c\u00edrculos estos este no lo digo de manera despectiva pero si son muy conservadores este y muy poquitas porque se vuelven feministas se vuelven ecologistas se vuelven defensores de derechos humanos se van transformando y ya los conocemos porque cuando me toc\u00f3 hacer el segundo piso de la ciudad de mexico los enfrente toda una campa\u00f1a dec\u00edan entre otras cosas que se iban a caer afortunadamente con madera no se han cre\u00eddo este nos promovieron tambi\u00e9n amparos en ese entonces un buen abogado de los que ya no hay mucho mejor que cocido uruguay este nos interpuso un amparo en contra de los segundos pisos y muchas cosas aunque enfrentamos campa\u00f1as en los medios ah\u00ed est\u00e1n los segundos pisos terminaron copiando nos y la diferencia es que los que hicimos nosotros pues no son de paga porque yo sostengo por eso casi no hemos dado concesiones porque si el ciudadano ya paga impuestos pues eso es lo que debe usarse para la construcci\u00f3n de las obras c\u00f3mo es que pagas impuestos porque todos pagamos impuestos hasta la gente m\u00e1s humilde paga impuestos porque entonces el iva como es que si ya paga sus impuestos todav\u00eda para usar un servicio tienes que volver a pagar porque esa es la concepci\u00f3n neoliberal as\u00ed dando concesiones pues es f\u00e1cil no es decir vamos a hacer muchas carreteras y aeropuertos y trenes todo concesionado pero con cargo a la gente o con el doble de lo que la gente tiene que pagar entonces eso es lo que vamos a explicar a los artistas y los vamos a recibir de veracruz y una mujer anal\u00eda vel\u00e1zquez de noticias del siglo 21 a m\u00ed me gustar\u00eda saber cu\u00e1l es su opini\u00f3n siguiendo con el tema del tren maya aqu\u00ed en la regi\u00f3n de val zapote en la regi\u00f3n de los tuxtlas es considerado biosfera protegida sin embargo de ah\u00ed se est\u00e1 extrayendo la roca bals\u00e1mica la roca a la construcci\u00f3n del tren maya ambientalista de la cruzar nos piden que cese porque se trata de un \u00e1rea protegida y la otra ayer el secretario de gobierno de kirchner os burgos pues acus\u00f3 al presidente de la mesa directiva del congreso federal sergio guti\u00e9rrez luna de no haber operado bien lo de la reforma el\u00e9ctrica y lo llam\u00f3 hasta mequetrefe y todo esto no usted coincid\u00eda con \u00e9l lo cual ser\u00eda el llamado hacia us porque los tres son del mismo partido es lo que llama la atenci\u00f3n eso es todo muchas gracias bueno tienes la informaci\u00f3n por favor y lo otro tambi\u00e9n yo no se des bueno primero en efecto hay un banco en la zona de los tuxtlas todos cuentan con manifiestos de impacto ambiental federal el estado a trav\u00e9s de la procurar\u00eda del medioambiente los ha intervenido y tambi\u00e9n estamos ya en la firma del convenio para la remediaci\u00f3n y compensaci\u00f3n ambiental los empresarios est\u00e1n en toda la disposici\u00f3n de colaborar en ello con respecto a la manifestaci\u00f3n bueno pues son manifestaciones a t\u00edtulo personal del secretario nacional buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todos a todos iglesia de tabasco y campeche y quintana roo y diario hasta el grupo cant\u00f3n se\u00f1or presidente nada m\u00e1s para aprovechar el tema toda la reforma el\u00e9ctrica que sigue vigente conocer si su gobierno tiene planeado derivado de esta aprobaci\u00f3n de la corte para avalar la ley el\u00e9ctrica saber si tiene planeado cabildear o llegar a acuerdos con y bertolo con las empresas que mantienen cierto porcentaje de participaci\u00f3n en el mercado el\u00e9ctrico saber si se tiene planeado esto y qui\u00e9nes o qu\u00e9 instancia ser\u00eda la encargada de realizar estas negociaciones o acuerdos con la industria el\u00e9ctrica privada gracias presidente bueno ya hemos hablado del tema voy a tratarlo bojan procurarse de breve porque ya hemos hablado la nueva ley el\u00e9ctrica ya fue declarar\u00e1 constitucional por la suprema corte de justicia punto 1 en esa nueva ley el\u00e9ctrica se establecen normas claras dir\u00eda inapelables voy a hablar de 3 o 4 una la comisi\u00f3n federal de electricidad va a poder echar a andar para poder operar todas sus plantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica esto no pod\u00eda hacerlo con la ley anterior tiene capacidad para producir casi el 100% a\u00fan con el abandono en que la dejaron de la energ\u00eda el\u00e9ctrica del pa\u00eds pero solo ten\u00eda permitido subir a la red el 38% ahora con la nueva ley va a poder subir toda la energ\u00eda el\u00e9ctrica que tenga capacidad de producir como se va seleccionar a las plantas para qu\u00e9 no haya contaminaci\u00f3n con la aplicaci\u00f3n de esta disposici\u00f3n legal de ese 38% ya podr\u00eda la condici\u00f3n federal aumentar su capacidad de generaci\u00f3n en 54% nada m\u00e1s con esa discusi\u00f3n lo segundo ya la ley declara como fraude exactamente el t\u00e9rmino es fraude legal todo lo que es la compra de energ\u00eda o la venta de energ\u00eda con el mecanismo del auto abasto simulado lo que hac\u00edan de que iberdrola construir una planta y met\u00eda de socio mil dos mil tres mil este consumidores luego voy a venir aqu\u00ed a dan a explicar por qu\u00e9 los abogados este tienen m\u00e1s elementos sobre esto entonces ya esa simulaci\u00f3n no se va a poder hacer ya se prohibi\u00f3 y el que consuma esa luz mediante esos acuerdos est\u00e1 en la ilegalidad con lo que estipula la nueva ley el\u00e9ctrica lo tercero es importante en la producci\u00f3n de energ\u00eda se considera que las hidroel\u00e9ctricas lo que es obvio pero que no se aceptaba por lo truculento de la ley anterior que las hidroel\u00e9ctricas producen energ\u00eda limpia las hidroel\u00e9ctricas de la comisi\u00f3n federal de electricidad entonces eso fueron los avances qu\u00e9 va a pasar con 70.000 empresas que tienen este sistema 70.000 usuarios no los que distribu\u00edan la energ\u00eda que esos son 10 y son empresas extranjeras que inscribiendo a sus clientes eran como la comisi\u00f3n federal de electricidad hab\u00edan varias comisiones federales de electricidad sociedad an\u00f3nima privadas pues eso se declar\u00f3 como ilegal pero ellos daban ese servicio y obten\u00edan muchas utilidades porque no pagaban el llamado por teo que significa la transmisi\u00f3n pon\u00eda yo el ejemplo de que una planta termoel\u00e9ctrica en tampico usaba toda la l\u00ednea de transmisi\u00f3n de la comisi\u00f3n federal de electricidad para vender energ\u00eda el\u00e9ctrica en guatemala o sea qui\u00e9n paga la transmisi\u00f3n pues el pueblo es un subsidio bueno ya estando as\u00ed las cosas tomamos la decisi\u00f3n pues y esperan y no iniciar demandas penales porque se est\u00e1 hablando de fraude a la ley si lo vamos a hablar [M\u00fasica] con las empresas y vamos a informarle tambi\u00e9n a estos usuarios muchos de buena fe que fueron enga\u00f1ados manipulados lo que pensaban de que sacaban ventajas con estos subsidios y que est\u00e9 as\u00ed se ayudaba entonces vamos a hablar con ellos para decir busquemos un acuerdo [M\u00fasica] el secretario de gobernaci\u00f3n es el que va a coordinar este asunto con el director de la comisi\u00f3n federal de electricidad con la secretaria energ\u00eda y el secretario de hacienda los que tienen que ver pero la coordinaci\u00f3n la va a tener el secretario de gobernaci\u00f3n porque tampoco se trata es decir la ley a secas v\u00e1monos por qu\u00e9 ni siquiera podr\u00edan decir nos vamos a quedar sin energ\u00eda el\u00e9ctrica porque la comisi\u00f3n federal puede para ofrecer en la base entonces es buscar el di\u00e1logo es decir ya es ilegal jes\u00fas vamos buscando una salida donde ya no se sigue perjudicando la hacienda p\u00fablica que no se siga so bajando a la comisi\u00f3n federal de la infelicidad que se respete la ley y que ustedes sean atendidos para darles opciones por ejemplo tiempo [M\u00fasica] que se pueda suscribir un acuerdo para que gradualmente se vaya cumpliendo con el nuevo marco jur\u00eddico eso es b\u00e1sicamente tambi\u00e9n decirles este para los usuarios energ\u00eda el\u00e9ctrica que por eso es nuestra lucha no hay aumento en t\u00e9rminos reales a las tarifas alrededor de 50 millones de hogares no hay aumentos en las tarifas y en el caso de estas empresas grandes tampoco se trata de que los aumentos sean como en espa\u00f1a donde ellos manejan el sistema el\u00e9ctrico les va muy mal a los usuarios y ese es el modelo que quede que quer\u00edan mantener aqu\u00ed y fue muy lamentable que los legisladores muchos diputados votaron a favor de esta injusticia a favor de las empresas extranjeras y no a favor del pueblo de mexico de fortalecer a una empresa p\u00fablica como la comisi\u00f3n federal de electricidad entonces adam podr\u00eda explicar jur\u00eddicamente qu\u00e9 signific\u00f3 lo de la resoluci\u00f3n de la corte porque primero alegaban f\u00edjense en la desesperaci\u00f3n de que no se hab\u00edan contado bien los votos como nos van a poder contar 11 votos pero adem\u00e1s una transmisi\u00f3n p\u00fablica la sesi\u00f3n fue p\u00fablica yo la vi en una parte pero vi lo esencial lo que me interesaba porque con cuatro votos a favor ya se declaraba constitucional constitucional la ley el\u00e9ctrica y era lo que me interesaba b\u00e1sicamente ya cuando est\u00e9 vi que se ten\u00edan los cuatro votos pues ya me sent\u00ed tranquilo pero luego se hizo una votaci\u00f3n art\u00edculo por art\u00edculo y est\u00e1 en la transmisi\u00f3n y de repente dicen no se cont\u00f3 bien y ya fue contundente la suprema corte porque hace 2 d\u00edas ya da a conocer del resultado oficial y ya est\u00e9 pues informando de que s\u00ed se cont\u00f3 bien dos art\u00edculos eso qu\u00e9 tiene que ver con declarar y fraude legal ese tipo d de autoabasto lo votaron 11 ministros de 11 y otro en donde ya no pueden vender excedentes lo votaron 10 ministros de 11 entonces hay que buscar ya nada m\u00e1s la opci\u00f3n pero t\u00fa puedes agregar algo legal bueno realmente es recuperar o iniciar el proceso de recuperaci\u00f3n de la comisi\u00f3n federal de electricidad fortalecerla darle la seguridad a la comisi\u00f3n federal de electricidad que van a poder operar todas las plantas sobre todo las hidroel\u00e9ctricas y como ya dijo el presidente pues se dividi\u00f3 la votaci\u00f3n por art\u00edculos hay art\u00edculos como esos dos que tienen 11 y 10 votos respectivamente en donde se reconoce la facultad de la comisi\u00f3n federal de electricidad para que sea despachada la energ\u00eda de las centrales propiedad de la comisi\u00f3n federal de electricidad tienen 8 puntos en un caso y en otro creo que tiene 10 son constitucionalmente v\u00e1lidos hay 3 o 4 art\u00edculos que obtuvieron solamente cuatro votos a favor pero de todas maneras se les reconoce que son constituciones y gracias presidente gracias a cretario y ahora nada m\u00e1s la manera de retomar un poco lo que usted coment\u00f3 en su informe de los 100 d\u00edas y aprovechando que estamos en veracruz este este este comentario que le hizo la secretaria de energ\u00eda con respecto a la refiner\u00eda de dos bocas y va a estar lista en junio y comentarle presidente que el grupo cant\u00f3n tuvo bien visitar la refiner\u00eda de las instalaciones y hacerlas p\u00fablicas y preguntarle la secretaria de energ\u00eda afirm\u00f3 que estar\u00eda lista para la fecha prevista y a su vez presidente que se iniciar\u00eda la producci\u00f3n de gasolina joven preguntarle presidente si estar\u00eda usted de acuerdo con este posicionamiento de la secretaria y si usted ratificar\u00eda que va a estar lista la refiner\u00eda de dos bocas en tabasco para la fecha prevista bueno yo aprovecho para comentar este fin de semana es veracruz y tambi\u00e9n mis fotos y vamos a la huasteca potosina y el pr\u00f3ximo fin de semana es supervisi\u00f3n del tren maya pero el d\u00eda primero de mayo es domingo y vamos a hacer el acto de conmemoraci\u00f3n del d\u00eda del trabajo en la refiner\u00eda de dos bocas y no solo es en el acto de conmemoraci\u00f3n de esta fecha tan importante porque ahora hoy est\u00e1n trabajando en esa obra alrededor de 38.000 sobre ellos 38.000 hoy entonces vamos a estar el d\u00eda primero de mayo para conmemorar hacer un homenaje a los trabajadores porque qu\u00e9 har\u00edamos sin los trabajadores c\u00f3mo construimos una oraci\u00f3n si no son los trabajadores de la construcci\u00f3n a veces se olvidan se piensan que todo es capital y que no cuenta el trabajo no los trabajadores son fundamentales entonces tambi\u00e9n voy para supervisar porque a partir del d\u00eda primero ya quedar\u00edan dos meses y quiero ver como el avance tambi\u00e9n [M\u00fasica] de comentar este denise dresser y todos los intelectuales org\u00e1nicos los que no est\u00e1n contentos con la transformaci\u00f3n porque son conservadores estaban a favor del r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios simulando de qu\u00e9 eran independientes ahora est\u00e1n diciendo de qu\u00e9 llevar que dos meses \u00e9l el aeropuerto un mes o un mes y no se usa no hay vuelos s su campa\u00f1a siempre en cualquier obra pues son procesos usted no se est\u00e1 pensando de que se inicia una obra o se empieza un servicio ya este al 100 en operaci\u00f3n en ning\u00fan caso lleva tiempo adem\u00e1s no queremos imponer nada queremos convencer es que estamos convenciendo a las l\u00edneas para que vayan est\u00e9 pasando s\u00e9 hay ventajas en el nuevo aeropuerto bueno primero qu\u00e9 es como dir\u00edan los este exquisitos de clase mundial de verdad aeropuerto de calidad aunque no lo quieran ver es un gran aeropuerto c\u00f3mo [M\u00fasica] as\u00ed se usa y tiene como ocho o diez vuelos los que iniciaron y claro que el vuelo qu\u00e9 sale a villahermosa entonces a las seis y media de la ma\u00f1ana este pues tiene menos pasaje que el que regresa a las 12 del d\u00eda todo eso lo estamos viendo y estamos pidi\u00e9ndole a las aerol\u00edneas que utilicen el aeropuerto porque el aeropuerto de la ciudad de m\u00e9xico ya est\u00e1 saturado o sea es p\u00fablico es notorio el nuevo aeropuerto tiene muy buenas instalaciones tiene un servicio de primera se ahorran como 45 minutos una hora en tr\u00e1mites en tr\u00e1mites desde que lleguen hasta que abordan cuesta menos [M\u00fasica] el vuelo porque se cobra menos a las empresas a\u00e9reas entonces estamos buscando convencernos porque no queremos ejercer nuestra autoridad porque podr\u00edamos decir no vas a tener m\u00e1s vuelos en el aeropuerto la red el m\u00e9dico nos vas a tener ac\u00e1 por inter\u00e9s p\u00fablico y porque tenemos la facultad de hacerlo y otras medidas pero lo mejor es persuadir es convencer bueno esto ya lo traen de campa\u00f1a este como iniciaron otra campa\u00f1a que quiero aprovechar esto bueno termin\u00f3 nada m\u00e1s con este asunto de la refiner\u00eda decir qu\u00e9 una refiner\u00eda y est\u00e1 el caso de la refiner\u00eda de esa l\u00ednea cruz que fue la \u00faltima que se hizo hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os la \u00faltima esa es la inaugural y entr\u00f3 en operaci\u00f3n seis meses despu\u00e9s porque hay un proceso entonces vamos a ver c\u00f3mo lo hacemos pero ya va a estar terminada y para m\u00ed y para mexicanos pues es un motivo de satisfacci\u00f3n de orgullo es una obra m\u00e1s y en este caso es para que no compremos la gasolina en el extranjero que se produzca la gasolina que logremos la autosuficiencia en gasolinas en el pa\u00eds es muy interesante hay una campa\u00f1a ahora que este queso tambi\u00e9n muy peculiar porque luego se enoja mucho la verdad tengo que aplicarme m\u00e1s en la geometr\u00eda del lenguaje colocar bien las palabras y ahora s\u00ed ni modo me van a tener que \u00e9ste qu\u00e9 s\u00e9 que esperar por qu\u00e9 tengo que hablar hasta m\u00e1s de espacios si de por si no hablo de corrido ahora que no los quiero ni te estudiar procuro hablar despacio pero hay un escritor qu\u00e9 es famos\u00edsimo y tiene muchos lectores en un sector de clase media que se llama mart\u00edn moreno y ese se\u00f1or este vende libros pero al por mayor y tiene much\u00edsimos lectores para m\u00ed pues es un mal escritor lo respeto pero adem\u00e1s tiene como caracter\u00edstica el qu\u00e9 calumnia miente en venta de historias entonces la novela hist\u00f3rica puede tener fantas\u00eda pero este toda la fantas\u00eda toda la mentira tiene que ver con el descr\u00e9dito a qui\u00e9n es han luchado por la libertad de nuestro pueblo los que han luchado por la justicia por ejemplo ha escrito en contra el general c\u00e1rdenas y tambi\u00e9n inventando cosas y desde luego este no me quiere y es correspondido tenemos diferencias lleg\u00f3 a decir entre otras cosas hace poco que s\u00ed de \u00e9l dependiera quemar\u00eda en le\u00f1a verde a los morena en el z\u00f3calo bueno que creen que est\u00e1n haciendo ahora el que dijo eso est\u00e1 encabezando una campa\u00f1a en contra nuestra tambi\u00e9n qu\u00e9 le llaman no al odio [M\u00fasica] por qu\u00e9 como se est\u00e1 se\u00f1alando de qu\u00e9 partidos y del bloque conservador est\u00e1n en contra de los intereses nacionales y actuaron como traidores apoyando a empresas extranjeras legisladores que es la verdad ahora como buenos observadores que tienen como doctrina la hipocres\u00eda ya se sienten acosados no les ha tocado tratar con ese tipo de personas me est\u00e1s agrediendo pero no me levantes la voz cuando ellos son apenas empiezo uno defenderse es muy caracter\u00edstico de ese tipo de personas a ver si no est\u00e1 el v\u00eddeo lo tiene el caricaturista rape de como de sus palabras de este se\u00f1or y luego ahora como est\u00e1 convocando a la campa\u00f1a de no al odio para que vean este estas actitudes esto se deriva de lo de la campa\u00f1a en contra d el tren maya del aeropuerto internacional de la refiner\u00eda que dec\u00edan c\u00f3mo se va a invertir en una refiner\u00eda si ya no se va a usar el petr\u00f3leo he estado normal por qu\u00e9 est\u00e1 m\u00e1s barata la gasolina en m\u00e9xico en eeuu porque no les hicimos caso y nos metimos rehabilitar las refiner\u00edas y estamos construyendo la refiner\u00eda y estamos construyendo una coquizadora y compramos una refiner\u00eda en eeuu en texas para qu\u00e9 pues para que tengamos la gasolina y no nos pase lo que sucede en otros pa\u00edses en d\u00f3nde y los precios de la gasolina est\u00e1n por las nubes nada m\u00e1s en inflaci\u00f3n en eeuu 8.5 en marzo nosotros 7.5 eso no se hab\u00eda visto pero en lo que tiene que ver con energ\u00e9tico la inflaci\u00f3n en m\u00e9xico energ\u00e9tico 0.6 porque porque tenemos las gasolinas y el gas y el diesel la inflaci\u00f3n en eeuu en energ\u00e9ticos 2.5 y nosotros repito 0.6 no tienes s\u00ed no me voy a cruzar de qu\u00e9 estoy llamando al hinchable porque tambi\u00e9n este esto es normal y la gente nuestro pueblo es muy bueno no es de malas entre las entra\u00f1as miren lo que dec\u00eda el se\u00f1or ponle volumen [M\u00fasica] colgaba quemaba vivo a cada uno de los morenistas en el z\u00f3calo capitalino pero te lo juro y adem\u00e1s otra cosa quien vote por morena el a\u00f1o que entra ser\u00e1 tambi\u00e9n un traidor a la patria porque no lo escuch\u00e9 bien rep\u00edtelo bien el que yo no s\u00e9 c\u00f3mo regresar la \u00e9poca de la inquisici\u00f3n yo colgaba cada uno de los colgaban quemaba vivo a cada uno de los morenistas en el z\u00f3calo capitalino pero te lo juro y adem\u00e1s otra cosa quien vote por morena el a\u00f1o que entra ser\u00e1 tambi\u00e9n un traidor a la patria por qu\u00e9 pues este se\u00f1or con claudio gonz\u00e1lez con los dirigentes d los partidos del bloque conservador ahorita tienen una campa\u00f1a no no pones la campa\u00f1a que tienen delphi del cartel este era campa\u00f1a miren quien la promueve el que nos quiere que amar en con le\u00f1a verde en el z\u00f3calo esta es la doble moral e dos caras es la hipocres\u00eda eso me lo [M\u00fasica] dijo una vez y me qued\u00e9 pensando monsiv\u00e1is carlos m\u00fasica mejor no te olvides qu\u00e9 la \u00fanica doctrina de la derecha yo digo del conservadurismo en la hipocres\u00eda entonces estamos viviendo tiempos interesantes es un momento estelar en la historia de nuestro pa\u00eds porque est\u00e1n saliendo todos estas cosas y me da mucho gusto poder estar aqu\u00ed en veracruz en mi tierra ya saben de que yo soy jarocho choco jarocho porque mi madre la tabasque\u00f1a y mi padre de la cruzada y de acuerdo a la constituci\u00f3n de veracruz los hijos de veracruzanos son veracruzanos entonces mi padre de la veracruzana yo soy veracruzano y no voy a fallarle spies a\u00f1os no les voy a fallar y ya nos vamos lo que est\u00e1n esperando la picada y el caf\u00e9 con leche el lechero ya ya queda pendiente los dos ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:20:24.042623"
}