{
    "video_id": "8TCQRAziUnY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/8TCQRAziUnY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBSAAkxYDFkGgH8cnOQoLTnH3tK7A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=8TCQRAziUnY",
    "video_title": "Rehabilitaci\u00f3n del Ferrocarril del Istmo de Tehuantepec, desde Ixtepec, Oaxaca",
    "video_length_seconds": 1973,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "phil del istmo de tehuantepec el",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 1.86,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 3.51,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 6.509,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 14.54,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de oaxaca",
            "start": 16.7,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "alejandro murat hinojosa",
            "start": 18.19,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el director general del corredor",
            "start": 23.53,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico del istmo de tehuantepec",
            "start": 25.45,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "rafael mar\u00edn mollinedo",
            "start": 27.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el director general del ferrocarril del",
            "start": 32.7,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "istmo de tehuantepec",
            "start": 34.74,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 s\u00e1nchez p\u00e9rez",
            "start": 35.82,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 37.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el jefe de la unidad de infraestructura",
            "start": 40.39,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "y transporte del corredor interoce\u00e1nico",
            "start": 41.86,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "del istmo de tehuantepec germano",
            "start": 43.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "deutsche espino",
            "start": 46.149,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "el licenciado jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 50.22,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 52.29,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "social y vocero del gobierno de mexico",
            "start": 53.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el presidente municipal constitucional",
            "start": 60.19,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "de ciudad ixtepec rogelio l\u00f3pez",
            "start": 62.14,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 67.79,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 69.8,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 71.09,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 72.68,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes sean",
            "start": 74.33,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "bienvenidos favor de ocupar sus lugares",
            "start": 76.85,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 83.36,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras",
            "start": 85.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 88.049,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de oaxaca",
            "start": 89.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "maestro alejandro murat hinojosa",
            "start": 91.619,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 102.65,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "sea usted bienvenido",
            "start": 104.92,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "este evento para m\u00ed es muy especial",
            "start": 108.57,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "es especial porque esta es la tierra",
            "start": 115.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de mi familia",
            "start": 119.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es mi tierra",
            "start": 121.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda de hoy como gobernador uno no",
            "start": 124.01,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "puede tener mayor anhelo",
            "start": 127.76,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 poder",
            "start": 130.66,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y escribir nuevas p\u00e1ginas en la historia",
            "start": 132.73,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "de su tierra",
            "start": 137.43,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "estas v\u00edas del tren que vemos aqu\u00ed esta",
            "start": 140.55,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n",
            "start": 144.27,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "significan",
            "start": 147.05,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "un corredor al desarrollo",
            "start": 149.25,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "un corredor al cambio de vida para bien",
            "start": 152.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de las familias de ciudad ixtepec y de",
            "start": 156.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "todo el mismo",
            "start": 160.3,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "le agradezco se\u00f1or presidente",
            "start": 162.5,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 desea usted",
            "start": 166.34,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "el hombre que marca nuevos tiempos para",
            "start": 168.42,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el sureste para oaxaca y paralelismo",
            "start": 172.29,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "tiempos de desarrollo",
            "start": 176.3,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "tiempos en donde podremos jugar en el",
            "start": 179.26,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "concierto mundial del desarrollo porque",
            "start": 184.209,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "eso es lo que significa este proyecto",
            "start": 188.26,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "del corredor interoce\u00e1nico",
            "start": 190.36,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "quiero reiterarle",
            "start": 194.22,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que estamos listos para seguir creando",
            "start": 196.68,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "las condiciones",
            "start": 201.48,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "que sigan cambiando para bien la vida de",
            "start": 203.93,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "las uac aquellas y los guacare\u00f1os",
            "start": 208.549,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "construyendo obras que cambien de fondo",
            "start": 211.359,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "la realidad de nuestra tierra",
            "start": 216.219,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa en empleos que significa",
            "start": 219.67,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en calidad de vida",
            "start": 223.0,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y que signifique la oportunidad para",
            "start": 224.79,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "futuras generaciones de convertir sus",
            "start": 228.62,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "sue\u00f1os en pocas palabras estamos listos",
            "start": 231.959,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "para crecer juntos",
            "start": 236.849,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "sea usted bienvenido esta es su tierra",
            "start": 239.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esta es su casa",
            "start": 243.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 245.72,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 254.67,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 258.03,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 259.62,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 261.389,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 264.419,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 266.23,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "amigas amigos de este p",
            "start": 273.9,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "oaxaca me da mucho gusto estar de nuevo",
            "start": 278.13,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este p",
            "start": 281.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con ustedes",
            "start": 284.88,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que sean mis primeras palabras",
            "start": 288.35,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "para recordar a f\u00e9lix herr\u00e1n nuestro",
            "start": 292.26,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "amigo",
            "start": 296.4,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 297.59,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "se nos adelant\u00f3",
            "start": 300.55,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y agradecerles a todas a todos ustedes",
            "start": 304.43,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "por su apoyo por su respaldo",
            "start": 308.86,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "por no perder la fe por no perder las",
            "start": 312.43,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "esperanzas",
            "start": 315.88,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y a pesar de los pesares lograr",
            "start": 318.92,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 322.61,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "desde abajo entre todos la",
            "start": 324.81,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds",
            "start": 327.84,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "para bien de nuestro pueblo",
            "start": 332.169,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este p",
            "start": 338.74,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "pues confluyen todos estos sentimientos",
            "start": 341.83,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "recuerdos",
            "start": 345.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "f\u00e9lix",
            "start": 349.6,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "toda la gente que ha participado en este",
            "start": 351.58,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 355.09,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "el apoyo",
            "start": 358.26,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "que hemos recibido para trabajar de",
            "start": 360.3,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "manera coordinada",
            "start": 364.289,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "con el gobernador alejandro murat el que",
            "start": 367.12,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "estemos la tierra que vio nacer",
            "start": 372.27,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "asu",
            "start": 377.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "mamacita a su madre",
            "start": 381.509,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "el que estemos aqu\u00ed en familia",
            "start": 384.9,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "y el mismo tiempo impulsando este",
            "start": 391.529,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 395.099,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "tan importante trascendente",
            "start": 397.729,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "un proyecto que",
            "start": 402.59,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 406.169,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "impregnado lleno de historia",
            "start": 408.669,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "este proyecto",
            "start": 414.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "data de siglos",
            "start": 416.81,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "siempre se pens\u00f3",
            "start": 420.63,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en comunicar",
            "start": 423.66,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 429.31,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "dos grandes oc\u00e9anos",
            "start": 431.99,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "al oc\u00e9ano pac\u00edfico al oc\u00e9ano atl\u00e1ntico",
            "start": 436.48,
            "duration": 9.649
        },
        {
            "text": "por esta franja de nuestro territorio",
            "start": 440.55,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s angosta",
            "start": 446.129,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que permite eso",
            "start": 448.87,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "un ir hacia",
            "start": 451.21,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "con la costa",
            "start": 454.8,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "este de los eeuu",
            "start": 458.49,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "este proyecto",
            "start": 462.639,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 465.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 467.5,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "fue planteando desde",
            "start": 469.56,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 474.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de el siglo 19",
            "start": 476.4,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "fue motivo de",
            "start": 479.91,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n dif\u00edcil",
            "start": 484.21,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de la reforma",
            "start": 488.969,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 493.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el presidente ju\u00e1rez tuvo que enfrentar",
            "start": 495.23,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a los conservadores",
            "start": 498.5,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 501.09,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "no os",
            "start": 503.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "invadieron",
            "start": 505.689,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "en ese entonces el ej\u00e9rcito franc\u00e9s es",
            "start": 508.2,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s poderoso del mundo",
            "start": 510.9,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "pues se lleg\u00f3",
            "start": 514.83,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a plantear",
            "start": 517.34,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que iba a haber un tratado",
            "start": 520.43,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "entre m\u00e9xico y eeuu",
            "start": 524.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el tratado mcclain campo",
            "start": 528.329,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "para permitir que en esta franja",
            "start": 531.56,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "tuviese en",
            "start": 536.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "transitar libremente",
            "start": 539.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 542.62,
            "duration": 2.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 543.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estadounidenses",
            "start": 544.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo esto porque al enfrentar esa guerra",
            "start": 549.49,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "con francia",
            "start": 555.459,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "y con los conservadores",
            "start": 558.43,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda que buscar",
            "start": 561.54,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "la alianza",
            "start": 564.889,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "en ese entonces con",
            "start": 568.39,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "la nueva potencia",
            "start": 571.6,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 575.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la potencia que empezaba",
            "start": 579.57,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "surgir",
            "start": 584.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en \u00e9l",
            "start": 587.83,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "con texto de las hegemon\u00edas del mundo",
            "start": 589.66,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "afortunadamente ese tratado",
            "start": 596.04,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "lo rechazo el senado estadounidense",
            "start": 600.579,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "y eso permiti\u00f3",
            "start": 606.43,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que no se comprometiera a esa franja",
            "start": 609.63,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de el territorio nacional",
            "start": 613.23,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 618.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz",
            "start": 621.089,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 a",
            "start": 624.8,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y reactivar el proyecto",
            "start": 628.11,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con la misma idea",
            "start": 632.79,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 636.57,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3 porque en ese tiempo se construy\u00f3",
            "start": 640.66,
            "duration": 11.53
        },
        {
            "text": "el puerto de salina cruz el puerto de",
            "start": 647.6,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "coatzacoalcos",
            "start": 652.19,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y se hizo",
            "start": 654.13,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 656.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "v\u00eda f\u00e9rrea",
            "start": 658.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 661.24,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 ese ferrocarril del mismo",
            "start": 663.23,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "tanto los dos puertos el de salina cruz",
            "start": 669.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "como el de coatzacoalcos y el",
            "start": 673.58,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ferrocarril del istmo",
            "start": 676.25,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "los construy\u00f3",
            "start": 679.57,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "la empresa pearson",
            "start": 682.07,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 era",
            "start": 684.83,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "el contratista predilecto de porfirio",
            "start": 686.79,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "d\u00edaz",
            "start": 690.78,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 694.32,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "empresario ingl\u00e9s",
            "start": 696.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n",
            "start": 699.13,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "llego a ser due\u00f1o de la compa\u00f1\u00eda",
            "start": 701.37,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "petrolera el \u00e1guila",
            "start": 704.01,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "consolid\u00f3 el gran",
            "start": 707.24,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "canal",
            "start": 712.769,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "de desag\u00fce en el valle de mexico",
            "start": 715.03,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 722.05,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 tambi\u00e9n el puerto de veracruz",
            "start": 724.35,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "verso",
            "start": 730.03,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "sin embargo no fue la revoluci\u00f3n ni",
            "start": 734.07,
            "duration": 11.38
        },
        {
            "text": "y otros factores lo que impidieron que",
            "start": 741.76,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "este proyecto",
            "start": 745.45,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tuviera \u00e9xito",
            "start": 749.16,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 752.97,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3 este proyecto",
            "start": 754.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "porque en ese entonces",
            "start": 757.79,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "todo el movimiento mar\u00edtimo se daba por",
            "start": 761.279,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "el atl\u00e1ntico de europa",
            "start": 766.23,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y el puerto principal",
            "start": 769.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "era veracruz",
            "start": 772.35,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "asia",
            "start": 776.499,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "no pintaba",
            "start": 778.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de modo que ese sue\u00f1o no se pudo",
            "start": 784.73,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "convertir en realidad ahora",
            "start": 789.29,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "las cosas han cambiado",
            "start": 793.59,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "ahora asia ha crecido mucho en lo",
            "start": 798.19,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico china se convirti\u00f3 en la",
            "start": 802.96,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "f\u00e1brica del mundo y es mucho m\u00e1s el",
            "start": 805.99,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "comercio mar\u00edtimo en el pacifico que en",
            "start": 809.47,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el atl\u00e1ntico",
            "start": 814.15,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y ahora los puertos de m\u00e9xico del",
            "start": 816.15,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "pac\u00edfico tienen m\u00e1s movimiento que los",
            "start": 819.69,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "puertos del golfo",
            "start": 825.21,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "manzanillo",
            "start": 829.86,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas en michoac\u00e1n",
            "start": 832.35,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s movimiento que los puertos",
            "start": 835.649,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "del golfo incluso ya no es veracruz el",
            "start": 838.949,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "puerto mar\u00edtimo m\u00e1s importante de m\u00e9xico",
            "start": 843.629,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "es manzanillo en el pac\u00edfico",
            "start": 848.25,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "por eso ahora hay condiciones",
            "start": 852.81,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "y mejorables",
            "start": 857.17,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9",
            "start": 859.889,
            "duration": 10.391
        },
        {
            "text": "antiguo proyecto de comunicar",
            "start": 863.75,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "al pac\u00edfico con el atl\u00e1ntico se",
            "start": 870.69,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "convierta en una realidad",
            "start": 873.27,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y por eso nos da gusto estar aqu\u00ed en s&p",
            "start": 876.66,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para supervisar esta obra",
            "start": 880.19,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "el que se rehabilite esta v\u00eda",
            "start": 884.22,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 889.87,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se tenga",
            "start": 891.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el ferrocarril del istmo no solo para",
            "start": 893.71,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cargas sino tambi\u00e9n para pasajeros",
            "start": 896.71,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "desde salina cruz aguas aqualia",
            "start": 900.31,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 904.15,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 907.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 909.29,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 912.47,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "acabaron",
            "start": 914.73,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con los trenes de pasajeros s\u00f3lo",
            "start": 916.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "quedaron los trenes de carga",
            "start": 920.09,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ahora van a ver de nuevo trenes de",
            "start": 922.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pasaje",
            "start": 925.51,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "este del istmo y el tren mayor",
            "start": 926.98,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el sureste del pa\u00eds",
            "start": 931.209,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n ya estamos rehabilitando los",
            "start": 934.72,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "dos puertos salina cruz coatzacoalcos",
            "start": 938.05,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "ya estamos",
            "start": 942.29,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "modernizando las 2",
            "start": 945.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas",
            "start": 948.97,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la de minatitl\u00e1n y la de salina cruz",
            "start": 951.0,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "y tenemos el proyecto d",
            "start": 955.81,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "introducir gas en todo el corredor del",
            "start": 960.12,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "ismo",
            "start": 963.75,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "gas que ya adquiri\u00f3 la comisi\u00f3n federal",
            "start": 965.779,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de electricidad en cantidades",
            "start": 968.629,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "suficientes",
            "start": 970.999,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gaste",
            "start": 973.15,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eeuu de texas",
            "start": 975.649,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va",
            "start": 979.35,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "a ser utilizado para impulsar las",
            "start": 982.55,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "actividades industriales aqu\u00ed en el ismo",
            "start": 986.42,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "porque el prop\u00f3sito es establecer 10",
            "start": 990.649,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "parques industriales",
            "start": 994.82,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en el mismo",
            "start": 997.68,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1001.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y estos parques industriales van a",
            "start": 1004.23,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "contar",
            "start": 1006.93,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "con gas",
            "start": 1008.39,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "barato",
            "start": 1010.54,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "con energ\u00eda el\u00e9ctrica tambi\u00e9n a precios",
            "start": 1012.69,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "accesibles y en cada parque industrial",
            "start": 1016.44,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "va a haber un apoyo fiscal",
            "start": 1020.25,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "es decir se van a reducir los impuestos",
            "start": 1024.25,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "el impuesto sobre la renta y el iva",
            "start": 1029.37,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "para que se instalen empresas",
            "start": 1034.29,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito principal de que se",
            "start": 1038.24,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "generen empleos que haya trabajo que el",
            "start": 1041.9,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "corredor del istmo se convierta en una",
            "start": 1047.3,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "cortina para el desarrollo para que se",
            "start": 1051.32,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "quede la gente a trabajar",
            "start": 1056.179,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "en esta franja de nuestro territorio y",
            "start": 1059.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no tengan que ir por necesidad a",
            "start": 1063.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "buscarse la vida a otros lugares",
            "start": 1065.74,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito de este proyecto",
            "start": 1069.9,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "vamos a seguirlo impulsando",
            "start": 1074.31,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que se tiene como fecha de",
            "start": 1078.16,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "terminaci\u00f3n",
            "start": 1082.39,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de el ferrocarril un a\u00f1o",
            "start": 1084.31,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "le pido a las empresas encargadas de los",
            "start": 1090.75,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "tramos que cumplan en tiempo",
            "start": 1095.19,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que haga un trabajo de calidad",
            "start": 1100.71,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "que se cobre lo justo",
            "start": 1106.23,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ganancias",
            "start": 1110.169,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "razonables",
            "start": 1112.33,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que no abuse porque cuando inauguremos",
            "start": 1114.59,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1120.1,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "vi a cuando y no veremos el tren del ism",
            "start": 1122.31,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "o el tren de carga y de pasajeros ya en",
            "start": 1126.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esta nueva etapa ya lo hemos dicho vamos",
            "start": 1129.51,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a poner una blanca en donde no s\u00f3lo se",
            "start": 1132.21,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 1137.07,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "es poner se va a escribir que se hizo",
            "start": 1140.269,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "con el presupuesto p\u00fablico que es dinero",
            "start": 1145.429,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "del pueblo con el apoyo de las",
            "start": 1148.7,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "autoridades municipales del gobierno de",
            "start": 1150.739,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "oaxaca del gobierno federal sino tambi\u00e9n",
            "start": 1153.559,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se va a poner el nombre de la empresa",
            "start": 1156.099,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que construy\u00f3 el tramo de el ferrocarril",
            "start": 1158.979,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "del istmo como un reconocimiento porque",
            "start": 1164.299,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "uno de los problemas que se ha tenido",
            "start": 1168.799,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que padecer en el gobierno es la",
            "start": 1172.519,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "irresponsabilidad de las empresas",
            "start": 1175.489,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "constructoras y la corrupci\u00f3n que ha",
            "start": 1179.079,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "imperado ahora son otras reglas ya no se",
            "start": 1181.849,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "piden sobornos ya no se piden noches es",
            "start": 1187.669,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el que gana la licitaci\u00f3n y lo mismo",
            "start": 1191.779,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "por eso se le pide a las empresas que",
            "start": 1195.789,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "cumplan con su deber con su",
            "start": 1199.629,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 1203.369,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "vamos a seguir supervisando esta obra",
            "start": 1205.68,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo en un a\u00f1o tiene que estar",
            "start": 1209.94,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "terminada",
            "start": 1213.69,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la obra del ferrocarril del istmo con",
            "start": 1215.66,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "3000",
            "start": 1220.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "500 millones de pesos",
            "start": 1222.18,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "no va a faltar el presupuesto",
            "start": 1226.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1228.97,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana me preguntaban eso la",
            "start": 1230.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa",
            "start": 1233.84,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "oaxaca dije que estos son proyectos",
            "start": 1235.7,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "prioritarios",
            "start": 1238.81,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "suceda lo que suceda siempre va a haber",
            "start": 1241.69,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "presupuesto porque nos alcanza el",
            "start": 1245.519,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "presupuesto porque no tenemos problemas",
            "start": 1248.799,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "porque hay una administraci\u00f3n sana",
            "start": 1253.75,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "porque no se permite la corrupci\u00f3n y",
            "start": 1258.06,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "porque hay un gobierno austero",
            "start": 1262.15,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "ya no es el tiempo de el gobierno rico",
            "start": 1266.21,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "con pueblo pobre ya esos cambios ahora",
            "start": 1271.49,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1276.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es atender las necesidades",
            "start": 1278.94,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y nuestro pueblo atender las necesidades",
            "start": 1282.01,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de los mexicanos",
            "start": 1286.2,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "vamos a seguir adelante hay proyectos",
            "start": 1289.08,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "que van a permitir que haya trabajo aqu\u00ed",
            "start": 1294.9,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "en el ismo ya desde ahora estoy viendo",
            "start": 1299.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que nos damos se est\u00e1 contratando a",
            "start": 1303.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "trabajadores eso ayuda mucho",
            "start": 1307.08,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "a pesar de la pandemia",
            "start": 1310.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "con cuidado",
            "start": 1314.559,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "con el protocolo sanitario se debe de",
            "start": 1317.12,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 1322.27,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "cuid\u00e1ndonos pero tenemos que trabajar",
            "start": 1325.11,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "salir adelante tenemos que lograr un",
            "start": 1330.48,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "buen equilibrio entre la salud",
            "start": 1334.29,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y el trabajo la salud y la econom\u00eda",
            "start": 1337.43,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y hay que tener confianza",
            "start": 1341.48,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vamos a salir",
            "start": 1344.96,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "y adelante de esta crisis de salud",
            "start": 1347.81,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "de esta pandemia y tambi\u00e9n va a crecer",
            "start": 1354.029,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "nuestra econom\u00eda y va a haber empleo y",
            "start": 1358.2,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "va a haber bienestar",
            "start": 1361.019,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "yo estoy optimista no pierdo la fe no",
            "start": 1362.039,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "pierdo las esperanzas muchas gracias",
            "start": 1367.409,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "amigas y amigos vamos a estar",
            "start": 1372.029,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "en oaxaca pues todo este fin de semana",
            "start": 1375.539,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "en el mismo desde",
            "start": 1379.369,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "hoy ma\u00f1ana que vamos a supervisar la",
            "start": 1383.309,
            "duration": 10.651
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda el puerto de salina cruz",
            "start": 1388.409,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el domingo vamos",
            "start": 1393.96,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "a estar en puerto escondido tambi\u00e9n",
            "start": 1396.809,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "supervisando la carretera de puerto",
            "start": 1400.889,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "escondido oaxaca como estamos pendientes",
            "start": 1403.72,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n de la carretera de",
            "start": 1408.759,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "oaxaca al istmo y tambi\u00e9n la carretera",
            "start": 1410.919,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 ampliando de el ismo hasta a",
            "start": 1415.929,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "cuatro cuartos hasta que you can que se",
            "start": 1421.509,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tiene que modernizar con todas las obras",
            "start": 1425.769,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y esto aparejado de programas sociales",
            "start": 1428.429,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "de apoyo para la gente",
            "start": 1433.559,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n entregando por anticipado",
            "start": 1437.17,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los apoyos a los adultos mayores se les",
            "start": 1440.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entregando los apoyos hasta el mes",
            "start": 1444.13,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de octubre",
            "start": 1447.13,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 entregando este apoyo por",
            "start": 1449.45,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "adelantado para que nuestros adultos",
            "start": 1451.309,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mayores nuestros ancianos respetables no",
            "start": 1453.409,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "tengan que padecer y que se queden en",
            "start": 1456.679,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "casa y que sigamos cuidando los",
            "start": 1461.389,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores y as\u00ed vamos a",
            "start": 1465.6,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "continuar apoyando aqu\u00ed nada m\u00e1s",
            "start": 1470.549,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "en este p",
            "start": 1476.5,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entregando apoyos no solo a los",
            "start": 1480.77,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "adultos mayores tambi\u00e9n se est\u00e1n",
            "start": 1485.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "entregando las becas a estudiantes de",
            "start": 1489.38,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "todos los niveles de escolaridad",
            "start": 1492.68,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed en ixtepec se apoya a",
            "start": 1495.149,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 1500.509,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este p ya inici\u00f3 el programa",
            "start": 1503.12,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "sembrando vida que va a significar",
            "start": 1507.35,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "ayudar a campesinos comuneros",
            "start": 1511.28,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ejidatarios peque\u00f1os propietarios para",
            "start": 1516.02,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "que cultiven sus parcelas tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 1519.29,
            "duration": 13.82
        },
        {
            "text": "en icp se han entregado cr\u00e9ditos",
            "start": 1525.67,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a la palabra",
            "start": 1533.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1536.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as empresas",
            "start": 1538.669,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "los que en este p tienen peque\u00f1os",
            "start": 1542.54,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "negocios esto lo inform\u00f3",
            "start": 1547.46,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "porque a lo mejor no se sabe",
            "start": 1551.18,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tienen peque\u00f1os negocios y sostuvieron a",
            "start": 1555.47,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "sus trabajadores inscritos en el seguro",
            "start": 1558.86,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "social a pesar de la crisis econ\u00f3mica se",
            "start": 1562.58,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 ayudando aqu\u00ed 34 empresas",
            "start": 1565.7,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as que tienen trabajadores en el",
            "start": 1570.039,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "seguro social han recibido cr\u00e9ditos",
            "start": 1573.289,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de 25 mil pesos",
            "start": 1578.01,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "cada cr\u00e9dito",
            "start": 1581.75,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "se han entregado ya 850 mil pesos",
            "start": 1584.809,
            "duration": 10.231
        },
        {
            "text": "34 empresas",
            "start": 1592.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "son cr\u00e9ditos",
            "start": 1595.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "con una tasa de inter\u00e9s de 5.5 por",
            "start": 1597.43,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "ciento anual",
            "start": 1601.72,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "es la tasa de inter\u00e9s m\u00e1s baja",
            "start": 1603.779,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es un cr\u00e9dito a pagar en 36 meses",
            "start": 1608.09,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "se recibe el dinero sin tr\u00e1mite a la",
            "start": 1613.69,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 1617.289,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 un periodo de gracia de tres meses",
            "start": 1620.999,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "y al cuarto mes empiezan a abonar",
            "start": 1625.129,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "800 pesos mensuales",
            "start": 1629.269,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "hasta el 2024",
            "start": 1632.39,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "as\u00ed como ese cr\u00e9dito a peque\u00f1as empresas",
            "start": 1637.61,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "el seguro social que tienen trabajadores",
            "start": 1642.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "inscritos en el seguro social tambi\u00e9n 32",
            "start": 1645.32,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as empresas de la econom\u00eda",
            "start": 1649.04,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "informal en icp han recibido tambi\u00e9n",
            "start": 1651.79,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito",
            "start": 1655.07,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "es decir otros 800 mil pesos",
            "start": 1656.63,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "en total",
            "start": 1661.539,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "son 66 cr\u00e9ditos 66 peque\u00f1as empresas a",
            "start": 1663.299,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "15 p que han recibido",
            "start": 1668.639,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n 650 mil pesos es un ejemplo de",
            "start": 1672.74,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 1677.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "antes cuando hab\u00eda una crisis econ\u00f3mica",
            "start": 1680.87,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se pensaba nada m\u00e1s",
            "start": 1684.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y rescatar a los de arriba acu\u00e9rdense lo",
            "start": 1687.53,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que fue el fobaproa rescatar a los",
            "start": 1691.64,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "bancos rescatar a las grandes empresas",
            "start": 1695.06,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "convertir las deudas privadas en deuda",
            "start": 1697.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1701.93,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ahora es distinto",
            "start": 1703.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ahora es de abajo hacia arriba",
            "start": 1705.91,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "primero los m\u00e1s necesitados",
            "start": 1709.27,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "antes dec\u00edan que",
            "start": 1712.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "era de arriba para abajo porque si",
            "start": 1715.34,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "llov\u00eda fuerte arriba goteaba abajo",
            "start": 1717.47,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "salpicaba a los de abajo",
            "start": 1721.51,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "como si la riqueza del dinero fuese",
            "start": 1724.2,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "contagioso",
            "start": 1727.769,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "o permeable",
            "start": 1729.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se daba el dinero arriba y ah\u00ed quedaba",
            "start": 1732.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no bajaba nada ahora es de abajo hacia",
            "start": 1734.23,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "arriba y de manera directa sin",
            "start": 1737.95,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 1742.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "para que as\u00ed le llegue a la gente todos",
            "start": 1744.11,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "los beneficios",
            "start": 1747.799,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "yo mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes en",
            "start": 1749.97,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "este p de nuevo me recuerdo a f\u00e9lix a",
            "start": 1753.39,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "toda su familia a sus amigos ya todo el",
            "start": 1757.71,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "pueblo de este peque\u00f1o recuerden qu\u00e9",
            "start": 1762.15,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "somos gobierno",
            "start": 1766.55,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "no es un asunto de partidos",
            "start": 1769.08,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "partido como su nombre lo indica es una",
            "start": 1773.01,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "parte gobierno es todo yo tengo la",
            "start": 1776.46,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "responsabilidad de gobernar para todos",
            "start": 1780.18,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "los ciudadanos sean del partido que sea",
            "start": 1784.29,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y no se puede condicionar el apoyo del",
            "start": 1787.82,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "gobierno a la militancia partidista ya",
            "start": 1791.49,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "eso se termin\u00f3 ahora es gobernar para",
            "start": 1795.75,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todo el pueblo que haya democracia",
            "start": 1800.4,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo para el pueblo y con",
            "start": 1802.79,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el pueblo muchas gracias",
            "start": 1806.55,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 1809.07,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1810.29,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 1833.779,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 1836.359,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 1839.059,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1843.32,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1855.47,
            "duration": 23.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1882.13,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1903.97,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1920.63,
            "duration": 18.66
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 1935.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 1939.29,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1941.33,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1943.16,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "obrador agradecemos su amable asistencia",
            "start": 1946.37,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles que pasen una excelente",
            "start": 1949.07,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "tarde muchas gracias",
            "start": 1951.5,
            "duration": 9.969
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1954.46,
            "duration": 7.009
        }
    ],
    "transcription_text": " phil del istmo de tehuantepec el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de oaxaca alejandro murat hinojosa el director general del corredor interoce\u00e1nico del istmo de tehuantepec rafael mar\u00edn mollinedo el director general del ferrocarril del istmo de tehuantepec jos\u00e9 s\u00e1nchez p\u00e9rez [Aplausos] el jefe de la unidad de infraestructura y transporte del corredor interoce\u00e1nico del istmo de tehuantepec germano deutsche espino el licenciado jes\u00fas ram\u00edrez cuevas coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de mexico el presidente municipal constitucional de ciudad ixtepec rogelio l\u00f3pez asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos favor de ocupar sus lugares [Aplausos] a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de oaxaca maestro alejandro murat hinojosa se\u00f1or presidente sea usted bienvenido este evento para m\u00ed es muy especial es especial porque esta es la tierra de mi familia es mi tierra y el d\u00eda de hoy como gobernador uno no puede tener mayor anhelo qu\u00e9 poder y escribir nuevas p\u00e1ginas en la historia de su tierra estas v\u00edas del tren que vemos aqu\u00ed esta estaci\u00f3n significan un corredor al desarrollo un corredor al cambio de vida para bien de las familias de ciudad ixtepec y de todo el mismo le agradezco se\u00f1or presidente qu\u00e9 desea usted el hombre que marca nuevos tiempos para el sureste para oaxaca y paralelismo tiempos de desarrollo tiempos en donde podremos jugar en el concierto mundial del desarrollo porque eso es lo que significa este proyecto del corredor interoce\u00e1nico quiero reiterarle que estamos listos para seguir creando las condiciones que sigan cambiando para bien la vida de las uac aquellas y los guacare\u00f1os construyendo obras que cambien de fondo la realidad de nuestra tierra qu\u00e9 significa en empleos que significa en calidad de vida y que signifique la oportunidad para futuras generaciones de convertir sus sue\u00f1os en pocas palabras estamos listos para crecer juntos sea usted bienvenido esta es su tierra esta es su casa muchas gracias se\u00f1or presidente damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos de este p oaxaca me da mucho gusto estar de nuevo aqu\u00ed en este p con ustedes que sean mis primeras palabras para recordar a f\u00e9lix herr\u00e1n nuestro amigo [Aplausos] se nos adelant\u00f3 y agradecerles a todas a todos ustedes por su apoyo por su respaldo por no perder la fe por no perder las esperanzas y a pesar de los pesares lograr juntos desde abajo entre todos la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds para bien de nuestro pueblo aqu\u00ed en este p pues confluyen todos estos sentimientos recuerdos f\u00e9lix toda la gente que ha participado en este movimiento el apoyo que hemos recibido para trabajar de manera coordinada con el gobernador alejandro murat el que estemos la tierra que vio nacer asu mamacita a su madre el que estemos aqu\u00ed en familia y el mismo tiempo impulsando este proyecto tan importante trascendente un proyecto que est\u00e1 impregnado lleno de historia este proyecto data de siglos siempre se pens\u00f3 en comunicar los dos grandes oc\u00e9anos al oc\u00e9ano pac\u00edfico al oc\u00e9ano atl\u00e1ntico por esta franja de nuestro territorio la m\u00e1s angosta que permite eso un ir hacia con la costa este de los eeuu este proyecto pues s\u00e9 fue planteando desde principios de el siglo 19 fue motivo de una decisi\u00f3n dif\u00edcil en la \u00e9poca de la reforma cu\u00e1ndo el presidente ju\u00e1rez tuvo que enfrentar a los conservadores y no os invadieron en ese entonces el ej\u00e9rcito franc\u00e9s es el m\u00e1s poderoso del mundo pues se lleg\u00f3 a plantear que iba a haber un tratado entre m\u00e9xico y eeuu el tratado mcclain campo para permitir que en esta franja tuviese en transitar libremente 2 [M\u00fasica] estadounidenses todo esto porque al enfrentar esa guerra con francia y con los conservadores se ten\u00eda que buscar la alianza en ese entonces con la nueva potencia eeuu la potencia que empezaba surgir en \u00e9l con texto de las hegemon\u00edas del mundo afortunadamente ese tratado lo rechazo el senado estadounidense y eso permiti\u00f3 que no se comprometiera a esa franja de el territorio nacional posteriormente porfirio d\u00edaz volvi\u00f3 a y reactivar el proyecto con la misma idea y avanz\u00f3 porque en ese tiempo se construy\u00f3 el puerto de salina cruz el puerto de coatzacoalcos y se hizo est\u00e1 v\u00eda f\u00e9rrea s\u00ed construy\u00f3 ese ferrocarril del mismo tanto los dos puertos el de salina cruz como el de coatzacoalcos y el ferrocarril del istmo los construy\u00f3 la empresa pearson qu\u00e9 era el contratista predilecto de porfirio d\u00edaz 1 empresario ingl\u00e9s que tambi\u00e9n llego a ser due\u00f1o de la compa\u00f1\u00eda petrolera el \u00e1guila consolid\u00f3 el gran canal de desag\u00fce en el valle de mexico y construy\u00f3 tambi\u00e9n el puerto de veracruz verso sin embargo no fue la revoluci\u00f3n ni y otros factores lo que impidieron que este proyecto tuviera \u00e9xito no avanz\u00f3 este proyecto porque en ese entonces todo el movimiento mar\u00edtimo se daba por el atl\u00e1ntico de europa y el puerto principal era veracruz asia no pintaba de modo que ese sue\u00f1o no se pudo convertir en realidad ahora las cosas han cambiado ahora asia ha crecido mucho en lo econ\u00f3mico china se convirti\u00f3 en la f\u00e1brica del mundo y es mucho m\u00e1s el comercio mar\u00edtimo en el pacifico que en el atl\u00e1ntico y ahora los puertos de m\u00e9xico del pac\u00edfico tienen m\u00e1s movimiento que los puertos del golfo manzanillo l\u00e1zaro c\u00e1rdenas en michoac\u00e1n tienen m\u00e1s movimiento que los puertos del golfo incluso ya no es veracruz el puerto mar\u00edtimo m\u00e1s importante de m\u00e9xico es manzanillo en el pac\u00edfico por eso ahora hay condiciones y mejorables para que est\u00e9 antiguo proyecto de comunicar al pac\u00edfico con el atl\u00e1ntico se convierta en una realidad y por eso nos da gusto estar aqu\u00ed en s&p para supervisar esta obra el que se rehabilite esta v\u00eda el qu\u00e9 se tenga el ferrocarril del istmo no solo para cargas sino tambi\u00e9n para pasajeros desde salina cruz aguas aqualia como era antes por qu\u00e9 durante el periodo neoliberal hasta acabaron con los trenes de pasajeros s\u00f3lo quedaron los trenes de carga ahora van a ver de nuevo trenes de pasaje este del istmo y el tren mayor el sureste del pa\u00eds y tambi\u00e9n ya estamos rehabilitando los dos puertos salina cruz coatzacoalcos ya estamos modernizando las 2 refiner\u00edas la de minatitl\u00e1n y la de salina cruz y tenemos el proyecto d introducir gas en todo el corredor del ismo gas que ya adquiri\u00f3 la comisi\u00f3n federal de electricidad en cantidades suficientes gaste eeuu de texas qu\u00e9 va a ser utilizado para impulsar las actividades industriales aqu\u00ed en el ismo porque el prop\u00f3sito es establecer 10 parques industriales en el mismo [Aplausos] y estos parques industriales van a contar con gas barato con energ\u00eda el\u00e9ctrica tambi\u00e9n a precios accesibles y en cada parque industrial va a haber un apoyo fiscal es decir se van a reducir los impuestos el impuesto sobre la renta y el iva para que se instalen empresas con el prop\u00f3sito principal de que se generen empleos que haya trabajo que el corredor del istmo se convierta en una cortina para el desarrollo para que se quede la gente a trabajar en esta franja de nuestro territorio y no tengan que ir por necesidad a buscarse la vida a otros lugares ese es el prop\u00f3sito de este proyecto vamos a seguirlo impulsando qu\u00e9 bien que se tiene como fecha de terminaci\u00f3n de el ferrocarril un a\u00f1o le pido a las empresas encargadas de los tramos que cumplan en tiempo que haga un trabajo de calidad que se cobre lo justo ganancias razonables que no abuse porque cuando inauguremos est\u00e1 vi a cuando y no veremos el tren del ism o el tren de carga y de pasajeros ya en esta nueva etapa ya lo hemos dicho vamos a poner una blanca en donde no s\u00f3lo se va a es poner se va a escribir que se hizo con el presupuesto p\u00fablico que es dinero del pueblo con el apoyo de las autoridades municipales del gobierno de oaxaca del gobierno federal sino tambi\u00e9n se va a poner el nombre de la empresa que construy\u00f3 el tramo de el ferrocarril del istmo como un reconocimiento porque uno de los problemas que se ha tenido que padecer en el gobierno es la irresponsabilidad de las empresas constructoras y la corrupci\u00f3n que ha imperado ahora son otras reglas ya no se piden sobornos ya no se piden noches es el que gana la licitaci\u00f3n y lo mismo por eso se le pide a las empresas que cumplan con su deber con su responsabilidad vamos a seguir supervisando esta obra dec\u00eda yo en un a\u00f1o tiene que estar terminada la obra del ferrocarril del istmo con 3000 500 millones de pesos no va a faltar el presupuesto [Aplausos] hoy en la ma\u00f1ana me preguntaban eso la conferencia de prensa oaxaca dije que estos son proyectos prioritarios suceda lo que suceda siempre va a haber presupuesto porque nos alcanza el presupuesto porque no tenemos problemas porque hay una administraci\u00f3n sana porque no se permite la corrupci\u00f3n y porque hay un gobierno austero ya no es el tiempo de el gobierno rico con pueblo pobre ya esos cambios ahora primero es atender las necesidades y nuestro pueblo atender las necesidades de los mexicanos vamos a seguir adelante hay proyectos que van a permitir que haya trabajo aqu\u00ed en el ismo ya desde ahora estoy viendo que nos damos se est\u00e1 contratando a trabajadores eso ayuda mucho a pesar de la pandemia con cuidado con el protocolo sanitario se debe de trabajar cuid\u00e1ndonos pero tenemos que trabajar salir adelante tenemos que lograr un buen equilibrio entre la salud y el trabajo la salud y la econom\u00eda y hay que tener confianza vamos a salir y adelante de esta crisis de salud de esta pandemia y tambi\u00e9n va a crecer nuestra econom\u00eda y va a haber empleo y va a haber bienestar yo estoy optimista no pierdo la fe no pierdo las esperanzas muchas gracias amigas y amigos vamos a estar en oaxaca pues todo este fin de semana en el mismo desde hoy ma\u00f1ana que vamos a supervisar la refiner\u00eda el puerto de salina cruz el domingo vamos a estar en puerto escondido tambi\u00e9n supervisando la carretera de puerto escondido oaxaca como estamos pendientes de la construcci\u00f3n de la carretera de oaxaca al istmo y tambi\u00e9n la carretera que se est\u00e1 ampliando de el ismo hasta a cuatro cuartos hasta que you can que se tiene que modernizar con todas las obras y esto aparejado de programas sociales de apoyo para la gente ya se est\u00e1n entregando por anticipado los apoyos a los adultos mayores se les est\u00e1n entregando los apoyos hasta el mes de octubre se est\u00e1 entregando este apoyo por adelantado para que nuestros adultos mayores nuestros ancianos respetables no tengan que padecer y que se queden en casa y que sigamos cuidando los a los adultos mayores y as\u00ed vamos a continuar apoyando aqu\u00ed nada m\u00e1s en este p est\u00e1n entregando apoyos no solo a los adultos mayores tambi\u00e9n se est\u00e1n entregando las becas a estudiantes de todos los niveles de escolaridad tambi\u00e9n aqu\u00ed en ixtepec se apoya a campesinos aqu\u00ed en este p ya inici\u00f3 el programa sembrando vida que va a significar ayudar a campesinos comuneros ejidatarios peque\u00f1os propietarios para que cultiven sus parcelas tambi\u00e9n aqu\u00ed en icp se han entregado cr\u00e9ditos a la palabra para peque\u00f1as empresas los que en este p tienen peque\u00f1os negocios esto lo inform\u00f3 porque a lo mejor no se sabe tienen peque\u00f1os negocios y sostuvieron a sus trabajadores inscritos en el seguro social a pesar de la crisis econ\u00f3mica se les est\u00e1 ayudando aqu\u00ed 34 empresas peque\u00f1as que tienen trabajadores en el seguro social han recibido cr\u00e9ditos de 25 mil pesos cada cr\u00e9dito se han entregado ya 850 mil pesos 34 empresas son cr\u00e9ditos con una tasa de inter\u00e9s de 5.5 por ciento anual es la tasa de inter\u00e9s m\u00e1s baja es un cr\u00e9dito a pagar en 36 meses se recibe el dinero sin tr\u00e1mite a la palabra ser\u00e1 un periodo de gracia de tres meses y al cuarto mes empiezan a abonar 800 pesos mensuales hasta el 2024 as\u00ed como ese cr\u00e9dito a peque\u00f1as empresas el seguro social que tienen trabajadores inscritos en el seguro social tambi\u00e9n 32 peque\u00f1as empresas de la econom\u00eda informal en icp han recibido tambi\u00e9n cr\u00e9dito es decir otros 800 mil pesos en total son 66 cr\u00e9ditos 66 peque\u00f1as empresas a 15 p que han recibido un mill\u00f3n 650 mil pesos es un ejemplo de lo que se est\u00e1 haciendo antes cuando hab\u00eda una crisis econ\u00f3mica se pensaba nada m\u00e1s y rescatar a los de arriba acu\u00e9rdense lo que fue el fobaproa rescatar a los bancos rescatar a las grandes empresas convertir las deudas privadas en deuda p\u00fablica ahora es distinto ahora es de abajo hacia arriba primero los m\u00e1s necesitados antes dec\u00edan que era de arriba para abajo porque si llov\u00eda fuerte arriba goteaba abajo salpicaba a los de abajo como si la riqueza del dinero fuese contagioso o permeable se daba el dinero arriba y ah\u00ed quedaba no bajaba nada ahora es de abajo hacia arriba y de manera directa sin intermediarios para que as\u00ed le llegue a la gente todos los beneficios yo mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes en este p de nuevo me recuerdo a f\u00e9lix a toda su familia a sus amigos ya todo el pueblo de este peque\u00f1o recuerden qu\u00e9 somos gobierno no es un asunto de partidos partido como su nombre lo indica es una parte gobierno es todo yo tengo la responsabilidad de gobernar para todos los ciudadanos sean del partido que sea y no se puede condicionar el apoyo del gobierno a la militancia partidista ya eso se termin\u00f3 ahora es gobernar para todo el pueblo que haya democracia gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo muchas gracias amigas y amigos [Aplausos] solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde muchas gracias [Aplausos] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29-1pHtO5aVScRJtnX1tQbS",
    "playlist_title": "Obras de Infraestructura",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:11:36.339505"
}