{
    "video_id": "8TsgUoEgJ9Y",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/8TsgUoEgJ9Y/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAO3nWZt4wZ-cJ28R2SIdiy7LOpFA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=8TsgUoEgJ9Y",
    "video_title": "Reforma de la 4T reconoce al transporte ferroviario de pasajeros como \u00e1rea prioritaria",
    "video_length_seconds": 1324,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy vamos a",
            "start": 0.32,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 4.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sobre una de las iniciativas que se",
            "start": 6.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "enviaron al",
            "start": 9.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "congreso que consiste en",
            "start": 12.88,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "utilizar 18000",
            "start": 17.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "km de v\u00edas",
            "start": 21.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "ferreas que se entregaron se",
            "start": 24.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "privatizaron durante el gobierno de",
            "start": 28.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Cedillo",
            "start": 33.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "para el Ferrocarril de",
            "start": 35.399,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "carga antes",
            "start": 39.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "esas v\u00edas f\u00e9rreas se",
            "start": 42.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "usaban para el Ferrocarril de",
            "start": 45.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pasajeros o de manera",
            "start": 49.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mixta",
            "start": 52.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pero desaparecieron los trenes de",
            "start": 53.84,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "pasajeros en el el periodo",
            "start": 58.399,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "neoliberal eso no debe",
            "start": 62.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "olvidarse",
            "start": 67.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Porque quisieron",
            "start": 69.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "acabar",
            "start": 71.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "con 150",
            "start": 74.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de",
            "start": 77.439,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "historia como todos sabemos el primer",
            "start": 80.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Ferrocarril de pasajeros se",
            "start": 84.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 en",
            "start": 87.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "73 de la Ciudad de",
            "start": 92.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico al Puerto de",
            "start": 95.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Veracruz y",
            "start": 98.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "posteriormente se siguieron construyendo",
            "start": 101.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "v\u00edas f\u00e9rreas y se lleg\u00f3 a comunicar a",
            "start": 103.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 108.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con trenes de",
            "start": 109.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pasajeros durante el",
            "start": 114.759,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Porfiriato se construyeron al Alor de",
            "start": 117.439,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "20,000 km de v\u00edas f\u00e9rreas y despu\u00e9s de",
            "start": 120.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 124.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n lo mismo el",
            "start": 126.079,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "sureste se comunic\u00f3 en",
            "start": 130.039,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "1950 con el",
            "start": 135.239,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ferrocarril que pasa",
            "start": 137.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "precisamente por",
            "start": 140.959,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "Palenque y",
            "start": 144.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ahora ya es el tren",
            "start": 147.84,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Maya porque estamos",
            "start": 151.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "recuperando los trenes de",
            "start": 155.519,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "pasajeros al fin de mi gobierno cuando",
            "start": 159.28,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "termine mi mandato vamos a dejar un poco",
            "start": 163.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 3000",
            "start": 167.959,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "km de v\u00edas ferrias con trenes",
            "start": 170.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "modernos de",
            "start": 175.599,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pasajeros y lo lo que se",
            "start": 178.159,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "pretende es",
            "start": 181.12,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 183.33,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "continuar restableciendo",
            "start": 184.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el sistema de los trenes de",
            "start": 187.959,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pasajeros y una iniciativa de reforma es",
            "start": 191.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 195.879,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "utilicen las actuales",
            "start": 199.04,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "v\u00edas que comprenden 18000 km para",
            "start": 201.92,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "comunicar de nuevo a todo el pa\u00eds con",
            "start": 207.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "trenes de",
            "start": 211.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pasajeros como era antes de la Ciudad de",
            "start": 212.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hacia",
            "start": 216.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "valladolit de la Ciudad de",
            "start": 218.64,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hacia Nuevo Laredo pasando por",
            "start": 222.159,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Monterrey desde luego San Luis",
            "start": 227.0,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico a",
            "start": 231.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Guadalajara por todo el",
            "start": 235.959,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico",
            "start": 238.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Nayarit",
            "start": 241.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 243.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Sonora volver a los trenes de pasajeros",
            "start": 246.159,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "que puedan llegar tambi\u00e9n a",
            "start": 251.2,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Chihuahua y se cuentan con 18000",
            "start": 254.68,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "km porque en las concesiones que se",
            "start": 260.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "entregaron se",
            "start": 264.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 Que si alg\u00fan d\u00eda",
            "start": 266.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Un",
            "start": 270.12,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 271.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "decidiera yo agrego Un gobierno",
            "start": 272.759,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico interesado en el pueblo no",
            "start": 277.96,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "al servicio de minor\u00edas",
            "start": 282.96,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "rapaces qued\u00f3 asentado que ese",
            "start": 288.199,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "gobierno pod\u00eda",
            "start": 293.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "recuperar esas v\u00edas para trenes de",
            "start": 296.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pasajeros de modo que no se tratar\u00eda de",
            "start": 301.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 304.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n sino de hacer uso de un",
            "start": 306.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "derecho que ya est\u00e1 establecido el",
            "start": 310.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "derecho que tiene el",
            "start": 314.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gobierno que representa al pueblo para",
            "start": 316.039,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que esa esa",
            "start": 319.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "infraestructura esos 18000 km se puedan",
            "start": 322.759,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "seguir usando para",
            "start": 327.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "trenes de carga y se incluyan los trenes",
            "start": 330.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 334.4,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "pasajeros no es muy complicado porque ya",
            "start": 337.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el derecho de v\u00eda que es lo que a",
            "start": 341.12,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "veces hace demorar las",
            "start": 345.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "obras ya se tiene el derecho de",
            "start": 348.759,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "v\u00eda y es cosa de",
            "start": 353.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "arreglar Eh pues Los",
            "start": 358.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Rieles",
            "start": 362.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y si se puede",
            "start": 365.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "electrificar todo el",
            "start": 369.199,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sistema de trenes de pasajeros todo esto",
            "start": 371.199,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "va a ayudar mucho al transporte",
            "start": 376.479,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y no se va a",
            "start": 380.919,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "contaminar porque van a ser trenes",
            "start": 384.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos",
            "start": 388.4,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "y la gente va a pagar menos por el",
            "start": 390.479,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "transporte es un proyecto muy importante",
            "start": 395.759,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "que queremos dejar",
            "start": 400.199,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Eh pues muy avanzado para que la nueva",
            "start": 403.28,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n pueda llevarlo a cabo",
            "start": 409.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 411.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ejecutar este plan vamos a presentar",
            "start": 413.84,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "esta \u00fatima iniciativa \u00faltima de estas 20",
            "start": 417.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "reformas constitucionales presentadas",
            "start": 421.759,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "por el presidente el d\u00eda 5 de febrero",
            "start": 424.24,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "esta iniciativa que pretende impulsar y",
            "start": 428.16,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "recuperar los trenes de pasajeros eh",
            "start": 431.479,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "esta forma parte pues de estas ya 20",
            "start": 435.759,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "reformas que hemos venido exponiendo a",
            "start": 439.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de estas \u00faltimas semanas que",
            "start": 441.319,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "tienen que ver con regresarle el sentido",
            "start": 445.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "social a la constituci\u00f3n el",
            "start": 447.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reconocimiento como aqu\u00ed lo hemos eh",
            "start": 450.36,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "expuesto de El derechos de adultos",
            "start": 453.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mayores de j\u00f3venes de personas con",
            "start": 457.039,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "discapacidad de campesinas de campesinos",
            "start": 460.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "el derecho de los trabajadores a",
            "start": 464.159,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pensiones dignas a viviendas dignas el",
            "start": 466.599,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "derecho a un medio ambiente sano el",
            "start": 470.319,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "derecho al acceso a la salud gratuita",
            "start": 473.639,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el derecho tambi\u00e9n a tener",
            "start": 477.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "instituciones fuertes desde",
            "start": 480.479,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "instituciones de seguridad como sistemas",
            "start": 482.199,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos electorales un sistema",
            "start": 485.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "judicial en el que se pueda participar",
            "start": 489.24,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "eh en la elecci\u00f3n de nuestros juzgadores",
            "start": 492.8,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "un tambi\u00e9n derecho de todas y todos a",
            "start": 497.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "tener instituciones eh estrat\u00e9gicas que",
            "start": 501.319,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "provean de servicios el\u00e9ctricos de",
            "start": 504.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "internet para todos un pa\u00eds en donde",
            "start": 507.159,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "todos podamos participar con libertad un",
            "start": 510.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con hoy trenes eh fuertes de",
            "start": 514.039,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pasajeros para un derecho a la movilidad",
            "start": 517.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "As\u00ed que esta discusi\u00f3n habr\u00e1 de darse",
            "start": 520.32,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Por supuesto que en el Congreso de La",
            "start": 522.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n como ya desde que se presentaron",
            "start": 524.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "las iniciativas empezaron estos debates",
            "start": 527.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero pues es un tema que nos compete a",
            "start": 530.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todos y es un tema que hay que discutir",
            "start": 532.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y hay que participar eh",
            "start": 536.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para definir Cu\u00e1l es el pa\u00eds que",
            "start": 539.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "queremos para hoy y para ma\u00f1ana as\u00ed que",
            "start": 542.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidente Pues con esta eh reforma",
            "start": 545.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "concluimos esta serie de exposiciones",
            "start": 548.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que habr\u00e1n de tener todo un espacio de",
            "start": 551.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "debate en nuestra naci\u00f3n para eso est\u00e1",
            "start": 555.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a el secretario de",
            "start": 559.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comunicaciones Jorge Nu\u00f1o que nos va a",
            "start": 562.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presentar esta reforma constitucional",
            "start": 564.48,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed como bien dijo el presidente y",
            "start": 567.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la secretaria Luisa Mar\u00eda alcalde",
            "start": 569.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "estamos presentando esta nueva Reforma",
            "start": 573.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en el tema de de ferrocarriles de",
            "start": 575.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pasajeros ya el presidente hizo una",
            "start": 577.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "breve semblanza hist\u00f3rica solamente",
            "start": 580.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "recordar\u00e9 en",
            "start": 582.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "1873 inici\u00f3 la primera l\u00ednea ferroviaria",
            "start": 584.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "uniendo la Ciudad de M\u00e9xico eh con con",
            "start": 587.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "el puerto de Veracruz fue la primera",
            "start": 591.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de transporte ferroviario de",
            "start": 593.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pasajeros luego en 1907 se cre\u00f3 la",
            "start": 595.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "empresa ferrocarriles nacionales de",
            "start": 598.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en 1937 fue nacionalizada por el",
            "start": 600.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y ya con el",
            "start": 603.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "paso del tiempo hacia 1997 cambi\u00f3 la",
            "start": 606.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estrategia en donde los trenes fueron",
            "start": 609.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "susceptibles de de privatizaci\u00f3n y prese",
            "start": 611.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a todos los obst\u00e1culos hoy M\u00e9xico vive",
            "start": 615.92,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "una cuarta transformaci\u00f3n renovando el",
            "start": 618.72,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "impulso en el tren de pasajeros y",
            "start": 621.519,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "renovando este servicio si bien este",
            "start": 623.959,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "servicio se detuvo hace 30 a\u00f1os eh para",
            "start": 626.959,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "preponderar el transporte de carga hoy",
            "start": 630.16,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "el estado mexicano renueva el trayecto y",
            "start": 632.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y retoma el derecho de utilizar las v\u00edas",
            "start": 635.959,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ferroviarias que son de la naci\u00f3n para",
            "start": 638.32,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "prestar el servicio de transporte de",
            "start": 640.519,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pasajeros actualmente Contamos con",
            "start": 642.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "19,900 v\u00edas asignadas y concesionadas de",
            "start": 645.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los cuales",
            "start": 648.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "1868 ya son v\u00edas de servicios de",
            "start": 650.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pasajeros a estos 1800 habr\u00eda que",
            "start": 652.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "agregarles tambi\u00e9n los Casi m\u00e1s de 100",
            "start": 655.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "km en del sistema del corredor del itmo",
            "start": 658.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "y de la y del sistema que se conoc\u00eda",
            "start": 662.56,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "como el chapas mayap y adem\u00e1s de que ya",
            "start": 664.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "est\u00e1n incluyendo el tren Maya el",
            "start": 667.959,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "insurgente y otras l\u00edneas tur\u00edsticas el",
            "start": 669.639,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cambio de rumbo del sector ferroviario",
            "start": 672.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds consiste en aprovechar",
            "start": 674.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "estos 18032 km de v\u00edas principales de",
            "start": 676.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "carga que ya tenemos para utilizarlas",
            "start": 680.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en servicios de pasajeros ahora",
            "start": 682.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "una explicaci\u00f3n de Por qu\u00e9 hacemos esto",
            "start": 685.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seg\u00fan datos de inji 10.5 millones de",
            "start": 688.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "personas en M\u00e9xico destinan en promedio",
            "start": 690.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hasta 4 horas en traslados de a sus a",
            "start": 693.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sus diferentes destinos esto pues",
            "start": 697.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "representa una p\u00e9rdida de productividad",
            "start": 699.48,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "una incidencia en la calidad de vida de",
            "start": 701.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las personas pues no permite que las",
            "start": 703.959,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "oportunidades las puedan",
            "start": 706.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh capturar y desarrollar todo su",
            "start": 708.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "potencial el tren de pasajeros ofrece",
            "start": 711.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una soluci\u00f3n integral a los retos de",
            "start": 714.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "movilidad al reducir los tiempos de",
            "start": 716.88,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "traslado y en particular aquellos",
            "start": 719.32,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pasajeros de largo itinerario que son",
            "start": 721.959,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "aproximadamente un 30% de los usuarios",
            "start": 724.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que se transportan por carretera tambi\u00e9n",
            "start": 726.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "haciendo el servicio de transporte de",
            "start": 730.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pasajeros ferroviario implicar\u00e1 un menor",
            "start": 732.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "consumo energ\u00e9tico por kil\u00f3metro",
            "start": 734.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recorrido y una reducci\u00f3n hasta de un 75",
            "start": 736.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "por en la huella de carbono Comparado",
            "start": 739.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con el autotransporte el transporte",
            "start": 740.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ferroviario de pasajeros traer\u00e1 consigo",
            "start": 743.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n tambi\u00e9n en los costos de",
            "start": 745.32,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "mantenimiento de carreteras y una",
            "start": 747.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en el \u00edndice de sinestral",
            "start": 749.079,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "adad en estas v\u00edas de comunicaci\u00f3n la",
            "start": 752.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Reforma planteada en el art\u00edculo 28",
            "start": 755.279,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "constitucional reconoce el transporte",
            "start": 757.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ferroviario de pasajeros como un \u00e1rea",
            "start": 759.519,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "prioritaria para el desarrollo nacional",
            "start": 761.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pues permite atender las crecientes",
            "start": 763.48,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "necesidades de la ciudadan\u00eda en materia",
            "start": 765.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de movilidad garantizando a los",
            "start": 767.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mexicanos un medio de transporte seguro",
            "start": 769.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eficaz sustentable sostenible y",
            "start": 771.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "competitivo el estado mexicano as\u00ed",
            "start": 774.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "retoma el derecho de utilizar las v\u00edas",
            "start": 776.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ferroviarias que son de la naci\u00f3n as\u00ed",
            "start": 779.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "poder otorgar concesiones a empresas",
            "start": 781.399,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "privadas o asignaciones a empresas",
            "start": 783.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas para llevar a cabo el impulso",
            "start": 785.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n del servicio de",
            "start": 787.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "transporte de pasajeros la reforma es",
            "start": 789.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "congruente con el marco jur\u00eddico vigente",
            "start": 791.839,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Y con las condiciones establecidas en",
            "start": 794.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "las en las concesiones actuales la",
            "start": 796.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del transporte",
            "start": 798.88,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ferroviario de pasajeros en M\u00e9xico se",
            "start": 800.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "basa en los siguientes elementos se",
            "start": 802.959,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eleva a Rango constitucional la",
            "start": 805.56,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "preferencia para el transporte obero de",
            "start": 807.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pasajeros se respetar\u00e1n los derechos y",
            "start": 809.279,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "obligaciones que tienen los t\u00edtulos",
            "start": 811.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "actuales el estado analizar\u00e1 las",
            "start": 813.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "alternativas de financiamiento de",
            "start": 815.76,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "proyectos de trenes de pasajeros para su",
            "start": 817.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mejor implementaci\u00f3n Y beneficio social",
            "start": 819.959,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aprovechando ya los 18,000 km de v\u00edas",
            "start": 822.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "principales en donde operaba solamente",
            "start": 825.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "el servicio de carga y aprovechar todo",
            "start": 827.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el potencial que ofrecen estas estos",
            "start": 829.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "18,000 km de v\u00edas para el transporte de",
            "start": 832.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pasajeros se garantizar\u00e1 la convivencia",
            "start": 835.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en el servicio de carga hay pasajeros y",
            "start": 837.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ejemplos actuales de esta convivencia ya",
            "start": 839.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "existen como es el tren suburbano que",
            "start": 841.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "recorre las v\u00edas concesionadas de Kansas",
            "start": 844.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "City el servicio de tequil Express la",
            "start": 846.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "l\u00ednea 4 de Guadalajara y tambi\u00e9n",
            "start": 849.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximamente el tren suburbano Alfa",
            "start": 851.32,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n comparte una una parte de la",
            "start": 853.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n que tiene Kansas City de carga",
            "start": 856.519,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y de ferrovalle tambi\u00e9n de carga eh como",
            "start": 858.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ustedes saben recibimos la manifestaci\u00f3n",
            "start": 862.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s de principales empresas",
            "start": 864.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "concesionadas de servicio de carga para",
            "start": 866.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "participar en el proceso de",
            "start": 869.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de estas nuevas rutas de",
            "start": 871.04,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pasajeros y estas eh estas empresas nos",
            "start": 872.839,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "han est\u00e1n desarrollando ya los estudios",
            "start": 876.959,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de factibilidad que tardar\u00e1n entre un",
            "start": 879.519,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "periodo de 5 a 7 meses pues para",
            "start": 881.959,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "determinar Cu\u00e1les son los montos de",
            "start": 884.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n la estimaci\u00f3n de los de Los",
            "start": 886.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "costos de ingenier\u00eda as\u00ed como las",
            "start": 889.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "alternativas de financiamiento las",
            "start": 891.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "propuestas que hemos recibido y que",
            "start": 893.44,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ahorita en revisi\u00f3n son algunas de",
            "start": 895.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las rutas que ya el se\u00f1or presidente",
            "start": 897.959,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 que es eh En primer lugar M\u00e9xico",
            "start": 899.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro Le\u00f3n Aguascalientes Manzanillo",
            "start": 902.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Colima Guadalajara Irapuato M\u00e9xico",
            "start": 905.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro Guadalajara Tepic Mazatl\u00e1n",
            "start": 908.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "nales y Aguascalientes Chihuahua a",
            "start": 910.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Ciudad Ju\u00e1rez eh el otro concesionario",
            "start": 912.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "propuso las rutas M\u00e9xico Veracruz",
            "start": 916.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cuatzacoalcos y el interurbano aifa",
            "start": 918.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Pachuca Y por \u00faltimo otra alternativa",
            "start": 921.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para M\u00e9xico Quer\u00e9taro y Quer\u00e9taro San",
            "start": 924.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed Monterrey Nuevo Laredo por",
            "start": 926.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "parte de la concesionaria Kansas City eh",
            "start": 929.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda cuo se\u00f1or presidente respecto",
            "start": 932.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "al tema de de la Reforma constitucional",
            "start": 934.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n me solicit\u00f3 presentar c\u00f3mo",
            "start": 938.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los avances en los proyectos de",
            "start": 941.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pasajeros que ya tenemos",
            "start": 943.12,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "eh justo el d\u00eda de ayer hicimos un",
            "start": 945.199,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "recorrido sobre el tren el insurgente",
            "start": 948.079,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que es justo uno de los sistemas de",
            "start": 950.16,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "pasajeros que tenemos que conectar\u00e1 la",
            "start": 952.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ciudad de Toluca con la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 954.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que se compone de siete estaciones dos",
            "start": 957.0,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "terminales cinco intermedias a lo largo",
            "start": 959.92,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de 58 km con una inversi\u00f3n de cerca de",
            "start": 961.759,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "100,000 millones de pesos desde el 15 de",
            "start": 964.959,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "septiembre del a\u00f1o pasado entr\u00f3 la fase",
            "start": 968.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "uno que es de c cante PC alerma que ya",
            "start": 970.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se encuentra operando y la segunda fase",
            "start": 973.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ya del herma a observatorio que es la",
            "start": 975.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "completar la conexi\u00f3n entre Toluca y la",
            "start": 978.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico estar\u00e1 concluida en el",
            "start": 980.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mes de agosto de este a\u00f1o en promedio",
            "start": 983.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "transporta m\u00e1s de 10,000 personas y",
            "start": 985.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desde su inauguraci\u00f3n hemos casi",
            "start": 988.0,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "transportado 2 millones de personas como",
            "start": 989.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "como se dijo el d\u00eda de ayer iniciaron",
            "start": 993.759,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "las pruebas piloto ya del tramo del",
            "start": 996.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Lerma Santa Fe el insurgente es una obra",
            "start": 998.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de ingenier\u00eda con altos est\u00e1ndares",
            "start": 1001.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos tiene tres puentes en doble",
            "start": 1002.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "voladizo un puente atirantado un",
            "start": 1005.44,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "viaducto en arco met\u00e1lico",
            "start": 1007.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "45.5 viaductos de concreto y 1.7",
            "start": 1009.759,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "viaductos de acero Adem\u00e1s de que cuenta",
            "start": 1013.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con un B t\u00fanel de casi 5 km eh de",
            "start": 1016.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "longitud eh su su digamos su combustible",
            "start": 1019.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de tracci\u00f3n es la energ\u00eda el\u00e9ctrica y",
            "start": 1023.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "consta de 30 trenes para poder",
            "start": 1025.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "transportar a 718 eh",
            "start": 1027.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1034.93,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pasajeros",
            "start": 1047.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1050.55,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "este fue el tramo",
            "start": 1057.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que y que el tren ya logr\u00f3 pasar por",
            "start": 1059.96,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "todas estas son aproximadamente 9",
            "start": 1063.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1070.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "km",
            "start": 1077.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1082.22,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1093.53,
            "duration": 31.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1130.0,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1136.31,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1146.88,
            "duration": 16.31
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1167.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1168.61,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1174.75,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1183.75,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1198.2,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1207.12,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1213.4,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1226.25,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1231.73,
            "duration": 29.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1264.63,
            "duration": 19.579
        },
        {
            "text": "bien eso ser\u00eda ya la la parte que nos",
            "start": 1284.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "falta por terminar del tren interurbano",
            "start": 1287.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Toluca el insurgente",
            "start": 1290.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "adicionalmente presidente Tambi\u00e9n",
            "start": 1293.32,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tenemos el tren suburbano ramal lecher\u00eda",
            "start": 1295.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aifa que es una obra de 23 km en doble",
            "start": 1297.2,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "v\u00eda electrificada que e tiene una",
            "start": 1300.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 25,800 millones de pesos y",
            "start": 1303.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que conectar\u00e1 la estaci\u00f3n de Buenavista",
            "start": 1306.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en con el aifa en apenas 39 minutos el",
            "start": 1309.039,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "proyecto tiene un 48 por de avance y",
            "start": 1313.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "queda concluido en el mes de junio de",
            "start": 1315.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o a\u00f1o eh Eso es en cuanto al tema",
            "start": 1317.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de trenes de pasajeros presidente",
            "start": 1320.799,
            "duration": 4.521
        }
    ],
    "transcription_text": "el d\u00eda de hoy vamos a informar sobre una de las iniciativas que se enviaron al congreso que consiste en utilizar 18000 km de v\u00edas ferreas que se entregaron se privatizaron durante el gobierno de Cedillo para el Ferrocarril de carga antes esas v\u00edas f\u00e9rreas se usaban para el Ferrocarril de pasajeros o de manera mixta pero desaparecieron los trenes de pasajeros en el el periodo neoliberal eso no debe olvidarse Porque quisieron acabar con 150 a\u00f1os de historia como todos sabemos el primer Ferrocarril de pasajeros se inaugur\u00f3 en 73 de la Ciudad de M\u00e9xico al Puerto de Veracruz y posteriormente se siguieron construyendo v\u00edas f\u00e9rreas y se lleg\u00f3 a comunicar a todo el pa\u00eds con trenes de pasajeros durante el Porfiriato se construyeron al Alor de 20,000 km de v\u00edas f\u00e9rreas y despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n lo mismo el sureste se comunic\u00f3 en 1950 con el ferrocarril que pasa precisamente por Palenque y ahora ya es el tren Maya porque estamos recuperando los trenes de pasajeros al fin de mi gobierno cuando termine mi mandato vamos a dejar un poco m\u00e1s de 3000 km de v\u00edas ferrias con trenes modernos de pasajeros y lo lo que se pretende es [M\u00fasica] continuar restableciendo el sistema de los trenes de pasajeros y una iniciativa de reforma es que se utilicen las actuales v\u00edas que comprenden 18000 km para comunicar de nuevo a todo el pa\u00eds con trenes de pasajeros como era antes de la Ciudad de M\u00e9xico hacia valladolit de la Ciudad de M\u00e9xico hacia Nuevo Laredo pasando por Monterrey desde luego San Luis Potos\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico a Guadalajara por todo el Pac\u00edfico Nayarit Sinaloa Sonora volver a los trenes de pasajeros que puedan llegar tambi\u00e9n a Chihuahua y se cuentan con 18000 km porque en las concesiones que se entregaron se estableci\u00f3 Que si alg\u00fan d\u00eda Un gobierno decidiera yo agrego Un gobierno democr\u00e1tico interesado en el pueblo no al servicio de minor\u00edas rapaces qued\u00f3 asentado que ese gobierno pod\u00eda recuperar esas v\u00edas para trenes de pasajeros de modo que no se tratar\u00eda de una expropiaci\u00f3n sino de hacer uso de un derecho que ya est\u00e1 establecido el derecho que tiene el gobierno que representa al pueblo para que esa esa infraestructura esos 18000 km se puedan seguir usando para trenes de carga y se incluyan los trenes de pasajeros no es muy complicado porque ya est\u00e1 el derecho de v\u00eda que es lo que a veces hace demorar las obras ya se tiene el derecho de v\u00eda y es cosa de arreglar Eh pues Los Rieles y si se puede electrificar todo el sistema de trenes de pasajeros todo esto va a ayudar mucho al transporte p\u00fablico y no se va a contaminar porque van a ser trenes el\u00e9ctricos y la gente va a pagar menos por el transporte es un proyecto muy importante que queremos dejar Eh pues muy avanzado para que la nueva administraci\u00f3n pueda llevarlo a cabo pueda ejecutar este plan vamos a presentar esta \u00fatima iniciativa \u00faltima de estas 20 reformas constitucionales presentadas por el presidente el d\u00eda 5 de febrero esta iniciativa que pretende impulsar y recuperar los trenes de pasajeros eh esta forma parte pues de estas ya 20 reformas que hemos venido exponiendo a trav\u00e9s de estas \u00faltimas semanas que tienen que ver con regresarle el sentido social a la constituci\u00f3n el reconocimiento como aqu\u00ed lo hemos eh expuesto de El derechos de adultos mayores de j\u00f3venes de personas con discapacidad de campesinas de campesinos el derecho de los trabajadores a pensiones dignas a viviendas dignas el derecho a un medio ambiente sano el derecho al acceso a la salud gratuita p\u00fablica el derecho tambi\u00e9n a tener instituciones fuertes desde instituciones de seguridad como sistemas democr\u00e1ticos electorales un sistema judicial en el que se pueda participar eh en la elecci\u00f3n de nuestros juzgadores un tambi\u00e9n derecho de todas y todos a tener instituciones eh estrat\u00e9gicas que provean de servicios el\u00e9ctricos de internet para todos un pa\u00eds en donde todos podamos participar con libertad un pa\u00eds con hoy trenes eh fuertes de pasajeros para un derecho a la movilidad As\u00ed que esta discusi\u00f3n habr\u00e1 de darse Por supuesto que en el Congreso de La Uni\u00f3n como ya desde que se presentaron las iniciativas empezaron estos debates pero pues es un tema que nos compete a todos y es un tema que hay que discutir y hay que participar eh para definir Cu\u00e1l es el pa\u00eds que queremos para hoy y para ma\u00f1ana as\u00ed que presidente Pues con esta eh reforma concluimos esta serie de exposiciones que habr\u00e1n de tener todo un espacio de debate en nuestra naci\u00f3n para eso est\u00e1 nos acompa\u00f1a el secretario de comunicaciones Jorge Nu\u00f1o que nos va a presentar esta reforma constitucional Pues s\u00ed como bien dijo el presidente y la secretaria Luisa Mar\u00eda alcalde estamos presentando esta nueva Reforma en el tema de de ferrocarriles de pasajeros ya el presidente hizo una breve semblanza hist\u00f3rica solamente recordar\u00e9 en 1873 inici\u00f3 la primera l\u00ednea ferroviaria uniendo la Ciudad de M\u00e9xico eh con con el puerto de Veracruz fue la primera l\u00ednea de transporte ferroviario de pasajeros luego en 1907 se cre\u00f3 la empresa ferrocarriles nacionales de M\u00e9xico en 1937 fue nacionalizada por el presidente L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y ya con el paso del tiempo hacia 1997 cambi\u00f3 la estrategia en donde los trenes fueron susceptibles de de privatizaci\u00f3n y prese a todos los obst\u00e1culos hoy M\u00e9xico vive una cuarta transformaci\u00f3n renovando el impulso en el tren de pasajeros y renovando este servicio si bien este servicio se detuvo hace 30 a\u00f1os eh para preponderar el transporte de carga hoy el estado mexicano renueva el trayecto y y retoma el derecho de utilizar las v\u00edas ferroviarias que son de la naci\u00f3n para prestar el servicio de transporte de pasajeros actualmente Contamos con 19,900 v\u00edas asignadas y concesionadas de los cuales 1868 ya son v\u00edas de servicios de pasajeros a estos 1800 habr\u00eda que agregarles tambi\u00e9n los Casi m\u00e1s de 100 km en del sistema del corredor del itmo y de la y del sistema que se conoc\u00eda como el chapas mayap y adem\u00e1s de que ya est\u00e1n incluyendo el tren Maya el insurgente y otras l\u00edneas tur\u00edsticas el cambio de rumbo del sector ferroviario en nuestro pa\u00eds consiste en aprovechar estos 18032 km de v\u00edas principales de carga que ya tenemos para utilizarlas tambi\u00e9n en servicios de pasajeros ahora una explicaci\u00f3n de Por qu\u00e9 hacemos esto seg\u00fan datos de inji 10.5 millones de personas en M\u00e9xico destinan en promedio hasta 4 horas en traslados de a sus a sus diferentes destinos esto pues representa una p\u00e9rdida de productividad una incidencia en la calidad de vida de las personas pues no permite que las oportunidades las puedan eh capturar y desarrollar todo su potencial el tren de pasajeros ofrece una soluci\u00f3n integral a los retos de movilidad al reducir los tiempos de traslado y en particular aquellos pasajeros de largo itinerario que son aproximadamente un 30% de los usuarios que se transportan por carretera tambi\u00e9n haciendo el servicio de transporte de pasajeros ferroviario implicar\u00e1 un menor consumo energ\u00e9tico por kil\u00f3metro recorrido y una reducci\u00f3n hasta de un 75 por en la huella de carbono Comparado con el autotransporte el transporte ferroviario de pasajeros traer\u00e1 consigo una reducci\u00f3n tambi\u00e9n en los costos de mantenimiento de carreteras y una disminuci\u00f3n en el \u00edndice de sinestral adad en estas v\u00edas de comunicaci\u00f3n la Reforma planteada en el art\u00edculo 28 constitucional reconoce el transporte ferroviario de pasajeros como un \u00e1rea prioritaria para el desarrollo nacional pues permite atender las crecientes necesidades de la ciudadan\u00eda en materia de movilidad garantizando a los mexicanos un medio de transporte seguro eficaz sustentable sostenible y competitivo el estado mexicano as\u00ed retoma el derecho de utilizar las v\u00edas ferroviarias que son de la naci\u00f3n as\u00ed poder otorgar concesiones a empresas privadas o asignaciones a empresas p\u00fablicas para llevar a cabo el impulso implementaci\u00f3n del servicio de transporte de pasajeros la reforma es congruente con el marco jur\u00eddico vigente Y con las condiciones establecidas en las en las concesiones actuales la transformaci\u00f3n del transporte ferroviario de pasajeros en M\u00e9xico se basa en los siguientes elementos se eleva a Rango constitucional la preferencia para el transporte obero de pasajeros se respetar\u00e1n los derechos y obligaciones que tienen los t\u00edtulos actuales el estado analizar\u00e1 las alternativas de financiamiento de proyectos de trenes de pasajeros para su mejor implementaci\u00f3n Y beneficio social aprovechando ya los 18,000 km de v\u00edas principales en donde operaba solamente el servicio de carga y aprovechar todo el potencial que ofrecen estas estos 18,000 km de v\u00edas para el transporte de pasajeros se garantizar\u00e1 la convivencia en el servicio de carga hay pasajeros y ejemplos actuales de esta convivencia ya existen como es el tren suburbano que recorre las v\u00edas concesionadas de Kansas City el servicio de tequil Express la l\u00ednea 4 de Guadalajara y tambi\u00e9n pr\u00f3ximamente el tren suburbano Alfa tambi\u00e9n comparte una una parte de la concesi\u00f3n que tiene Kansas City de carga y de ferrovalle tambi\u00e9n de carga eh como ustedes saben recibimos la manifestaci\u00f3n de inter\u00e9s de principales empresas concesionadas de servicio de carga para participar en el proceso de implementaci\u00f3n de estas nuevas rutas de pasajeros y estas eh estas empresas nos han est\u00e1n desarrollando ya los estudios de factibilidad que tardar\u00e1n entre un periodo de 5 a 7 meses pues para determinar Cu\u00e1les son los montos de inversi\u00f3n la estimaci\u00f3n de los de Los costos de ingenier\u00eda as\u00ed como las alternativas de financiamiento las propuestas que hemos recibido y que est\u00e1n ahorita en revisi\u00f3n son algunas de las rutas que ya el se\u00f1or presidente coment\u00f3 que es eh En primer lugar M\u00e9xico Quer\u00e9taro Le\u00f3n Aguascalientes Manzanillo Colima Guadalajara Irapuato M\u00e9xico Quer\u00e9taro Guadalajara Tepic Mazatl\u00e1n nales y Aguascalientes Chihuahua a Ciudad Ju\u00e1rez eh el otro concesionario propuso las rutas M\u00e9xico Veracruz cuatzacoalcos y el interurbano aifa Pachuca Y por \u00faltimo otra alternativa para M\u00e9xico Quer\u00e9taro y Quer\u00e9taro San Luis Potos\u00ed Monterrey Nuevo Laredo por parte de la concesionaria Kansas City eh eso ser\u00eda cuo se\u00f1or presidente respecto al tema de de la Reforma constitucional y tambi\u00e9n me solicit\u00f3 presentar c\u00f3mo est\u00e1n los avances en los proyectos de pasajeros que ya tenemos eh justo el d\u00eda de ayer hicimos un recorrido sobre el tren el insurgente que es justo uno de los sistemas de pasajeros que tenemos que conectar\u00e1 la ciudad de Toluca con la Ciudad de M\u00e9xico que se compone de siete estaciones dos terminales cinco intermedias a lo largo de 58 km con una inversi\u00f3n de cerca de 100,000 millones de pesos desde el 15 de septiembre del a\u00f1o pasado entr\u00f3 la fase uno que es de c cante PC alerma que ya se encuentra operando y la segunda fase ya del herma a observatorio que es la completar la conexi\u00f3n entre Toluca y la Ciudad de M\u00e9xico estar\u00e1 concluida en el mes de agosto de este a\u00f1o en promedio transporta m\u00e1s de 10,000 personas y desde su inauguraci\u00f3n hemos casi transportado 2 millones de personas como como se dijo el d\u00eda de ayer iniciaron las pruebas piloto ya del tramo del Lerma Santa Fe el insurgente es una obra de ingenier\u00eda con altos est\u00e1ndares t\u00e9cnicos tiene tres puentes en doble voladizo un puente atirantado un viaducto en arco met\u00e1lico 45.5 viaductos de concreto y 1.7 viaductos de acero Adem\u00e1s de que cuenta con un B t\u00fanel de casi 5 km eh de longitud eh su su digamos su combustible de tracci\u00f3n es la energ\u00eda el\u00e9ctrica y consta de 30 trenes para poder transportar a 718 eh [M\u00fasica] pasajeros [M\u00fasica] este fue el tramo que y que el tren ya logr\u00f3 pasar por todas estas son aproximadamente 9 [M\u00fasica] km [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bien eso ser\u00eda ya la la parte que nos falta por terminar del tren interurbano M\u00e9xico Toluca el insurgente adicionalmente presidente Tambi\u00e9n tenemos el tren suburbano ramal lecher\u00eda aifa que es una obra de 23 km en doble v\u00eda electrificada que e tiene una inversi\u00f3n de 25,800 millones de pesos y que conectar\u00e1 la estaci\u00f3n de Buenavista en con el aifa en apenas 39 minutos el proyecto tiene un 48 por de avance y queda concluido en el mes de junio de este a\u00f1o a\u00f1o eh Eso es en cuanto al tema de trenes de pasajeros presidente",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:52:28.373799"
}