{
    "video_id": "8ZwWqY8Yu0Y",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/8ZwWqY8Yu0Y/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCk7eYLIjPhVeQ60EaEtUuRzSdNjA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=8ZwWqY8Yu0Y",
    "video_title": "Zo\u00e9 Robledo, nuevo titular del IMSS. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 5168,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "no",
            "start": 199.08,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "estamos bien de buenas",
            "start": 201.94,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "me acompa\u00f1a alejandra frausto",
            "start": 208.77,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "secretario de cultura",
            "start": 214.26,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para contestar",
            "start": 216.75,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la pregunta de ayer",
            "start": 220.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 223.79,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "los de la utilizaci\u00f3n para un evento",
            "start": 226.14,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "del palacio de bellas artes yo nada m\u00e1s",
            "start": 232.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "aprovecho para decir qu\u00e9",
            "start": 235.219,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "me equivoqu\u00e9 ayer",
            "start": 237.58,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "una parte de mi planteamiento",
            "start": 243.87,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "porque dije que",
            "start": 248.34,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda",
            "start": 252.18,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y velado en",
            "start": 254.66,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "bellas artes el cuerpo de diego ribera",
            "start": 257.62,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "fue as\u00ed",
            "start": 266.99,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se vel\u00f3 en bellas artes a frida kahlo",
            "start": 269.05,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed s\u00ed estuvo diego",
            "start": 273.87,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "pero lo esencial",
            "start": 276.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y en eso no me equivoqu\u00e9",
            "start": 279.7,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 283.02,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en la ceremonia luctuosa",
            "start": 286.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "le pusieron al f\u00e9retro",
            "start": 291.249,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "la bandera del partido comunista",
            "start": 294.66,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "en 1954",
            "start": 300.07,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por ese hecho",
            "start": 306.31,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "corrieron despidieron",
            "start": 308.849,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "al director de bellas artes",
            "start": 312.169,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "a mi paisano andr\u00e9s iduarte un gran",
            "start": 315.62,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "escritor en eso tampoco me equivoco",
            "start": 318.83,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "un gran escritor prosista",
            "start": 321.96,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "lo recomiendo",
            "start": 328.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y vuelvo a decir",
            "start": 330.03,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "uno de los mejores libros es un ni\u00f1o en",
            "start": 332.59,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 336.37,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 338.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es un acto de intolerancia",
            "start": 340.61,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "se despidi\u00f3",
            "start": 344.569,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s iduarte",
            "start": 347.71,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 352.26,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "en bellas artes",
            "start": 354.169,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 357.16,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "llevo a cabo esta ceremonia f\u00fanebre",
            "start": 361.23,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "cuando fallece frida kahlo est\u00e1 diego",
            "start": 364.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "rivera",
            "start": 368.56,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y le ponen la bandera del partido",
            "start": 370.48,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "comunista y luego",
            "start": 372.78,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en tiempos recientes",
            "start": 377.99,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "relativamente hace poco",
            "start": 381.69,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "cuando gobern\u00f3",
            "start": 386.0,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el licenciado l\u00f3pez portillo pas\u00f3 algo",
            "start": 389.82,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "parecido en una imprenta de bellas artes",
            "start": 393.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "alteraron un texto y ofendieron a la",
            "start": 400.129,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "esposa",
            "start": 404.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de presidente l\u00f3pez portillo y esto",
            "start": 405.65,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a que el director de cultura de",
            "start": 409.34,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 414.139,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "bremer fuese cesado",
            "start": 416.94,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "es bueno el antecedente",
            "start": 424.98,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "porque con lo que sucedi\u00f3 se estaba",
            "start": 428.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pidiendo",
            "start": 431.65,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "el cs",
            "start": 433.88,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 436.11,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "la directora de bellas artes no s\u00e9 si",
            "start": 437.86,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la secretaria de tambi\u00e9n de",
            "start": 442.88,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "cultura entonces en qu\u00e9 quedamos",
            "start": 445.7,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "es un buen tema",
            "start": 451.83,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "vamos a ser tolerantes si o no",
            "start": 455.03,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tolerantes cuando se trate",
            "start": 462.55,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "de lo que nos acomoda",
            "start": 465.74,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "o realmente",
            "start": 470.409,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "vamos a tener esp\u00edritu libertario",
            "start": 472.409,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico y vamos a respetarnos aunque",
            "start": 478.33,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "no se piense lo mismo aunque no tengamos",
            "start": 483.23,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la misma religi\u00f3n aunque no tengamos la",
            "start": 486.65,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "misma cultura",
            "start": 489.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 491.59,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "basta tambi\u00e9n de hipocres\u00edas",
            "start": 493.18,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 498.56,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "y actuar con autenticidad dicho todo lo",
            "start": 500.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "anterior pues entonces vamos a dejar",
            "start": 504.069,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "alejandra que nos explique qu\u00e9 fue lo",
            "start": 506.11,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que pas\u00f3",
            "start": 509.289,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "gracias en el presidente gracias por",
            "start": 513.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "permitirnos aclarar esto ante los medios",
            "start": 516.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n sobre el evento",
            "start": 519.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "realizado el 15 de mayo en el palacio de",
            "start": 521.039,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "bellas artes inform\u00f3 lo siguiente los",
            "start": 524.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "espacios culturales del estado mexicano",
            "start": 526.89,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tienen como funci\u00f3n garantizar el acceso",
            "start": 529.89,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a la cultura a todos los mexicanos sin",
            "start": 532.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n alguna respetando el",
            "start": 534.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "acceso a los derechos culturales en el",
            "start": 538.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "caso del palacio de bellas artes fue",
            "start": 540.93,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "solicitado",
            "start": 543.09,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "en tiempo forma por el senador rogelio",
            "start": 544.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "zamora guzm\u00e1n para una representaci\u00f3n",
            "start": 547.87,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "cultural art\u00edstica y musical esto se",
            "start": 550.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "revis\u00f3 conforme a",
            "start": 554.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el reglamento del palacio de bellas",
            "start": 557.76,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "artes y la ley general de bienes",
            "start": 561.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nacionales y como indican las reglas el",
            "start": 564.39,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "instituto nacional de bellas artes",
            "start": 566.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "verific\u00f3 la calidad art\u00edstica del",
            "start": 568.85,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "programa que se presentar\u00eda tanto en lo",
            "start": 571.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que correspond\u00eda a los ejecutantes como",
            "start": 575.07,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "a la orquesta filarm\u00f3nica de la",
            "start": 577.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina- una vez cumplido",
            "start": 578.88,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "este protocolo se celebr\u00f3 el convenio",
            "start": 582.27,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con el senador en donde no existe",
            "start": 585.93,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ninguna solicitud para usar el palacio",
            "start": 588.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de bellas artes para llevar a cabo alg\u00fan",
            "start": 590.73,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "evento de car\u00e1cter religioso no se",
            "start": 593.46,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 ning\u00fan evento de esta categor\u00eda",
            "start": 597.42,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 601.47,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "el concierto como fue planeado el",
            "start": 604.279,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "senador solicit\u00f3 previo al evento",
            "start": 606.649,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "poder otorgar o realizar un homenaje al",
            "start": 610.529,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se\u00f1or naci\u00f3n joaqu\u00edn garc\u00eda",
            "start": 613.8,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "representante de la iglesia la luz del",
            "start": 615.269,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "mundo mismo que fue negado",
            "start": 616.86,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de conformidad con la reglamentaci\u00f3n del",
            "start": 619.66,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "palacio de bellas artes y en conformidad",
            "start": 624.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con los organizadores",
            "start": 626.35,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "repito no hubo ning\u00fan homenaje ni ning\u00fan",
            "start": 628.48,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "evento religioso de culto alguno se",
            "start": 632.1,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo el concierto en tiempo y",
            "start": 635.71,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "forma en este lugar",
            "start": 639.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y a partir de esto",
            "start": 641.9,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tomamos las siguientes acciones en",
            "start": 645.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "primer lugar instruye a la directora",
            "start": 648.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "general del instituto nacional de bellas",
            "start": 651.01,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "artes y literatura a que se revisen los",
            "start": 653.26,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "protocolos y se suspendan temporalmente",
            "start": 657.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cualquier evento privado hasta que no se",
            "start": 660.51,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "tenga claramente revisado cu\u00e1les son los",
            "start": 663.31,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "protocolos y reglamentos para",
            "start": 667.06,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "actualizarlo en caso de ser necesario",
            "start": 669.79,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "pero la reglamentaci\u00f3n que se cuenta",
            "start": 671.709,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "actualmente considera el respeto a",
            "start": 675.279,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "nuestro marco jur\u00eddico al estado laico",
            "start": 678.64,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "asimismo le solicite dar vista al \u00f3rgano",
            "start": 681.899,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "interno de control en caso de que alg\u00fan",
            "start": 686.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico hubiera incurrido en",
            "start": 690.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "alguna falta y atender a los",
            "start": 692.8,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cuestionamientos que la opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 695.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tuviera al respecto la secretaria de",
            "start": 696.97,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 700.39,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "refrenda el respeto al estado laico",
            "start": 701.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a nuestra diversidad cultural hacer una",
            "start": 704.32,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de cultura",
            "start": 708.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "incluyente donde nadie quede atr\u00e1s donde",
            "start": 709.99,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "no exista la discriminaci\u00f3n y exista en",
            "start": 713.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "principal lugar el reconocimiento a la",
            "start": 717.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "diversidad cultural que somos como pa\u00eds",
            "start": 719.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "somos un gobierno que defiende las",
            "start": 722.5,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "libertades y en este sentido no",
            "start": 724.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "perseguiremos a nadie ni por sus ideas",
            "start": 726.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ni por sus pr\u00e1cticas la cultura es el",
            "start": 728.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "espacio del di\u00e1logo donde nos",
            "start": 731.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "encontramos todos y debe de servirnos",
            "start": 734.5,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para avanzar en esta transformaci\u00f3n y en",
            "start": 737.11,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "alcanzar la paz gracias y buenos d\u00edas",
            "start": 741.07,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "bueno pues ya est\u00e1",
            "start": 746.19,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "este aclarado pero si hay alguna duda",
            "start": 748.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "si no pasamos a",
            "start": 752.74,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n de preguntas y respuestas",
            "start": 756.7,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "para hacerlo las tres compa\u00f1eras",
            "start": 761.329,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas mi nombre es",
            "start": 767.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "laura s\u00e1nchez ley",
            "start": 770.0,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "vengo de mexicanos contra la corrupci\u00f3n",
            "start": 771.68,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "y mi pregunta es la siguiente van sobre",
            "start": 774.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el caso del delegado de jalisco carlos",
            "start": 777.589,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "lomel\u00ed bola\u00f1os pues en mexicanos contra",
            "start": 779.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n mostramos pruebas de que",
            "start": 782.69,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "existe una red de nueve empresas",
            "start": 784.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas y vinculadas a 11",
            "start": 786.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "familiares y colaboradores cercanas al",
            "start": 789.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "superdelegado precisamente la empresa",
            "start": 791.839,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "fue fundada para el ex secretario",
            "start": 795.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "particular donde tambi\u00e9n aparecen su",
            "start": 797.21,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "coordinador en la campa\u00f1a a la",
            "start": 799.97,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gubernatura de jalisco por ejemplo su",
            "start": 801.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sobrino y que pues ya han obtenido m\u00e1s",
            "start": 804.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de 164 millones de pesos en contratos",
            "start": 806.15,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos con el actual gobierno federal",
            "start": 809.63,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "anoche",
            "start": 812.54,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "santiago nieto confirm\u00f3 que la unidad de",
            "start": 813.92,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "inteligencia y la secretaria de hacienda",
            "start": 816.05,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pues ya revisa la informaci\u00f3n",
            "start": 817.85,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "correspondiente al caso en los contratos",
            "start": 820.04,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "contratos asignados en veracruz y por el",
            "start": 821.779,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "gobierno federal mis preguntas son dos y",
            "start": 824.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "son las siguientes usted qu\u00e9 piensa de",
            "start": 826.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que haya gente cercana al partido de",
            "start": 829.55,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "morena en el manejo de esta red",
            "start": 831.83,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "pues que ya han obtenido contratos en su",
            "start": 834.1,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda por adjudicaciones directas esa",
            "start": 837.009,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la primera y la segunda si usted",
            "start": 839.259,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "considerar\u00eda separar del cargo al se\u00f1or",
            "start": 842.29,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lomel\u00ed mientras se investiga el caso",
            "start": 844.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "bueno la primer pregunta es decirles que",
            "start": 847.69,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "no hay impunidad no es como en el tiempo",
            "start": 850.3,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de los gobiernos anteriores",
            "start": 854.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ya no es lo mismo",
            "start": 857.75,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "antes hab\u00eda corrupci\u00f3n y hab\u00eda impunidad",
            "start": 861.39,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 868.01,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "para los de mero arriba",
            "start": 870.64,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ni siquiera pagaban impuestos",
            "start": 874.14,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "por poner un ejemplo",
            "start": 877.96,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo eso",
            "start": 882.44,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "recib\u00edan contratos jugos\u00edsimos del",
            "start": 886.769,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 891.779,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "compras",
            "start": 895.35,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 900.03,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "privilegios en d\u00f3nde",
            "start": 904.72,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "y algunas empresas",
            "start": 908.97,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "influyentes obten\u00edan grandes utilidades",
            "start": 912.209,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "y eso se termin\u00f3 entonces en este caso",
            "start": 915.94,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "desde luego que la",
            "start": 921.87,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "autoridad competente est\u00e1 siendo la",
            "start": 924.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 927.53,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 929.44,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "esta empresa que vende medicamentos",
            "start": 931.63,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 limpiando el gobierno de",
            "start": 935.73,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 940.72,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no se va a permitir la corrupci\u00f3n de",
            "start": 942.27,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 945.21,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 947.56,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "como era antes influyentismo amiguismo",
            "start": 949.29,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "nepotismo ninguna de esas lacras de la",
            "start": 954.47,
            "duration": 9.929
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica entonces ya",
            "start": 959.129,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1",
            "start": 965.05,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "haciendo la investigaci\u00f3n para este",
            "start": 968.589,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "informar y proceder",
            "start": 973.63,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "si hay una responsabilidad",
            "start": 976.81,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "tenemos que ser tambi\u00e9n justos",
            "start": 981.11,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "porque en todo esto",
            "start": 985.329,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "don cielo ayer",
            "start": 988.279,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 990.57,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lo que se conoce",
            "start": 992.649,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "coloquialmente como grilla",
            "start": 997.169,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "la denuncia la hicieron en jalisco s\u00ed",
            "start": 1004.7,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or que est\u00e1 implicado fue",
            "start": 1013.81,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 1016.72,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "a gobernador",
            "start": 1018.98,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y el gobierno",
            "start": 1021.15,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que lo est\u00e1 cuestionando",
            "start": 1023.35,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "es un gobierno surgido de un proceso",
            "start": 1027.449,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "electoral fueron los que ganaron",
            "start": 1030.539,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n presidente es una investigaci\u00f3n",
            "start": 1033.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "period\u00edstica in\u00fatil pero tambi\u00e9n existe",
            "start": 1035.569,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "eso que le estoy diciendo no va a",
            "start": 1039.14,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "considerar suspender o no no no estoy",
            "start": 1041.99,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este subrayan",
            "start": 1045.85,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "porque pues",
            "start": 1049.45,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "siempre en estas cosas uno se pregunta y",
            "start": 1052.58,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de parte de qui\u00e9n",
            "start": 1056.269,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "para saber de d\u00f3nde viene eso no",
            "start": 1059.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "significa que no se va",
            "start": 1063.32,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "este investigar y castigar",
            "start": 1065.9,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a los responsables los conservadores no",
            "start": 1068.99,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "van a poder",
            "start": 1072.17,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "est\u00e9 con nosotros en este aspecto porque",
            "start": 1074.35,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a diferencia",
            "start": 1079.059,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "de ellos con todo respeto",
            "start": 1081.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1084.419,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y actuamos con honestidad y el",
            "start": 1086.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "conservadurismo se caracteriza y sobre",
            "start": 1089.1,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1092.58,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ese ha sido ese ha sido su distintivo en",
            "start": 1093.789,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos a\u00f1os cuando han gobernado de",
            "start": 1098.019,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "que son muy corruptos",
            "start": 1101.559,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y siempre",
            "start": 1105.01,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "re\u00fanen poder econ\u00f3mico con poder",
            "start": 1108.53,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 1112.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se alimentan se nutren mutuamente",
            "start": 1114.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "entonces cero corrupci\u00f3n",
            "start": 1117.22,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "sea quien sea",
            "start": 1120.73,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "mis hijos",
            "start": 1124.14,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "mis hermanos mi esposa",
            "start": 1126.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "solo me a buscar",
            "start": 1131.549,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "de jes\u00fas ernesto porque es menor de edad",
            "start": 1134.2,
            "duration": 11.9
        },
        {
            "text": "yo no voy a proteger a nadie",
            "start": 1139.45,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1146.21,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "ya no me pertenezco",
            "start": 1148.96,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "yo represento un movimiento y tengo un",
            "start": 1152.64,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "mandato acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 1155.97,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sin importar pues si no me importan mis",
            "start": 1161.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 1165.71,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que me van a importar",
            "start": 1167.8,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "los amigos",
            "start": 1170.44,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "entonces pero preguntaste es otra cosa",
            "start": 1172.77,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "considerar\u00eda suspender al superdelegado",
            "start": 1176.66,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "en lo que se lleva hagamos las",
            "start": 1179.19,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "investigaciones",
            "start": 1180.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "eso lo decide la secretar\u00eda de la",
            "start": 1182.07,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica y vamos a este darle",
            "start": 1185.25,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "seguimiento a este asunto aqu\u00ed sin",
            "start": 1190.17,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 1193.35,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "las tres compa\u00f1eras primero el se\u00f1or",
            "start": 1197.779,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presidente val\u00e9ry dur\u00e1n tambi\u00e9n de",
            "start": 1201.049,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mexicanos contra la corrupci\u00f3n nada m\u00e1s",
            "start": 1202.429,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para preguntarle igual del mismo tema el",
            "start": 1204.049,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se\u00f1or delegado carlos lomel\u00ed se ha",
            "start": 1206.629,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "comunicado con usted han hablado de este",
            "start": 1208.429,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tema no usted le ha preguntado algo no",
            "start": 1210.499,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ha mantenido ninguna comunicaci\u00f3n",
            "start": 1212.809,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 1214.879,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente me",
            "start": 1220.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "linda ochoa de 1tb preguntarle acerca",
            "start": 1221.75,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "del presidente de donald trump que ayer",
            "start": 1225.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "afirm\u00f3 que est\u00e1 muy decepcionado de que",
            "start": 1227.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no est\u00e9 haciendo nada respecto a",
            "start": 1230.18,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "evitar inmigrantes ilegales que lleguen",
            "start": 1233.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a la frontera sur que la actitud de",
            "start": 1235.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mexico es pues que todos entren al pa\u00eds",
            "start": 1238.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "americano y que los estadounidenses",
            "start": 1241.31,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "paguen los costos asociados con la",
            "start": 1243.35,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n ilegal al final de su tweet",
            "start": 1245.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "donald trump afirma que m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 1249.14,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "equivocado y amenaza con que pronto dar\u00e1",
            "start": 1250.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "una respuesta eso por una parte",
            "start": 1253.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presidente y por otra ya determin\u00f3 usted",
            "start": 1255.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ya analiz\u00f3 su participaci\u00f3n en la cumbre",
            "start": 1259.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del g20 en osaka jap\u00f3n a realizarse el",
            "start": 1261.47,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "28 y 29 de junio y pues que lo",
            "start": 1265.16,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "represente el secretario de relaciones",
            "start": 1268.88,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "exteriores- marcelo ebrad casaub\u00f3n bueno",
            "start": 1270.82,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1276.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "reiteramos que queremos mantener buenas",
            "start": 1280.57,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "relaciones con el gobierno de eeuu que",
            "start": 1283.609,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "son buenas las relaciones",
            "start": 1286.369,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "con el gobierno de eeuu",
            "start": 1288.77,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "muy buenas",
            "start": 1292.039,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed",
            "start": 1296.44,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "que hace poco",
            "start": 1298.78,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "nuestros negociadores",
            "start": 1303.779,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "en particular jes\u00fas yale",
            "start": 1306.99,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "logro",
            "start": 1309.71,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que se quitar\u00e1n los aranceles al acero y",
            "start": 1311.539,
            "duration": 9.941
        },
        {
            "text": "el aluminio que se produce en mexico",
            "start": 1317.029,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "que fue algo muy importante para la",
            "start": 1321.48,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "industria nacional",
            "start": 1324.75,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y eso fue apenas",
            "start": 1328.41,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "hace 45 d\u00edas",
            "start": 1331.73,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "entonces son muy buenas las relaciones",
            "start": 1337.23,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 1340.039,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 1344.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pues a somos de una guerra comercial",
            "start": 1351.11,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "de eeuu y china",
            "start": 1358.32,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y si est\u00e1n",
            "start": 1362.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "aplicando aranceles",
            "start": 1366.22,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en el caso de nosotros",
            "start": 1370.36,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "logramos que se quitar\u00e1n estos aranceles",
            "start": 1372.93,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es algo muy bueno",
            "start": 1379.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nos falta",
            "start": 1383.399,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "lo del tomate",
            "start": 1385.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ya estamos trabajando en eso",
            "start": 1388.71,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pero en general insisto es buena la",
            "start": 1392.73,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 1397.71,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y no vamos a pelearnos",
            "start": 1400.58,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "para que hayan pleitos para que hayan",
            "start": 1404.5,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pleitos se necesitan dos",
            "start": 1408.16,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "nosotros no queremos pleito",
            "start": 1411.37,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "queremos cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 1415.65,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estamos mantenido una comunicaci\u00f3n",
            "start": 1422.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "permanente entendiendo las",
            "start": 1424.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "preocupaciones que tienen",
            "start": 1427.32,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "atendiendo peticiones que est\u00e1n",
            "start": 1430.5,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "formulando",
            "start": 1433.55,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "pero siempre en un ambiente de amistad",
            "start": 1436.39,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo mejor",
            "start": 1440.94,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "estoy no s\u00f3lo por",
            "start": 1444.25,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "mis convicciones",
            "start": 1448.99,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "mi oficio",
            "start": 1454.87,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "actuando as\u00ed",
            "start": 1457.97,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "si no estoy mandatado",
            "start": 1460.269,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "por la mayor\u00eda de los mexicanos para no",
            "start": 1464.02,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "pelearnos con los hace poco en una",
            "start": 1468.04,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "asamblea recuerdo",
            "start": 1474.13,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en poza rica deb\u00edan como",
            "start": 1477.25,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "cinco mil seis mil personas",
            "start": 1481.45,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "y les pregunt\u00e9",
            "start": 1485.98,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "que si quer\u00edan",
            "start": 1488.809,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "le contestaremos",
            "start": 1492.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "al presidente trump",
            "start": 1495.7,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "sus mensajes o que actu\u00e1ramos con",
            "start": 1499.53,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "prudencia",
            "start": 1504.09,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y por unanimidad",
            "start": 1506.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1510.169,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "para que no se sintiera que est\u00e1bamos",
            "start": 1511.91,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "hind\u00fa ciento",
            "start": 1516.73,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el proceso de consulta",
            "start": 1522.809,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "es que se cuestiona mucho que a mano",
            "start": 1527.14,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "alzada lo resolvemos todo",
            "start": 1530.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1533.929,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "y no le tienen respeto a nuestro pueblo",
            "start": 1536.05,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo es sabio",
            "start": 1541.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entonces menosprecian al pueblo piensan",
            "start": 1545.14,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que cualquiera puede manipular al pueblo",
            "start": 1548.02,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "porque esa era la mentalidad que exist\u00eda",
            "start": 1551.52,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "llegaban a decir el pueblo no existe",
            "start": 1554.81,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 1561.4,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "contamos y decidimos somos los pol\u00edticos",
            "start": 1563.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n",
            "start": 1568.169,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1570.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "muy perdidos",
            "start": 1572.24,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "con esa concepci\u00f3n y ahora menos porque",
            "start": 1574.58,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1577.63,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 mucho m\u00e1s consciente que",
            "start": 1579.779,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "antes bueno pero la primera pregunta fue",
            "start": 1584.399,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "le contestamos",
            "start": 1587.809,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1591.789,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no fue verdad que no le contestamos",
            "start": 1593.149,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "porque eso es ya",
            "start": 1597.729,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "algo inducido en un sesgo no le",
            "start": 1601.18,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "contestamos",
            "start": 1605.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "levanten la mano",
            "start": 1607.87,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 1611.26,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la segunda pregunta actuamos con",
            "start": 1614.08,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "prudencia",
            "start": 1616.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y no contestamos",
            "start": 1618.05,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1621.539,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1625.28,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "tomamos en cuenta lo que dice el",
            "start": 1629.72,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1632.42,
            "duration": 2.62
        },
        {
            "text": "donald trump",
            "start": 1633.35,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "si me enter\u00e9 del mensaje de ayer",
            "start": 1635.04,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y el de hoy",
            "start": 1638.75,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de hace un rato",
            "start": 1641.03,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con",
            "start": 1645.2,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es un punto de vista sobre un tema que",
            "start": 1648.23,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ni siquiera voy a repetir",
            "start": 1651.86,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1655.51,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "amor y paz",
            "start": 1659.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "amor y tos",
            "start": 1662.74,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "lo otro su participaci\u00f3n en el g-20 a",
            "start": 1665.89,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "jap\u00f3n lo estoy analizando todav\u00eda no lo",
            "start": 1669.97,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "resuelve pero est\u00e1 la opci\u00f3n de que",
            "start": 1673.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pueda representarnos el secretario de",
            "start": 1677.71,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores que le tengo toda",
            "start": 1680.8,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la confianza",
            "start": 1684.49,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 1686.78,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "un pol\u00edtico y diplom\u00e1tico de primer",
            "start": 1689.149,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "orden que nos representa muy bien",
            "start": 1692.929,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda no decidimos",
            "start": 1697.6,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "faltaba una compa\u00f1era ya est\u00e1n las tres",
            "start": 1701.82,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ahora usted",
            "start": 1705.72,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "mi nombre es khan salazar de cmg",
            "start": 1709.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "noticias buen d\u00eda",
            "start": 1711.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sobre la renuncia de germ\u00e1n mart\u00ednez",
            "start": 1714.75,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "c\u00e1zares al l\u00edmite le plante\u00f3 previamente",
            "start": 1716.55,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "sus inquietudes que reflej\u00f3 en su carta",
            "start": 1721.31,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de renuncia tuvo alg\u00fan di\u00e1logo el",
            "start": 1724.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "expres\u00f3",
            "start": 1727.83,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pues lo que se dio el d\u00eda de ayer",
            "start": 1729.9,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "previamente antes de que se diera otra",
            "start": 1731.94,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "en este tema ya tiene sustituto para el",
            "start": 1736.35,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "lynx ya pens\u00f3 en alguien o eso lo est\u00e1",
            "start": 1739.95,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "procesando es cierto el f\u00e9rreo control",
            "start": 1743.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de hacienda como lo plante\u00f3 en su",
            "start": 1746.549,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "renuncia y bueno y finalmente no creo",
            "start": 1749.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que esta situaci\u00f3n pueda generar",
            "start": 1753.539,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tensiones en el gabinete con lo que las",
            "start": 1755.48,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "razones que plasm\u00f3 es ya el hoy ex",
            "start": 1760.169,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "director del inss ser\u00edan mis preguntas",
            "start": 1764.37,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1766.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "yo lamento el qu\u00e9",
            "start": 1769.66,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "germ\u00e1n haya",
            "start": 1774.9,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "renunciando",
            "start": 1776.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "al lynx",
            "start": 1779.23,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo considero que est\u00e1 en",
            "start": 1781.21,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "su derecho que somos libres",
            "start": 1787.51,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "y que nosotros queremos que gobiernen",
            "start": 1792.06,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres libres",
            "start": 1796.669,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1799.97,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "subordinados",
            "start": 1801.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1807.86,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "peleles gente sin criterio",
            "start": 1810.37,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "siempre lo he dicho y lo repito ahora el",
            "start": 1815.67,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mejor gabinete que ha habido en la",
            "start": 1819.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "historia fue el gabinete del presidente",
            "start": 1822.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 1824.85,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "y renunciaban",
            "start": 1826.95,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n",
            "start": 1830.029,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y se enfrentaban entre ellos",
            "start": 1833.549,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que el campo",
            "start": 1838.2,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "con como un four",
            "start": 1842.14,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1845.59,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y los otros integrantes de",
            "start": 1849.789,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "el gabinete porque en aquel entonces se",
            "start": 1853.65,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "dec\u00eda por que predominaban los hombres",
            "start": 1859.05,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "ahora hay que decir tambi\u00e9n que eran",
            "start": 1862.13,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ahora que ser mujeres",
            "start": 1868.679,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres pero en aquel entonces",
            "start": 1871.32,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "se acu\u00f1\u00f3 una frase",
            "start": 1873.18,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la cual eran hombres que parec\u00edan",
            "start": 1877.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gigantes",
            "start": 1881.15,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ahora de esas mujeres y hombres",
            "start": 1883.28,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "que son gigantes y gigantes",
            "start": 1887.48,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "bueno se enfrentaban que presentaban la",
            "start": 1894.01,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "renuncia al presidente",
            "start": 1896.65,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a veces la aceptaba los convenc\u00eda a",
            "start": 1899.82,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "veces se iban un trabajo a otros y fue",
            "start": 1903.18,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "el mejor beb\u00e9",
            "start": 1907.98,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "claro el presente ju\u00e1rez",
            "start": 1911.059,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 1915.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un gran presidente el mejor que ha visto",
            "start": 1917.299,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "listos",
            "start": 1921.32,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "les ganaba a todos porque ten\u00eda m\u00e1s",
            "start": 1926.899,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 1931.519,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "era adem\u00e1s el de m\u00e1s edad",
            "start": 1934.37,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entonces sab\u00eda conciliar",
            "start": 1941.86,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "con todos",
            "start": 1945.87,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "lerdo con iglesias con con un",
            "start": 1947.69,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "campo",
            "start": 1952.789,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "con todos",
            "start": 1954.64,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "entonces hab\u00eda estas diferencias y hab\u00eda",
            "start": 1957.049,
            "duration": 11.211
        },
        {
            "text": "libertades y imag\u00ednense lo que 6",
            "start": 1962.21,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "se venci\u00f3 a los conservadores",
            "start": 1968.26,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "y se expuls\u00f3 a los extranjeros porque se",
            "start": 1971.84,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "restauraron la repubblica",
            "start": 1976.549,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "con ese gabinete",
            "start": 1978.54,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana en una sa\u00f1a",
            "start": 1981.21,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "a gin\u00e9s lo que signific\u00f3 la separaci\u00f3n",
            "start": 1984.08,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 1988.69,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el estado",
            "start": 1994.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y de la iglesia",
            "start": 1997.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el dar a dios lo que es de dios y al",
            "start": 1999.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "c\u00e9sar lo que es del c\u00e9sar en ese",
            "start": 2001.92,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2004.5,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "la profundidad de esa reforma",
            "start": 2007.09,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "como lo lograron",
            "start": 2011.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "fue milagroso",
            "start": 2015.03,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "dicen algunos este",
            "start": 2018.53,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "laicos librepensadores",
            "start": 2024.659,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "que fue una chiripa",
            "start": 2028.97,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "yo digo un milagro",
            "start": 2033.91,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "una cosa extraordinaria",
            "start": 2037.52,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "una gran reforma donde las reformas m\u00e1s",
            "start": 2040.35,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "importantes que han habido en la",
            "start": 2044.85,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "historia de la humanidad",
            "start": 2047.549,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "por eso es grande grande grande ju\u00e1rez",
            "start": 2050.76,
            "duration": 9.579
        },
        {
            "text": "y los liberales entonces que nos vamos a",
            "start": 2054.94,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "asustar",
            "start": 2060.339,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "porque nos va a dar este temor el que",
            "start": 2062.52,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "haya una renuncia",
            "start": 2065.82,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2067.429,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 2069.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "este el sustituto",
            "start": 2071.19,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "jaiba",
            "start": 2074.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no a ver a ver si la tienen",
            "start": 2079.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bueno ya dos t\u00fa dices asa cristina",
            "start": 2085.78,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "laurell t\u00fa",
            "start": 2089.89,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y otro m\u00e1s",
            "start": 2091.79,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2095.869,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y qui\u00e9n",
            "start": 2099.86,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "4 pero eso ya no va a ser",
            "start": 2103.54,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "soy roble",
            "start": 2110.68,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo director del seguro social up",
            "start": 2113.91,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "vamos por parte",
            "start": 2118.069,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "o sea vamos a volver va a ser psoe",
            "start": 2120.62,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "que le tengo toda la confianza en",
            "start": 2124.5,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 2127.59,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2129.95,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 2132.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 2134.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "polit\u00f3logo",
            "start": 2138.29,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "fue diputado federal senador",
            "start": 2140.38,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "es subsecretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2144.16,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "es un nombre progresista",
            "start": 2148.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con esto",
            "start": 2151.74,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de modo que ya",
            "start": 2156.48,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atendido este asunto y ya ma\u00f1ana",
            "start": 2158.5,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "les informamos sobre qui\u00e9n sustituye",
            "start": 2165.23,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "soy",
            "start": 2169.53,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "si eso es es uno de los mejores",
            "start": 2173.36,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos que tenemos",
            "start": 2179.52,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "es de lo mejor",
            "start": 2183.7,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "por eso este lo invite a participar",
            "start": 2188.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y en verdad",
            "start": 2194.99,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero \u00e9ste as\u00ed nos dejaron el gobierno",
            "start": 2198.64,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "en crisis este",
            "start": 2203.259,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "los que se dedicaban a saquear ya robar",
            "start": 2207.24,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "los conservadores de los gobiernos",
            "start": 2211.77,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "anteriores del per\u00edodo neoliberal pero",
            "start": 2214.53,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "pero vamos a sacar adelante el pa\u00eds",
            "start": 2218.69,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "va a lograrse el renacimiento de m\u00e9xico",
            "start": 2223.54,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 2228.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "di dos datos",
            "start": 2230.289,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "de esos que no aparecen mucho en los",
            "start": 2233.1,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 2236.34,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "creci\u00f3",
            "start": 2239.119,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 2241.86,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en la bolsa",
            "start": 2245.509,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "27%",
            "start": 2248.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en cuatro meses",
            "start": 2251.2,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lo voy a repetir",
            "start": 2254.38,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "en cuatro meses",
            "start": 2257.339,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "creci\u00f3",
            "start": 2259.97,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 2262.91,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en la bolsa",
            "start": 2265.65,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de valores de mexico",
            "start": 2267.73,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "en 27%",
            "start": 2271.3,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 2276.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n no lo vi publicado",
            "start": 2277.75,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2281.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mucho menos a las columnas",
            "start": 2282.89,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "peste",
            "start": 2286.66,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "para el segundo dato",
            "start": 2288.4,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "tuvimos ayer",
            "start": 2292.29,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el campo h",
            "start": 2296.31,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "es un campo petrolero",
            "start": 2301.7,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2305.44,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "nos va a permitir extraer",
            "start": 2306.93,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en 23 a\u00f1os hasta",
            "start": 2312.339,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "80 mil barriles diarios de petr\u00f3leo",
            "start": 2317.13,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ligero",
            "start": 2322.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 2324.17,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "produciendo porque apenas son dos pozos",
            "start": 2326.68,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "que van a perforar cincuenta en el campo",
            "start": 2330.349,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "en dos pozos",
            "start": 2335.4,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "3200 barriles diarios",
            "start": 2338.349,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "para que tengan una idea de lo que esto",
            "start": 2342.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 2345.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "20 campos as\u00ed",
            "start": 2347.24,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "significar\u00eda aumentar la producci\u00f3n",
            "start": 2351.14,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "petrolera al doble",
            "start": 2353.94,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "con 20 campus as\u00ed y se ven cu\u00e1ntos",
            "start": 2360.539,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "campos estamos",
            "start": 2363.839,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 2366.309,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "en los que hay exploraci\u00f3n y la",
            "start": 2369.24,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "perforaci\u00f3n de pozos",
            "start": 2371.58,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ya con contratos",
            "start": 2373.829,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "no en planes",
            "start": 2377.14,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y con contratos con las empresas",
            "start": 2379.65,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "perforadoras",
            "start": 2382.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "21 campos m\u00e1s",
            "start": 2384.91,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "al grado que",
            "start": 2393.13,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ya llegamos a un acuerdo de apoyar a",
            "start": 2395.67,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pemex",
            "start": 2399.569,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hasta el 21",
            "start": 2403.369,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 2406.299,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "como una prioridad",
            "start": 2410.06,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "hasta el 21 con presupuesto",
            "start": 2413.55,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "todo lo que se necesite",
            "start": 2418.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y quit\u00e1ndole impuestos",
            "start": 2421.21,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2427.72,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "tenga m\u00e1s recursos de inversi\u00f3n porque",
            "start": 2429.36,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2433.91,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se le exprimir a pemex todo lo que",
            "start": 2436.21,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "obten\u00eda la empresa",
            "start": 2440.08,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se le quitaba",
            "start": 2443.89,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2446.65,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la hacienda p\u00fablica para la conformaci\u00f3n",
            "start": 2449.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del presupuesto ahora les vamos a dejar",
            "start": 2452.51,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "fondos suficientes",
            "start": 2454.91,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hasta la mitad del gobierno para que",
            "start": 2457.65,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pemex",
            "start": 2460.71,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y esa es nuestra estrategia futura",
            "start": 2463.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "para que pemex",
            "start": 2467.88,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "apoye el financiamiento",
            "start": 2470.84,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "del desarrollo de m\u00e9xico en la segunda",
            "start": 2475.45,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "parte del gobierno",
            "start": 2479.98,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque originalmente ten\u00edamos pensado",
            "start": 2485.04,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que \u00edbamos a alcanzar una producci\u00f3n en",
            "start": 2488.43,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "el sexenio de 2 millones",
            "start": 2491.31,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "doscientos mil barriles",
            "start": 2496.01,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "a como est\u00e1n las cosas que hemos tenido",
            "start": 2500.4,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "suerte la suerte cuenta mucho",
            "start": 2504.12,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "en estos menesteres podemos estar",
            "start": 2508.82,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "produciendo a finales del 24",
            "start": 2514.04,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "hasta dos millones seiscientos mil",
            "start": 2519.099,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "barriles",
            "start": 2520.93,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "cuatrocientos mil m\u00e1s de lo estimado y",
            "start": 2522.48,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "ese excedente es el que nos va a",
            "start": 2527.319,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 2529.089,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "financiar el desarrollo",
            "start": 2530.86,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y apoyar proyectos productivos la",
            "start": 2533.8,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de empleos",
            "start": 2536.65,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n p\u00fablica la salud del",
            "start": 2539.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bienestar del pueblo ese es nuestro plan",
            "start": 2542.54,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "bueno esas noticias \u00e9ste se dieron ayer",
            "start": 2545.33,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "por lo que",
            "start": 2553.27,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "me preguntaste sobre eso",
            "start": 2555.33,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ustedes 3",
            "start": 2560.77,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente yo soy link o",
            "start": 2569.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tierra de pol\u00edtico punto de mx para",
            "start": 2571.83,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "retomar la l\u00ednea de germ\u00e1n garc\u00eda de",
            "start": 2574.29,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gelman tienes perd\u00f3n le comento algo y",
            "start": 2576.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el secretario de hacienda carlos",
            "start": 2579.99,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eurozona respecto a la carta de el ex",
            "start": 2581.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "director de nimes yo no he podido ver",
            "start": 2584.19,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "este a carlos porque ayer",
            "start": 2587.49,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "estuvimos en liza chayanne",
            "start": 2591.9,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "tierra blanca en de la cruz en el campo",
            "start": 2595.91,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "petrolero y llegamos ya tarde de regreso",
            "start": 2598.91,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "hoy posiblemente lo vea porque tenemos",
            "start": 2604.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 2607.569,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "para atender los programas de bienestar",
            "start": 2609.55,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana sin falta porque ma\u00f1ana vamos a",
            "start": 2613.8,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ver proyectos estrat\u00e9gicos tren maya",
            "start": 2616.69,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 2621.63,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "aeropuerto la comunicaci\u00f3n",
            "start": 2624.17,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "por internet de todo el pa\u00eds",
            "start": 2628.96,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es algo que me tiene entusiasmado",
            "start": 2632.859,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "el que podamos",
            "start": 2639.73,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "comunicar",
            "start": 2642.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a todos los pueblos de m\u00e9xico",
            "start": 2644.63,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "con internet y que todos los mexicanos",
            "start": 2647.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "puedan hablar",
            "start": 2650.829,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "por tel\u00e9fono",
            "start": 2652.93,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que no lo pueden hacer",
            "start": 2656.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "solo en las ciudades",
            "start": 2659.15,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "eso va a ser",
            "start": 2661.91,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "un gran avance eso es fundamental en la",
            "start": 2664.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico imag\u00ednese lo",
            "start": 2667.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que se avanzar\u00eda",
            "start": 2670.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "todos los terrenos",
            "start": 2674.93,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "teniendo internet en todos los pueblos",
            "start": 2677.319,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "lo vamos a lograr porque tenemos la",
            "start": 2682.17,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "infraestructura tenemos todas las l\u00edneas",
            "start": 2684.9,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2688.7,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "uno va hasta los pueblos m\u00e1s apartados",
            "start": 2692.67,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la l\u00ednea",
            "start": 2699.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal porque los",
            "start": 2701.4,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s apartados",
            "start": 2703.95,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "hay energ\u00eda el\u00e9ctrica son muy pocos los",
            "start": 2706.39,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que no tienen energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2711.099,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 mucho",
            "start": 2713.829,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2716.88,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el que haya este servicio de energ\u00eda",
            "start": 2719.06,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y se tiene la infraestructura",
            "start": 2720.86,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "porque no es poner los postes",
            "start": 2724.98,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "y el tendido de la fibra \u00f3ptica ya hay",
            "start": 2731.18,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "fibra \u00f3ptica y donde no hay se tienen",
            "start": 2735.26,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "los posts miles de kil\u00f3metros",
            "start": 2739.55,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "entonces vamos",
            "start": 2744.67,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "a resolver esta demanda adem\u00e1s hay algo",
            "start": 2747.01,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 2751.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que lo comparto",
            "start": 2754.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lo mejor de m\u00e9xico es un pueblo",
            "start": 2756.76,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "es un pueblo trabajador m\u00e1s especial",
            "start": 2760.32,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "porque estoy optimista",
            "start": 2763.58,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "porque son muy buenos los trabajadores",
            "start": 2767.54,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "petroleros",
            "start": 2770.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "muy buenos",
            "start": 2772.5,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 2777.45,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de base",
            "start": 2780.349,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos ingenieros bueno lo mismo",
            "start": 2783.72,
            "duration": 12.56
        },
        {
            "text": "sucede con los maestros son muy buenos",
            "start": 2789.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a pesar de toda la campa\u00f1a en su contra",
            "start": 2796.539,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en el maestro",
            "start": 2803.48,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "m\u00edstica",
            "start": 2807.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy buenos los maestros",
            "start": 2810.83,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y saben qui\u00e9nes son tambi\u00e9n",
            "start": 2814.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "extraordinarios los trabajadores",
            "start": 2816.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "electricistas",
            "start": 2819.2,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "si hay vientos si los \u00e1rboles",
            "start": 2825.59,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "afectan una l\u00ednea de transmisi\u00f3n de",
            "start": 2832.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica se quema un",
            "start": 2836.38,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "transformador saben cu\u00e1nto tiempo lleva",
            "start": 2839.14,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "repararlo para que vuelva a ver energ\u00eda",
            "start": 2844.05,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica en una poblaci\u00f3n cuando mucho",
            "start": 2847.87,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "un d\u00eda",
            "start": 2851.14,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "cuando mucho",
            "start": 2854.84,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las brigadas",
            "start": 2857.11,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "de trabajadores",
            "start": 2860.049,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "eso pasa desapercibido",
            "start": 2863.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "porque nos acostumbramos ya qu\u00e9",
            "start": 2866.589,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pues nada m\u00e1s",
            "start": 2869.96,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "prendemos la luz",
            "start": 2874.64,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "lo abrimos la llave del agua",
            "start": 2876.91,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "y los trabajadores que quienes hacen eso",
            "start": 2880.66,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces es un tesoro",
            "start": 2887.55,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "por eso seguramente voy a ver a urz\u00faa",
            "start": 2891.67,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana si no lo ve hoy porque vamos a",
            "start": 2896.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tener estas reuniones para los proyectos",
            "start": 2900.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos por \u00faltimo precedente en",
            "start": 2902.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de mx nos gustar\u00eda conocer su",
            "start": 2904.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n respecto a la misma carta de",
            "start": 2907.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "renuncia que present\u00f3 a germ\u00e1n garde",
            "start": 2910.1,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "isstey mart\u00ednez en la que coment\u00f3 que",
            "start": 2911.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los recortes a los en el presupuesto",
            "start": 2914.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para sector salud es algo inhumano qu\u00e9",
            "start": 2917.48,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "opina usted",
            "start": 2919.97,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues que el respeto su punto de vista",
            "start": 2921.46,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "pero pues no lo comparto",
            "start": 2924.97,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "no voy a polemizar",
            "start": 2933.19,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y f\u00edjense que estoy planteando que no",
            "start": 2936.72,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 2939.44,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "me quiero pelear no nos vamos a pelear",
            "start": 2941.38,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "con el presidente de trump menos lo voy",
            "start": 2944.35,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a pelear aqu\u00ed pues con germ\u00e1n o sea se",
            "start": 2947.17,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "va a quedar con las ganas de no ustedes",
            "start": 2951.13,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "sino los adversarios",
            "start": 2954.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed no",
            "start": 2959.52,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2962.16,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "una asignatura pendiente porque",
            "start": 2963.71,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2968.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el peor servicio as\u00ed como estoy hablando",
            "start": 2970.63,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de que ese ejemplar lo que tiene que ver",
            "start": 2974.64,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "con el servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica as\u00ed",
            "start": 2978.63,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "es muy malo el servicio de salud",
            "start": 2982.75,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "eso que llaman seguro popular ni es",
            "start": 2987.22,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "seguro ni es popular",
            "start": 2991.15,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "no hay m\u00e9dicos no hay medicamentos o una",
            "start": 2993.819,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "gran corrupci\u00f3n",
            "start": 2996.849,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "en la compra de medicamentos ya lo hemos",
            "start": 2998.84,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hablado aqu\u00ed est\u00e1 solo en el seguro",
            "start": 3001.09,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 3005.53,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una empresa",
            "start": 3007.85,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3010.53,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3013.05,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "vendi\u00f3 la mitad de toda la medicina",
            "start": 3014.609,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "que compr\u00f3 el seguro y saben que esa",
            "start": 3019.73,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "empresa no s\u00e9 si esa otra",
            "start": 3023.63,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un solo trabajador",
            "start": 3029.019,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "inscrito en el seguro de sus d\u00edas",
            "start": 3033.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "una cosa incre\u00edble",
            "start": 3040.339,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "entonces estamos barriendo",
            "start": 3043.069,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n y es lo que",
            "start": 3046.799,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3",
            "start": 3051.21,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "en cuanto a la compra de los",
            "start": 3053.39,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "medicamentos para",
            "start": 3055.16,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de el sida de enfermos",
            "start": 3057.23,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "estaba tan concentrado todo qu\u00e9",
            "start": 3063.3,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "quisieron chantajearnos",
            "start": 3067.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para seguir comprando a precios",
            "start": 3072.51,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos por la corrupci\u00f3n imperante",
            "start": 3075.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y hasta en una marcha que hicieron de",
            "start": 3080.95,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "protesta sacaron cartelones",
            "start": 3083.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "diciendo de que \u00edbamos nosotros a",
            "start": 3088.41,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "desatender a los enfermos que \u00e9ramos",
            "start": 3091.02,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y en humanos",
            "start": 3095.75,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "porque no vamos a permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 3098.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y chantajes tampoco",
            "start": 3102.13,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "acaba de",
            "start": 3105.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "plantearse tambi\u00e9n lo de los libros de",
            "start": 3107.93,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "texto",
            "start": 3110.24,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda un sistema",
            "start": 3111.73,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "cuatro grandes empresas eran las que",
            "start": 3114.07,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "produc\u00edan los libros",
            "start": 3120.44,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "un cambio",
            "start": 3126.33,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "en las licitaciones saben cu\u00e1nto nos",
            "start": 3128.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ahorramos",
            "start": 3132.46,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "300 millones de pesos",
            "start": 3135.26,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de inmediato en los medios no van a",
            "start": 3141.58,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "llegar a tiempo los libros se van a",
            "start": 3145.42,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "acabar los ni\u00f1os sin libros",
            "start": 3148.66,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "lo mismo esto no va a haber medicinas",
            "start": 3151.98,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "estamos resolviendo pero no vamos a",
            "start": 3155.81,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "permitir la corrupci\u00f3n y en el caso de",
            "start": 3159.859,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "el sistema de salud va a mejorar mucho",
            "start": 3165.29,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "va a mejorar el sistema de salud para",
            "start": 3169.54,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "derechohabientes",
            "start": 3173.02,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "del seguro y de liszt",
            "start": 3175.99,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 mal tanto en el este como en",
            "start": 3179.869,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el seguro",
            "start": 3183.38,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "mucha corrupci\u00f3n",
            "start": 3187.45,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "fue lo que heredaron fue lo que dejaron",
            "start": 3190.099,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "los gobiernos pasados",
            "start": 3193.309,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ser\u00eda muy bueno",
            "start": 3195.88,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que se investigara",
            "start": 3198.099,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "a los pol\u00edticos que vend\u00edan medicinas",
            "start": 3201.69,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "oa los medios de comunicaci\u00f3n que",
            "start": 3206.51,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "vend\u00edan medicinas",
            "start": 3208.46,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y ser\u00eda muy bueno",
            "start": 3210.88,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo eso",
            "start": 3214.02,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 3216.45,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "falta de instalaciones la atenci\u00f3n de",
            "start": 3219.069,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "enfermos en pasillos",
            "start": 3222.699,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3225.45,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y no terminaron las obras",
            "start": 3227.46,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "centros de salud hospitales",
            "start": 3231.97,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "obras que quedaron abandonadas",
            "start": 3235.63,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 3239.5,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "cientos de hospitales inconclusos por",
            "start": 3243.13,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 3248.75,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esto lo tenemos que resolver y pedirle",
            "start": 3250.52,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "el apoyo a los trabajadores",
            "start": 3254.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "del sector salud",
            "start": 3258.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a enfermeras",
            "start": 3260.99,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "a camilleros desde luego a los m\u00e9dicos",
            "start": 3263.26,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "que nos ayuden vamos a sacar adelante al",
            "start": 3267.69,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "seguro aliste y se va a crear el",
            "start": 3273.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "instituto",
            "start": 3276.76,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "de la salud para el bienestar",
            "start": 3278.56,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "que va a tener como prop\u00f3sito atender a",
            "start": 3281.609,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n abierta a la poblaci\u00f3n que",
            "start": 3286.079,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "no es derechohabiente",
            "start": 3289.769,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que no es derechohabiente",
            "start": 3293.3,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3299.869,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "es la m\u00e1s abandonada la m\u00e1s pobre",
            "start": 3301.78,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "va a tener atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 3305.95,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos y no solo",
            "start": 3308.65,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "el llamado cuadro b\u00e1sico todos los",
            "start": 3313.019,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "medicamentos ese es el prop\u00f3sito es un",
            "start": 3316.559,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "compromiso que he adquirido",
            "start": 3319.739,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "va a mejorar mucho el sistema de salud",
            "start": 3322.63,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "pueden haber diferencias entre hacienda",
            "start": 3328.1,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el seguro hacienda y el isste hacienda",
            "start": 3334.92,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "y la secretaria de salud",
            "start": 3340.32,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3344.25,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y hay una",
            "start": 3345.95,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3347.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n tomada",
            "start": 3349.98,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y se va a cumplir",
            "start": 3352.47,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "el que se respete que se haga realidad",
            "start": 3354.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo cuarto a la constituci\u00f3n el",
            "start": 3358.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "derecho del pueblo a la salud",
            "start": 3361.01,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y en eso estoy",
            "start": 3364.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entonces lamento que se haya presentado",
            "start": 3366.7,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "esta renuncia pero",
            "start": 3369.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el plan contin\u00faa porque esa es tu",
            "start": 3373.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "pregunta y yo espero que muy pronto",
            "start": 3375.84,
            "duration": 9.499
        },
        {
            "text": "entreguemos ya buenas cuentas",
            "start": 3381.119,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "dos preguntas con respecto al estado de",
            "start": 3386.13,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "hidalgo en la tierra de dominaci\u00f3n el",
            "start": 3388.289,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "general felipe \u00e1ngeles",
            "start": 3390.779,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que suceder\u00e1 con las 700 hect\u00e1reas",
            "start": 3393.45,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ac\u00e9falas donde se iba a construir la",
            "start": 3396.349,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda bicentenario que dej\u00f3 pues ah\u00ed",
            "start": 3399.71,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "en el aire felipe calder\u00f3n y adem\u00e1s una",
            "start": 3403.289,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "deuda de 1.500 millones de pesos",
            "start": 3406.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ese es con un tema de respeto y luego la",
            "start": 3408.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "segunda usted en el 2006 cuando era",
            "start": 3411.9,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "candidato a la presidencia de m\u00e9xico",
            "start": 3414.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "acudi\u00f3 al municipio de san agust\u00edn",
            "start": 3417.65,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tlaxiaca en hidalgo por supuesto all\u00ed",
            "start": 3420.24,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hay personas que de 10 a\u00f1os para ac\u00e1 dan",
            "start": 3423.63,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "muerto 300 personas consecuencia de la",
            "start": 3426.75,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ingesta de agua contaminada por ars\u00e9nico",
            "start": 3430.079,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "y plomo cuando va a regresar ese",
            "start": 3432.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "municipio para auxiliarlos y resolver",
            "start": 3434.73,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ese problema que beben agua contaminada",
            "start": 3438.18,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "porque se sigue transportando a trav\u00e9s",
            "start": 3441.509,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "de tubos de adhb esto y que fueron que",
            "start": 3444.119,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "implementa esas obras la comisi\u00f3n",
            "start": 3447.14,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 3449.25,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "de agua en el 68 con el entonces",
            "start": 3450.9,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "presidente d\u00edaz ordaz es la primera",
            "start": 3453.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pregunta y la segunda si me contesta por",
            "start": 3456.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "favor pues contest\u00f3 esto \u00faltimo voy a ir",
            "start": 3458.76,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 3461.099,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "este de nuevo voy a regresar agua es el",
            "start": 3462.47,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 3466.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a ver lo del agua",
            "start": 3467.599,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "y siempre",
            "start": 3470.66,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "y he ayudado",
            "start": 3472.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3475.279,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "me siento orgulloso",
            "start": 3477.22,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "por ejemplo de haber respaldado un",
            "start": 3480.339,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "movimiento en 'hidalgo' en zimap\u00e1n",
            "start": 3484.269,
            "duration": 9.191
        },
        {
            "text": "para no permitir un basurero t\u00f3xico",
            "start": 3487.71,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "participe ayude",
            "start": 3493.46,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mencionaste lo de la refiner\u00eda",
            "start": 3497.77,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3 la barda perimetral 700",
            "start": 3501.609,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas est\u00e1n ac\u00e9falas los campesinos",
            "start": 3504.7,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "fueron despojados de sus terrenos a un",
            "start": 3507.519,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "costo baj\u00edsimo les prometieron a sus",
            "start": 3509.529,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "familiares y a ellos trabajos pues que",
            "start": 3512.47,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "nunca llegaron y calder\u00f3n dijo que iba a",
            "start": 3514.839,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "construir tres refiner\u00edas y al final",
            "start": 3516.759,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pues dej\u00f3 deudas por doquier adem\u00e1s de",
            "start": 3518.89,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "los 65 mil muertos en su administraci\u00f3n",
            "start": 3521.559,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "bueno pues tambi\u00e9n es un timbre de",
            "start": 3524.259,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "orgullo poder decirles a ustedes",
            "start": 3527.859,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fui el primero",
            "start": 3534.92,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y hay que ir a",
            "start": 3539.569,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "las hemerotecas",
            "start": 3542.77,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue el primero que dije que no iba a",
            "start": 3546.58,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "terminar esa refiner\u00eda y que cuando",
            "start": 3548.98,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 3553.63,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y van a ser la barda",
            "start": 3555.24,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "fue el primero que lo dije",
            "start": 3558.06,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decir duele tener la raz\u00f3n",
            "start": 3563.99,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "si vamos a buscar la forma de darle uso",
            "start": 3567.3,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 hablando de que pueda servicio",
            "start": 3570.97,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3577.13,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y almacenar",
            "start": 3579.39,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "combustible para",
            "start": 3582.0,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "un centro de distribuci\u00f3n de combustible",
            "start": 3585.05,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1",
            "start": 3588.55,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "en un lugar estrat\u00e9gico",
            "start": 3591.06,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "para distribuir gasolinas",
            "start": 3593.78,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "un centro",
            "start": 3599.46,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de acopio de gasolinas para distribuir",
            "start": 3602.16,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n darle un uso al terreno ah\u00ed",
            "start": 3606.27,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "tenemos que resolver",
            "start": 3611.73,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque quedo",
            "start": 3614.46,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "a medias",
            "start": 3617.58,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en la refiner\u00eda",
            "start": 3619.66,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo no se hizo la refiner\u00eda nueva",
            "start": 3622.46,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "y s\u00f3lo hicieron la barda",
            "start": 3627.31,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "sino que empezaron",
            "start": 3630.33,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "a ser una planta nueva",
            "start": 3633.17,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3638.23,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "exprimir m\u00e1s el crudo",
            "start": 3640.22,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y obtener m\u00e1s petr\u00f3leo de las gasolinas",
            "start": 3643.53,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "una planta de coke",
            "start": 3648.66,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "que la comenz\u00f3 odebrecht",
            "start": 3651.68,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y la dejaron inconclusa y para",
            "start": 3659.34,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "terminarla",
            "start": 3663.66,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "lo que nos permitir\u00eda tener",
            "start": 3665.69,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "un m\u00ednimo de diez mil barriles diarios",
            "start": 3669.6,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de gasolinas",
            "start": 3673.71,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pero nos costar\u00eda terminarla",
            "start": 3676.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dos mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 3680.29,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "entonces estamos esto en tula estamos",
            "start": 3683.3,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "resolviendo c\u00f3mo le hacemos y darle uso",
            "start": 3688.16,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "al terreno estamos conscientes es y otra",
            "start": 3692.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pregunta presente y despu\u00e9s una para la",
            "start": 3697.55,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura si me lo permite",
            "start": 3699.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la solidez es de las remesas el descenso",
            "start": 3702.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de la inflaci\u00f3n y el aumento de las",
            "start": 3704.72,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "transferencias sociales han hecho que la",
            "start": 3706.85,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ocde -que la ocde perd\u00f3n la organizaci\u00f3n",
            "start": 3708.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para la cooperaci\u00f3n y el desarrollo",
            "start": 3711.26,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico aie estima que el producto",
            "start": 3713.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "interno bruto para m\u00e9xico en este a\u00f1o",
            "start": 3715.85,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sea de 1.6 por ciento y del 2 por ciento",
            "start": 3718.01,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "para el 2020 en concordancia con el",
            "start": 3722.81,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "informe que present\u00f3 el pasado 2 de mayo",
            "start": 3725.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es su estrategia de su gobierno o",
            "start": 3727.49,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el as de la manga para que",
            "start": 3730.73,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "alcance ese 4% que bueno a sus",
            "start": 3732.97,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "adversarios se ha dicho que no los va a",
            "start": 3736.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "alcanzar pero ahora la ocde sale con",
            "start": 3737.78,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "este informe pues este yo sigo",
            "start": 3740.6,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "sosteniendo el mismo pron\u00f3stico de que",
            "start": 3743.99,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "vamos a ir",
            "start": 3747.53,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no descarto el crecer 2%",
            "start": 3750.01,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 3754.01,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "en una encuesta de un banco a",
            "start": 3755.96,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "economistas de 1.5 nos bajaron a 1.4",
            "start": 3758.599,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no sacaron la otra informaci\u00f3n",
            "start": 3765.53,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "esta qu\u00e9",
            "start": 3768.349,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 27% la inversi\u00f3n",
            "start": 3770.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en la bolsa",
            "start": 3774.0,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "en cuatro meses",
            "start": 3775.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nos cercaron de que en estos cuatro",
            "start": 3778.21,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "meses ha aumentado la inversi\u00f3n",
            "start": 3781.15,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "extranjera directa en 7% pero si sacarlo",
            "start": 3783.609,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "al otro pero bueno",
            "start": 3789.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es que as\u00ed es esto no tampoco",
            "start": 3791.29,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "es para estarnos quejando pero sin",
            "start": 3794.65,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "contrastar",
            "start": 3799.27,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3801.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y estar viendo todos estos temas",
            "start": 3802.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entonces yo espero que nos va a ir muy",
            "start": 3806.51,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3809.0,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "ayer volvi\u00f3 a hablar del asunto",
            "start": 3811.14,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "creo que nos ayuda mucho",
            "start": 3814.44,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "el que no haya corrupci\u00f3n tolerada",
            "start": 3817.79,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eso la verdad",
            "start": 3821.829,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "nos hace rendir el presupuesto nos",
            "start": 3825.23,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "permite que el presupuesto rinda m\u00e1s",
            "start": 3829.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "lo del wash y col",
            "start": 3835.94,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "bajar de 80.000",
            "start": 3840.04,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "barriles diarios de robo a 4000",
            "start": 3844.74,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "95% hoy recibimos el informe de abasto",
            "start": 3850.19,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "creo que hay",
            "start": 3857.21,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "0",
            "start": 3859.33,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "ayer antier cuatro estaciones sin",
            "start": 3861.86,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 3866.6,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de las m\u00e1s de 12.000 se acuerdan c\u00f3mo",
            "start": 3868.47,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "estaba la crisis",
            "start": 3871.59,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "digamos",
            "start": 3874.28,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "tener la mitad en el pa\u00eds",
            "start": 3876.52,
            "duration": 10.769
        },
        {
            "text": "de las gasolineras sin abasto",
            "start": 3881.809,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tenemos algo que nunca dice",
            "start": 3888.42,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "en su momento por una cuesti\u00f3n",
            "start": 3893.349,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "en estrat\u00e9gica tambi\u00e9n porque tienen que",
            "start": 3896.68,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "andarse cuidando",
            "start": 3899.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "porque a los conservadores no les",
            "start": 3901.79,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "importa nada",
            "start": 3903.68,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "que les va a importar que le vaya mal al",
            "start": 3905.619,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3907.749,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "no se olviden los conservadores fueron",
            "start": 3909.26,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "a buscar a santana",
            "start": 3912.98,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "luego de que nos arrebataron m\u00e1s de la",
            "start": 3918.099,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "mitad de nuestro territorio",
            "start": 3921.999,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "en buena medida por culpa de santana los",
            "start": 3924.11,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "conservadores fueron a traerlo de nuevo",
            "start": 3927.53,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "para que regresara",
            "start": 3932.26,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y lucas alam\u00e1n los ide\u00f3logos del",
            "start": 3936.49,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "conservadurismo le dec\u00edan no se preocupe",
            "start": 3939.49,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "regrese ya pas\u00f3",
            "start": 3943.11,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3947.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nosotros controlamos la opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3950.01,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "porque tenemos",
            "start": 3952.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "si nuestras manos el control de la",
            "start": 3954.26,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "prensa",
            "start": 3957.2,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y trajeron a santana",
            "start": 3961.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y fue el acabose",
            "start": 3964.28,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "bueno diez a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 3967.559,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 3970.5,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "fueron a traer a maximiliano",
            "start": 3972.9,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "si son capaces de todo",
            "start": 3978.24,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no es obvia",
            "start": 3983.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 3985.25,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "si no sabemos de d\u00f3nde venimos no vamos",
            "start": 3986.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a saber hacia d\u00f3nde vamos",
            "start": 3991.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ayer hablaba yo con una literata",
            "start": 3994.24,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "historiadora de primera",
            "start": 3998.44,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "conversamos",
            "start": 4002.619,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 haciendo una investigaci\u00f3n",
            "start": 4008.72,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "sobre donde se formaron",
            "start": 4011.94,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "los militares golpistas",
            "start": 4015.859,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "que asesinaron a mother",
            "start": 4019.38,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "donde se forman",
            "start": 4025.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en la guerra del iac",
            "start": 4028.61,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en la guerra contra los mayas",
            "start": 4032.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "blanket",
            "start": 4035.29,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "huerta",
            "start": 4038.81,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "reyes entonces",
            "start": 4043.34,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed no",
            "start": 4050.36,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "conocemos la historia y la pregunta que",
            "start": 4054.1,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "nos hac\u00edamos como madero",
            "start": 4057.95,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que era muy bueno muy bueno muy bueno",
            "start": 4062.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "el ap\u00f3stol de la democracia como conf\u00edo",
            "start": 4067.73,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en ellos",
            "start": 4071.06,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ese es el conservadurismo entonces hay",
            "start": 4076.46,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cosas que no se pueden decir porque son",
            "start": 4079.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "capaces de todo",
            "start": 4082.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "yo no dije cuando la crisis",
            "start": 4085.89,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "llegamos a tener reservas",
            "start": 4091.63,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de gasolinas solo para una semana",
            "start": 4095.74,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 4104.46,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "tenemos reservas de 20 d\u00edas",
            "start": 4106.589,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es decir combustible suficiente en el",
            "start": 4113.65,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4117.94,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "que no es los barcos",
            "start": 4119.98,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "si no lo que se tiene disponible",
            "start": 4122.37,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n",
            "start": 4126.069,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "la prudencia",
            "start": 4129.29,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en las relaciones internacionales",
            "start": 4133.21,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4136.469,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "de una circunstancia as\u00ed toco madera",
            "start": 4138.469,
            "duration": 10.631
        },
        {
            "text": "decidan no vendernos",
            "start": 4145.27,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 4149.199,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "aguantar jams",
            "start": 4155.14,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y eso tampoco lo entienden los",
            "start": 4160.609,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conservadores lo que no les importa de",
            "start": 4162.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed la necesidad de construir las",
            "start": 4165.889,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas",
            "start": 4168.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no es un asunto nada m\u00e1s econ\u00f3mico",
            "start": 4172.54,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "es un asunto de seguridad nacional de",
            "start": 4176.52,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 4180.66,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pero esto",
            "start": 4184.509,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "no alcanzan a entenderlo y si lo",
            "start": 4187.219,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "entienden no les importa qu\u00e9 vas",
            "start": 4190.13,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "este les digo no los considero",
            "start": 4193.87,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "como enemigos",
            "start": 4198.22,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "son adversas",
            "start": 4201.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4203.82,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4205.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y los voy a seguir",
            "start": 4207.15,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 cuestionando",
            "start": 4210.2,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "por la doble moral",
            "start": 4215.34,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque son muy hip\u00f3critas",
            "start": 4218.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "esa es su verdadera doctrina la",
            "start": 4222.79,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda entonces vamos a seguir ya se",
            "start": 4226.08,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "dan cuenta que para no molestarlos tanto",
            "start": 4230.8,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "porque luego tambi\u00e9n se asumen",
            "start": 4235.54,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "como philips los que no lo son",
            "start": 4239.99,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estos ya ni siquiera hablo d\u00e9ficit",
            "start": 4247.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "puesto por qu\u00e9 es",
            "start": 4250.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "si son",
            "start": 4252.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los de arriba pero como hay muchos",
            "start": 4254.44,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "espere aspiraci\u00f3n ismo este ya todo el",
            "start": 4258.19,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "mundo tambi\u00e9n se siente fifa pues no te",
            "start": 4261.489,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "van a servir ya no cualquier fin",
            "start": 4264.489,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "pero ya ni existiera hablo de eso para",
            "start": 4269.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la secretaria si me lo permite",
            "start": 4271.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4273.25,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "am\u00e9n del espect\u00e1culo este que se ha",
            "start": 4278.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "generado por el tema de bellas artes yo",
            "start": 4280.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle secretaria si va a",
            "start": 4283.35,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "haber una depuraci\u00f3n o ya a su llegada a",
            "start": 4285.09,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda ha visto pues personal que",
            "start": 4287.58,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 cobrando hay honorarios sin",
            "start": 4292.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "acudir o est\u00e1n de aviadores se lo digo",
            "start": 4295.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porque la administraci\u00f3n al inicio de",
            "start": 4298.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de vicente fox sari",
            "start": 4300.99,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "berm\u00fadez amiga personal de marta foxx",
            "start": 4303.57,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "repart\u00eda a diestra y siniestra sueldos",
            "start": 4306.68,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "de 30 40 60 70 hasta 80 mil pesos para",
            "start": 4310.47,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las secretarias las esposas de los",
            "start": 4315.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "diputados senadores y que no acud\u00edan a",
            "start": 4317.07,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sus labores y por supuesto nos iban a",
            "start": 4320.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cobrar quisiera saber si va a haber una",
            "start": 4322.41,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "depuraci\u00f3n de ese personal que no s\u00e9 si",
            "start": 4324.96,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "exista o se qued\u00f3 ah\u00ed perenne o usted ya",
            "start": 4329.16,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a hacer una revisi\u00f3n dentro de la",
            "start": 4333.42,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura y tambi\u00e9n qu\u00e9 va a",
            "start": 4335.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pasar con los teatros que est\u00e1n",
            "start": 4337.62,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s",
            "start": 4340.68,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de el auditorio nacional que muchas",
            "start": 4342.28,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "veces estaban cerrados por no tener una",
            "start": 4345.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "actividad cultural que finalmente la",
            "start": 4349.09,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cultura es una palanca de desarrollo de",
            "start": 4351.01,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds gracias desde el inicio de",
            "start": 4353.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "esta administraci\u00f3n por instrucci\u00f3n del",
            "start": 4357.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente realizamos un an\u00e1lisis",
            "start": 4359.71,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "puntual de la secretaria hacia adentro",
            "start": 4363.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para evitar duplicidades para concentrar",
            "start": 4365.89,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "las funciones en las personas que est\u00e1n",
            "start": 4369.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "trabajando dentro de la secretaria es",
            "start": 4372.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una secretaria que nace hace poco tiempo",
            "start": 4375.43,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pero que tiene dos pies muy a\u00f1osos como",
            "start": 4378.1,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "son el instituto nacional de",
            "start": 4382.45,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda e historia y el instituto",
            "start": 4383.71,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "nacional de bellas artes y literatura",
            "start": 4386.17,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se busc\u00f3 desde \u00e9l desde el an\u00e1lisis",
            "start": 4389.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "desde el inicio de la administraci\u00f3n que",
            "start": 4392.98,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 desde el sector central y los",
            "start": 4395.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "institutos que se concentrar\u00e1n las",
            "start": 4398.3,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "actividades en",
            "start": 4400.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "rigurosamente cumpliendo con el plan de",
            "start": 4403.99,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "austeridad que marca la administraci\u00f3n",
            "start": 4407.3,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "no no existe en asesor\u00edas no existen",
            "start": 4409.94,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "otro tanto serie de gastos sup\u00e9rfluos y",
            "start": 4414.29,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "esos ahorros se permite que se destinen",
            "start": 4418.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a la actividad sustantiva como bien dice",
            "start": 4422.03,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es uno de los elementos de desarrollo de",
            "start": 4424.22,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "econom\u00eda desde luego del pa\u00eds y de una",
            "start": 4427.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n integral de las de los",
            "start": 4430.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ciudadanos de los ni\u00f1os y de los j\u00f3venes",
            "start": 4434.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en cuanto lo lig\u00f3 a la segunda pregunta",
            "start": 4435.86,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en cuanto al centro cultural del bosque",
            "start": 4438.59,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bajo la tutela del instituto",
            "start": 4440.14,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "nacional de bellas artes y literatura",
            "start": 4443.66,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "esos teatros tienen mucha programaci\u00f3n",
            "start": 4444.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de hecho una de las cosas que se est\u00e1",
            "start": 4448.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "trabajando como uno de los principios de",
            "start": 4450.65,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "este gobierno es darle vida a la",
            "start": 4452.78,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "infraestructura cultural existente y",
            "start": 4455.24,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "redistribuir esa riqueza cultural que se",
            "start": 4457.07,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "concentraba mucho en la ciudad hay",
            "start": 4459.59,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "muchas obras por ejemplo de teatro que",
            "start": 4462.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se hacen para este para esos teatros o",
            "start": 4464.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "los teatros p\u00fablicos de la ciudad de",
            "start": 4466.97,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "mexico y que tiene",
            "start": 4468.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "muy corto tiempo de programaci\u00f3n porque",
            "start": 4469.76,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "hay una gran demanda de estos espacios y",
            "start": 4472.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la idea de redistribuir en otros estados",
            "start": 4475.369,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica y recibir tambi\u00e9n lo que",
            "start": 4477.86,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "sucede en otros espacios el centro",
            "start": 4480.019,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "cultural del bosque entra dentro de este",
            "start": 4482.389,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nuevo proyecto tambi\u00e9n del bosque de",
            "start": 4484.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "chapultepec y est\u00e1 plenamente atendido",
            "start": 4487.099,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s una",
            "start": 4492.599,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 4499.58,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "as\u00ed que muchas gracias presidente nadie",
            "start": 4501.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lee rold\u00e1n de animal pol\u00edtico de acuerdo",
            "start": 4505.969,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "con el informe trimestral de gasto de la",
            "start": 4508.88,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda se ten\u00edan",
            "start": 4511.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "previstos 1400 millones de pesos para",
            "start": 4513.829,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "programas de atenci\u00f3n en salud y",
            "start": 4517.46,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "medicinas a las regiones m\u00e1s pobres del",
            "start": 4519.8,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a los m\u00e1s desfavorecidos sin",
            "start": 4522.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "embargo no se ha entregado un solo peso",
            "start": 4524.21,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de ese presupuesto esto finalmente",
            "start": 4526.28,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "deton\u00f3 como todos sabemos en la renuncia",
            "start": 4528.949,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "ayer del director del imms germ\u00e1n",
            "start": 4531.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez pero la pregunta es c\u00f3mo",
            "start": 4533.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "explicar cu\u00e1l es la raz\u00f3n a bbc que",
            "start": 4536.54,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "durante cinco meses se haya decidido",
            "start": 4539.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "retener recursos p\u00fablicos para un",
            "start": 4542.11,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "programa de esta naturaleza presidente",
            "start": 4545.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no hay retenci\u00f3n en la cuenta p\u00fablica",
            "start": 4547.55,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en los informes de hacienda estaba",
            "start": 4549.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en ceros la entrega hay que declararlo",
            "start": 4552.409,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n transfiriendo todos los fondos",
            "start": 4555.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 4558.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el presupuesto de salud",
            "start": 4560.66,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "lo ejercen casi en su totalidad",
            "start": 4564.199,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales",
            "start": 4570.37,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "porque son transferencias que hace la",
            "start": 4572.92,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n a los estados",
            "start": 4576.58,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de el seguro popular que es un",
            "start": 4580.11,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 4585.03,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "que manejan los gobiernos estatales en",
            "start": 4586.99,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "el caso de",
            "start": 4592.36,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "el seguro social",
            "start": 4595.0,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "su financiamiento tiene que ver",
            "start": 4599.01,
            "duration": 10.169
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente con las cuotas es decir con",
            "start": 4602.849,
            "duration": 11.241
        },
        {
            "text": "los ingresos propios de el seguro",
            "start": 4609.179,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "y tiene dos vertientes la principal que",
            "start": 4614.09,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "es la atenci\u00f3n a los derechohabientes",
            "start": 4618.05,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "del seguro y",
            "start": 4619.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 4624.22,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "rurales",
            "start": 4626.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se crearon desde hace 40 a\u00f1os entonces",
            "start": 4629.969,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "son fondos que manejan el seguro social",
            "start": 4634.4,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "entonces es cosa de revisar lo de las",
            "start": 4639.559,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "cuentas",
            "start": 4645.21,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "estamos nosotros procurando que no",
            "start": 4648.35,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "falten las medicinas a\u00fan con este plan",
            "start": 4650.84,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "de combatir la corrupci\u00f3n en la compra",
            "start": 4656.35,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de los medicamentos",
            "start": 4659.75,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "yo voy a",
            "start": 4661.989,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "y pedir la informaci\u00f3n a la que haces",
            "start": 4664.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "referencia y vamos a aclarar",
            "start": 4666.84,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "porque no es el \u00fanico aspecto en donde",
            "start": 4670.96,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "no se ha entregado recursos este en el",
            "start": 4672.73,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que le menciono es un bienestar que es",
            "start": 4674.71,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el ramo 12 del sector salud en",
            "start": 4678.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico hiciese exacto y ese depende",
            "start": 4681.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "directamente en la entrega de hacienda a",
            "start": 4683.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las unidades del imptce lo vamos a",
            "start": 4686.23,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "revisar lo vamos a ver mire cuando uno",
            "start": 4689.02,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4694.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de servidor p\u00fablico",
            "start": 4695.82,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 de por medio",
            "start": 4698.71,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a la gente la justicia",
            "start": 4700.989,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 4706.01,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lucha",
            "start": 4708.12,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y hace valer",
            "start": 4710.41,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 4715.219,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "lucha con convicci\u00f3n",
            "start": 4717.47,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4719.81,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1 permitido hasta hacerlo",
            "start": 4723.639,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "un plant\u00f3n",
            "start": 4727.61,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "un mot\u00edn emocional",
            "start": 4729.93,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "al funcionario que sea",
            "start": 4732.82,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "cuando se trata del bienestar del pueblo",
            "start": 4735.77,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "damas que",
            "start": 4741.53,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "a quien se perseverante",
            "start": 4743.739,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no rendirse",
            "start": 4746.44,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "hay que ser tercos",
            "start": 4749.409,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "en las causas que uno defiende",
            "start": 4752.87,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "entonces tiene una profunda convicci\u00f3n",
            "start": 4756.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en favor de los dem\u00e1s entonces le tiene",
            "start": 4758.26,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "amor a el pueblo",
            "start": 4761.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que me voy a dejar vencer",
            "start": 4763.91,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "por una disposici\u00f3n legal",
            "start": 4767.03,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "o por lo que dice una secretaria aunque",
            "start": 4771.01,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "se trate de hacienda",
            "start": 4773.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 4777.48,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no voy a polemizar porque si no eso es",
            "start": 4779.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lo que va en cabeza es lo que va a decir",
            "start": 4783.39,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "joaqu\u00edn l\u00f3pez d\u00f3riga ma\u00f1ana este",
            "start": 4785.31,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "hoy mismo este",
            "start": 4790.06,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ya le contest\u00f3 no",
            "start": 4793.22,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "yo no lo viste",
            "start": 4796.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "voy a curar a nadie y adem\u00e1s estamos",
            "start": 4800.15,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hablando aqu\u00ed de un buen servidor",
            "start": 4804.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "p\u00fablico pone por encima",
            "start": 4807.53,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 4811.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y no se rinden",
            "start": 4813.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "prohibido rendirse cuando se trata de la",
            "start": 4818.05,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 4821.75,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense nos",
            "start": 4824.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "destituyeron desaforaron los",
            "start": 4831.37,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 4834.23,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "nos robaron",
            "start": 4836.49,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n",
            "start": 4839.08,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "el 2006",
            "start": 4841.58,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "si nos rendimos",
            "start": 4844.409,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "si nos hubi\u00e9semos rendido",
            "start": 4847.6,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "yo no solo fue el que nos robaron la",
            "start": 4851.36,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n la campa\u00f1a",
            "start": 4854.63,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "desprestigio la guerra sucia",
            "start": 4860.63,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a de linchamiento y vali\u00f3 al",
            "start": 4865.16,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "aeropuerto despu\u00e9s del 2006",
            "start": 4869.03,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y hab\u00edan envenenado tanto a la gente en",
            "start": 4873.75,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "contra de nosotros",
            "start": 4876.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que me tengo que sentar",
            "start": 4878.63,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en la silla",
            "start": 4881.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s atr\u00e1s",
            "start": 4883.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4886.81,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pod\u00edan como lo hicieron en algunas",
            "start": 4889.53,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "ocasiones reclamarme",
            "start": 4892.38,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "porque una campa\u00f1a",
            "start": 4897.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4900.389,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "infame",
            "start": 4902.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "luego de que nos robaron",
            "start": 4904.99,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "este desataron de una campa\u00f1a de",
            "start": 4908.55,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "desprestigio y aguantamos",
            "start": 4911.7,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4914.719,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "pero si no se hubiese",
            "start": 4919.23,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mantenido",
            "start": 4921.83,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el movimiento si no hubiese habido esa",
            "start": 4924.19,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "perseverancia",
            "start": 4926.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed seguir\u00eda",
            "start": 4927.8,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el robo",
            "start": 4930.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "generalizado",
            "start": 4932.62,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "seguir\u00edan los conservadores corruptos",
            "start": 4934.64,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "saqueando destruyendo al pa\u00eds",
            "start": 4938.17,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "empobreciendo al pueblo",
            "start": 4941.35,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 4944.46,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 eso pero exigi\u00f3 de",
            "start": 4946.079,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "perseverancia eso no lo dice tambi\u00e9n la",
            "start": 4950.579,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 4952.469,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n s",
            "start": 4955.06,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y lo de nosotros",
            "start": 4957.45,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "es como un d\u00eda de campo en comparaci\u00f3n",
            "start": 4959.64,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "con lo que padecieron los liberales lo",
            "start": 4963.35,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "que pas\u00f3 cu\u00e1les",
            "start": 4966.39,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "irse",
            "start": 4968.309,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "al norte en un peregrinar arriesgando la",
            "start": 4970.829,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "vida se enteraba",
            "start": 4974.159,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "porque tuvo que sacar a su familia de",
            "start": 4977.39,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "que se mor\u00edan sus hijos en el extranjero",
            "start": 4980.9,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y el aguantando resistiendo y hasta los",
            "start": 4986.34,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cercanos recomend\u00e1ndole",
            "start": 4990.21,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "la negociaci\u00f3n",
            "start": 4994.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y maximiliano",
            "start": 4997.61,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 5000.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "elegante",
            "start": 5003.45,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5006.179,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "corriente como otros",
            "start": 5008.0,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico le escrib\u00eda",
            "start": 5013.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndole vamos a negociar",
            "start": 5018.52,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "le ofrezco",
            "start": 5023.0,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que nos entendamos",
            "start": 5025.48,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "lo que conocen la historia saben",
            "start": 5029.31,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que los conservadores",
            "start": 5032.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "corrientes",
            "start": 5036.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ramplones",
            "start": 5040.099,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "hasta se sintieron traicionados por",
            "start": 5042.67,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "maximiliano",
            "start": 5046.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque pensaban que de inmediato",
            "start": 5048.61,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y va",
            "start": 5052.38,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "modificar las leyes de reforma",
            "start": 5056.35,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "buscaba el acuerdo",
            "start": 5065.23,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "y dec\u00eda vamos a negociar",
            "start": 5068.12,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "y ustedes tendr\u00e1n cargos",
            "start": 5074.059,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 5077.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "y la respuesta de ju\u00e1rez siempre fue",
            "start": 5079.53,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "no yo no acepto",
            "start": 5084.02,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "a un extranjero gobernando mi patria",
            "start": 5088.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5093.82,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "esa perseverancia fue la que llev\u00f3 a la",
            "start": 5095.66,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de la rep\u00fablica",
            "start": 5099.83,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "entonces que sirva eso",
            "start": 5102.49,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5106.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a la primera",
            "start": 5108.13,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "vamos a decir est\u00e1 muy dif\u00edcil",
            "start": 5111.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 barbaridad",
            "start": 5114.58,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "as\u00ed no podemos",
            "start": 5117.0,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ya me voy a m\u00ed me gustar\u00eda",
            "start": 5121.82,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "este dedicarme a la investigaci\u00f3n",
            "start": 5125.93,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica me fascina la historia",
            "start": 5129.17,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 no la academia",
            "start": 5134.31,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n",
            "start": 5138.84,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "la docencia",
            "start": 5141.369,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "el periodismo que es un noble oficio",
            "start": 5143.53,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "pero pues me toc\u00f3 esto este",
            "start": 5147.69,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "y vamos hacia adelante adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 5151.909,
            "duration": 4.101
        }
    ],
    "transcription_text": "no estamos bien de buenas me acompa\u00f1a alejandra frausto secretario de cultura para contestar la pregunta de ayer sobre los de la utilizaci\u00f3n para un evento del palacio de bellas artes yo nada m\u00e1s aprovecho para decir qu\u00e9 me equivoqu\u00e9 ayer una parte de mi planteamiento porque dije que se hab\u00eda y velado en bellas artes el cuerpo de diego ribera fue as\u00ed se vel\u00f3 en bellas artes a frida kahlo y ah\u00ed s\u00ed estuvo diego pero lo esencial y en eso no me equivoqu\u00e9 es que en la ceremonia luctuosa le pusieron al f\u00e9retro la bandera del partido comunista en 1954 por ese hecho corrieron despidieron al director de bellas artes a mi paisano andr\u00e9s iduarte un gran escritor en eso tampoco me equivoco un gran escritor prosista lo recomiendo y vuelvo a decir uno de los mejores libros es un ni\u00f1o en la revoluci\u00f3n mexicana bueno es un acto de intolerancia se despidi\u00f3 andr\u00e9s iduarte x en bellas artes s\u00ed llevo a cabo esta ceremonia f\u00fanebre cuando fallece frida kahlo est\u00e1 diego rivera y le ponen la bandera del partido comunista y luego en tiempos recientes relativamente hace poco cuando gobern\u00f3 el licenciado l\u00f3pez portillo pas\u00f3 algo parecido en una imprenta de bellas artes alteraron un texto y ofendieron a la esposa de presidente l\u00f3pez portillo y esto llev\u00f3 a que el director de cultura de entonces bremer fuese cesado es bueno el antecedente porque con lo que sucedi\u00f3 se estaba pidiendo el cs d la directora de bellas artes no s\u00e9 si tambi\u00e9n de la secretaria de tambi\u00e9n de cultura entonces en qu\u00e9 quedamos es un buen tema vamos a ser tolerantes si o no tolerantes cuando se trate de lo que nos acomoda o realmente vamos a tener esp\u00edritu libertario aut\u00e9ntico y vamos a respetarnos aunque no se piense lo mismo aunque no tengamos la misma religi\u00f3n aunque no tengamos la misma cultura ya basta tambi\u00e9n de hipocres\u00edas vamos a y actuar con autenticidad dicho todo lo anterior pues entonces vamos a dejar alejandra que nos explique qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 gracias en el presidente gracias por permitirnos aclarar esto ante los medios de comunicaci\u00f3n sobre el evento realizado el 15 de mayo en el palacio de bellas artes inform\u00f3 lo siguiente los espacios culturales del estado mexicano tienen como funci\u00f3n garantizar el acceso a la cultura a todos los mexicanos sin discriminaci\u00f3n alguna respetando el acceso a los derechos culturales en el caso del palacio de bellas artes fue solicitado en tiempo forma por el senador rogelio zamora guzm\u00e1n para una representaci\u00f3n cultural art\u00edstica y musical esto se revis\u00f3 conforme a el reglamento del palacio de bellas artes y la ley general de bienes nacionales y como indican las reglas el instituto nacional de bellas artes verific\u00f3 la calidad art\u00edstica del programa que se presentar\u00eda tanto en lo que correspond\u00eda a los ejecutantes como a la orquesta filarm\u00f3nica de la secretar\u00eda de marina- una vez cumplido este protocolo se celebr\u00f3 el convenio con el senador en donde no existe ninguna solicitud para usar el palacio de bellas artes para llevar a cabo alg\u00fan evento de car\u00e1cter religioso no se realiz\u00f3 ning\u00fan evento de esta categor\u00eda se llev\u00f3 a cabo el concierto como fue planeado el senador solicit\u00f3 previo al evento poder otorgar o realizar un homenaje al se\u00f1or naci\u00f3n joaqu\u00edn garc\u00eda representante de la iglesia la luz del mundo mismo que fue negado de conformidad con la reglamentaci\u00f3n del palacio de bellas artes y en conformidad con los organizadores repito no hubo ning\u00fan homenaje ni ning\u00fan evento religioso de culto alguno se llev\u00f3 a cabo el concierto en tiempo y forma en este lugar y a partir de esto tomamos las siguientes acciones en primer lugar instruye a la directora general del instituto nacional de bellas artes y literatura a que se revisen los protocolos y se suspendan temporalmente cualquier evento privado hasta que no se tenga claramente revisado cu\u00e1les son los protocolos y reglamentos para actualizarlo en caso de ser necesario pero la reglamentaci\u00f3n que se cuenta actualmente considera el respeto a nuestro marco jur\u00eddico al estado laico asimismo le solicite dar vista al \u00f3rgano interno de control en caso de que alg\u00fan servidor p\u00fablico hubiera incurrido en alguna falta y atender a los cuestionamientos que la opini\u00f3n p\u00fablica tuviera al respecto la secretaria de cultura refrenda el respeto al estado laico a nuestra diversidad cultural hacer una pol\u00edtica de cultura incluyente donde nadie quede atr\u00e1s donde no exista la discriminaci\u00f3n y exista en principal lugar el reconocimiento a la diversidad cultural que somos como pa\u00eds somos un gobierno que defiende las libertades y en este sentido no perseguiremos a nadie ni por sus ideas ni por sus pr\u00e1cticas la cultura es el espacio del di\u00e1logo donde nos encontramos todos y debe de servirnos para avanzar en esta transformaci\u00f3n y en alcanzar la paz gracias y buenos d\u00edas bueno pues ya est\u00e1 este aclarado pero si hay alguna duda si no pasamos a la secci\u00f3n de preguntas y respuestas para hacerlo las tres compa\u00f1eras presidente buenos d\u00edas mi nombre es laura s\u00e1nchez ley vengo de mexicanos contra la corrupci\u00f3n y mi pregunta es la siguiente van sobre el caso del delegado de jalisco carlos lomel\u00ed bola\u00f1os pues en mexicanos contra la corrupci\u00f3n mostramos pruebas de que existe una red de nueve empresas farmac\u00e9uticas y vinculadas a 11 familiares y colaboradores cercanas al superdelegado precisamente la empresa fue fundada para el ex secretario particular donde tambi\u00e9n aparecen su coordinador en la campa\u00f1a a la gubernatura de jalisco por ejemplo su sobrino y que pues ya han obtenido m\u00e1s de 164 millones de pesos en contratos p\u00fablicos con el actual gobierno federal anoche santiago nieto confirm\u00f3 que la unidad de inteligencia y la secretaria de hacienda pues ya revisa la informaci\u00f3n correspondiente al caso en los contratos contratos asignados en veracruz y por el gobierno federal mis preguntas son dos y son las siguientes usted qu\u00e9 piensa de que haya gente cercana al partido de morena en el manejo de esta red pues que ya han obtenido contratos en su mayor\u00eda por adjudicaciones directas esa ser\u00eda la primera y la segunda si usted considerar\u00eda separar del cargo al se\u00f1or lomel\u00ed mientras se investiga el caso bueno la primer pregunta es decirles que no hay impunidad no es como en el tiempo de los gobiernos anteriores ya no es lo mismo antes hab\u00eda corrupci\u00f3n y hab\u00eda impunidad sobre todo para los de mero arriba ni siquiera pagaban impuestos por poner un ejemplo y no s\u00f3lo eso recib\u00edan contratos jugos\u00edsimos del gobierno compras con privilegios en d\u00f3nde y algunas empresas influyentes obten\u00edan grandes utilidades y eso se termin\u00f3 entonces en este caso desde luego que la autoridad competente est\u00e1 siendo la investigaci\u00f3n en el caso de esta empresa que vende medicamentos porque se est\u00e1 limpiando el gobierno de corrupci\u00f3n no se va a permitir la corrupci\u00f3n de nadie no hay como era antes influyentismo amiguismo nepotismo ninguna de esas lacras de la pol\u00edtica entonces ya la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n para este informar y proceder si hay una responsabilidad tenemos que ser tambi\u00e9n justos porque en todo esto don cielo ayer ay lo que se conoce coloquialmente como grilla la denuncia la hicieron en jalisco s\u00ed el se\u00f1or que est\u00e1 implicado fue candidato a gobernador y el gobierno que lo est\u00e1 cuestionando es un gobierno surgido de un proceso electoral fueron los que ganaron perd\u00f3n presidente es una investigaci\u00f3n period\u00edstica in\u00fatil pero tambi\u00e9n existe eso que le estoy diciendo no va a considerar suspender o no no no estoy este subrayan porque pues siempre en estas cosas uno se pregunta y de parte de qui\u00e9n para saber de d\u00f3nde viene eso no significa que no se va este investigar y castigar a los responsables los conservadores no van a poder est\u00e9 con nosotros en este aspecto porque a diferencia de ellos con todo respeto nosotros y actuamos con honestidad y el conservadurismo se caracteriza y sobre todo ese ha sido ese ha sido su distintivo en los \u00faltimos a\u00f1os cuando han gobernado de que son muy corruptos y siempre re\u00fanen poder econ\u00f3mico con poder pol\u00edtico se alimentan se nutren mutuamente entonces cero corrupci\u00f3n sea quien sea mis hijos mis hermanos mi esposa solo me a buscar de jes\u00fas ernesto porque es menor de edad yo no voy a proteger a nadie por qu\u00e9 ya no me pertenezco yo represento un movimiento y tengo un mandato acabar con la corrupci\u00f3n sin importar pues si no me importan mis familias que me van a importar los amigos entonces pero preguntaste es otra cosa considerar\u00eda suspender al superdelegado en lo que se lleva hagamos las investigaciones eso lo decide la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica y vamos a este darle seguimiento a este asunto aqu\u00ed sin problema las tres compa\u00f1eras primero el se\u00f1or presidente val\u00e9ry dur\u00e1n tambi\u00e9n de mexicanos contra la corrupci\u00f3n nada m\u00e1s para preguntarle igual del mismo tema el se\u00f1or delegado carlos lomel\u00ed se ha comunicado con usted han hablado de este tema no usted le ha preguntado algo no ha mantenido ninguna comunicaci\u00f3n respecto muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente me linda ochoa de 1tb preguntarle acerca del presidente de donald trump que ayer afirm\u00f3 que est\u00e1 muy decepcionado de que m\u00e9xico no est\u00e9 haciendo nada respecto a evitar inmigrantes ilegales que lleguen a la frontera sur que la actitud de mexico es pues que todos entren al pa\u00eds americano y que los estadounidenses paguen los costos asociados con la migraci\u00f3n ilegal al final de su tweet donald trump afirma que m\u00e9xico est\u00e1 equivocado y amenaza con que pronto dar\u00e1 una respuesta eso por una parte presidente y por otra ya determin\u00f3 usted ya analiz\u00f3 su participaci\u00f3n en la cumbre del g20 en osaka jap\u00f3n a realizarse el 28 y 29 de junio y pues que lo represente el secretario de relaciones exteriores- marcelo ebrad casaub\u00f3n bueno nosotros reiteramos que queremos mantener buenas relaciones con el gobierno de eeuu que son buenas las relaciones con el gobierno de eeuu muy buenas tan es as\u00ed que hace poco nuestros negociadores en particular jes\u00fas yale logro que se quitar\u00e1n los aranceles al acero y el aluminio que se produce en mexico que fue algo muy importante para la industria nacional y eso fue apenas hace 45 d\u00edas entonces son muy buenas las relaciones mientras ay pues a somos de una guerra comercial de eeuu y china y si est\u00e1n aplicando aranceles en el caso de nosotros logramos que se quitar\u00e1n estos aranceles qu\u00e9 es algo muy bueno nos falta lo del tomate ya estamos trabajando en eso pero en general insisto es buena la relaci\u00f3n y no vamos a pelearnos para que hayan pleitos para que hayan pleitos se necesitan dos nosotros no queremos pleito queremos cooperaci\u00f3n para el desarrollo estamos mantenido una comunicaci\u00f3n permanente entendiendo las preocupaciones que tienen atendiendo peticiones que est\u00e1n formulando pero siempre en un ambiente de amistad qu\u00e9 es lo mejor estoy no s\u00f3lo por mis convicciones mi oficio actuando as\u00ed si no estoy mandatado por la mayor\u00eda de los mexicanos para no pelearnos con los hace poco en una asamblea recuerdo en poza rica deb\u00edan como cinco mil seis mil personas y les pregunt\u00e9 que si quer\u00edan le contestaremos al presidente trump sus mensajes o que actu\u00e1ramos con prudencia y por unanimidad primero para que no se sintiera que est\u00e1bamos hind\u00fa ciento el proceso de consulta es que se cuestiona mucho que a mano alzada lo resolvemos todo por qu\u00e9 y no le tienen respeto a nuestro pueblo nuestro pueblo es sabio entonces menosprecian al pueblo piensan que cualquiera puede manipular al pueblo porque esa era la mentalidad que exist\u00eda llegaban a decir el pueblo no existe los que contamos y decidimos somos los pol\u00edticos estar\u00e1n pero muy perdidos con esa concepci\u00f3n y ahora menos porque ahora la gente est\u00e1 mucho m\u00e1s consciente que antes bueno pero la primera pregunta fue le contestamos eso no fue verdad que no le contestamos porque eso es ya algo inducido en un sesgo no le contestamos levanten la mano nadie la segunda pregunta actuamos con prudencia y no contestamos todos entonces tomamos en cuenta lo que dice el presidente donald trump si me enter\u00e9 del mensaje de ayer y el de hoy de hace un rato qu\u00e9 tiene que ver con es un punto de vista sobre un tema que ni siquiera voy a repetir pero amor y paz amor y tos lo otro su participaci\u00f3n en el g-20 a jap\u00f3n lo estoy analizando todav\u00eda no lo resuelve pero est\u00e1 la opci\u00f3n de que pueda representarnos el secretario de relaciones exteriores que le tengo toda la confianza y es un pol\u00edtico y diplom\u00e1tico de primer orden que nos representa muy bien pero todav\u00eda no decidimos faltaba una compa\u00f1era ya est\u00e1n las tres ahora usted mi nombre es khan salazar de cmg noticias buen d\u00eda sobre la renuncia de germ\u00e1n mart\u00ednez c\u00e1zares al l\u00edmite le plante\u00f3 previamente sus inquietudes que reflej\u00f3 en su carta de renuncia tuvo alg\u00fan di\u00e1logo el expres\u00f3 pues lo que se dio el d\u00eda de ayer previamente antes de que se diera otra en este tema ya tiene sustituto para el lynx ya pens\u00f3 en alguien o eso lo est\u00e1 procesando es cierto el f\u00e9rreo control de hacienda como lo plante\u00f3 en su renuncia y bueno y finalmente no creo que esta situaci\u00f3n pueda generar tensiones en el gabinete con lo que las razones que plasm\u00f3 es ya el hoy ex director del inss ser\u00edan mis preguntas bueno yo lamento el qu\u00e9 germ\u00e1n haya renunciando al lynx y al mismo tiempo considero que est\u00e1 en su derecho que somos libres y que nosotros queremos que gobiernen mujeres y hombres libres no subordinados no peleles gente sin criterio siempre lo he dicho y lo repito ahora el mejor gabinete que ha habido en la historia fue el gabinete del presidente ju\u00e1rez y renunciaban un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n y se enfrentaban entre ellos que el campo con como un four y y los otros integrantes de el gabinete porque en aquel entonces se dec\u00eda por que predominaban los hombres ahora hay que decir tambi\u00e9n que eran ahora que ser mujeres hombres y mujeres pero en aquel entonces se acu\u00f1\u00f3 una frase seg\u00fan la cual eran hombres que parec\u00edan gigantes ahora de esas mujeres y hombres que son gigantes y gigantes bueno se enfrentaban que presentaban la renuncia al presidente a veces la aceptaba los convenc\u00eda a veces se iban un trabajo a otros y fue el mejor beb\u00e9 claro el presente ju\u00e1rez era un gran presidente el mejor que ha visto listos les ganaba a todos porque ten\u00eda m\u00e1s experiencia era adem\u00e1s el de m\u00e1s edad entonces sab\u00eda conciliar con todos lerdo con iglesias con con un campo con todos entonces hab\u00eda estas diferencias y hab\u00eda libertades y imag\u00ednense lo que 6 se venci\u00f3 a los conservadores y se expuls\u00f3 a los extranjeros porque se restauraron la repubblica con ese gabinete ma\u00f1ana en una sa\u00f1a a gin\u00e9s lo que signific\u00f3 la separaci\u00f3n en ese entonces el estado y de la iglesia el dar a dios lo que es de dios y al c\u00e9sar lo que es del c\u00e9sar en ese entonces la profundidad de esa reforma como lo lograron fue milagroso dicen algunos este laicos librepensadores que fue una chiripa yo digo un milagro una cosa extraordinaria una gran reforma donde las reformas m\u00e1s importantes que han habido en la historia de la humanidad por eso es grande grande grande ju\u00e1rez y los liberales entonces que nos vamos a asustar porque nos va a dar este temor el que haya una renuncia nada ya este este el sustituto jaiba no a ver a ver si la tienen bueno ya dos t\u00fa dices asa cristina laurell t\u00fa y otro m\u00e1s c\u00f3mo y qui\u00e9n 4 pero eso ya no va a ser soy roble el pr\u00f3ximo director del seguro social up vamos por parte o sea vamos a volver va a ser psoe que le tengo toda la confianza en experiencia s 1 profesional polit\u00f3logo fue diputado federal senador es subsecretario de gobernaci\u00f3n es un nombre progresista con esto de modo que ya est\u00e1 atendido este asunto y ya ma\u00f1ana les informamos sobre qui\u00e9n sustituye soy si eso es es uno de los mejores servidores p\u00fablicos que tenemos es de lo mejor por eso este lo invite a participar y en verdad s\u00ed pero \u00e9ste as\u00ed nos dejaron el gobierno en crisis este los que se dedicaban a saquear ya robar los conservadores de los gobiernos anteriores del per\u00edodo neoliberal pero pero vamos a sacar adelante el pa\u00eds va a lograrse el renacimiento de m\u00e9xico ayer di dos datos de esos que no aparecen mucho en los medios creci\u00f3 la inversi\u00f3n extranjera en la bolsa 27% en cuatro meses lo voy a repetir en cuatro meses creci\u00f3 la inversi\u00f3n extranjera en la bolsa de valores de mexico en 27% 2 porque tambi\u00e9n no lo vi publicado este mucho menos a las columnas peste para el segundo dato tuvimos ayer el campo h es un campo petrolero qu\u00e9 nos va a permitir extraer en 23 a\u00f1os hasta 80 mil barriles diarios de petr\u00f3leo ligero ya est\u00e1 produciendo porque apenas son dos pozos que van a perforar cincuenta en el campo en dos pozos 3200 barriles diarios para que tengan una idea de lo que esto significa 20 campos as\u00ed significar\u00eda aumentar la producci\u00f3n petrolera al doble con 20 campus as\u00ed y se ven cu\u00e1ntos campos estamos trabajando en los que hay exploraci\u00f3n y la perforaci\u00f3n de pozos ya con contratos no en planes y con contratos con las empresas perforadoras 21 campos m\u00e1s al grado que ya llegamos a un acuerdo de apoyar a pemex hasta el 21 apoyar como una prioridad hasta el 21 con presupuesto todo lo que se necesite y quit\u00e1ndole impuestos para qu\u00e9 tenga m\u00e1s recursos de inversi\u00f3n porque antes se le exprimir a pemex todo lo que obten\u00eda la empresa se le quitaba para la hacienda p\u00fablica para la conformaci\u00f3n del presupuesto ahora les vamos a dejar fondos suficientes hasta la mitad del gobierno para que pemex y esa es nuestra estrategia futura para que pemex apoye el financiamiento del desarrollo de m\u00e9xico en la segunda parte del gobierno porque originalmente ten\u00edamos pensado que \u00edbamos a alcanzar una producci\u00f3n en el sexenio de 2 millones doscientos mil barriles a como est\u00e1n las cosas que hemos tenido suerte la suerte cuenta mucho en estos menesteres podemos estar produciendo a finales del 24 hasta dos millones seiscientos mil barriles cuatrocientos mil m\u00e1s de lo estimado y ese excedente es el que nos va a permitir financiar el desarrollo y apoyar proyectos productivos la creaci\u00f3n de empleos la educaci\u00f3n p\u00fablica la salud del bienestar del pueblo ese es nuestro plan bueno esas noticias \u00e9ste se dieron ayer por lo que me preguntaste sobre eso ustedes 3 buenos d\u00edas presidente yo soy link o tierra de pol\u00edtico punto de mx para retomar la l\u00ednea de germ\u00e1n garc\u00eda de gelman tienes perd\u00f3n le comento algo y el secretario de hacienda carlos eurozona respecto a la carta de el ex director de nimes yo no he podido ver este a carlos porque ayer estuvimos en liza chayanne tierra blanca en de la cruz en el campo petrolero y llegamos ya tarde de regreso hoy posiblemente lo vea porque tenemos reuni\u00f3n para atender los programas de bienestar ma\u00f1ana sin falta porque ma\u00f1ana vamos a ver proyectos estrat\u00e9gicos tren maya mismo aeropuerto la comunicaci\u00f3n por internet de todo el pa\u00eds qu\u00e9 es algo que me tiene entusiasmado el que podamos comunicar a todos los pueblos de m\u00e9xico con internet y que todos los mexicanos puedan hablar por tel\u00e9fono que no lo pueden hacer solo en las ciudades eso va a ser un gran avance eso es fundamental en la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico imag\u00ednese lo que se avanzar\u00eda todos los terrenos teniendo internet en todos los pueblos lo vamos a lograr porque tenemos la infraestructura tenemos todas las l\u00edneas de la comisi\u00f3n federal de electricidad uno va hasta los pueblos m\u00e1s apartados ah\u00ed est\u00e1 la l\u00ednea de la comisi\u00f3n federal porque los pueblos m\u00e1s apartados hay energ\u00eda el\u00e9ctrica son muy pocos los que no tienen energ\u00eda el\u00e9ctrica se avanz\u00f3 mucho en el que haya este servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica y se tiene la infraestructura porque no es poner los postes y el tendido de la fibra \u00f3ptica ya hay fibra \u00f3ptica y donde no hay se tienen los posts miles de kil\u00f3metros entonces vamos a resolver esta demanda adem\u00e1s hay algo extraordinario que lo comparto lo mejor de m\u00e9xico es un pueblo es un pueblo trabajador m\u00e1s especial porque estoy optimista porque son muy buenos los trabajadores petroleros muy buenos los trabajadores de base los t\u00e9cnicos ingenieros bueno lo mismo sucede con los maestros son muy buenos a pesar de toda la campa\u00f1a en su contra ah\u00ed en el maestro m\u00edstica muy buenos los maestros y saben qui\u00e9nes son tambi\u00e9n extraordinarios los trabajadores electricistas si hay vientos si los \u00e1rboles afectan una l\u00ednea de transmisi\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica se quema un transformador saben cu\u00e1nto tiempo lleva repararlo para que vuelva a ver energ\u00eda el\u00e9ctrica en una poblaci\u00f3n cuando mucho un d\u00eda cuando mucho est\u00e1n las brigadas de trabajadores eso pasa desapercibido porque nos acostumbramos ya qu\u00e9 pues nada m\u00e1s prendemos la luz lo abrimos la llave del agua y los trabajadores que quienes hacen eso entonces es un tesoro por eso seguramente voy a ver a urz\u00faa ma\u00f1ana si no lo ve hoy porque vamos a tener estas reuniones para los proyectos estrat\u00e9gicos por \u00faltimo precedente en pol\u00edtica de mx nos gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n respecto a la misma carta de renuncia que present\u00f3 a germ\u00e1n garde isstey mart\u00ednez en la que coment\u00f3 que los recortes a los en el presupuesto para sector salud es algo inhumano qu\u00e9 opina usted pues que el respeto su punto de vista pero pues no lo comparto no voy a polemizar y f\u00edjense que estoy planteando que no est\u00e9 me quiero pelear no nos vamos a pelear con el presidente de trump menos lo voy a pelear aqu\u00ed pues con germ\u00e1n o sea se va a quedar con las ganas de no ustedes sino los adversarios s\u00ed s\u00ed no es una asignatura pendiente porque es el peor servicio as\u00ed como estoy hablando de que ese ejemplar lo que tiene que ver con el servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica as\u00ed es muy malo el servicio de salud eso que llaman seguro popular ni es seguro ni es popular no hay m\u00e9dicos no hay medicamentos o una gran corrupci\u00f3n en la compra de medicamentos ya lo hemos hablado aqu\u00ed est\u00e1 solo en el seguro el a\u00f1o pasado una empresa una este vendi\u00f3 la mitad de toda la medicina que compr\u00f3 el seguro y saben que esa empresa no s\u00e9 si esa otra ten\u00eda un solo trabajador inscrito en el seguro de sus d\u00edas una cosa incre\u00edble entonces estamos barriendo de corrupci\u00f3n y es lo que sucedi\u00f3 en cuanto a la compra de los medicamentos para la atenci\u00f3n de el sida de enfermos estaba tan concentrado todo qu\u00e9 quisieron chantajearnos para seguir comprando a precios elevad\u00edsimos por la corrupci\u00f3n imperante y hasta en una marcha que hicieron de protesta sacaron cartelones diciendo de que \u00edbamos nosotros a desatender a los enfermos que \u00e9ramos y en humanos porque no vamos a permitir la corrupci\u00f3n y chantajes tampoco acaba de plantearse tambi\u00e9n lo de los libros de texto ya hab\u00eda un sistema cuatro grandes empresas eran las que produc\u00edan los libros un cambio en las licitaciones saben cu\u00e1nto nos ahorramos 300 millones de pesos de inmediato en los medios no van a llegar a tiempo los libros se van a acabar los ni\u00f1os sin libros lo mismo esto no va a haber medicinas estamos resolviendo pero no vamos a permitir la corrupci\u00f3n y en el caso de el sistema de salud va a mejorar mucho va a mejorar el sistema de salud para derechohabientes del seguro y de liszt porque est\u00e1 mal tanto en el este como en el seguro mucha corrupci\u00f3n fue lo que heredaron fue lo que dejaron los gobiernos pasados ser\u00eda muy bueno que se investigara a los pol\u00edticos que vend\u00edan medicinas oa los medios de comunicaci\u00f3n que vend\u00edan medicinas y ser\u00eda muy bueno no s\u00f3lo eso s\u00ed no falta de instalaciones la atenci\u00f3n de enfermos en pasillos por qu\u00e9 y no terminaron las obras centros de salud hospitales obras que quedaron abandonadas estamos hablando de cientos de hospitales inconclusos por todo el pa\u00eds esto lo tenemos que resolver y pedirle el apoyo a los trabajadores del sector salud a enfermeras a camilleros desde luego a los m\u00e9dicos que nos ayuden vamos a sacar adelante al seguro aliste y se va a crear el instituto de la salud para el bienestar que va a tener como prop\u00f3sito atender a la poblaci\u00f3n abierta a la poblaci\u00f3n que no es derechohabiente la poblaci\u00f3n que no es derechohabiente qu\u00e9 es la m\u00e1s abandonada la m\u00e1s pobre va a tener atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos y no solo el llamado cuadro b\u00e1sico todos los medicamentos ese es el prop\u00f3sito es un compromiso que he adquirido va a mejorar mucho el sistema de salud pueden haber diferencias entre hacienda el seguro hacienda y el isste hacienda y la secretaria de salud pero y hay una qu\u00e9 decisi\u00f3n tomada y se va a cumplir el que se respete que se haga realidad el art\u00edculo cuarto a la constituci\u00f3n el derecho del pueblo a la salud y en eso estoy entonces lamento que se haya presentado esta renuncia pero el plan contin\u00faa porque esa es tu pregunta y yo espero que muy pronto entreguemos ya buenas cuentas dos preguntas con respecto al estado de hidalgo en la tierra de dominaci\u00f3n el general felipe \u00e1ngeles que suceder\u00e1 con las 700 hect\u00e1reas ac\u00e9falas donde se iba a construir la refiner\u00eda bicentenario que dej\u00f3 pues ah\u00ed en el aire felipe calder\u00f3n y adem\u00e1s una deuda de 1.500 millones de pesos ese es con un tema de respeto y luego la segunda usted en el 2006 cuando era candidato a la presidencia de m\u00e9xico acudi\u00f3 al municipio de san agust\u00edn tlaxiaca en hidalgo por supuesto all\u00ed hay personas que de 10 a\u00f1os para ac\u00e1 dan muerto 300 personas consecuencia de la ingesta de agua contaminada por ars\u00e9nico y plomo cuando va a regresar ese municipio para auxiliarlos y resolver ese problema que beben agua contaminada porque se sigue transportando a trav\u00e9s de tubos de adhb esto y que fueron que implementa esas obras la comisi\u00f3n federal de electricidad de agua en el 68 con el entonces presidente d\u00edaz ordaz es la primera pregunta y la segunda si me contesta por favor pues contest\u00f3 esto \u00faltimo voy a ir ah\u00ed este de nuevo voy a regresar agua es el compromiso a ver lo del agua y siempre y he ayudado este me siento orgulloso por ejemplo de haber respaldado un movimiento en 'hidalgo' en zimap\u00e1n para no permitir un basurero t\u00f3xico participe ayude mencionaste lo de la refiner\u00eda se qued\u00f3 la barda perimetral 700 hect\u00e1reas est\u00e1n ac\u00e9falas los campesinos fueron despojados de sus terrenos a un costo baj\u00edsimo les prometieron a sus familiares y a ellos trabajos pues que nunca llegaron y calder\u00f3n dijo que iba a construir tres refiner\u00edas y al final pues dej\u00f3 deudas por doquier adem\u00e1s de los 65 mil muertos en su administraci\u00f3n bueno pues tambi\u00e9n es un timbre de orgullo poder decirles a ustedes fui el primero y hay que ir a las hemerotecas \u00e9l fue el primero que dije que no iba a terminar esa refiner\u00eda y que cuando mucho y van a ser la barda fue el primero que lo dije podr\u00eda decir duele tener la raz\u00f3n si vamos a buscar la forma de darle uso se est\u00e1 hablando de que pueda servicio para y almacenar combustible para un centro de distribuci\u00f3n de combustible porque est\u00e1 en un lugar estrat\u00e9gico para distribuir gasolinas un centro de acopio de gasolinas para distribuir en la regi\u00f3n darle un uso al terreno ah\u00ed tenemos que resolver porque quedo a medias en la refiner\u00eda no s\u00f3lo no se hizo la refiner\u00eda nueva y s\u00f3lo hicieron la barda sino que empezaron a ser una planta nueva para exprimir m\u00e1s el crudo y obtener m\u00e1s petr\u00f3leo de las gasolinas una planta de coke que la comenz\u00f3 odebrecht y la dejaron inconclusa y para terminarla lo que nos permitir\u00eda tener un m\u00ednimo de diez mil barriles diarios m\u00e1s de gasolinas pero nos costar\u00eda terminarla dos mil millones de d\u00f3lares entonces estamos esto en tula estamos resolviendo c\u00f3mo le hacemos y darle uso al terreno estamos conscientes es y otra pregunta presente y despu\u00e9s una para la secretaria de cultura si me lo permite la solidez es de las remesas el descenso de la inflaci\u00f3n y el aumento de las transferencias sociales han hecho que la ocde -que la ocde perd\u00f3n la organizaci\u00f3n para la cooperaci\u00f3n y el desarrollo econ\u00f3mico aie estima que el producto interno bruto para m\u00e9xico en este a\u00f1o sea de 1.6 por ciento y del 2 por ciento para el 2020 en concordancia con el informe que present\u00f3 el pasado 2 de mayo cu\u00e1l es su estrategia de su gobierno o cu\u00e1l es el as de la manga para que alcance ese 4% que bueno a sus adversarios se ha dicho que no los va a alcanzar pero ahora la ocde sale con este informe pues este yo sigo sosteniendo el mismo pron\u00f3stico de que vamos a ir no descarto el crecer 2% ayer en una encuesta de un banco a economistas de 1.5 nos bajaron a 1.4 no sacaron la otra informaci\u00f3n esta qu\u00e9 creci\u00f3 27% la inversi\u00f3n en la bolsa en cuatro meses nos cercaron de que en estos cuatro meses ha aumentado la inversi\u00f3n extranjera directa en 7% pero si sacarlo al otro pero bueno es que as\u00ed es esto no tampoco es para estarnos quejando pero sin contrastar e y estar viendo todos estos temas entonces yo espero que nos va a ir muy bien ayer volvi\u00f3 a hablar del asunto creo que nos ayuda mucho el que no haya corrupci\u00f3n tolerada eso la verdad nos hace rendir el presupuesto nos permite que el presupuesto rinda m\u00e1s lo del wash y col bajar de 80.000 barriles diarios de robo a 4000 95% hoy recibimos el informe de abasto creo que hay 0 ayer antier cuatro estaciones sin gasolina de las m\u00e1s de 12.000 se acuerdan c\u00f3mo estaba la crisis digamos tener la mitad en el pa\u00eds de las gasolineras sin abasto tenemos algo que nunca dice en su momento por una cuesti\u00f3n en estrat\u00e9gica tambi\u00e9n porque tienen que andarse cuidando porque a los conservadores no les importa nada que les va a importar que le vaya mal al pa\u00eds no se olviden los conservadores fueron a buscar a santana luego de que nos arrebataron m\u00e1s de la mitad de nuestro territorio en buena medida por culpa de santana los conservadores fueron a traerlo de nuevo para que regresara y lucas alam\u00e1n los ide\u00f3logos del conservadurismo le dec\u00edan no se preocupe regrese ya pas\u00f3 todo nosotros controlamos la opini\u00f3n p\u00fablica porque tenemos si nuestras manos el control de la prensa y trajeron a santana y fue el acabose bueno diez a\u00f1os despu\u00e9s los conservadores fueron a traer a maximiliano si son capaces de todo no es obvia es que si no sabemos de d\u00f3nde venimos no vamos a saber hacia d\u00f3nde vamos ayer hablaba yo con una literata historiadora de primera conversamos y est\u00e1 haciendo una investigaci\u00f3n sobre donde se formaron los militares golpistas que asesinaron a mother donde se forman en la guerra del iac en la guerra contra los mayas blanket huerta reyes entonces entonces s\u00ed no conocemos la historia y la pregunta que nos hac\u00edamos como madero que era muy bueno muy bueno muy bueno el ap\u00f3stol de la democracia como conf\u00edo en ellos ese es el conservadurismo entonces hay cosas que no se pueden decir porque son capaces de todo yo no dije cuando la crisis llegamos a tener reservas de gasolinas solo para una semana y ahora tenemos reservas de 20 d\u00edas es decir combustible suficiente en el pa\u00eds que no es los barcos si no lo que se tiene disponible por eso tambi\u00e9n la prudencia en las relaciones internacionales imag\u00ednense de una circunstancia as\u00ed toco madera decidan no vendernos gasolinas aguantar jams y eso tampoco lo entienden los conservadores lo que no les importa de ah\u00ed la necesidad de construir las refiner\u00edas no es un asunto nada m\u00e1s econ\u00f3mico es un asunto de seguridad nacional de soberan\u00eda pero esto no alcanzan a entenderlo y si lo entienden no les importa qu\u00e9 vas este les digo no los considero como enemigos son adversas pero s\u00ed y los voy a seguir que est\u00e9 cuestionando por la doble moral porque son muy hip\u00f3critas esa es su verdadera doctrina la hipocres\u00eda entonces vamos a seguir ya se dan cuenta que para no molestarlos tanto porque luego tambi\u00e9n se asumen como philips los que no lo son estos ya ni siquiera hablo d\u00e9ficit puesto por qu\u00e9 es si son los de arriba pero como hay muchos espere aspiraci\u00f3n ismo este ya todo el mundo tambi\u00e9n se siente fifa pues no te van a servir ya no cualquier fin pero ya ni existiera hablo de eso para la secretaria si me lo permite presidente am\u00e9n del espect\u00e1culo este que se ha generado por el tema de bellas artes yo quisiera preguntarle secretaria si va a haber una depuraci\u00f3n o ya a su llegada a la secretar\u00eda ha visto pues personal que pues est\u00e1 cobrando hay honorarios sin acudir o est\u00e1n de aviadores se lo digo porque la administraci\u00f3n al inicio de administraci\u00f3n de vicente fox sari berm\u00fadez amiga personal de marta foxx repart\u00eda a diestra y siniestra sueldos de 30 40 60 70 hasta 80 mil pesos para las secretarias las esposas de los diputados senadores y que no acud\u00edan a sus labores y por supuesto nos iban a cobrar quisiera saber si va a haber una depuraci\u00f3n de ese personal que no s\u00e9 si exista o se qued\u00f3 ah\u00ed perenne o usted ya empez\u00f3 a hacer una revisi\u00f3n dentro de la secretaria de cultura y tambi\u00e9n qu\u00e9 va a pasar con los teatros que est\u00e1n atr\u00e1s de el auditorio nacional que muchas veces estaban cerrados por no tener una actividad cultural que finalmente la cultura es una palanca de desarrollo de este pa\u00eds gracias desde el inicio de esta administraci\u00f3n por instrucci\u00f3n del presidente realizamos un an\u00e1lisis puntual de la secretaria hacia adentro para evitar duplicidades para concentrar las funciones en las personas que est\u00e1n trabajando dentro de la secretaria es una secretaria que nace hace poco tiempo pero que tiene dos pies muy a\u00f1osos como son el instituto nacional de antropolog\u00eda e historia y el instituto nacional de bellas artes y literatura se busc\u00f3 desde \u00e9l desde el an\u00e1lisis desde el inicio de la administraci\u00f3n que no s\u00e9 desde el sector central y los institutos que se concentrar\u00e1n las actividades en rigurosamente cumpliendo con el plan de austeridad que marca la administraci\u00f3n no no existe en asesor\u00edas no existen otro tanto serie de gastos sup\u00e9rfluos y esos ahorros se permite que se destinen a la actividad sustantiva como bien dice es uno de los elementos de desarrollo de econom\u00eda desde luego del pa\u00eds y de una formaci\u00f3n integral de las de los ciudadanos de los ni\u00f1os y de los j\u00f3venes en cuanto lo lig\u00f3 a la segunda pregunta en cuanto al centro cultural del bosque est\u00e1 bajo la tutela del instituto nacional de bellas artes y literatura esos teatros tienen mucha programaci\u00f3n de hecho una de las cosas que se est\u00e1 trabajando como uno de los principios de este gobierno es darle vida a la infraestructura cultural existente y redistribuir esa riqueza cultural que se concentraba mucho en la ciudad hay muchas obras por ejemplo de teatro que se hacen para este para esos teatros o los teatros p\u00fablicos de la ciudad de mexico y que tiene muy corto tiempo de programaci\u00f3n porque hay una gran demanda de estos espacios y la idea de redistribuir en otros estados de la rep\u00fablica y recibir tambi\u00e9n lo que sucede en otros espacios el centro cultural del bosque entra dentro de este nuevo proyecto tambi\u00e9n del bosque de chapultepec y est\u00e1 plenamente atendido una m\u00e1s una problemas as\u00ed que muchas gracias presidente nadie lee rold\u00e1n de animal pol\u00edtico de acuerdo con el informe trimestral de gasto de la secretar\u00eda de hacienda se ten\u00edan previstos 1400 millones de pesos para programas de atenci\u00f3n en salud y medicinas a las regiones m\u00e1s pobres del pa\u00eds a los m\u00e1s desfavorecidos sin embargo no se ha entregado un solo peso de ese presupuesto esto finalmente deton\u00f3 como todos sabemos en la renuncia ayer del director del imms germ\u00e1n mart\u00ednez pero la pregunta es c\u00f3mo explicar cu\u00e1l es la raz\u00f3n a bbc que durante cinco meses se haya decidido retener recursos p\u00fablicos para un programa de esta naturaleza presidente no hay retenci\u00f3n en la cuenta p\u00fablica est\u00e1 en los informes de hacienda estaba en ceros la entrega hay que declararlo se est\u00e1n transfiriendo todos los fondos miren el presupuesto de salud lo ejercen casi en su totalidad los gobiernos estatales porque son transferencias que hace la federaci\u00f3n a los estados a trav\u00e9s de el seguro popular que es un fondo que manejan los gobiernos estatales en el caso de el seguro social su financiamiento tiene que ver b\u00e1sicamente con las cuotas es decir con los ingresos propios de el seguro y tiene dos vertientes la principal que es la atenci\u00f3n a los derechohabientes del seguro y la atenci\u00f3n a las unidades m\u00e9dicas rurales se crearon desde hace 40 a\u00f1os entonces son fondos que manejan el seguro social entonces es cosa de revisar lo de las cuentas estamos nosotros procurando que no falten las medicinas a\u00fan con este plan de combatir la corrupci\u00f3n en la compra de los medicamentos yo voy a y pedir la informaci\u00f3n a la que haces referencia y vamos a aclarar porque no es el \u00fanico aspecto en donde no se ha entregado recursos este en el que le menciono es un bienestar que es el ramo 12 del sector salud en espec\u00edfico hiciese exacto y ese depende directamente en la entrega de hacienda a las unidades del imptce lo vamos a revisar lo vamos a ver mire cuando uno est\u00e1 de servidor p\u00fablico y est\u00e1 de por medio la atenci\u00f3n a la gente la justicia 1 lucha y hace valer la justicia lucha con convicci\u00f3n ya est\u00e1 permitido hasta hacerlo un plant\u00f3n un mot\u00edn emocional al funcionario que sea cuando se trata del bienestar del pueblo damas que a quien se perseverante no rendirse hay que ser tercos en las causas que uno defiende entonces tiene una profunda convicci\u00f3n en favor de los dem\u00e1s entonces le tiene amor a el pueblo que me voy a dejar vencer por una disposici\u00f3n legal o por lo que dice una secretaria aunque se trate de hacienda no no no no voy a polemizar porque si no eso es lo que va en cabeza es lo que va a decir joaqu\u00edn l\u00f3pez d\u00f3riga ma\u00f1ana este hoy mismo este ya le contest\u00f3 no yo no lo viste voy a curar a nadie y adem\u00e1s estamos hablando aqu\u00ed de un buen servidor p\u00fablico pone por encima la justicia y no se rinden prohibido rendirse cuando se trata de la justicia imag\u00ednense nos destituyeron desaforaron los conservadores nos robaron la elecci\u00f3n el 2006 si nos rendimos si nos hubi\u00e9semos rendido yo no solo fue el que nos robaron la elecci\u00f3n la campa\u00f1a desprestigio la guerra sucia la campa\u00f1a de linchamiento y vali\u00f3 al aeropuerto despu\u00e9s del 2006 y hab\u00edan envenenado tanto a la gente en contra de nosotros que me tengo que sentar en la silla de m\u00e1s atr\u00e1s por qu\u00e9 pod\u00edan como lo hicieron en algunas ocasiones reclamarme porque una campa\u00f1a este infame luego de que nos robaron este desataron de una campa\u00f1a de desprestigio y aguantamos todo pero si no se hubiese mantenido el movimiento si no hubiese habido esa perseverancia aqu\u00ed seguir\u00eda el robo generalizado seguir\u00edan los conservadores corruptos saqueando destruyendo al pa\u00eds empobreciendo al pueblo ya no se acab\u00f3 eso pero exigi\u00f3 de perseverancia eso no lo dice tambi\u00e9n la historia tambi\u00e9n s y lo de nosotros es como un d\u00eda de campo en comparaci\u00f3n con lo que padecieron los liberales lo que pas\u00f3 cu\u00e1les irse al norte en un peregrinar arriesgando la vida se enteraba porque tuvo que sacar a su familia de que se mor\u00edan sus hijos en el extranjero y el aguantando resistiendo y hasta los m\u00e1s cercanos recomend\u00e1ndole la negociaci\u00f3n y maximiliano conservador elegante no corriente como otros diplom\u00e1tico le escrib\u00eda dici\u00e9ndole vamos a negociar le ofrezco que nos entendamos lo que conocen la historia saben que los conservadores corrientes y ramplones hasta se sintieron traicionados por maximiliano porque pensaban que de inmediato y va modificar las leyes de reforma buscaba el acuerdo y dec\u00eda vamos a negociar y ustedes tendr\u00e1n cargos en el gobierno y la respuesta de ju\u00e1rez siempre fue no yo no acepto a un extranjero gobernando mi patria pero esa perseverancia fue la que llev\u00f3 a la restauraci\u00f3n de la rep\u00fablica entonces que sirva eso qu\u00e9 a la primera vamos a decir est\u00e1 muy dif\u00edcil qu\u00e9 barbaridad as\u00ed no podemos ya me voy a m\u00ed me gustar\u00eda este dedicarme a la investigaci\u00f3n hist\u00f3rica me fascina la historia y por qu\u00e9 no la academia la investigaci\u00f3n la docencia el periodismo que es un noble oficio pero pues me toc\u00f3 esto este y vamos hacia adelante adi\u00f3s adi\u00f3s",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:30:16.342240"
}