{
    "video_id": "90JHxeg5Oec",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/90JHxeg5Oec/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBgAcCtDAbdi7xKSySznZXmlbIqLA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=90JHxeg5Oec",
    "video_title": "Am\u00e9rica Latina necesita alianza para el bienestar de los pueblos. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7708,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1686.33,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1693.53,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1699.88,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1716.25,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1726.51,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1740.91,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1747.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vamos a informar",
            "start": 1749.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "antes pues",
            "start": 1754.58,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "lamentar mucho la p\u00e9rdida del",
            "start": 1756.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "fallecimiento",
            "start": 1759.919,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de Miguel Barbosa nuestro compa\u00f1ero",
            "start": 1761.08,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y gobernador",
            "start": 1765.86,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "del estado de Puebla",
            "start": 1768.38,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no se conmovi\u00f3",
            "start": 1772.659,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 1775.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 1777.26,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "reunirnos a las once y media",
            "start": 1780.279,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "vamos a ir a Puebla",
            "start": 1785.12,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a rendirle un homenaje",
            "start": 1787.539,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 1791.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "vamos a estar con",
            "start": 1793.48,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "sus familiares desde ayer estado en",
            "start": 1796.88,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con su esposa y vamos a",
            "start": 1800.059,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ser un reconocimiento",
            "start": 1806.86,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "se trata de",
            "start": 1809.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un luchador por la democracia",
            "start": 1812.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 1816.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "lo conoc\u00ed",
            "start": 1820.52,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "all\u00e1 por",
            "start": 1822.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 1825.98,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "90",
            "start": 1828.74,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "89 90",
            "start": 1832.539,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1835.94,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Puebla",
            "start": 1838.52,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "\u00e9l es originario de",
            "start": 1844.22,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Tehuac\u00e1n de esa regi\u00f3n",
            "start": 1848.779,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "estuve",
            "start": 1852.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hacia adelante poco con \u00e9l en su pueblo",
            "start": 1854.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hace como dos a\u00f1os",
            "start": 1857.919,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "empezamos ah\u00ed el programa",
            "start": 1861.86,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1864.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la escuela es nuestra",
            "start": 1866.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tu pueblo",
            "start": 1870.22,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1873.08,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o convivimos bastante",
            "start": 1874.659,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "estuvimos en la conmemoraci\u00f3n de la",
            "start": 1881.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Batalla de Puebla",
            "start": 1885.38,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "el Cinco de Mayo",
            "start": 1888.86,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "fue un homenaje muy importante",
            "start": 1892.7,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "a quienes lucharon por nuestra patria",
            "start": 1899.0,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "\u00e9l estaba muy insistente en que",
            "start": 1902.74,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "deb\u00eda yo de asistir y estar en todo el",
            "start": 1907.779,
            "duration": 10.061
        },
        {
            "text": "desfile C\u00edvico militar en Puebla y lo",
            "start": 1913.7,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "Acompa\u00f1\u00e9",
            "start": 1917.84,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 1920.36,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "nos encontramos varias veces",
            "start": 1922.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "la \u00faltima vez",
            "start": 1929.6,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Pues fue en la marcha",
            "start": 1934.88,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de hace poco",
            "start": 1938.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "antes hab\u00edamos estado en el Xochitla",
            "start": 1941.659,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "Puebla donde se firm\u00f3 el Plan de Ayala",
            "start": 1945.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en los l\u00edmites",
            "start": 1949.24,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de Guerrero con Puebla",
            "start": 1951.399,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed estuvimos juntos",
            "start": 1954.86,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed surgi\u00f3",
            "start": 1958.52,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 1960.34,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "propuesta de ser una manifestaci\u00f3n una",
            "start": 1962.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "marcha en Puebla para defender",
            "start": 1965.899,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "al gobierno y a la transformaci\u00f3n cuando",
            "start": 1968.5,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "la embestida de los conservadores",
            "start": 1973.039,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 1978.02,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "antes que nadie \u00e9l",
            "start": 1979.539,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "convoc\u00f3 a esa movilizaci\u00f3n",
            "start": 1982.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Y eso llev\u00f3 a que",
            "start": 1988.84,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "el informe se convirtiera en marcha",
            "start": 1992.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y estuvo con nosotros al inicio de la",
            "start": 1998.419,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "marcha",
            "start": 2001.299,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "estuvimos juntos",
            "start": 2004.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y luego en Puebla hizo tambi\u00e9n",
            "start": 2006.48,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "posteriormente su movilizaci\u00f3n",
            "start": 2011.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2015.399,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2016.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lamentable su fallecimiento y vamos a",
            "start": 2018.179,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "a rendirle un homenaje y lo vamos a",
            "start": 2022.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "tener siempre presente porque pues luch\u00f3",
            "start": 2024.76,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os y",
            "start": 2028.799,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "viene de abajo",
            "start": 2033.58,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 2037.24,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "abri\u00e9ndose paso",
            "start": 2039.659,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "y enfrentando adversidades Entonces",
            "start": 2041.58,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "vamos a estar hoy",
            "start": 2045.22,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "en Puebla",
            "start": 2050.139,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "vamos a tratar como los lo hacemos los",
            "start": 2053.7,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles lo de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 2058.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mentiras",
            "start": 2060.82,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "de la semana que son muchas",
            "start": 2065.46,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pero no alcanza el tiempo",
            "start": 2069.339,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es una o dos la verdad es que",
            "start": 2072.179,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "ya no es nota",
            "start": 2077.139,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Este pero",
            "start": 2082.179,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pues no est\u00e1 de m\u00e1s seguir insistiendo",
            "start": 2083.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2088.379,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 2090.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se utiliza los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 2092.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2095.58,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "atacarnos y sobre todo para querer",
            "start": 2097.92,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "detener el proceso de transformaci\u00f3n que",
            "start": 2102.72,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en marcha en el pa\u00eds no lo van a",
            "start": 2107.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "lograr",
            "start": 2112.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero si es importante",
            "start": 2113.619,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que haya r\u00e9plica",
            "start": 2117.16,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 2119.74,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "no puedan manipular como lo hac\u00edan antes",
            "start": 2121.14,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2126.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se dedicaban a calumniar",
            "start": 2127.68,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2132.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estaban al servicio de los intereses",
            "start": 2134.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 2136.24,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "casi todos empleados de potentados",
            "start": 2139.24,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 2144.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2151.24,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "subordinados a la oligarqu\u00eda",
            "start": 2153.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no es un periodismo independiente",
            "start": 2160.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que represente los sentimientos el",
            "start": 2166.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pueblo no",
            "start": 2169.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es un periodismo faccioso",
            "start": 2171.72,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "que representa a grupos de poder",
            "start": 2175.78,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y de poder pol\u00edtico",
            "start": 2179.5,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "es parte de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2183.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que imper\u00f3 durante mucho tiempo",
            "start": 2186.7,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "y ahora est\u00e1n muy molestos",
            "start": 2190.24,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "porque pues ya no tienen el poder",
            "start": 2193.839,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "que antes",
            "start": 2200.619,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "se exhib\u00edan",
            "start": 2203.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "impunemente",
            "start": 2206.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2210.16,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2214.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "difaman atacan",
            "start": 2215.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 2221.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2224.8,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no tienen",
            "start": 2228.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de efectividad",
            "start": 2229.74,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "porque la gente lo hemos dicho muchas",
            "start": 2233.26,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "veces est\u00e1 muy consciente",
            "start": 2237.099,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1",
            "start": 2240.22,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "harta de la prensa vendida o alquilada",
            "start": 2242.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y de estos medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2248.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que solo defienden",
            "start": 2251.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a las minor\u00edas rapaces",
            "start": 2254.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ya ese periodismo",
            "start": 2259.06,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2262.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tiene nada que hacer en el pa\u00eds desde",
            "start": 2263.579,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 2268.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "existe la libertad de expresi\u00f3n de",
            "start": 2269.339,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de las ideas pero no tiene",
            "start": 2272.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eficacia",
            "start": 2275.619,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "sin embargo pues no les queda de otra",
            "start": 2278.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que seguir",
            "start": 2283.9,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "con lo mismo atacando con mucho dinero",
            "start": 2286.9,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "pero la gente",
            "start": 2293.859,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy consciente de que hace falta",
            "start": 2296.339,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "que se consolide la transformaci\u00f3n que",
            "start": 2301.619,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "terminemos de limpiar de corrupci\u00f3n",
            "start": 2305.56,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds y que nunca m\u00e1s",
            "start": 2309.16,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "vuelva a imperar",
            "start": 2316.96,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 2320.5,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2321.63,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "el autoritarismo",
            "start": 2323.32,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "la prepotencia",
            "start": 2326.44,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y que el gobierno represente a todos y",
            "start": 2330.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no a una minor\u00eda rapaz",
            "start": 2333.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2337.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ya estamos en ese proceso",
            "start": 2339.82,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 2342.66,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "lo ha entendido muy bien",
            "start": 2345.579,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Hay mucha conciencia ciudadana",
            "start": 2347.579,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "y por eso pues se va avanzando y vamos a",
            "start": 2351.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "continuar avanzando pero",
            "start": 2355.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es much\u00edsimo",
            "start": 2360.0,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo este",
            "start": 2362.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el malestar que",
            "start": 2368.98,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "les provoca nuestra situaci\u00f3n",
            "start": 2371.52,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 2375.72,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "les molesta mucho",
            "start": 2380.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n se est\u00e1 poniendo de manifiesto",
            "start": 2383.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que es igual",
            "start": 2386.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la prensa y los medios",
            "start": 2389.2,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "y los grupos de poder en M\u00e9xico que en",
            "start": 2392.74,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses",
            "start": 2397.119,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "y en Estados Unidos y que es lo mismo",
            "start": 2400.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que el reforma",
            "start": 2402.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "o que la cr\u00f3nica",
            "start": 2404.76,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "el Washington pozo el New York Times",
            "start": 2408.3,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "son famosos pero son periodistas",
            "start": 2413.14,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos sin \u00e9tica",
            "start": 2417.66,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al servicio de potentados y de",
            "start": 2422.14,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 2426.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no informan",
            "start": 2432.64,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que lo que le conviene",
            "start": 2435.579,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "a los potentados",
            "start": 2440.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y del mundo",
            "start": 2443.619,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "no les importan los pueblos",
            "start": 2446.32,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "ustedes nunca van a encontrar en el",
            "start": 2450.82,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Washington pozo en el New York Time en",
            "start": 2453.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el final del Time algo en defensa",
            "start": 2456.579,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2461.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 2462.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2466.119,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "todo es en defensa de",
            "start": 2469.42,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "las \u00e9lites del poder",
            "start": 2472.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "antes no se pod\u00eda hablar de esto",
            "start": 2477.64,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda tocar a Los Intocables",
            "start": 2481.839,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ahora afortunadamente s\u00ed podemos hacer",
            "start": 2485.5,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Ese es la importancia que tiene esta",
            "start": 2490.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conferencia",
            "start": 2493.42,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera",
            "start": 2496.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que podemos replicar",
            "start": 2499.119,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "acaba de haber un art\u00edculo",
            "start": 2502.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2506.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en el Washington post",
            "start": 2509.26,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 2511.38,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la supuesta destrucci\u00f3n de las zonas",
            "start": 2513.18,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas por la construcci\u00f3n del",
            "start": 2517.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tren maya",
            "start": 2519.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "falso",
            "start": 2521.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de principio a fin",
            "start": 2522.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "le\u00ed otro art\u00edculo",
            "start": 2528.339,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "acerca",
            "start": 2531.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "creo que del New York Time o de una",
            "start": 2534.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "revista",
            "start": 2538.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "especializada",
            "start": 2539.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobre la detenci\u00f3n del General",
            "start": 2543.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Cienfuegos",
            "start": 2547.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "New York Time de verg\u00fcenza y parece que",
            "start": 2549.28,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "ese periodista ha sido premiado",
            "start": 2554.44,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no tiene",
            "start": 2560.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este fundamento",
            "start": 2561.9,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y toda la informaci\u00f3n",
            "start": 2567.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es de las agencias estadounidenses",
            "start": 2571.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es la visi\u00f3n",
            "start": 2576.339,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2581.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las agencias del gobierno de Estados",
            "start": 2582.9,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 2585.4,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "Ese es su fuente principal",
            "start": 2586.26,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 2591.22,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "lo que nosotros",
            "start": 2594.359,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "sostenemos",
            "start": 2597.52,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "le falt\u00f3 por ejemplo decir que antes",
            "start": 2599.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Aunque hay una",
            "start": 2606.579,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "referencia al tema",
            "start": 2610.319,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "los gobiernos de M\u00e9xico permit\u00edan",
            "start": 2615.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que la DEA",
            "start": 2619.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y otras agencias",
            "start": 2623.5,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "intervinieran en M\u00e9xico violando",
            "start": 2625.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nuestro territorio nuestra soberan\u00eda",
            "start": 2630.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y \u00e9l dice",
            "start": 2638.68,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "que como",
            "start": 2641.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ya no permitimos eso",
            "start": 2642.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ya no se hace nada para combatir",
            "start": 2648.88,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "las drogas y evitar que lleguen a",
            "start": 2653.859,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "Estados Unidos falso",
            "start": 2657.579,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "una cosa es",
            "start": 2661.96,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "que cuidemos",
            "start": 2666.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda",
            "start": 2669.42,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y que no se permita",
            "start": 2673.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que ning\u00fan gobierno extranjero decida",
            "start": 2675.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobre lo que nos corresponde decidir a",
            "start": 2678.66,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "los mexicanos y otra es que",
            "start": 2681.4,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "no se combata el narcotr\u00e1fico",
            "start": 2685.3,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "pero como estaban mal acostumbrados",
            "start": 2690.46,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "a meterse",
            "start": 2694.839,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no cuenta por ejemplo el se\u00f1or este",
            "start": 2698.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de cuando",
            "start": 2703.66,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "asesina a un delincuente en",
            "start": 2706.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 2710.859,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "a un Beltr\u00e1n",
            "start": 2714.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "\u00e9l narra no sobre eso pero no cuenta",
            "start": 2717.94,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque le falt\u00f3",
            "start": 2723.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2726.339,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y sobre todo objetividad",
            "start": 2728.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que quienes operaron eso",
            "start": 2734.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 2738.64,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "agentes extranjeros",
            "start": 2740.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "con el apoyo de la marina de M\u00e9xico",
            "start": 2744.94,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porque ellos",
            "start": 2750.099,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "daban \u00f3rdenes a la secretar\u00eda de Mar\u00edn",
            "start": 2753.339,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y a su Estilo de ellos",
            "start": 2762.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2765.7,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "vulneraron del cuerpo de esta persona",
            "start": 2767.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "le pusieron d\u00f3lares",
            "start": 2775.98,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "y as\u00ed permitieron tomarle fotograf\u00edas",
            "start": 2778.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y al d\u00eda siguiente",
            "start": 2786.22,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 el embajador de Estados Unidos",
            "start": 2788.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de que ellos hab\u00edan participado",
            "start": 2793.599,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "Y que adem\u00e1s",
            "start": 2797.319,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "ellos confiaban en la Marina No en el",
            "start": 2800.56,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito de M\u00e9xico",
            "start": 2804.16,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 2810.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso de ese entonces es tambi\u00e9n",
            "start": 2813.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el que se abri\u00f3 la frontera para meter",
            "start": 2818.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "armas de contrabando",
            "start": 2820.839,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en el operativo R\u00e1pido y furioso",
            "start": 2823.18,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "en acuerdo de los dos gobiernos violando",
            "start": 2827.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda Ah pero nada de eso",
            "start": 2830.2,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "trata",
            "start": 2834.46,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2838.359,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este no reconoce",
            "start": 2840.119,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que en el caso",
            "start": 2843.819,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de El General Cienfuegos",
            "start": 2846.099,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "el expediente que nos enviaron",
            "start": 2850.06,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2852.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda pruebas",
            "start": 2853.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda sustento",
            "start": 2855.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero se quedaron molestos",
            "start": 2860.859,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2864.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ellos estaban acostumbrados",
            "start": 2865.859,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "a decidir",
            "start": 2869.859,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 2872.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "asuntos que solo corresponden",
            "start": 2874.599,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "al gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2878.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 2883.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 2885.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 2889.599,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "son los poderes",
            "start": 2894.819,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 2898.72,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "que se sienten Due\u00f1os del mundo",
            "start": 2900.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "es el gobierno del mundo",
            "start": 2907.48,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "es a lo que aspiran",
            "start": 2911.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "y nosotros lo que queremos",
            "start": 2913.359,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "es que se respeten",
            "start": 2916.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda de los pa\u00edses las",
            "start": 2919.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "independencias de los pa\u00edses y que a",
            "start": 2923.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "partir de ah\u00ed se d\u00e9 la cooperaci\u00f3n en lo",
            "start": 2925.54,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico en lo social",
            "start": 2930.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y que haya",
            "start": 2933.339,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "armon\u00eda y amistad",
            "start": 2935.46,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "entre todos los pueblos",
            "start": 2938.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "del mundo que prevalezca la fraternidad",
            "start": 2941.2,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 2944.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda no",
            "start": 2948.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este termina",
            "start": 2951.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esa mala costumbre",
            "start": 2956.579,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2960.579,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "imponerse Aunque",
            "start": 2962.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se Est\u00e1 avanzando",
            "start": 2966.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "yo siempre Les comento que el presidente",
            "start": 2968.16,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "biden habla",
            "start": 2972.04,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "de un trato en pie de igualdad",
            "start": 2976.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "pero pues ese presidente",
            "start": 2982.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que le acabo de enviar una carta dice un",
            "start": 2986.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reconocimiento porque es",
            "start": 2988.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el \u00fanico de los presidentes",
            "start": 2992.14,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 2995.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2999.339,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "la historia moderna",
            "start": 3002.099,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que no ha mandado a construir",
            "start": 3005.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ni un metro de muro",
            "start": 3008.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "durante d\u00e9cadas todos",
            "start": 3015.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mandaban a construir",
            "start": 3020.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "como manda",
            "start": 3023.339,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3027.24,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sus tramos de muro",
            "start": 3028.7,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 3032.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es el \u00fanico",
            "start": 3036.119,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "creo que en cuatro d\u00e9cadas",
            "start": 3039.3,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "si no es que m\u00e1s",
            "start": 3044.64,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed este actuado de manera",
            "start": 3048.66,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "consecuente y con respecto hacia hacia",
            "start": 3053.099,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico bueno adelante",
            "start": 3056.819,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Muchas gracias Presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 3062.94,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "todas y a todos",
            "start": 3066.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "Esta es la secci\u00f3n qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 3068.24,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "mentiras del de la semana del 14 de",
            "start": 3070.38,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "diciembre de 2022 Pero antes de iniciar",
            "start": 3073.02,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda como poblana extender mi m\u00e1s",
            "start": 3076.319,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sentido p\u00e9same a la familia del",
            "start": 3079.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "gobernador Miguel Barbosa Huerta a do\u00f1a",
            "start": 3083.339,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Rosario a sus hijos y a todos sus seres",
            "start": 3086.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "queridos Un abrazo fraterno",
            "start": 3089.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y vamos a iniciar con la secci\u00f3n se",
            "start": 3093.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desquicia la oposici\u00f3n por Plan B de",
            "start": 3095.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "reforma electoral enviada por el",
            "start": 3098.7,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3101.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en radio televisi\u00f3n y prensa escrita as\u00ed",
            "start": 3103.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como en canales de YouTube y peri\u00f3dicos",
            "start": 3106.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "digitales sigue a todo la campa\u00f1a",
            "start": 3108.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "emprendida para difundir mentiras en",
            "start": 3111.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "torno a la reforma electoral enviada por",
            "start": 3114.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3117.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Obrador al congreso de la uni\u00f3n en la",
            "start": 3118.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "\u00faltima semana los ataques y las mentiras",
            "start": 3122.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "han arreciado los argumentos son las",
            "start": 3125.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mismas falacias que si el poder",
            "start": 3129.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ejecutivo quiere secuestrar una",
            "start": 3131.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "organismo aut\u00f3nomo que el Plan B de la",
            "start": 3133.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Reforma era una venganza hecha con el",
            "start": 3136.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "h\u00edgado Como dijo Sergio Sarmiento en",
            "start": 3139.98,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "reforma que si la reforma Busca allanar",
            "start": 3142.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el camino a una reelecci\u00f3n o a una",
            "start": 3145.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de estado como public\u00f3 el final",
            "start": 3147.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en El Financiero Enrique C\u00e1rdenas",
            "start": 3150.9,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una misi\u00f3n electoral de la oea",
            "start": 3152.339,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "acus\u00f3 falsamente al presidente L\u00f3pez",
            "start": 3155.78,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Obrador de querer Modificar el \u00e1rbitro",
            "start": 3158.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "electoral independiente",
            "start": 3160.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Y bueno ya sabemos por ejemplo Ciro",
            "start": 3163.319,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "murallama declar\u00f3 que la reforma es una",
            "start": 3165.9,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "venganza pol\u00edtica tambi\u00e9n ven moros de",
            "start": 3168.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n el diario reforma acusaron",
            "start": 3171.359,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de inconstitucional la Reforma electoral",
            "start": 3173.46,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "pero ya Lorenzo C\u00f3rdoba fue m\u00e1s all\u00e1 y",
            "start": 3176.579,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "quien es consejero del INE y quien",
            "start": 3180.559,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene",
            "start": 3183.9,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "eco de algunos como julen rementer\u00eda",
            "start": 3185.54,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Emilio albercaza Y por supuesto Claudio",
            "start": 3190.319,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "x Gonz\u00e1lez quienes insistieron en que se",
            "start": 3192.66,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pone en riesgo a la democracia todos as\u00ed",
            "start": 3196.859,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "al un\u00edsono repiten el mismo discurso",
            "start": 3200.52,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Mauricio Merino minti\u00f3 al afirmar que",
            "start": 3203.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con el recorte el personal del INE en el",
            "start": 3206.579,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "territorio ser\u00eda sustituido esc\u00fachelo",
            "start": 3209.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bien por personas de morena ya O sea no",
            "start": 3212.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tienen l\u00edmites eso Por supuesto que es",
            "start": 3215.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "falso todos los d\u00edas se publican",
            "start": 3217.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mentiras sobre la reforma electoral pero",
            "start": 3219.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no se tocan los temas de fondo que los",
            "start": 3223.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ciudadanos deben conocer como por",
            "start": 3225.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ejemplo la reducci\u00f3n de recursos en el",
            "start": 3229.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "costo de las elecciones por seis mil",
            "start": 3231.18,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "millones de pesos y del aparato",
            "start": 3233.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "administrativo del INE sin afectar sus",
            "start": 3235.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "tareas sustantivas aqu\u00ed mostramos en la",
            "start": 3238.559,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pantalla una gr\u00e1fica de c\u00f3mo es m\u00e1s caro",
            "start": 3242.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el voto en M\u00e9xico que en otros pa\u00edses de",
            "start": 3245.339,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina por ejemplo vemos Esto",
            "start": 3248.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en d\u00f3lares en M\u00e9xico cuesta siete",
            "start": 3252.72,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares con 61 centavos y en pa\u00edses como",
            "start": 3255.599,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "chile y Colombia cuesta menos de un",
            "start": 3259.339,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar",
            "start": 3263.099,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 3264.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eso no se dice y los diarios prefieren",
            "start": 3266.48,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "publicar en sus portadas como estamos",
            "start": 3269.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "viendo aqu\u00ed en la pantalla",
            "start": 3271.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mentiras un d\u00eda s\u00ed y al otro tambi\u00e9n",
            "start": 3273.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "vean nada m\u00e1s les pusimos aqu\u00ed en la",
            "start": 3276.54,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "pantalla m\u00e1s o menos dos semanas de",
            "start": 3279.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cobertura con lo que tiene que ver de la",
            "start": 3282.839,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "Reforma electoral y no solamente fueron",
            "start": 3285.839,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "portadas sino tambi\u00e9n fueron notas",
            "start": 3291.079,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "period\u00edsticas columnas de opini\u00f3n",
            "start": 3293.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "editoriales en radio televisi\u00f3n pero",
            "start": 3296.18,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "para eso vamos a mostrarles en este",
            "start": 3298.74,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "momento un video de c\u00f3mo se",
            "start": 3301.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "editorializan los medios y se fija una",
            "start": 3304.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "postura esto por supuesto que sin datos",
            "start": 3307.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sino con descalificaciones que se",
            "start": 3310.16,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "propagan con la intenci\u00f3n de confundir a",
            "start": 3313.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 3316.38,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el famoso Plan B Es una iniciativa que",
            "start": 3319.46,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ha salido del h\u00edgado del h\u00edgado del",
            "start": 3322.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3324.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no hay otro prop\u00f3sito en la iniciativa",
            "start": 3327.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que debilitar golpear al Instituto",
            "start": 3329.52,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Nacional electoral de hecho eh en los",
            "start": 3332.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Pues en las muchas p\u00e1ginas que tiene",
            "start": 3337.14,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "esta iniciativa se se\u00f1ala que que el",
            "start": 3339.9,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional electoral es uno de",
            "start": 3343.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "los ejemplos de m\u00e1s nocivos de los de lo",
            "start": 3346.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que los gobiernos neoliberales",
            "start": 3349.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "determinaron como proliferaci\u00f3n de",
            "start": 3351.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "instituciones descentralizadas y",
            "start": 3354.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomas en vez de garantizar",
            "start": 3356.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "elecciones libres confiables",
            "start": 3358.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas aut\u00e9nticas dice ha",
            "start": 3360.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "convertido a una \u00e9lite acad\u00e9mica en",
            "start": 3363.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "garante de abusos en el uso del gasto",
            "start": 3365.339,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y c\u00f3mplice protectora de",
            "start": 3367.859,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "conductas electorales fraudulentas e",
            "start": 3369.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ilegales Bueno pues si fueron tan",
            "start": 3372.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "fraudulentas las elecciones realizadas",
            "start": 3374.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "por el INE C\u00f3mo entonces que aceptemos",
            "start": 3376.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el resultado de las elecciones de 2018 y",
            "start": 3379.559,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "de 2021 en que gan\u00f3 morena L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3382.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se quiere apoderar del INE L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3385.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quiere ser \u00e9l quien Determine Qui\u00e9n va a",
            "start": 3388.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ser el pr\u00f3ximo presidente presidente de",
            "start": 3391.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y no los ciudadanos que no seamos",
            "start": 3392.7,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "nosotros y entonces la reforma electoral",
            "start": 3395.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a L\u00f3pez Obrador la Reforma en la",
            "start": 3398.819,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n fue bateada",
            "start": 3400.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "revivi\u00f3 la alianza opositora pan pri PRD",
            "start": 3403.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "juntos otra vez",
            "start": 3406.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "batean con Mc tambi\u00e9n batean la reforma",
            "start": 3408.98,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "constitucional electoral de L\u00f3pez",
            "start": 3412.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Obrador pero luego luego ya ten\u00eda L\u00f3pez",
            "start": 3413.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Obrador su Plan B que de todas maneras",
            "start": 3416.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "le pega al INE porque ese es el objetivo",
            "start": 3418.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de fondo de L\u00f3pez Obrador \u00e9l no quiere",
            "start": 3421.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "un \u00e1rbitro Imparcial L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3423.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "advirti\u00f3 desde el lunes",
            "start": 3426.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que al INE s\u00ed lo iba a tocar yo creo que",
            "start": 3428.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed la reforma mataba al INE la",
            "start": 3433.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "constitucional esta lo quiere dejar",
            "start": 3437.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inv\u00e1lido",
            "start": 3439.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "As\u00ed de grave Es decir est\u00e1 vivo el INE",
            "start": 3441.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no pudieron acabar con un instituto que",
            "start": 3445.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en la Constituci\u00f3n aparece como aut\u00f3nomo",
            "start": 3448.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero le est\u00e1n cortando las piernas las",
            "start": 3450.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "manos y eso puede comprometer las",
            "start": 3454.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "funciones que tiene que realizar el",
            "start": 3457.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional electoral Oiga se\u00f1or",
            "start": 3459.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Claro Aprovechando que lo tenemos aqu\u00ed",
            "start": 3462.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s hay una de las cosas que se",
            "start": 3463.5,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala que de alguna manera usted ha",
            "start": 3465.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "encabezado este movimiento ante la",
            "start": 3469.079,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "evasi\u00f3n de impuestos de sus empresas es",
            "start": 3470.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "una versi\u00f3n que p\u00fablicamente usted nunca",
            "start": 3471.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ha aclarado y Estar\u00eda bueno que ya que",
            "start": 3473.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed pues lo aclare a las c\u00e1maras",
            "start": 3475.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por favor podr\u00eda",
            "start": 3477.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "sin comentario y por favor cheque bien",
            "start": 3482.42,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "sus fuentes yo no soy empresario soy",
            "start": 3484.74,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "activista social Gracias perfecto",
            "start": 3486.54,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estamos ante una reforma que genera un",
            "start": 3489.859,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "profundo da\u00f1o al Instituto Nacional",
            "start": 3494.22,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "electoral y sobre todo a los derechos",
            "start": 3495.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que el INE est\u00e1 destinado a garantizar",
            "start": 3498.359,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "como son pues selecciones",
            "start": 3502.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares constitucionales imparciales",
            "start": 3506.3,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dando toda la garant\u00eda A los ciudadanos",
            "start": 3509.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ahora se desaparecen no tenemos un",
            "start": 3512.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "problema electoral pero s\u00ed tenemos un",
            "start": 3516.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "personaje que lleva 16 a\u00f1os diciendo que",
            "start": 3519.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "l\u00edneas fraudes ese personaje fue un",
            "start": 3523.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "candidato Derrotado a la presidencia dos",
            "start": 3526.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "veces y hoy es el presidente de la",
            "start": 3529.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y no par\u00f3 de repetir que el",
            "start": 3531.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "INE hace fraudes y por cierto pocas",
            "start": 3535.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "voces salieron a hacerle frente Ciro y",
            "start": 3538.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n ah\u00ed est\u00e1n consecuencias Ah\u00ed",
            "start": 3541.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los los resultados no tambi\u00e9n de",
            "start": 3543.42,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "debates que no se dieron en su momento",
            "start": 3545.94,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "bueno se los dejamos para que ustedes",
            "start": 3550.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "juzguen",
            "start": 3553.38,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y vamos con la siguiente",
            "start": 3555.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de Washington post publica reportaje con",
            "start": 3557.24,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "mentiras sobre supuesta destrucci\u00f3n de",
            "start": 3560.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tesores arqueol\u00f3gicos en un tramo del",
            "start": 3562.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tren Maya ya lo hab\u00eda mencionado el",
            "start": 3565.559,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3568.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hace un momento y en este momento la",
            "start": 3570.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vamos a desmentir el diario",
            "start": 3573.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estadounidense de Washington post pidi\u00f3",
            "start": 3575.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "otra vez de su corresponsable",
            "start": 3578.22,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "corresponsal Kevin",
            "start": 3580.16,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "documentaron la labor de campo de Lina",
            "start": 3582.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en el proyecto del tren Maya lo cual",
            "start": 3585.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 pues Celina le proporcion\u00f3",
            "start": 3588.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de los frentes de excavaci\u00f3n",
            "start": 3590.16,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "de los procesos de investigaci\u00f3n",
            "start": 3592.619,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "vinculando al salvamento",
            "start": 3594.619,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico en el tren Maya todas las",
            "start": 3597.44,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "facilidades",
            "start": 3600.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "seis meses despu\u00e9s the Washington post",
            "start": 3602.339,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "public\u00f3 un reportaje con el t\u00edtulo",
            "start": 3605.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "destruyendo tesoros mayas para construir",
            "start": 3608.119,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "un tren tur\u00edstico lo cual es",
            "start": 3610.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "absolutamente falso sorprende la falta",
            "start": 3613.02,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de \u00e9tica y veracidad por incluir datos",
            "start": 3616.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "err\u00f3neos",
            "start": 3619.319,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "imprecisos o mal interpretados por",
            "start": 3620.72,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "falsear declaraciones por omitir",
            "start": 3624.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n relevante y sobre todo por",
            "start": 3627.9,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "revelar una posici\u00f3n parcial",
            "start": 3631.02,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "tendenciosa y prejuiciada que sin",
            "start": 3633.859,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "miramientos descalifica el ordo trabajo",
            "start": 3637.079,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "realizado por profesionales de",
            "start": 3640.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reconocida trayectoria y prestigio en su",
            "start": 3643.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito de conocimiento una verdadera",
            "start": 3646.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "falta de respeto vamos por partes en el",
            "start": 3648.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "caso del tren Maya el salvamento se basa",
            "start": 3652.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en una metodolog\u00eda que emplear recursos",
            "start": 3654.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicos de vanguardia para",
            "start": 3657.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "responder con mayor",
            "start": 3660.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "al reto de investigar y proteger los",
            "start": 3662.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "monumentos arqueol\u00f3gicos localizados en",
            "start": 3665.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el trayecto del sistema ferroviario es",
            "start": 3669.0,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "decir los siete tramos",
            "start": 3672.42,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "contrario a lo que afirma de Washington",
            "start": 3675.859,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "post la clasificaci\u00f3n se basa en una",
            "start": 3678.839,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "metodolog\u00eda innovadora y en los que en",
            "start": 3681.18,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s altos est\u00e1ndares de calidad",
            "start": 3684.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "internacionales para la intervenci\u00f3n y",
            "start": 3686.839,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico de patrimonio en obras de",
            "start": 3689.7,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 3692.339,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "El ina el fondo Nacional de fomento al",
            "start": 3693.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "turismo la fonatur y la secretar\u00eda de la",
            "start": 3697.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "defensa nacional adem\u00e1s de los",
            "start": 3699.839,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "consorcios constructores han realizado",
            "start": 3701.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las modificaciones necesarias al",
            "start": 3703.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "proyecto del tren para garantizar la",
            "start": 3706.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n del patrimonio arqueol\u00f3gico",
            "start": 3709.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gracias a estos trabajos de salvamentos",
            "start": 3712.38,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "se han recuperado informaci\u00f3n",
            "start": 3715.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "valios\u00edsima y se han obtenido relevantes",
            "start": 3717.559,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "hallazgos los cuales han sido",
            "start": 3720.78,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "salvaguardados con t\u00e9cnicas de",
            "start": 3723.42,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n aprobadas por el consejo de",
            "start": 3724.799,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "arqueolog\u00eda de Lina y han quedado",
            "start": 3727.559,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "registrados con tecnolog\u00eda de punta que",
            "start": 3729.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 a los especialistas su estudio",
            "start": 3732.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Durante las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas los bienes",
            "start": 3735.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muebles recuperados se encuentran",
            "start": 3738.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "resguardados Y actualmente son",
            "start": 3740.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estudiados y restaurados por",
            "start": 3742.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "especialistas del proyecto en el",
            "start": 3745.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "proyecto del tren Maya por primera vez",
            "start": 3748.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico por primera vez en M\u00e9xico se",
            "start": 3750.599,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "ha implementado de forma sistem\u00e1tica la",
            "start": 3754.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n instituto de los monumentos",
            "start": 3757.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de terraplenados con geomaya",
            "start": 3759.66,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "muros de tierra armada y pivoteos",
            "start": 3762.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "procedimientos que han permitido",
            "start": 3766.04,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "garantizar la preservaci\u00f3n de m\u00e1s de mil",
            "start": 3768.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "noventa monumentos que se encuentran en",
            "start": 3771.9,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "el derecho de v\u00eda",
            "start": 3774.18,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "del tren insistimos de los siete tramos",
            "start": 3776.119,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "Cabe se\u00f1alar que estas medidas permitido",
            "start": 3779.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "atender recomendaciones expresadas por",
            "start": 3783.299,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "organismos internacionales como la",
            "start": 3785.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "UNESCO Asimismo \u00fanicamente en siete",
            "start": 3788.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "casos se han implementado medidas",
            "start": 3791.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "excepcionales para reubicaci\u00f3n de",
            "start": 3793.38,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "monumentos queremos reiterar esta ma\u00f1ana",
            "start": 3797.22,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "el tren Maya respeta el medio ambiente y",
            "start": 3800.72,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "el patrimonio",
            "start": 3806.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico de la cultura maya se han",
            "start": 3808.099,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "preservado",
            "start": 3812.04,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "31.306 bienes inmuebles cimientos",
            "start": 3815.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "basamentos y albarradas m\u00e1s de mil",
            "start": 3818.18,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Cuevas y cenotes m\u00e1s de 700.000",
            "start": 3821.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "fragmentos de cer\u00e1mica",
            "start": 3825.42,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "463 osamentas y 576 vasijas adem\u00e1s se",
            "start": 3827.599,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "invierte en mejorar 26 zonas",
            "start": 3833.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas y crear nueve centros de",
            "start": 3836.339,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 3840.9,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed la secci\u00f3n de hoy concluimos",
            "start": 3844.02,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "fuimos muy breves debido al tiempo pero",
            "start": 3846.18,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "para que se quede esto que es uno de los",
            "start": 3850.22,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "proyectos m\u00e1s grandes que se ha hecho en",
            "start": 3854.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la arqueolog\u00eda en nuestro pa\u00eds es cuanto",
            "start": 3857.579,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 3860.7,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de los que no han preguntado en 15 d\u00edas",
            "start": 3864.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3866.25,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 3867.559,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en 15 d\u00edas",
            "start": 3869.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "t\u00fa dos",
            "start": 3871.579,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1era tres y cuatro ah\u00ed",
            "start": 3874.04,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3877.47,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas a todas y",
            "start": 3882.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a todos Nancy flores de la revista",
            "start": 3884.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "contra l\u00ednea presidente Hace un momento",
            "start": 3886.14,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "usted dec\u00eda que pues sigue esta",
            "start": 3888.839,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "tendencia de Estados Unidos",
            "start": 3891.119,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a sentirse el gobierno del mundo y yo",
            "start": 3893.42,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle si en la pr\u00f3xima",
            "start": 3897.299,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que va a tener con los con el",
            "start": 3899.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presidente Joseph biden y tambi\u00e9n con el",
            "start": 3902.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Primer Ministro de Canad\u00e1 Justin trudea",
            "start": 3905.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "no se aceptara esta pues propuesta de su",
            "start": 3907.559,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "gobierno de integrar A toda Am\u00e9rica si",
            "start": 3912.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "usted tiene un plan b para este caso y",
            "start": 3915.299,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "proponer a Am\u00e9rica Latina que se integre",
            "start": 3918.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "eso bueno entendiendo que hay",
            "start": 3922.079,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "circunstancias geopol\u00edticas en este",
            "start": 3924.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "momento como el golpe de estado en",
            "start": 3926.819,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "contra del presidente",
            "start": 3929.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Pedro Castillo all\u00e1 en Per\u00fa entendiendo",
            "start": 3930.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "toda esta coyuntura sin embargo Pues a",
            "start": 3933.78,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "su gobierno ya le restan 22 meses",
            "start": 3936.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entonces preguntarle si tiene un plan b",
            "start": 3939.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "para estos 22 meses y que por fin este",
            "start": 3941.52,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o de que Am\u00e9rica o por lo menos",
            "start": 3944.52,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina se integre Pues podr\u00eda",
            "start": 3947.339,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tener viabilidad",
            "start": 3950.339,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "Bueno yo creo que hay tiempo y",
            "start": 3951.619,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n condiciones",
            "start": 3956.24,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "inmejorables para llevar a cabo una",
            "start": 3959.24,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "nueva pol\u00edtica",
            "start": 3963.66,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "en nuestro continente",
            "start": 3965.94,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 3969.66,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "sostengo que son tres elementos b\u00e1sicos",
            "start": 3971.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3976.319,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "el que se busque la integraci\u00f3n",
            "start": 3977.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 3981.26,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3983.0,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "sustituir importaciones de otras",
            "start": 3984.859,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "regiones del mundo",
            "start": 3988.74,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que se produzca",
            "start": 3990.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica en todo el continente",
            "start": 3993.299,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "lo que consumimos",
            "start": 3997.319,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Ese es el",
            "start": 4001.579,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "planteamiento central",
            "start": 4003.099,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ya se inici\u00f3 con el tratado",
            "start": 4006.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hay una integraci\u00f3n",
            "start": 4010.339,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 4013.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pero hace falta que se consolide esta",
            "start": 4018.859,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n en Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 4024.619,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "con una pol\u00edtica bien definida de",
            "start": 4029.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n de importaciones",
            "start": 4032.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no es posible que",
            "start": 4036.619,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "se destinen muchos recursos econ\u00f3micos",
            "start": 4041.319,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica del Norte",
            "start": 4045.74,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y se compre en Asia",
            "start": 4048.88,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "todo lo que se consume",
            "start": 4054.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "o una buena cantidad",
            "start": 4057.799,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de lo que consumimos en Am\u00e9rica del",
            "start": 4060.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Norte",
            "start": 4064.46,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "si se sustituyen esas importaciones",
            "start": 4068.119,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4071.799,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nta inversi\u00f3n",
            "start": 4073.539,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto crecimiento",
            "start": 4076.16,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto empleo Y cu\u00e1nto bienestar",
            "start": 4078.38,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y existen",
            "start": 4084.859,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4085.83,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "todas las condiciones",
            "start": 4089.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "favorables",
            "start": 4093.02,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "para lograr",
            "start": 4097.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y esto debe de considerar",
            "start": 4103.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no solo la integraci\u00f3n de Am\u00e9rica del",
            "start": 4108.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Norte",
            "start": 4111.799,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "si de todo sino de todo el continente",
            "start": 4112.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y se convierte",
            "start": 4117.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica el continente econ\u00f3mico",
            "start": 4119.739,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "comercial",
            "start": 4122.9,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fuerte del mundo",
            "start": 4124.819,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "porque tiene",
            "start": 4127.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mucho potencial",
            "start": 4130.1,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "entonces en vez de estar pensando en",
            "start": 4132.98,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "hegemon\u00edas b\u00e9licas",
            "start": 4136.839,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "en dominio del mundo mediante el uso de",
            "start": 4140.239,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "la fuerza",
            "start": 4146.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se tiene que buscar que haya equilibrios",
            "start": 4147.859,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico en lo comercial",
            "start": 4152.08,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "y que no haya hegemon\u00edas",
            "start": 4155.66,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "que lleven a querer resolver los",
            "start": 4160.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 4163.759,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "de los desequilibrios mediante el uso de",
            "start": 4166.64,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "la fuerza",
            "start": 4171.5,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "es alejar la tentaci\u00f3n",
            "start": 4176.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "del uso de la fuerza",
            "start": 4178.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4182.54,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "competir en buena",
            "start": 4184.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sin que haya",
            "start": 4188.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ning\u00fan tipo de guerra ni siquiera",
            "start": 4191.359,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "guerra comercial",
            "start": 4194.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Ese es el primer planteamiento",
            "start": 4197.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 4202.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hay que planear",
            "start": 4203.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4207.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hasta ahora no se ha hecho",
            "start": 4209.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se aplica aquello de que se echa a andar",
            "start": 4215.38,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "la carreta y que las calabazas se",
            "start": 4219.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "acomodan solas",
            "start": 4222.32,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 4225.02,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Precisamente en Asia",
            "start": 4230.179,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "en China en especial planean hacia",
            "start": 4233.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4237.14,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ya saben",
            "start": 4238.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4243.62,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 4246.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a lograr",
            "start": 4248.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en el 2030 en el cuarenta en el 50",
            "start": 4251.12,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed estamos pensando",
            "start": 4256.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "en la pr\u00f3xima elecci\u00f3n",
            "start": 4259.76,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "no en la pr\u00f3xima generaci\u00f3n",
            "start": 4263.06,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 4267.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ese es el primer tema",
            "start": 4269.14,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "el segundo",
            "start": 4273.32,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "es que no puede haber tanta desigualdad",
            "start": 4275.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "en nuestro continente",
            "start": 4281.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 4286.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "podemos impulsar",
            "start": 4290.06,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "una alianza para el bienestar",
            "start": 4293.199,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "de los pueblos de Am\u00e9rica Latina del",
            "start": 4296.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Caribe",
            "start": 4300.14,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "lo que fue en su momento la alianza para",
            "start": 4302.78,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "el progreso",
            "start": 4306.62,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca del presidente Kennedy",
            "start": 4308.239,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "esto es importante",
            "start": 4313.82,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4316.0,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "si hay crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 4318.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "si hay oportunidades de trabajo si hay",
            "start": 4321.219,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "bienestar en los pa\u00edses Am\u00e9rica Latina",
            "start": 4324.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "el Caribe",
            "start": 4326.42,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Hay posibilidad",
            "start": 4329.06,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de Ordenar el flujo migratorio",
            "start": 4331.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 4337.159,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "se sigue abandonando",
            "start": 4338.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina el Caribe",
            "start": 4341.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4345.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no se va a poder",
            "start": 4346.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Ordenar el flujo migratorio",
            "start": 4349.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4353.78,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "se van a seguir",
            "start": 4354.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "poniendo en riesgo las vidas",
            "start": 4358.239,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "de millones",
            "start": 4362.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4365.42,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "americanos",
            "start": 4369.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de distintos pa\u00edses de Centroam\u00e9rica de",
            "start": 4374.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Sudam\u00e9rica",
            "start": 4378.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 4381.62,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1n saliendo",
            "start": 4385.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "miles",
            "start": 4389.239,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4391.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 4393.5,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "no solo de Centroam\u00e9rica",
            "start": 4395.78,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de Colombia de Venezuela",
            "start": 4400.4,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de Ecuador",
            "start": 4407.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de Per\u00fa",
            "start": 4411.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de todos lados",
            "start": 4413.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de todas partes",
            "start": 4417.199,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces se requiere",
            "start": 4420.199,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "que haya oportunidades de trabajo en los",
            "start": 4422.86,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "lugares de origen",
            "start": 4427.58,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que la gente no se vea en la necesidad",
            "start": 4431.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de emigrar",
            "start": 4433.58,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y para eso se necesita un plan",
            "start": 4435.5,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 4441.8,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "existen bancos",
            "start": 4444.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de desarrollo para Am\u00e9rica Latina como",
            "start": 4447.34,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el bit y otros",
            "start": 4451.52,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero no hacen nada",
            "start": 4454.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "no ayudan",
            "start": 4460.1,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no impulsa la actividad productiva no",
            "start": 4463.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "generan empleos en los pa\u00edses",
            "start": 4465.98,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "son aparatos burocr\u00e1ticos onerosos",
            "start": 4471.26,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de fachada",
            "start": 4474.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Entonces ese es otro tema",
            "start": 4480.26,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se lleva a cabo un plan para la",
            "start": 4486.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 4489.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y el bienestar",
            "start": 4491.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en toda Am\u00e9rica",
            "start": 4494.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y lo tercero",
            "start": 4497.9,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es el respeto a la soberan\u00eda",
            "start": 4499.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses",
            "start": 4502.54,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que ya no se mantenga la pol\u00edtica",
            "start": 4506.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de principios del siglo 19",
            "start": 4512.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4521.0,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se intervenga",
            "start": 4524.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4527.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "las decisiones",
            "start": 4529.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 4531.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses",
            "start": 4534.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que son libres que son independientes",
            "start": 4536.32,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "que son soberanos",
            "start": 4538.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ahora me llamaba mucho la atenci\u00f3n el",
            "start": 4541.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "caso de Per\u00fa",
            "start": 4543.5,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "el primer mensaje",
            "start": 4545.42,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "hablando de",
            "start": 4550.82,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4555.92,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "se estaba",
            "start": 4559.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "alterando la legalidad en ese pa\u00eds fue",
            "start": 4561.76,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "de la Embajada de Estados Unidos",
            "start": 4566.6,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "en Per\u00fa",
            "start": 4571.34,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "eso ya no",
            "start": 4576.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "debe de aplicarse como pol\u00edtica tiene",
            "start": 4579.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que haber respeto",
            "start": 4583.04,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a la soberan\u00eda de los pa\u00edses",
            "start": 4585.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a la independencia de cada pa\u00eds",
            "start": 4587.38,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y nos hemos debemos de dar",
            "start": 4591.44,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Pues un",
            "start": 4595.58,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "trato de aliados",
            "start": 4597.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero si va a seguir habiendo la pol\u00edtica",
            "start": 4603.14,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "del bloqueo a Cuba",
            "start": 4605.84,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "de las sanciones",
            "start": 4610.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas medievales",
            "start": 4612.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4617.9,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "afectan",
            "start": 4620.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a los pueblos",
            "start": 4623.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4627.199,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "no es afectar",
            "start": 4629.239,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "a los gobiernos a qui\u00e9n se afecta con un",
            "start": 4631.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bloqueo",
            "start": 4634.58,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "a los pueblos a la gente",
            "start": 4637.34,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 peligro hay",
            "start": 4642.38,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de que podamos tener",
            "start": 4646.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n de respeto",
            "start": 4649.64,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 peligro significa Cuba para Estados",
            "start": 4655.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 4658.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 peligro significa Venezuela para",
            "start": 4660.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 4662.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 peligro significa Colombia para",
            "start": 4664.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 4666.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4668.78,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4672.5,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tiene que ver",
            "start": 4674.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "con otras \u00e9pocas",
            "start": 4677.179,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nacer a un lado lo de la doctrina del",
            "start": 4679.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "destino manifiesto y de la doctrina",
            "start": 4682.699,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "Monroe",
            "start": 4686.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "e iniciar una etapa nueva en nuestras",
            "start": 4688.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 4691.58,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4695.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "haya de verdad",
            "start": 4697.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "una comunidad en Am\u00e9rica",
            "start": 4699.739,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "y que esto nos permita crear",
            "start": 4705.26,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "una Uni\u00f3n",
            "start": 4712.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de todos los pa\u00edses de todos los pueblos",
            "start": 4715.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4718.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "potenciar nuestros recursos naturales",
            "start": 4723.199,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "la fuerza de trabajo la creatividad",
            "start": 4730.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de nuestros pueblos",
            "start": 4733.06,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "De d\u00f3nde se va a sacar fuerza de trabajo",
            "start": 4736.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "S\u00ed en Estados Unidos",
            "start": 4744.98,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en Canad\u00e1 Incluso en M\u00e9xico ya empieza",
            "start": 4746.56,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "a escasear fuerza de trabajo",
            "start": 4751.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "joven",
            "start": 4755.3,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 se hace sin fuerza de trabajo",
            "start": 4761.659,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 muy bien lo del discurso de la",
            "start": 4768.08,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "automatizaci\u00f3n y de la rob\u00f3tica",
            "start": 4771.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4775.64,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de El desplazamiento de la fuerza de",
            "start": 4779.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trabajo pero eso va a llevar un tiempo",
            "start": 4781.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 4783.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ahora no se pueden poner no se pueden",
            "start": 4789.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "instalar plantas en Estados Unidos",
            "start": 4792.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque no hay",
            "start": 4795.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fuerza de trabajo",
            "start": 4797.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "todo esto tiene que plantearse",
            "start": 4801.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4804.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de manera ordenada",
            "start": 4806.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4809.54,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "permitir que haya",
            "start": 4812.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "visas de trabajo temporal",
            "start": 4815.719,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "una vez que",
            "start": 4819.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en los pueblos en los pa\u00edses hay",
            "start": 4822.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "oportunidades de trabajo",
            "start": 4826.159,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "los excedentes o los que deseen",
            "start": 4830.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ir a trabajar",
            "start": 4836.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a otros pa\u00edses que lo puedan hacer de",
            "start": 4839.179,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "manera ordenada",
            "start": 4842.48,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "una Uni\u00f3n de toda Am\u00e9rica",
            "start": 4845.719,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "es un sue\u00f1o",
            "start": 4849.8,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4853.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hay que plantearlo",
            "start": 4855.5,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "para buscar que se convierta en realidad",
            "start": 4857.96,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "entonces de eso vamos a hablar y es muy",
            "start": 4861.52,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "importante porque el presidente biden",
            "start": 4865.94,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 4871.82,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "un pol\u00edtico profesional",
            "start": 4874.159,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "si tiene una visi\u00f3n",
            "start": 4878.84,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "de futuro",
            "start": 4883.58,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "lleva ya muchos a\u00f1os en la pol\u00edtica",
            "start": 4887.3,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4893.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4895.46,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pensando",
            "start": 4897.5,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "no tengo duda en nuevas en las nuevas",
            "start": 4899.26,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "generaciones en lo que vamos a a heredar",
            "start": 4904.159,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "en lo que se va a dejar como legado a",
            "start": 4907.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "las nuevas generaciones",
            "start": 4910.64,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque ni modo que",
            "start": 4913.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nos conocimos de brazo",
            "start": 4914.98,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y que este a ver",
            "start": 4918.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se acomodan las calabazas",
            "start": 4920.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presidente en otro tema cada jueves Aqu\u00ed",
            "start": 4924.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el subsecretario de seguridad p\u00fablica",
            "start": 4927.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Ricardo Mej\u00eda verdeja presenta un caso",
            "start": 4928.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de estos jueces y magistrados que",
            "start": 4931.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "liberan criminales que son generadores",
            "start": 4934.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de violencia uno de varios porque bueno",
            "start": 4937.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l presenta el m\u00e1s destacado digamos de",
            "start": 4940.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la semana pero son varios entonces",
            "start": 4943.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente si la Secretar\u00eda",
            "start": 4945.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana Rosa",
            "start": 4947.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Isela Rodr\u00edguez pudiera ya presentar una",
            "start": 4949.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lista de los jueces magistrados y",
            "start": 4952.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ministros que liberan a estos criminales",
            "start": 4954.62,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hay un caso terrible que ocurri\u00f3 apenas",
            "start": 4958.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hace unas semanas de uno del segundo al",
            "start": 4961.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mando del Cartel Jalisco Nueva",
            "start": 4964.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Generaci\u00f3n Y estos jueces magistrados y",
            "start": 4965.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ministros pues viven en la impunidad",
            "start": 4968.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "total ni siquiera se le se\u00f1ala este",
            "start": 4970.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamiento p\u00fablico y no hay",
            "start": 4973.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transparencia de Quienes son le pregunto",
            "start": 4976.219,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "esto porque finalmente estos juzgadores",
            "start": 4979.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pues lejos de pues aplicar la justicia",
            "start": 4981.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico lo que hacen es beneficiar",
            "start": 4985.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estos criminales y al Tiempo al mismo",
            "start": 4987.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tiempo son corresponsables de la",
            "start": 4989.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "violencia y de los asesinatos que se",
            "start": 4991.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "padecen en M\u00e9xico Entonces si es posible",
            "start": 4994.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que se presente Aqu\u00ed esta lista para que",
            "start": 4997.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conozcamos por lo menos Quienes son",
            "start": 4999.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estos jueces magistrados y ministros que",
            "start": 5002.08,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son criminales S\u00ed este se est\u00e1",
            "start": 5004.54,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "denunciando",
            "start": 5011.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a todos estos jueces",
            "start": 5012.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ante la",
            "start": 5016.98,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "judicatura ante el consejo de la",
            "start": 5020.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "judicatura del poder judicial se est\u00e1n",
            "start": 5022.9,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presentando denuncias y tambi\u00e9n",
            "start": 5026.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ante la fiscal\u00eda general acerca de dar a",
            "start": 5028.86,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "conocer Qui\u00e9nes son pues este vamos a",
            "start": 5033.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "analizarlo",
            "start": 5038.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed se est\u00e1 ventilando bastante sobre",
            "start": 5041.94,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "estos temas antes no se tocaba",
            "start": 5047.14,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "por eso este en la impunidad hac\u00edan lo",
            "start": 5051.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan hay un",
            "start": 5055.659,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "este juez fierro Ese s\u00ed lo menciono",
            "start": 5058.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "porque no tiene que ver con asuntos",
            "start": 5061.54,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "este criminales",
            "start": 5065.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sino con corrupci\u00f3n",
            "start": 5071.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y digo corrupci\u00f3n porque se dedica a",
            "start": 5075.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "proteger",
            "start": 5078.52,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a iberdrola",
            "start": 5079.44,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5083.26,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5085.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con lo del Estadio Azteca",
            "start": 5086.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Bad Bunny",
            "start": 5093.699,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5096.159,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde estaba",
            "start": 5099.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama",
            "start": 5102.94,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5105.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n esa de fachada que crearon",
            "start": 5107.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para simular",
            "start": 5110.08,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde estaba",
            "start": 5114.699,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacen",
            "start": 5116.739,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero se supone que el jefe lo crearon",
            "start": 5121.239,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "para que no haya monopolios",
            "start": 5126.58,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "como crearon el ifetel para que no",
            "start": 5133.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hubiese monopolios en los medios de",
            "start": 5135.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a ver les pregunto a",
            "start": 5137.98,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ustedes no hay monopolios en los medios",
            "start": 5139.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n",
            "start": 5141.699,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 5143.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya no voy a re\u00edr Porque se enoja mucho",
            "start": 5145.92,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "pero me da risa Este pero eso es un",
            "start": 5149.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "asunto muy serio esto de bad Bunny",
            "start": 5153.1,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "aprovecho para decirlo",
            "start": 5157.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "No porque \u00e9l es un agente",
            "start": 5160.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "solidaria el Bad Bunny",
            "start": 5166.06,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5169.78,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "tengo antecedentes de su actuaci\u00f3n",
            "start": 5172.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "en Puerto Rico",
            "start": 5178.56,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "diez sensible",
            "start": 5182.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y decirle",
            "start": 5184.78,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5188.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nos dio mucho sentimiento",
            "start": 5190.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ver a j\u00f3venes",
            "start": 5193.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "triste",
            "start": 5196.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que no pudieron entrar",
            "start": 5198.58,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "porque les clonaron sus boletos",
            "start": 5201.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "porque les hicieron fraude",
            "start": 5206.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "algunos llorando",
            "start": 5209.199,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5212.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ahorraron",
            "start": 5216.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo para poder comprar",
            "start": 5219.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sus boletos",
            "start": 5222.4,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "la verdad que este que s\u00ed me",
            "start": 5224.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "me produjo sentimientos",
            "start": 5231.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5234.34,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5237.02,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "le he dado instrucciones al procurador",
            "start": 5238.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de del consumidor que act\u00fae",
            "start": 5244.8,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "para que les devuelvan",
            "start": 5249.219,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "de sus recursos el dinero que",
            "start": 5253.02,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "utilizaron para comprar sus boletos y",
            "start": 5257.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5260.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el excedente al que tienen derecho pero",
            "start": 5261.42,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "no es suficiente",
            "start": 5264.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Entonces le pido a Bad Bunny s\u00e9 que est\u00e1",
            "start": 5267.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "este saturado",
            "start": 5272.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y cansado",
            "start": 5275.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "porque trabajan mucho",
            "start": 5278.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Pero le pido que considere",
            "start": 5281.739,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "la posibilidad de que venga a M\u00e9xico al",
            "start": 5284.86,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo",
            "start": 5288.28,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y venga este",
            "start": 5291.12,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "no le podemos pagar",
            "start": 5295.54,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que ser",
            "start": 5298.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 5302.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "una colaboraci\u00f3n de \u00e9l nosotros nos",
            "start": 5304.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "encargamos",
            "start": 5308.199,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "de el escenario y de las luces",
            "start": 5310.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "claro no",
            "start": 5313.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tan espectaculares",
            "start": 5316.62,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "porque estuve viendo c\u00f3mo sali\u00f3 all\u00e1 en",
            "start": 5318.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el Azteca",
            "start": 5321.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este volando una Palmera y pues eso s\u00ed",
            "start": 5322.98,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "no se puede ac\u00e1 pero este",
            "start": 5327.46,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama una trilosa digo este",
            "start": 5332.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la de una tiro Lisa",
            "start": 5337.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tirolesa una tirolesa es as\u00ed se la",
            "start": 5340.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "podemos poner",
            "start": 5343.3,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5345.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed Ser\u00eda muy bueno mucho muy bueno y que",
            "start": 5351.1,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "entraran todos los j\u00f3venes que no tienen",
            "start": 5356.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "posibilidad",
            "start": 5359.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de hacerlo",
            "start": 5361.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se reivindica",
            "start": 5363.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pues es no es culpa de \u00e9l no es culpa de",
            "start": 5366.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los que vendieron los boletos pero el",
            "start": 5369.58,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "podr\u00eda",
            "start": 5373.42,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5375.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hacer un tiempo",
            "start": 5377.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y contribuir adem\u00e1s lo estoy planteando",
            "start": 5380.62,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5384.28,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "No pierdo nada",
            "start": 5387.28,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y s\u00e9 que \u00e9l es una gente",
            "start": 5391.179,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "joven sensible tiene",
            "start": 5395.219,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "muchos seguidores son fen\u00f3meno mundial",
            "start": 5397.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero tiene tambi\u00e9n una",
            "start": 5404.5,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n social",
            "start": 5408.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ha estado ah\u00ed",
            "start": 5411.699,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "haciendo labor",
            "start": 5415.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "junto a Ricky Martin",
            "start": 5418.02,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "junto a Ren\u00e9 de Calle 13",
            "start": 5421.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entonces Ojal\u00e1 De todas formas el lunes",
            "start": 5429.28,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "va a informar",
            "start": 5433.3,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "Ricardo sheffield sobre las denuncias",
            "start": 5436.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que se han presentado",
            "start": 5439.679,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "no tengo el dato Pero \u00e9l va a hacer la",
            "start": 5444.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n y s\u00ed van a tener que",
            "start": 5448.659,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "devolver el dinero y tienen que este",
            "start": 5451.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "entregar un excedente",
            "start": 5454.98,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pero no es suficiente porque",
            "start": 5458.199,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "muchos ten\u00edan la ilusi\u00f3n de verlo",
            "start": 5462.1,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Entonces a lo mejor se puede hacer algo",
            "start": 5467.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidente y",
            "start": 5472.06,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo preguntarle en este contexto",
            "start": 5473.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de la Reforma electoral de este Plan B",
            "start": 5476.679,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "que es muy necesario para consolidar la",
            "start": 5479.1,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "democracia en nuestro pa\u00eds para que",
            "start": 5482.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed este instituto nacional",
            "start": 5483.94,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "electoral y tambi\u00e9n el tribunal",
            "start": 5486.58,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "electoral del poder judicial de la",
            "start": 5488.139,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n no respondan a los intereses",
            "start": 5489.94,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de la \u00e9lite econ\u00f3mica y tampoco a la",
            "start": 5493.3,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "derecha pol\u00edtica en nuestro pa\u00eds pues",
            "start": 5497.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre estas conversaciones",
            "start": 5500.34,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que usted sostuvo con su maestro \u00e9l ya",
            "start": 5502.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fallecido doctor en ciencia pol\u00edtica",
            "start": 5506.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Arnaldo C\u00f3rdoba quien le mencionaba en",
            "start": 5508.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estas conversaciones que estuvo est\u00e1n",
            "start": 5511.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "grabadas ah\u00ed se pueden revisar en",
            "start": 5514.42,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "YouTube",
            "start": 5516.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre estas conversaciones",
            "start": 5518.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "donde \u00e9l dec\u00eda que el estado mexicano lo",
            "start": 5519.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que recuperar la sociedad",
            "start": 5522.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "porque estaba Pues en manos de la",
            "start": 5525.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda y \u00e9l dec\u00eda que la \u00fanica forma",
            "start": 5528.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de que fuera efectivo para la sociedad",
            "start": 5530.38,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pues recuperar lo que ya no estuviera",
            "start": 5533.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "capturado no por por estos grupos",
            "start": 5536.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sobre todo por el poder econ\u00f3mico",
            "start": 5539.76,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "preguntarle c\u00f3mo vamos en ese sentido",
            "start": 5542.28,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "con que tanto ha avanzado la",
            "start": 5545.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del estado mexicano",
            "start": 5547.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "entendiendo que hay much\u00edsima",
            "start": 5548.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "resistencia de estos grupos que todav\u00eda",
            "start": 5551.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enquistados no solo en los",
            "start": 5553.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "organismos aut\u00f3nomos sino incluso muchos",
            "start": 5555.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de ellos permanecen En el gobierno",
            "start": 5558.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "agazapados Quiz\u00e1 no este han quitado la",
            "start": 5559.92,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1scara c\u00f3mo vamos en ese avance de",
            "start": 5563.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "recuperar al estado mexicano Y tambi\u00e9n",
            "start": 5565.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "si pudiera recordar estas conversaciones",
            "start": 5567.9,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "con el doctor Arnaldo C\u00f3rdoba Gracias",
            "start": 5570.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5573.28,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "al lado C\u00f3rdoba Pues un gran maestro",
            "start": 5576.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un intelectual de primer orden",
            "start": 5585.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con buenas obras",
            "start": 5591.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5594.179,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "el creador de libros como el sistema",
            "start": 5596.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico mexicano la pol\u00edtica de masas",
            "start": 5601.239,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "el cardenismo en fin gran maestro y",
            "start": 5603.76,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "cuando nosotros",
            "start": 5610.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos",
            "start": 5613.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "luchando en oposici\u00f3n",
            "start": 5615.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "\u00e9l nos apoyaba junto con otros",
            "start": 5617.1,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 5621.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Hugo Guti\u00e9rrez Vega",
            "start": 5627.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Mar\u00eda P\u00e9rez gay",
            "start": 5629.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y muchos otros",
            "start": 5634.06,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Ahora",
            "start": 5638.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hay un relevo tambi\u00e9n",
            "start": 5639.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de intelectuales que ayudan mucho",
            "start": 5643.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5651.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ha estado",
            "start": 5654.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 5655.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "aportando",
            "start": 5660.699,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a un con Independencia con autonom\u00eda",
            "start": 5663.82,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Lorenzo Meyer",
            "start": 5667.02,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de Rafael Barajas",
            "start": 5673.78,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Pedro Miguel",
            "start": 5678.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "muchos intelectuales",
            "start": 5689.139,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "pacotaibo",
            "start": 5696.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Armando bartra",
            "start": 5701.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "se me olvida",
            "start": 5706.9,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que es muy buen escritor",
            "start": 5709.96,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "el maestro Enrique seamos siempre",
            "start": 5717.179,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "consecuente",
            "start": 5719.56,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "siempre siempre siempre",
            "start": 5721.9,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "no joven",
            "start": 5724.659,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Fabricio Mej\u00eda",
            "start": 5728.739,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5733.3,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "muchos otros",
            "start": 5735.36,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "que nos ayudan",
            "start": 5737.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 5740.02,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y actores y periodistas",
            "start": 5744.179,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n all\u00e1 y much\u00edsima gente",
            "start": 5748.26,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "muchos ciudadanos en las redes",
            "start": 5753.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "yo me inspiro",
            "start": 5759.46,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 5761.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en lo que veo",
            "start": 5763.199,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "en sus comentarios",
            "start": 5770.26,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "geniales",
            "start": 5773.26,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "llamas la defensa que hacen",
            "start": 5776.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ayer por ejemplo",
            "start": 5779.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de bandera",
            "start": 5782.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este infame",
            "start": 5784.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "una persona puso",
            "start": 5788.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5792.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el fallecimiento de Miguel Barbosa",
            "start": 5794.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5799.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "puso sigues t\u00fa Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 5801.42,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "f\u00edjense esas cosas",
            "start": 5805.02,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "un se\u00f1or marieto",
            "start": 5808.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama",
            "start": 5813.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero",
            "start": 5815.5,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el cl\u00e1sico este",
            "start": 5817.679,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "conservador as\u00ed",
            "start": 5820.92,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de malas entra\u00f1as",
            "start": 5824.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque eso pues no se le desea a nadie",
            "start": 5827.26,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "pues a nadie se le debe ser la muerte",
            "start": 5829.84,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "pero los hay as\u00ed entonces la misma gente",
            "start": 5835.3,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "ya se hace cargo de hacer",
            "start": 5841.6,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "cuestionamientos y tuvieron que borrar",
            "start": 5845.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los mensajes",
            "start": 5851.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces el maestro",
            "start": 5856.42,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Bernardo C\u00f3rdoba pues",
            "start": 5860.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "una persona excepcional",
            "start": 5864.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo vamos en la recuperaci\u00f3n",
            "start": 5871.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "del poder para el pueblo Yo pienso",
            "start": 5875.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que hemos avanzado mucho",
            "start": 5879.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 5882.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mencionaba de que ya hab\u00edan utilizado",
            "start": 5883.56,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 como ofensa",
            "start": 5889.36,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "el que los d\u00edas doce de diciembre",
            "start": 5893.26,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "sacaban cosas no contrarias al pueblo",
            "start": 5897.3,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "un doce de diciembre sacaron lo del proa",
            "start": 5901.78,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "en el congreso el pri Y el pan",
            "start": 5906.34,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y un doce de diciembre",
            "start": 5910.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sacaron lo de la reforma energ\u00e9tica para",
            "start": 5914.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "entregar el petr\u00f3leo",
            "start": 5918.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Y dec\u00eda yo que este doce de diciembre",
            "start": 5920.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ya nada",
            "start": 5926.139,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "porque ya no pueden hacer",
            "start": 5929.02,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "esas barbaridades",
            "start": 5932.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces me preguntas C\u00f3mo se ha ido",
            "start": 5935.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "avanzando much\u00edsimo",
            "start": 5937.42,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1n",
            "start": 5939.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5941.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "buscando que",
            "start": 5943.62,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "no se apruebe",
            "start": 5946.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "la ley electoral",
            "start": 5949.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5956.199,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "pues es importante el que",
            "start": 5960.639,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "se d\u00e9 el ejemplo de que no se debe de",
            "start": 5963.719,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "gastar mucho que el presupuesto es del",
            "start": 5967.06,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5970.12,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y que Hay que cuidarlo y que hay que",
            "start": 5973.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "distribuirlo y le tiene que llegar m\u00e1s",
            "start": 5975.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presupuesto a la gente m\u00e1s pobre m\u00e1s",
            "start": 5977.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "necesitada",
            "start": 5980.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero",
            "start": 5983.26,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 pasa este con",
            "start": 5986.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la ley electoral",
            "start": 5989.28,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pues ayuda en ese sentido en que no",
            "start": 5992.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "compren el voto",
            "start": 5995.38,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras",
            "start": 5997.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ya es el pueblo el que manda",
            "start": 6001.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 6006.179,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "ya no es el tiempo de antes convocan",
            "start": 6010.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y llegan siendo trescientos Claro en",
            "start": 6016.02,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "todos los medios",
            "start": 6019.98,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "sale aparece",
            "start": 6022.86,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 6029.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6033.719,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "encabezando no",
            "start": 6035.36,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "este movimiento s\u00ed est\u00e1n pasando por un",
            "start": 6037.739,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "periodo muy decadente",
            "start": 6041.94,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 6045.179,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed existe",
            "start": 6052.199,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "una recuperaci\u00f3n",
            "start": 6056.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6060.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de El Poder por parte del pueblo",
            "start": 6061.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cumpliendo aquello que me dijo",
            "start": 6067.46,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "un migrante en San Quint\u00edn en la campa\u00f1a",
            "start": 6070.76,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "maestro poblano",
            "start": 6077.1,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que despu\u00e9s de un mitin",
            "start": 6080.219,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "me busc\u00f3 me busc\u00f3",
            "start": 6082.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y me dice",
            "start": 6086.159,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "vamos a ganar",
            "start": 6090.54,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pero no olvide",
            "start": 6094.02,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "que as\u00ed como el presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 6096.32,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "se par\u00f3",
            "start": 6100.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 6103.02,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "del clero",
            "start": 6105.719,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "del poder civil porque a Dios lo que es",
            "start": 6108.54,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de Dios y al C\u00e9sar lo que es el C\u00e9sar",
            "start": 6112.619,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ahora lo que se necesita",
            "start": 6114.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no lo olvide",
            "start": 6118.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es separar",
            "start": 6120.32,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "al poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico",
            "start": 6123.42,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "y que el gobierno represente a todos",
            "start": 6128.58,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "sabia recomendaci\u00f3n",
            "start": 6138.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Un gobierno que represente a todos",
            "start": 6142.139,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9",
            "start": 6146.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tomado que no est\u00e9 secuestrado por una",
            "start": 6147.739,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "minor\u00eda a la paz",
            "start": 6150.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por un peque\u00f1o grupo",
            "start": 6153.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes eran pues los que dominaban",
            "start": 6158.659,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 6163.38,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "por los potentados",
            "start": 6166.02,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "al grado de que no pagaban impuestos",
            "start": 6170.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hac\u00edan lo que quer\u00edan porque ten\u00edan el",
            "start": 6176.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "control de todos los medios de",
            "start": 6178.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n manipulaban",
            "start": 6180.42,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "A su antojo",
            "start": 6183.9,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ten\u00edan a krauce encabezando un grupo",
            "start": 6187.56,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "y Aguilar camin encabezando otro grupo",
            "start": 6193.8,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 6196.739,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "financiados",
            "start": 6201.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por el presupuesto",
            "start": 6205.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Claudio",
            "start": 6212.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "me acuerdo que cuando la elecci\u00f3n del",
            "start": 6216.42,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "2006",
            "start": 6220.08,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "en una reuni\u00f3n de empresarios \u00e9l se par\u00f3",
            "start": 6223.739,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "a defender",
            "start": 6227.179,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "a los que hab\u00edan comprado",
            "start": 6234.36,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "Banamex y no hab\u00edan pagado impuestos",
            "start": 6237.3,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "y luego se convierte como dice el l\u00edder",
            "start": 6241.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "activista social",
            "start": 6248.119,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "saben para qu\u00e9",
            "start": 6250.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para impulsar",
            "start": 6253.139,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "la llamada reforma educativa",
            "start": 6256.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y el encabeza la campa\u00f1a en contra de la",
            "start": 6262.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6265.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en contra de los maestros",
            "start": 6268.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "favor de la privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 6277.86,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 6280.02,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a tener",
            "start": 6283.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 6285.78,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llaman estos carteles grandes",
            "start": 6290.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "espectaculares",
            "start": 6294.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 6297.96,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "este med\u00eda el tiempo",
            "start": 6299.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en que no hab\u00eda clases en las escuelas",
            "start": 6304.619,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "porque los maestros eran unos flojos",
            "start": 6307.94,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "una mentalidad retr\u00f3grada",
            "start": 6315.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6320.639,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 6324.02,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "incre\u00edble inaudito",
            "start": 6326.119,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "es que llega a convertirse en el l\u00edder",
            "start": 6329.34,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de los partidos opositores",
            "start": 6334.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y es el jefe",
            "start": 6340.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de los partidos opositores",
            "start": 6345.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6349.32,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dir\u00eda",
            "start": 6352.32,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6355.26,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "calles o L\u00f3pez Mateos",
            "start": 6356.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6359.74,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "o Manuel G\u00f3mez Mor\u00edn",
            "start": 6361.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed es una etapa decadente para",
            "start": 6372.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 6377.219,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "afortunadamente de esplendor y de",
            "start": 6378.44,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "Renacimiento para la vida p\u00fablica de",
            "start": 6383.159,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6385.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entonces hemos avanzado much\u00edsimo",
            "start": 6386.94,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Ya ellos",
            "start": 6390.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no deciden",
            "start": 6392.699,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "sobre el presupuesto ustedes creen que",
            "start": 6395.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "si ellos",
            "start": 6399.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estuviesen en el poder",
            "start": 6400.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se estar\u00edan entregando",
            "start": 6404.1,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "las pensiones a los adultos mayores",
            "start": 6406.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lo dicen",
            "start": 6412.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este estaba yo viendo ayer",
            "start": 6416.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el diputado de de Coyoac\u00e1n",
            "start": 6424.739,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "haciendo cuentas de que es m\u00e1s lo que se",
            "start": 6433.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "les da a los adultos mayores que lo que",
            "start": 6436.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se le da a los j\u00f3venes",
            "start": 6440.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "para la educaci\u00f3n",
            "start": 6444.119,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "para empezar",
            "start": 6447.179,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no darle a los adultos mayores",
            "start": 6449.4,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no",
            "start": 6459.36,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y dice",
            "start": 6462.56,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 creo que",
            "start": 6465.619,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "500 mil millones no como",
            "start": 6469.219,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "ochocientos mil millones o un bill\u00f3n por",
            "start": 6473.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tiene",
            "start": 6476.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "su S\u00ed A qui\u00e9n",
            "start": 6478.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 6481.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y un bill\u00f3n",
            "start": 6483.659,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "un bill\u00f3n doscientos a los adultos",
            "start": 6485.6,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 6488.1,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "entonces pues est\u00e1n mal sus datos",
            "start": 6489.659,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "uno punto dos billones",
            "start": 6497.639,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "a los adultos",
            "start": 6500.06,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "estamos incrementando",
            "start": 6502.34,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y deben de ser como trescientos",
            "start": 6505.739,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cincuenta mil millones",
            "start": 6507.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 6510.719,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "las pensiones",
            "start": 6513.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es bastante desde luego pero bien",
            "start": 6515.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "merecido",
            "start": 6518.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero en el caso de los j\u00f3venes de la",
            "start": 6520.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n no son cuatrocientos mil ah\u00ed",
            "start": 6523.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed son m\u00e1s de un bill\u00f3n",
            "start": 6526.26,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese",
            "start": 6530.699,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "lo que se invierte en educaci\u00f3n",
            "start": 6533.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a ver si no tienes el presupuesto de",
            "start": 6537.96,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 6539.94,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con los j\u00f3venes",
            "start": 6545.699,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero les molesta",
            "start": 6550.619,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "mire c\u00f3mo me llama",
            "start": 6552.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cal\u00edgula",
            "start": 6555.8,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y este este",
            "start": 6558.02,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Diego tartufo",
            "start": 6563.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6566.58,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "a Diego le",
            "start": 6572.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "le hablando de apodos le dije en un",
            "start": 6574.34,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 6577.86,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "le digo a ti",
            "start": 6582.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "en un debate",
            "start": 6584.76,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "que se moder\u00f3 L\u00f3pez D\u00f3riga",
            "start": 6588.659,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "a ti te conocen",
            "start": 6594.06,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "te dicen la ardilla",
            "start": 6598.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "porque vives en Los Pinos",
            "start": 6602.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6604.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero no s\u00e9",
            "start": 6610.619,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de educaci\u00f3n",
            "start": 6617.4,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 6624.78,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero tiene que ser m\u00e1s que",
            "start": 6640.92,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "segur\u00edsimo que es m\u00e1s",
            "start": 6644.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que es todo lo que es la educaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 6648.56,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "las becas",
            "start": 6651.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed que becas y",
            "start": 6654.139,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a los j\u00f3venes deben de ser como",
            "start": 6659.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "cien mil millones m\u00e1s",
            "start": 6661.86,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 6664.679,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Se atiende a los adultos mayores se",
            "start": 6669.119,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "atiendan los j\u00f3venes Se atiende a los",
            "start": 6672.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "discapacitados",
            "start": 6675.06,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "no existir\u00edan esos programas",
            "start": 6677.1,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "si ellos",
            "start": 6682.139,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "mantuvieran el poder",
            "start": 6686.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nos hubiesen quitado",
            "start": 6689.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Ahora va a ser muy dif\u00edcil",
            "start": 6693.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que los quiten porque ya",
            "start": 6695.179,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la constituci\u00f3n",
            "start": 6698.52,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "son derechos constitucionales as\u00ed como",
            "start": 6701.58,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "dicen el INE no se toca",
            "start": 6704.699,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "las pensiones",
            "start": 6707.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "no se toca",
            "start": 6710.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n sigue",
            "start": 6717.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 6721.739,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "novecientos sesenta mil millones",
            "start": 6723.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para la educaci\u00f3n",
            "start": 6727.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y los adultos mayores deben de ser como",
            "start": 6730.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "350 400 mil millones",
            "start": 6733.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pero a\u00fan",
            "start": 6737.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "cuando fuese un bill\u00f3n doscientos mil",
            "start": 6740.639,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "como \u00e9l dice",
            "start": 6744.119,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 gran satisfacci\u00f3n",
            "start": 6746.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense los que han trabajado toda la",
            "start": 6749.94,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 6752.58,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1l",
            "start": 6754.139,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "es el avance m\u00e1s importante de los",
            "start": 6756.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pa\u00edses europeos despu\u00e9s de la Segunda",
            "start": 6759.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Guerra Mundial",
            "start": 6761.82,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "El Avance m\u00e1s importante",
            "start": 6766.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de todos los pa\u00edses de Europa despu\u00e9s de",
            "start": 6769.739,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "la Segunda Guerra Mundial el estado de",
            "start": 6772.26,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 6774.78,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "el haber establecido el estado de",
            "start": 6778.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "bienestar que significa darle protecci\u00f3n",
            "start": 6780.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a la gente desde que nace hasta que",
            "start": 6783.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "muere",
            "start": 6786.179,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "desde la cuna Hasta la tumba",
            "start": 6787.86,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es estado de bienestar Si una",
            "start": 6793.139,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "persona llega",
            "start": 6796.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a los 65 a\u00f1os",
            "start": 6799.02,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "ya recibe una pensi\u00f3n",
            "start": 6802.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 6809.34,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "el monto que estamos entregando que a",
            "start": 6812.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pesar de que ha aumentado",
            "start": 6816.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es mucho menor a lo que recibe un adulto",
            "start": 6819.739,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "mayor en Dinamarca en Suecia",
            "start": 6825.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Incluso en Espa\u00f1a",
            "start": 6828.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y en otros pa\u00edses",
            "start": 6831.84,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de Europa",
            "start": 6834.659,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "su decadencia de esos pa\u00edses con todo",
            "start": 6838.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 6843.119,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3",
            "start": 6845.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuando empezaron por la pol\u00edtica",
            "start": 6847.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 6851.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por el predominio de esa mentalidad",
            "start": 6854.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "individualista",
            "start": 6856.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6862.139,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "todo lo que va a la gente",
            "start": 6863.719,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "lo tachan de populismo o de paternalismo",
            "start": 6866.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuando empez\u00f3 esa pol\u00edtica empezaron a",
            "start": 6874.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quitar a socavar el estado de bienestar",
            "start": 6877.08,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en Europa",
            "start": 6879.42,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y empezaron las crisis",
            "start": 6881.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 ya no hubo equilibrio",
            "start": 6888.6,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "ya empez\u00f3",
            "start": 6893.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 6898.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1s acumulaci\u00f3n de capital en unas",
            "start": 6900.239,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cuantas manos",
            "start": 6903.119,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6908.88,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobreza",
            "start": 6910.46,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6915.9,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "nosotros queremos",
            "start": 6918.139,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "seguir avanzando",
            "start": 6921.8,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "en el estado de bienestar",
            "start": 6924.48,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "esto El conservadurismo Mexicano",
            "start": 6928.98,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no lo entiende",
            "start": 6933.239,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6938.159,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo parad\u00f3jico",
            "start": 6941.659,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6945.9,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "van a los templos",
            "start": 6947.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "van a las iglesias",
            "start": 6950.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y se olvidan de los mandamientos y se",
            "start": 6955.92,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "olvidan de la doctrina cristiana",
            "start": 6961.139,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en la teolog\u00eda",
            "start": 6968.94,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hay dos concepciones",
            "start": 6972.3,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "pero las dos acerca de",
            "start": 6975.44,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "la pobreza",
            "start": 6981.179,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "que defend\u00eda",
            "start": 6983.58,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lo la forma en que Jes\u00fas Cristo defend\u00eda",
            "start": 6988.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a los pobres",
            "start": 6991.98,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 6994.92,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "este potentados porque",
            "start": 6998.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en la Biblia",
            "start": 7002.139,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "se dice por ejemplo",
            "start": 7005.78,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que es m\u00e1s f\u00e1cil que entre",
            "start": 7007.48,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "un camello Por el ojo de una aguja que",
            "start": 7011.659,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "un rico al reino de los cielos",
            "start": 7014.659,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 dur\u00edsimo",
            "start": 7018.02,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "es subversivo",
            "start": 7020.6,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 7024.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "como Jes\u00fas",
            "start": 7025.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "constantemente habla en favor de los",
            "start": 7028.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 7030.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "algunos te\u00f3logos",
            "start": 7032.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "interpretan que no est\u00e1 hablando de",
            "start": 7034.84,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 7038.06,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "material",
            "start": 7039.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sismo de pobreza espiritual",
            "start": 7042.099,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7048.679,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 7050.719,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "cuando se tratara de pobreza espiritual",
            "start": 7054.679,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7063.139,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no existe la pobreza espiritual Claro",
            "start": 7065.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que s\u00ed",
            "start": 7068.42,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "quien no Es",
            "start": 7072.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fraterno quien no Es solidario quien",
            "start": 7073.9,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "es individualista ego\u00edsta",
            "start": 7077.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Pues padece de pobreza espiritual",
            "start": 7085.219,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "y desde luego los",
            "start": 7092.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "te\u00f3logos por la liberaci\u00f3n",
            "start": 7094.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pues no interpretan solo eso interpretan",
            "start": 7097.76,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de que es pobreza material",
            "start": 7100.58,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 7104.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero que Jes\u00fas siempre tuvo preferencia",
            "start": 7107.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por los pobres y que por eso",
            "start": 7109.46,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "lo segu\u00edan y lo espiaban Y eso usted no",
            "start": 7112.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es Evangelio",
            "start": 7115.639,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "y lo llamaban alborotador del pueblo",
            "start": 7118.58,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y por eso lo crucificaron",
            "start": 7123.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 7125.659,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es invenci\u00f3n",
            "start": 7127.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7132.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "escrito",
            "start": 7135.139,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "en los evangelios",
            "start": 7138.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7141.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 7145.94,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "estos conservadores",
            "start": 7150.98,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "llegan",
            "start": 7154.46,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "a negarle la posibilidad",
            "start": 7160.34,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a una gente humilde de ayudarlo",
            "start": 7164.119,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "de que salga adelante",
            "start": 7169.099,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de darle la mano para que se empareje y",
            "start": 7171.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "caminemos todo juntos y al mismo tiempo",
            "start": 7174.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "se dicen cristiano",
            "start": 7178.04,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "son unos reverendos hip\u00f3critas",
            "start": 7180.199,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "te vas a quedar pendiente porque si no",
            "start": 7187.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "nos vamos a llegar a Puebla",
            "start": 7191.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "te quedas pendiente",
            "start": 7193.36,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "o una una una A ver es que el el",
            "start": 7196.82,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "va a haber tiempo ma\u00f1ana",
            "start": 7202.42,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "para seguir Buenos d\u00edas presidente no me",
            "start": 7205.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "levanto para no tapar la toma Gustavo",
            "start": 7209.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Torres de la agencia de noticias",
            "start": 7211.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nutipress me gustar\u00eda recordarle que el",
            "start": 7212.719,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "22 de noviembre se le hizo la pregunta",
            "start": 7216.199,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "sobre la situaci\u00f3n de la vacuna patria",
            "start": 7218.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "usted nos respondi\u00f3 que para el 29 una",
            "start": 7220.54,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "semana despu\u00e9s se invitar\u00eda a Mar\u00eda",
            "start": 7223.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Elena \u00c1lvarez voy a titular al conacyt",
            "start": 7226.219,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "para que nos diera Pues un avance no y",
            "start": 7227.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "creo que esto tiene mucha importancia no",
            "start": 7231.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "solo por el proyecto de la vacuna en s\u00ed",
            "start": 7233.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sino por lo expuesto ayer por el",
            "start": 7235.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "subsecretario Hugo L\u00f3pez gatel de aqu\u00ed",
            "start": 7237.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico se pasa por en una sexta ola",
            "start": 7239.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de contagios No si bien no son este con",
            "start": 7242.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "con impacto mayor no entonces Y adem\u00e1s",
            "start": 7245.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de que se inform\u00f3 de que en M\u00e9xico hay",
            "start": 7248.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una cobertura general de 84% de",
            "start": 7250.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n sin embargo pues no con la",
            "start": 7254.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "vacuna Entonces si nos pudiera dar un",
            "start": 7256.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "balance de este proyecto o a falta de",
            "start": 7259.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n concreta de la doctora",
            "start": 7263.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez bulla que evaluaci\u00f3n se le pod\u00eda",
            "start": 7265.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dar a la vacuna patria Bueno hay dos",
            "start": 7267.739,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "posibilidades una este que hoy mismo",
            "start": 7270.5,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "la doctora",
            "start": 7276.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Elena",
            "start": 7279.219,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 7282.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "s\u00ed que ya conocer todo",
            "start": 7284.32,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "un reporte que ya lo tiene porque hemos",
            "start": 7289.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estado trabajando en eso",
            "start": 7292.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nom\u00e1s que no hubo la oportunidad de",
            "start": 7295.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "hacerlo aqu\u00ed",
            "start": 7297.44,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "esa es una y la otra es que venga ella",
            "start": 7299.719,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que ser\u00eda de este martes que",
            "start": 7304.219,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "viene en ocho",
            "start": 7308.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Lo que ustedes quieran",
            "start": 7310.58,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "o las dos cosas que hoy mismo",
            "start": 7313.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "env\u00eda el reporte y les este se ponga en",
            "start": 7316.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "la p\u00e1gina del gobierno y lo puedan",
            "start": 7321.32,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "ustedes revisar y que ella venga",
            "start": 7323.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de este martes que viene en ocho porque",
            "start": 7326.619,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "el martes que viene es seguridad pero el",
            "start": 7331.76,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "otro S\u00ed es salud Te parece s\u00ed perfecto y",
            "start": 7335.9,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n este sobre de que",
            "start": 7339.739,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se Est\u00e1 avanzando bastante",
            "start": 7342.679,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy molestos tambi\u00e9n los",
            "start": 7346.119,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 7348.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con la nueva pol\u00edtica del conacyt porque",
            "start": 7350.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "sabe qu\u00e9 pasaba",
            "start": 7354.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que con dinero del presupuesto p\u00fablico",
            "start": 7356.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7359.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se financiaba a las empresas",
            "start": 7361.06,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "transnacionales",
            "start": 7363.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para supuestamente hacer sus",
            "start": 7367.159,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "investigaciones",
            "start": 7370.4,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "pero empresas",
            "start": 7374.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n acusadas por vender productos",
            "start": 7376.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "chatarra",
            "start": 7379.82,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se les daba dinero",
            "start": 7382.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "del codacito",
            "start": 7385.46,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y ahora ya no hay eso",
            "start": 7389.06,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "son becas para investigadores",
            "start": 7392.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "para eso se usa el presupuesto y para",
            "start": 7398.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ser investigaci\u00f3n",
            "start": 7401.42,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "en salud y en bienestar En beneficio",
            "start": 7403.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 7406.659,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pero eso los tiene",
            "start": 7409.699,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7412.099,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "hicieron toda una campa\u00f1a",
            "start": 7417.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sobre las",
            "start": 7422.3,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "innovaciones tecnol\u00f3gicas",
            "start": 7424.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7430.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "era para transferir recursos pero",
            "start": 7431.98,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo dinero",
            "start": 7435.5,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "a estas empresas y claro viv\u00edan pseudos",
            "start": 7438.619,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos tambi\u00e9n",
            "start": 7444.4,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7447.619,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "al Amparo de este presupuesto",
            "start": 7450.38,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n muy molestos Entonces",
            "start": 7457.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cuando se da a conocer lo de la vacuna",
            "start": 7459.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 7461.36,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "este pues qu\u00e9 esperan",
            "start": 7465.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como esperaban",
            "start": 7468.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Aunque parezca incre\u00edble",
            "start": 7470.54,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 7473.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no pudi\u00e9semos enfrentar el problema",
            "start": 7474.88,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de la pandemia",
            "start": 7478.54,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y que no pudi\u00e9semos atender a los",
            "start": 7481.46,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "enfermos en los hospitales",
            "start": 7484.099,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "para que este",
            "start": 7488.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hicieran",
            "start": 7491.08,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a negra",
            "start": 7494.02,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de desprestigio al gobierno",
            "start": 7497.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Siempre han estado apostando A eso a que",
            "start": 7500.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nos vaya mal entonces ahora con la este",
            "start": 7502.34,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "vacuna patria Qu\u00e9 dice me los imagino",
            "start": 7505.46,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1n los resultados es un poco lo",
            "start": 7510.139,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "de la refiner\u00eda",
            "start": 7513.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7514.55,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "todo lo de",
            "start": 7516.619,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "el aeropuerto",
            "start": 7519.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ah\u00ed espantan",
            "start": 7521.739,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no llega nadie este pues ah\u00ed va el",
            "start": 7523.78,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "aeropuerto creciendo es un gran",
            "start": 7528.619,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 7530.48,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ya tiene ocho",
            "start": 7532.219,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "mil pasajeros",
            "start": 7534.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "visitan el aeropuerto",
            "start": 7536.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "diez doce mil personas diarias y va a ir",
            "start": 7539.32,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "creciendo y ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 7542.719,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7544.67,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "y es un buen aeropuerto y no se va a",
            "start": 7546.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hundir como se iba a hundir el de el",
            "start": 7549.739,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "lago de Texcoco o la refiner\u00eda",
            "start": 7553.04,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "dicen estos mentirosos falsarios",
            "start": 7557.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "corruptos del reforma",
            "start": 7566.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que va a producir la refiner\u00eda de dos",
            "start": 7570.26,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "bocas hasta el 2027",
            "start": 7573.38,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ni que yo fuese Junco",
            "start": 7578.599,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "Este pero",
            "start": 7583.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 otra cosa Hay as\u00ed Ah el tren Maya",
            "start": 7588.08,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "esto el reportaje",
            "start": 7590.739,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el mismo instituto de antropolog\u00eda",
            "start": 7597.34,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 respondiendo",
            "start": 7601.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n mintiendo",
            "start": 7605.06,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pero no tienen remedio es gente muy",
            "start": 7610.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "deshonesta",
            "start": 7612.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Hay que seguir Hay que seguir Hay que",
            "start": 7614.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "seguir este",
            "start": 7617.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 7619.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no dej\u00e1ndoles libre el terreno",
            "start": 7622.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si nada m\u00e1s escucha uno a",
            "start": 7625.52,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Ciro",
            "start": 7629.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "valor\u00e9 de Mola",
            "start": 7631.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Sarmiento",
            "start": 7640.34,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7643.159,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s",
            "start": 7644.44,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7646.06,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "es hasta da\u00f1ino para la salud o sea si",
            "start": 7647.619,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "los escucho uno mucho Hasta le puedo",
            "start": 7652.219,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "salir a uno un tumor en el cerebro Bueno",
            "start": 7655.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 7659.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda esperar vacunar al 16%",
            "start": 7663.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "restante con la vacuna patria s\u00ed se va a",
            "start": 7666.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "avanzar bastante pero estamos del",
            "start": 7669.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "informe y luego",
            "start": 7672.199,
            "duration": 2.48
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] pues vamos a informar antes pues lamentar mucho la p\u00e9rdida del fallecimiento de Miguel Barbosa nuestro compa\u00f1ero y gobernador del estado de Puebla no se conmovi\u00f3 a todos y vamos a reunirnos a las once y media vamos a ir a Puebla a rendirle un homenaje de modo que vamos a estar con sus familiares desde ayer estado en comunicaci\u00f3n con su esposa y vamos a ser un reconocimiento se trata de un luchador por la democracia desde hace muchos a\u00f1os lo conoc\u00ed all\u00e1 por 19 90 89 90 en Puebla \u00e9l es originario de Tehuac\u00e1n de esa regi\u00f3n estuve hacia adelante poco con \u00e9l en su pueblo hace como dos a\u00f1os empezamos ah\u00ed el programa de la escuela es nuestra tu pueblo y este a\u00f1o convivimos bastante estuvimos en la conmemoraci\u00f3n de la Batalla de Puebla el Cinco de Mayo fue un homenaje muy importante a quienes lucharon por nuestra patria \u00e9l estaba muy insistente en que deb\u00eda yo de asistir y estar en todo el desfile C\u00edvico militar en Puebla y lo Acompa\u00f1\u00e9 luego nos encontramos varias veces la \u00faltima vez Pues fue en la marcha de hace poco antes hab\u00edamos estado en el Xochitla Puebla donde se firm\u00f3 el Plan de Ayala en los l\u00edmites de Guerrero con Puebla Ah\u00ed estuvimos juntos de ah\u00ed surgi\u00f3 su propuesta de ser una manifestaci\u00f3n una marcha en Puebla para defender al gobierno y a la transformaci\u00f3n cuando la embestida de los conservadores Y antes que nadie \u00e9l convoc\u00f3 a esa movilizaci\u00f3n Y eso llev\u00f3 a que el informe se convirtiera en marcha y estuvo con nosotros al inicio de la marcha estuvimos juntos y luego en Puebla hizo tambi\u00e9n posteriormente su movilizaci\u00f3n entonces muy lamentable su fallecimiento y vamos a a rendirle un homenaje y lo vamos a tener siempre presente porque pues luch\u00f3 durante muchos a\u00f1os y viene de abajo siempre abri\u00e9ndose paso y enfrentando adversidades Entonces vamos a estar hoy en Puebla vamos a tratar como los lo hacemos los mi\u00e9rcoles lo de qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana que son muchas pero no alcanza el tiempo es una o dos la verdad es que ya no es nota Este pero pues no est\u00e1 de m\u00e1s seguir insistiendo en C\u00f3mo se utiliza los medios de informaci\u00f3n para atacarnos y sobre todo para querer detener el proceso de transformaci\u00f3n que est\u00e1 en marcha en el pa\u00eds no lo van a lograr pero si es importante que haya r\u00e9plica para que no puedan manipular como lo hac\u00edan antes porque se dedicaban a calumniar y estaban al servicio de los intereses creados casi todos empleados de potentados periodistas pues subordinados a la oligarqu\u00eda no es un periodismo independiente que represente los sentimientos el pueblo no es un periodismo faccioso que representa a grupos de poder econ\u00f3mico y de poder pol\u00edtico es parte de la corrupci\u00f3n que imper\u00f3 durante mucho tiempo y ahora est\u00e1n muy molestos porque pues ya no tienen el poder que antes se exhib\u00edan impunemente ya pues difaman atacan todos los d\u00edas pero no tienen de efectividad porque la gente lo hemos dicho muchas veces est\u00e1 muy consciente y ya est\u00e1 harta de la prensa vendida o alquilada y de estos medios de comunicaci\u00f3n que solo defienden a las minor\u00edas rapaces ya ese periodismo no tiene nada que hacer en el pa\u00eds desde luego existe la libertad de expresi\u00f3n de manifestaci\u00f3n de las ideas pero no tiene eficacia sin embargo pues no les queda de otra m\u00e1s que seguir con lo mismo atacando con mucho dinero pero la gente est\u00e1 muy consciente de que hace falta que se consolide la transformaci\u00f3n que terminemos de limpiar de corrupci\u00f3n al pa\u00eds y que nunca m\u00e1s vuelva a imperar la corrupci\u00f3n [M\u00fasica] el autoritarismo la prepotencia y que el gobierno represente a todos y no a una minor\u00eda rapaz entonces ya estamos en ese proceso la gente lo ha entendido muy bien Hay mucha conciencia ciudadana y por eso pues se va avanzando y vamos a continuar avanzando pero es much\u00edsimo much\u00edsimo este el malestar que les provoca nuestra situaci\u00f3n lo que se est\u00e1 llevando a cabo les molesta mucho y tambi\u00e9n se est\u00e1 poniendo de manifiesto que es igual la prensa y los medios y los grupos de poder en M\u00e9xico que en otros pa\u00edses y en Estados Unidos y que es lo mismo que el reforma o que la cr\u00f3nica el Washington pozo el New York Times son famosos pero son periodistas peri\u00f3dicos sin \u00e9tica tambi\u00e9n al servicio de potentados y de gobiernos no informan m\u00e1s que lo que le conviene a los potentados de M\u00e9xico y del mundo no les importan los pueblos ustedes nunca van a encontrar en el Washington pozo en el New York Time en el final del Time algo en defensa de los ciudadanos nada todo es en defensa de las \u00e9lites del poder antes no se pod\u00eda hablar de esto no se pod\u00eda tocar a Los Intocables ahora afortunadamente s\u00ed podemos hacer Ese es la importancia que tiene esta conferencia ma\u00f1anera que podemos replicar acaba de haber un art\u00edculo [M\u00fasica] en el Washington post sobre la supuesta destrucci\u00f3n de las zonas arqueol\u00f3gicas por la construcci\u00f3n del tren maya falso de principio a fin le\u00ed otro art\u00edculo acerca creo que del New York Time o de una revista especializada sobre la detenci\u00f3n del General Cienfuegos New York Time de verg\u00fcenza y parece que ese periodista ha sido premiado no tiene este fundamento y toda la informaci\u00f3n es de las agencias estadounidenses es la visi\u00f3n de las agencias del gobierno de Estados Unidos Ese es su fuente principal no es lo que nosotros sostenemos le falt\u00f3 por ejemplo decir que antes Aunque hay una referencia al tema los gobiernos de M\u00e9xico permit\u00edan que la DEA y otras agencias intervinieran en M\u00e9xico violando nuestro territorio nuestra soberan\u00eda y \u00e9l dice que como ya no permitimos eso ya no se hace nada para combatir las drogas y evitar que lleguen a Estados Unidos falso una cosa es que cuidemos nuestra soberan\u00eda y que no se permita que ning\u00fan gobierno extranjero decida sobre lo que nos corresponde decidir a los mexicanos y otra es que no se combata el narcotr\u00e1fico pero como estaban mal acostumbrados a meterse no cuenta por ejemplo el se\u00f1or este de cuando asesina a un delincuente en Morelos a un Beltr\u00e1n \u00e9l narra no sobre eso pero no cuenta porque le falt\u00f3 este informaci\u00f3n y sobre todo objetividad que quienes operaron eso fueron agentes extranjeros con el apoyo de la marina de M\u00e9xico porque ellos daban \u00f3rdenes a la secretar\u00eda de Mar\u00edn y a su Estilo de ellos hasta vulneraron del cuerpo de esta persona le pusieron d\u00f3lares y as\u00ed permitieron tomarle fotograf\u00edas y al d\u00eda siguiente declar\u00f3 el embajador de Estados Unidos de que ellos hab\u00edan participado Y que adem\u00e1s ellos confiaban en la Marina No en el ej\u00e9rcito de M\u00e9xico imag\u00ednense eso de ese entonces es tambi\u00e9n el que se abri\u00f3 la frontera para meter armas de contrabando en el operativo R\u00e1pido y furioso en acuerdo de los dos gobiernos violando nuestra soberan\u00eda Ah pero nada de eso trata y este no reconoce que en el caso de El General Cienfuegos el expediente que nos enviaron [M\u00fasica] no ten\u00eda pruebas no ten\u00eda sustento pero se quedaron molestos porque ellos estaban acostumbrados a decidir sobre asuntos que solo corresponden al gobierno de M\u00e9xico pero bueno esto es mundial son los poderes de los que se sienten Due\u00f1os del mundo es el gobierno del mundo es a lo que aspiran y nosotros lo que queremos es que se respeten la soberan\u00eda de los pa\u00edses las independencias de los pa\u00edses y que a partir de ah\u00ed se d\u00e9 la cooperaci\u00f3n en lo econ\u00f3mico en lo social y que haya armon\u00eda y amistad entre todos los pueblos del mundo que prevalezca la fraternidad universal pero todav\u00eda no este termina esa mala costumbre de imponerse Aunque se Est\u00e1 avanzando yo siempre Les comento que el presidente biden habla de un trato en pie de igualdad pero pues ese presidente que le acabo de enviar una carta dice un reconocimiento porque es el \u00fanico de los presidentes de Estados Unidos de la historia moderna que no ha mandado a construir ni un metro de muro durante d\u00e9cadas todos mandaban a construir como manda este sus tramos de muro el presidente es el \u00fanico creo que en cuatro d\u00e9cadas si no es que m\u00e1s Entonces s\u00ed este actuado de manera consecuente y con respecto hacia hacia M\u00e9xico bueno adelante Muchas gracias Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos Esta es la secci\u00f3n qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras del de la semana del 14 de diciembre de 2022 Pero antes de iniciar me gustar\u00eda como poblana extender mi m\u00e1s sentido p\u00e9same a la familia del gobernador Miguel Barbosa Huerta a do\u00f1a Rosario a sus hijos y a todos sus seres queridos Un abrazo fraterno y vamos a iniciar con la secci\u00f3n se desquicia la oposici\u00f3n por Plan B de reforma electoral enviada por el presidente en radio televisi\u00f3n y prensa escrita as\u00ed como en canales de YouTube y peri\u00f3dicos digitales sigue a todo la campa\u00f1a emprendida para difundir mentiras en torno a la reforma electoral enviada por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador al congreso de la uni\u00f3n en la \u00faltima semana los ataques y las mentiras han arreciado los argumentos son las mismas falacias que si el poder ejecutivo quiere secuestrar una organismo aut\u00f3nomo que el Plan B de la Reforma era una venganza hecha con el h\u00edgado Como dijo Sergio Sarmiento en reforma que si la reforma Busca allanar el camino a una reelecci\u00f3n o a una elecci\u00f3n de estado como public\u00f3 el final en El Financiero Enrique C\u00e1rdenas tambi\u00e9n una misi\u00f3n electoral de la oea acus\u00f3 falsamente al presidente L\u00f3pez Obrador de querer Modificar el \u00e1rbitro electoral independiente Y bueno ya sabemos por ejemplo Ciro murallama declar\u00f3 que la reforma es una venganza pol\u00edtica tambi\u00e9n ven moros de la oposici\u00f3n el diario reforma acusaron de inconstitucional la Reforma electoral pero ya Lorenzo C\u00f3rdoba fue m\u00e1s all\u00e1 y quien es consejero del INE y quien tambi\u00e9n tiene eco de algunos como julen rementer\u00eda Emilio albercaza Y por supuesto Claudio x Gonz\u00e1lez quienes insistieron en que se pone en riesgo a la democracia todos as\u00ed al un\u00edsono repiten el mismo discurso Mauricio Merino minti\u00f3 al afirmar que con el recorte el personal del INE en el territorio ser\u00eda sustituido esc\u00fachelo bien por personas de morena ya O sea no tienen l\u00edmites eso Por supuesto que es falso todos los d\u00edas se publican mentiras sobre la reforma electoral pero no se tocan los temas de fondo que los ciudadanos deben conocer como por ejemplo la reducci\u00f3n de recursos en el costo de las elecciones por seis mil millones de pesos y del aparato administrativo del INE sin afectar sus tareas sustantivas aqu\u00ed mostramos en la pantalla una gr\u00e1fica de c\u00f3mo es m\u00e1s caro el voto en M\u00e9xico que en otros pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina por ejemplo vemos Esto est\u00e1 en d\u00f3lares en M\u00e9xico cuesta siete d\u00f3lares con 61 centavos y en pa\u00edses como chile y Colombia cuesta menos de un d\u00f3lar sin embargo eso no se dice y los diarios prefieren publicar en sus portadas como estamos viendo aqu\u00ed en la pantalla mentiras un d\u00eda s\u00ed y al otro tambi\u00e9n vean nada m\u00e1s les pusimos aqu\u00ed en la pantalla m\u00e1s o menos dos semanas de cobertura con lo que tiene que ver de la Reforma electoral y no solamente fueron portadas sino tambi\u00e9n fueron notas period\u00edsticas columnas de opini\u00f3n editoriales en radio televisi\u00f3n pero para eso vamos a mostrarles en este momento un video de c\u00f3mo se editorializan los medios y se fija una postura esto por supuesto que sin datos sino con descalificaciones que se propagan con la intenci\u00f3n de confundir a los ciudadanos el famoso Plan B Es una iniciativa que ha salido del h\u00edgado del h\u00edgado del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador no hay otro prop\u00f3sito en la iniciativa m\u00e1s que debilitar golpear al Instituto Nacional electoral de hecho eh en los Pues en las muchas p\u00e1ginas que tiene esta iniciativa se se\u00f1ala que que el Instituto Nacional electoral es uno de los ejemplos de m\u00e1s nocivos de los de lo que los gobiernos neoliberales determinaron como proliferaci\u00f3n de instituciones descentralizadas y aut\u00f3nomas en vez de garantizar elecciones libres confiables democr\u00e1ticas aut\u00e9nticas dice ha convertido a una \u00e9lite acad\u00e9mica en garante de abusos en el uso del gasto p\u00fablico y c\u00f3mplice protectora de conductas electorales fraudulentas e ilegales Bueno pues si fueron tan fraudulentas las elecciones realizadas por el INE C\u00f3mo entonces que aceptemos el resultado de las elecciones de 2018 y de 2021 en que gan\u00f3 morena L\u00f3pez Obrador se quiere apoderar del INE L\u00f3pez Obrador quiere ser \u00e9l quien Determine Qui\u00e9n va a ser el pr\u00f3ximo presidente presidente de M\u00e9xico y no los ciudadanos que no seamos nosotros y entonces la reforma electoral a L\u00f3pez Obrador la Reforma en la Constituci\u00f3n fue bateada revivi\u00f3 la alianza opositora pan pri PRD juntos otra vez batean con Mc tambi\u00e9n batean la reforma constitucional electoral de L\u00f3pez Obrador pero luego luego ya ten\u00eda L\u00f3pez Obrador su Plan B que de todas maneras le pega al INE porque ese es el objetivo de fondo de L\u00f3pez Obrador \u00e9l no quiere un \u00e1rbitro Imparcial L\u00f3pez Obrador advirti\u00f3 desde el lunes que al INE s\u00ed lo iba a tocar yo creo que s\u00ed la reforma mataba al INE la constitucional esta lo quiere dejar inv\u00e1lido As\u00ed de grave Es decir est\u00e1 vivo el INE no pudieron acabar con un instituto que en la Constituci\u00f3n aparece como aut\u00f3nomo pero le est\u00e1n cortando las piernas las manos y eso puede comprometer las funciones que tiene que realizar el Instituto Nacional electoral Oiga se\u00f1or Claro Aprovechando que lo tenemos aqu\u00ed nada m\u00e1s hay una de las cosas que se se\u00f1ala que de alguna manera usted ha encabezado este movimiento ante la evasi\u00f3n de impuestos de sus empresas es una versi\u00f3n que p\u00fablicamente usted nunca ha aclarado y Estar\u00eda bueno que ya que est\u00e1 aqu\u00ed pues lo aclare a las c\u00e1maras por favor podr\u00eda sin comentario y por favor cheque bien sus fuentes yo no soy empresario soy activista social Gracias perfecto estamos ante una reforma que genera un profundo da\u00f1o al Instituto Nacional electoral y sobre todo a los derechos que el INE est\u00e1 destinado a garantizar como son pues selecciones est\u00e1ndares constitucionales imparciales dando toda la garant\u00eda A los ciudadanos ahora se desaparecen no tenemos un problema electoral pero s\u00ed tenemos un personaje que lleva 16 a\u00f1os diciendo que l\u00edneas fraudes ese personaje fue un candidato Derrotado a la presidencia dos veces y hoy es el presidente de la rep\u00fablica Y no par\u00f3 de repetir que el INE hace fraudes y por cierto pocas voces salieron a hacerle frente Ciro y ah\u00ed est\u00e1n ah\u00ed est\u00e1n consecuencias Ah\u00ed est\u00e1n los los resultados no tambi\u00e9n de debates que no se dieron en su momento bueno se los dejamos para que ustedes juzguen y vamos con la siguiente de Washington post publica reportaje con mentiras sobre supuesta destrucci\u00f3n de tesores arqueol\u00f3gicos en un tramo del tren Maya ya lo hab\u00eda mencionado el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hace un momento y en este momento la vamos a desmentir el diario estadounidense de Washington post pidi\u00f3 otra vez de su corresponsable corresponsal Kevin documentaron la labor de campo de Lina en el proyecto del tren Maya lo cual ocurri\u00f3 pues Celina le proporcion\u00f3 informaci\u00f3n de los frentes de excavaci\u00f3n de los procesos de investigaci\u00f3n vinculando al salvamento arqueol\u00f3gico en el tren Maya todas las facilidades seis meses despu\u00e9s the Washington post public\u00f3 un reportaje con el t\u00edtulo destruyendo tesoros mayas para construir un tren tur\u00edstico lo cual es absolutamente falso sorprende la falta de \u00e9tica y veracidad por incluir datos err\u00f3neos imprecisos o mal interpretados por falsear declaraciones por omitir informaci\u00f3n relevante y sobre todo por revelar una posici\u00f3n parcial tendenciosa y prejuiciada que sin miramientos descalifica el ordo trabajo realizado por profesionales de reconocida trayectoria y prestigio en su \u00e1mbito de conocimiento una verdadera falta de respeto vamos por partes en el caso del tren Maya el salvamento se basa en una metodolog\u00eda que emplear recursos tecnol\u00f3gicos de vanguardia para responder con mayor al reto de investigar y proteger los monumentos arqueol\u00f3gicos localizados en el trayecto del sistema ferroviario es decir los siete tramos contrario a lo que afirma de Washington post la clasificaci\u00f3n se basa en una metodolog\u00eda innovadora y en los que en los m\u00e1s altos est\u00e1ndares de calidad internacionales para la intervenci\u00f3n y diagn\u00f3stico de patrimonio en obras de infraestructura El ina el fondo Nacional de fomento al turismo la fonatur y la secretar\u00eda de la defensa nacional adem\u00e1s de los consorcios constructores han realizado las modificaciones necesarias al proyecto del tren para garantizar la preservaci\u00f3n del patrimonio arqueol\u00f3gico gracias a estos trabajos de salvamentos se han recuperado informaci\u00f3n valios\u00edsima y se han obtenido relevantes hallazgos los cuales han sido salvaguardados con t\u00e9cnicas de protecci\u00f3n aprobadas por el consejo de arqueolog\u00eda de Lina y han quedado registrados con tecnolog\u00eda de punta que permitir\u00e1 a los especialistas su estudio Durante las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas los bienes muebles recuperados se encuentran resguardados Y actualmente son estudiados y restaurados por especialistas del proyecto en el proyecto del tren Maya por primera vez en M\u00e9xico por primera vez en M\u00e9xico se ha implementado de forma sistem\u00e1tica la conservaci\u00f3n instituto de los monumentos a trav\u00e9s de terraplenados con geomaya muros de tierra armada y pivoteos procedimientos que han permitido garantizar la preservaci\u00f3n de m\u00e1s de mil noventa monumentos que se encuentran en el derecho de v\u00eda del tren insistimos de los siete tramos Cabe se\u00f1alar que estas medidas permitido atender recomendaciones expresadas por organismos internacionales como la UNESCO Asimismo \u00fanicamente en siete casos se han implementado medidas excepcionales para reubicaci\u00f3n de monumentos queremos reiterar esta ma\u00f1ana el tren Maya respeta el medio ambiente y el patrimonio arqueol\u00f3gico de la cultura maya se han preservado 31.306 bienes inmuebles cimientos basamentos y albarradas m\u00e1s de mil Cuevas y cenotes m\u00e1s de 700.000 fragmentos de cer\u00e1mica 463 osamentas y 576 vasijas adem\u00e1s se invierte en mejorar 26 zonas arqueol\u00f3gicas y crear nueve centros de atenci\u00f3n hasta aqu\u00ed la secci\u00f3n de hoy concluimos fuimos muy breves debido al tiempo pero para que se quede esto que es uno de los proyectos m\u00e1s grandes que se ha hecho en la arqueolog\u00eda en nuestro pa\u00eds es cuanto se\u00f1or presidente de los que no han preguntado en 15 d\u00edas [Aplausos] t\u00fa en 15 d\u00edas t\u00fa dos la compa\u00f1era tres y cuatro ah\u00ed [M\u00fasica] Gracias Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos Nancy flores de la revista contra l\u00ednea presidente Hace un momento usted dec\u00eda que pues sigue esta tendencia de Estados Unidos a sentirse el gobierno del mundo y yo quisiera preguntarle si en la pr\u00f3xima reuni\u00f3n que va a tener con los con el presidente Joseph biden y tambi\u00e9n con el Primer Ministro de Canad\u00e1 Justin trudea no se aceptara esta pues propuesta de su gobierno de integrar A toda Am\u00e9rica si usted tiene un plan b para este caso y proponer a Am\u00e9rica Latina que se integre eso bueno entendiendo que hay circunstancias geopol\u00edticas en este momento como el golpe de estado en contra del presidente Pedro Castillo all\u00e1 en Per\u00fa entendiendo toda esta coyuntura sin embargo Pues a su gobierno ya le restan 22 meses entonces preguntarle si tiene un plan b para estos 22 meses y que por fin este sue\u00f1o de que Am\u00e9rica o por lo menos Am\u00e9rica Latina se integre Pues podr\u00eda tener viabilidad Bueno yo creo que hay tiempo y hay tambi\u00e9n condiciones inmejorables para llevar a cabo una nueva pol\u00edtica en nuestro continente yo sostengo que son tres elementos b\u00e1sicos primero el que se busque la integraci\u00f3n econ\u00f3mica para sustituir importaciones de otras regiones del mundo que se produzca en Am\u00e9rica en todo el continente lo que consumimos Ese es el planteamiento central ya se inici\u00f3 con el tratado hay una integraci\u00f3n en Am\u00e9rica del Norte pero hace falta que se consolide esta integraci\u00f3n en Am\u00e9rica del Norte con una pol\u00edtica bien definida de sustituci\u00f3n de importaciones no es posible que se destinen muchos recursos econ\u00f3micos en Am\u00e9rica del Norte y se compre en Asia todo lo que se consume o una buena cantidad de lo que consumimos en Am\u00e9rica del Norte si se sustituyen esas importaciones imag\u00ednense Cu\u00e1nta inversi\u00f3n cu\u00e1nto crecimiento cu\u00e1nto empleo Y cu\u00e1nto bienestar y existen [M\u00fasica] todas las condiciones favorables para lograr y esto debe de considerar no solo la integraci\u00f3n de Am\u00e9rica del Norte si de todo sino de todo el continente y se convierte Am\u00e9rica el continente econ\u00f3mico comercial m\u00e1s fuerte del mundo porque tiene mucho potencial entonces en vez de estar pensando en hegemon\u00edas b\u00e9licas en dominio del mundo mediante el uso de la fuerza se tiene que buscar que haya equilibrios en lo econ\u00f3mico en lo comercial y que no haya hegemon\u00edas que lleven a querer resolver los problemas de los desequilibrios mediante el uso de la fuerza es alejar la tentaci\u00f3n del uso de la fuerza y competir en buena sin que haya ning\u00fan tipo de guerra ni siquiera guerra comercial Ese es el primer planteamiento claro hay que planear porque hasta ahora no se ha hecho se aplica aquello de que se echa a andar la carreta y que las calabazas se acomodan solas y no Precisamente en Asia en China en especial planean hacia adelante ya saben que van a lograr en el 2030 en el cuarenta en el 50 y aqu\u00ed estamos pensando en la pr\u00f3xima elecci\u00f3n no en la pr\u00f3xima generaci\u00f3n Entonces ese es el primer tema el segundo es que no puede haber tanta desigualdad en nuestro continente y por eso podemos impulsar una alianza para el bienestar de los pueblos de Am\u00e9rica Latina del Caribe lo que fue en su momento la alianza para el progreso en la \u00e9poca del presidente Kennedy esto es importante porque si hay crecimiento econ\u00f3mico si hay oportunidades de trabajo si hay bienestar en los pa\u00edses Am\u00e9rica Latina el Caribe Hay posibilidad de Ordenar el flujo migratorio si se sigue abandonando Am\u00e9rica Latina el Caribe pues no se va a poder Ordenar el flujo migratorio y se van a seguir poniendo en riesgo las vidas de millones de americanos de distintos pa\u00edses de Centroam\u00e9rica de Sudam\u00e9rica lo que est\u00e1 sucediendo est\u00e1n saliendo miles de personas no solo de Centroam\u00e9rica de Colombia de Venezuela de Ecuador de Per\u00fa de todos lados de todas partes Entonces se requiere que haya oportunidades de trabajo en los lugares de origen que la gente no se vea en la necesidad de emigrar y para eso se necesita un plan para el bienestar existen bancos de desarrollo para Am\u00e9rica Latina como el bit y otros pero no hacen nada no ayudan no impulsa la actividad productiva no generan empleos en los pa\u00edses son aparatos burocr\u00e1ticos onerosos de fachada Entonces ese es otro tema C\u00f3mo se lleva a cabo un plan para la cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica y el bienestar en toda Am\u00e9rica y lo tercero es el respeto a la soberan\u00eda de los pa\u00edses que ya no se mantenga la pol\u00edtica de principios del siglo 19 de que se intervenga en las decisiones de los pueblos de los pa\u00edses que son libres que son independientes que son soberanos ahora me llamaba mucho la atenci\u00f3n el caso de Per\u00fa el primer mensaje hablando de que se estaba alterando la legalidad en ese pa\u00eds fue de la Embajada de Estados Unidos en Per\u00fa eso ya no debe de aplicarse como pol\u00edtica tiene que haber respeto a la soberan\u00eda de los pa\u00edses a la independencia de cada pa\u00eds y nos hemos debemos de dar Pues un trato de aliados pero si va a seguir habiendo la pol\u00edtica del bloqueo a Cuba de las sanciones pol\u00edticas medievales que afectan a los pueblos porque no es afectar a los gobiernos a qui\u00e9n se afecta con un bloqueo a los pueblos a la gente Y qu\u00e9 peligro hay de que podamos tener una relaci\u00f3n de respeto Qu\u00e9 peligro significa Cuba para Estados Unidos Qu\u00e9 peligro significa Venezuela para Estados Unidos Qu\u00e9 peligro significa Colombia para Estados Unidos nada eso tiene que ver con otras \u00e9pocas nacer a un lado lo de la doctrina del destino manifiesto y de la doctrina Monroe e iniciar una etapa nueva en nuestras relaciones que haya de verdad una comunidad en Am\u00e9rica y que esto nos permita crear una Uni\u00f3n de todos los pa\u00edses de todos los pueblos para potenciar nuestros recursos naturales la fuerza de trabajo la creatividad de nuestros pueblos De d\u00f3nde se va a sacar fuerza de trabajo S\u00ed en Estados Unidos en Canad\u00e1 Incluso en M\u00e9xico ya empieza a escasear fuerza de trabajo joven Y qu\u00e9 se hace sin fuerza de trabajo pues est\u00e1 muy bien lo del discurso de la automatizaci\u00f3n y de la rob\u00f3tica y de El desplazamiento de la fuerza de trabajo pero eso va a llevar un tiempo todav\u00eda ahora no se pueden poner no se pueden instalar plantas en Estados Unidos porque no hay fuerza de trabajo todo esto tiene que plantearse y de manera ordenada tambi\u00e9n permitir que haya visas de trabajo temporal una vez que en los pueblos en los pa\u00edses hay oportunidades de trabajo los excedentes o los que deseen ir a trabajar a otros pa\u00edses que lo puedan hacer de manera ordenada una Uni\u00f3n de toda Am\u00e9rica es un sue\u00f1o pero hay que plantearlo para buscar que se convierta en realidad entonces de eso vamos a hablar y es muy importante porque el presidente biden pues es un pol\u00edtico profesional si tiene una visi\u00f3n de futuro lleva ya muchos a\u00f1os en la pol\u00edtica y pues est\u00e1 pensando no tengo duda en nuevas en las nuevas generaciones en lo que vamos a a heredar en lo que se va a dejar como legado a las nuevas generaciones porque ni modo que nos conocimos de brazo y que este a ver C\u00f3mo se acomodan las calabazas presidente en otro tema cada jueves Aqu\u00ed el subsecretario de seguridad p\u00fablica Ricardo Mej\u00eda verdeja presenta un caso de estos jueces y magistrados que liberan criminales que son generadores de violencia uno de varios porque bueno \u00e9l presenta el m\u00e1s destacado digamos de la semana pero son varios entonces preguntarle presidente si la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana Rosa Isela Rodr\u00edguez pudiera ya presentar una lista de los jueces magistrados y ministros que liberan a estos criminales hay un caso terrible que ocurri\u00f3 apenas hace unas semanas de uno del segundo al mando del Cartel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n Y estos jueces magistrados y ministros pues viven en la impunidad total ni siquiera se le se\u00f1ala este se\u00f1alamiento p\u00fablico y no hay transparencia de Quienes son le pregunto esto porque finalmente estos juzgadores pues lejos de pues aplicar la justicia en M\u00e9xico lo que hacen es beneficiar estos criminales y al Tiempo al mismo tiempo son corresponsables de la violencia y de los asesinatos que se padecen en M\u00e9xico Entonces si es posible que se presente Aqu\u00ed esta lista para que conozcamos por lo menos Quienes son estos jueces magistrados y ministros que tambi\u00e9n son criminales S\u00ed este se est\u00e1 denunciando a todos estos jueces ante la judicatura ante el consejo de la judicatura del poder judicial se est\u00e1n presentando denuncias y tambi\u00e9n ante la fiscal\u00eda general acerca de dar a conocer Qui\u00e9nes son pues este vamos a analizarlo s\u00ed se est\u00e1 ventilando bastante sobre estos temas antes no se tocaba por eso este en la impunidad hac\u00edan lo que quer\u00edan hay un este juez fierro Ese s\u00ed lo menciono porque no tiene que ver con asuntos este criminales sino con corrupci\u00f3n y digo corrupci\u00f3n porque se dedica a proteger a iberdrola ahora este con lo del Estadio Azteca Bad Bunny este D\u00f3nde estaba C\u00f3mo se llama la instituci\u00f3n esa de fachada que crearon para simular D\u00f3nde estaba qu\u00e9 hacen S\u00ed pero se supone que el jefe lo crearon para que no haya monopolios como crearon el ifetel para que no hubiese monopolios en los medios de comunicaci\u00f3n y a ver les pregunto a ustedes no hay monopolios en los medios de comunicaci\u00f3n [Risas] ya no voy a re\u00edr Porque se enoja mucho pero me da risa Este pero eso es un asunto muy serio esto de bad Bunny aprovecho para decirlo No porque \u00e9l es un agente solidaria el Bad Bunny este tengo antecedentes de su actuaci\u00f3n en Puerto Rico diez sensible y decirle que nos dio mucho sentimiento ver a j\u00f3venes triste que no pudieron entrar porque les clonaron sus boletos porque les hicieron fraude algunos llorando porque ahorraron durante mucho tiempo para poder comprar sus boletos la verdad que este que s\u00ed me me produjo sentimientos y [M\u00fasica] le he dado instrucciones al procurador de del consumidor que act\u00fae para que les devuelvan de sus recursos el dinero que utilizaron para comprar sus boletos y tambi\u00e9n el excedente al que tienen derecho pero no es suficiente Entonces le pido a Bad Bunny s\u00e9 que est\u00e1 este saturado y cansado porque trabajan mucho Pero le pido que considere la posibilidad de que venga a M\u00e9xico al z\u00f3calo Ojal\u00e1 y venga este no le podemos pagar tendr\u00eda que ser un una colaboraci\u00f3n de \u00e9l nosotros nos encargamos de el escenario y de las luces claro no tan espectaculares porque estuve viendo c\u00f3mo sali\u00f3 all\u00e1 en el Azteca este volando una Palmera y pues eso s\u00ed no se puede ac\u00e1 pero este C\u00f3mo se llama una trilosa digo este la de una tiro Lisa tirolesa una tirolesa es as\u00ed se la podemos poner este s\u00ed Ser\u00eda muy bueno mucho muy bueno y que entraran todos los j\u00f3venes que no tienen posibilidad de hacerlo y as\u00ed se reivindica pues es no es culpa de \u00e9l no es culpa de los que vendieron los boletos pero el podr\u00eda este hacer un tiempo y contribuir adem\u00e1s lo estoy planteando porque No pierdo nada y s\u00e9 que \u00e9l es una gente joven sensible tiene muchos seguidores son fen\u00f3meno mundial pero tiene tambi\u00e9n una dimensi\u00f3n social ha estado ah\u00ed haciendo labor junto a Ricky Martin junto a Ren\u00e9 de Calle 13 entonces Ojal\u00e1 De todas formas el lunes va a informar Ricardo sheffield sobre las denuncias que se han presentado no tengo el dato Pero \u00e9l va a hacer la presentaci\u00f3n y s\u00ed van a tener que devolver el dinero y tienen que este entregar un excedente pero no es suficiente porque muchos ten\u00edan la ilusi\u00f3n de verlo Entonces a lo mejor se puede hacer algo presidente y por \u00faltimo preguntarle en este contexto de la Reforma electoral de este Plan B que es muy necesario para consolidar la democracia en nuestro pa\u00eds para que ahora s\u00ed este instituto nacional electoral y tambi\u00e9n el tribunal electoral del poder judicial de la federaci\u00f3n no respondan a los intereses de la \u00e9lite econ\u00f3mica y tampoco a la derecha pol\u00edtica en nuestro pa\u00eds pues preguntarle sobre estas conversaciones que usted sostuvo con su maestro \u00e9l ya fallecido doctor en ciencia pol\u00edtica Arnaldo C\u00f3rdoba quien le mencionaba en estas conversaciones que estuvo est\u00e1n grabadas ah\u00ed se pueden revisar en YouTube preguntarle sobre estas conversaciones donde \u00e9l dec\u00eda que el estado mexicano lo ten\u00edamos que recuperar la sociedad porque estaba Pues en manos de la oligarqu\u00eda y \u00e9l dec\u00eda que la \u00fanica forma de que fuera efectivo para la sociedad pues recuperar lo que ya no estuviera capturado no por por estos grupos sobre todo por el poder econ\u00f3mico preguntarle c\u00f3mo vamos en ese sentido con que tanto ha avanzado la recuperaci\u00f3n del estado mexicano entendiendo que hay much\u00edsima resistencia de estos grupos que todav\u00eda est\u00e1n enquistados no solo en los organismos aut\u00f3nomos sino incluso muchos de ellos permanecen En el gobierno agazapados Quiz\u00e1 no este han quitado la m\u00e1scara c\u00f3mo vamos en ese avance de recuperar al estado mexicano Y tambi\u00e9n si pudiera recordar estas conversaciones con el doctor Arnaldo C\u00f3rdoba Gracias presidente al lado C\u00f3rdoba Pues un gran maestro un intelectual de primer orden con buenas obras es el creador de libros como el sistema pol\u00edtico mexicano la pol\u00edtica de masas el cardenismo en fin gran maestro y cuando nosotros est\u00e1bamos luchando en oposici\u00f3n \u00e9l nos apoyaba junto con otros intelectuales Hugo Guti\u00e9rrez Vega Jos\u00e9 Mar\u00eda P\u00e9rez gay y muchos otros Ahora hay un relevo tambi\u00e9n de intelectuales que ayudan mucho siempre ha estado pues este aportando a un con Independencia con autonom\u00eda Lorenzo Meyer de Rafael Barajas Pedro Miguel muchos intelectuales pacotaibo Armando bartra se me olvida que es muy buen escritor el maestro Enrique seamos siempre consecuente siempre siempre siempre no joven Fabricio Mej\u00eda y muchos otros que nos ayudan bastante y actores y periodistas que est\u00e1n all\u00e1 y much\u00edsima gente muchos ciudadanos en las redes yo me inspiro bastante en lo que veo en sus comentarios geniales llamas la defensa que hacen ayer por ejemplo de bandera este infame una persona puso por el fallecimiento de Miguel Barbosa este puso sigues t\u00fa Andr\u00e9s Manuel f\u00edjense esas cosas un se\u00f1or marieto c\u00f3mo se llama S\u00ed pero el cl\u00e1sico este conservador as\u00ed de malas entra\u00f1as porque eso pues no se le desea a nadie pues a nadie se le debe ser la muerte pero los hay as\u00ed entonces la misma gente ya se hace cargo de hacer cuestionamientos y tuvieron que borrar los mensajes Entonces el maestro Bernardo C\u00f3rdoba pues una persona excepcional y c\u00f3mo vamos en la recuperaci\u00f3n del poder para el pueblo Yo pienso que hemos avanzado mucho ayer mencionaba de que ya hab\u00edan utilizado no est\u00e1 como ofensa el que los d\u00edas doce de diciembre sacaban cosas no contrarias al pueblo un doce de diciembre sacaron lo del proa en el congreso el pri Y el pan y un doce de diciembre sacaron lo de la reforma energ\u00e9tica para entregar el petr\u00f3leo Y dec\u00eda yo que este doce de diciembre ya nada porque ya no pueden hacer esas barbaridades entonces me preguntas C\u00f3mo se ha ido avanzando much\u00edsimo ahora est\u00e1n este buscando que no se apruebe la ley electoral cuando pues es importante el que se d\u00e9 el ejemplo de que no se debe de gastar mucho que el presupuesto es del pueblo y que Hay que cuidarlo y que hay que distribuirlo y le tiene que llegar m\u00e1s presupuesto a la gente m\u00e1s pobre m\u00e1s necesitada S\u00ed pero Qu\u00e9 pasa este con la ley electoral pues ayuda en ese sentido en que no compren el voto pero de todas maneras ya es el pueblo el que manda en el pa\u00eds ya no es el tiempo de antes convocan y llegan siendo trescientos Claro en todos los medios sale aparece Claudio x Gonz\u00e1lez pues encabezando no este movimiento s\u00ed est\u00e1n pasando por un periodo muy decadente los conservadores Entonces s\u00ed existe una recuperaci\u00f3n [M\u00fasica] de El Poder por parte del pueblo est\u00e1 cumpliendo aquello que me dijo un migrante en San Quint\u00edn en la campa\u00f1a maestro poblano que despu\u00e9s de un mitin me busc\u00f3 me busc\u00f3 y me dice vamos a ganar pero no olvide que as\u00ed como el presidente Ju\u00e1rez se par\u00f3 el poder del clero del poder civil porque a Dios lo que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es el C\u00e9sar ahora lo que se necesita no lo olvide es separar al poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico y que el gobierno represente a todos sabia recomendaci\u00f3n Un gobierno que represente a todos que no est\u00e9 tomado que no est\u00e9 secuestrado por una minor\u00eda a la paz por un peque\u00f1o grupo Qui\u00e9nes eran pues los que dominaban en el gobierno por los potentados al grado de que no pagaban impuestos hac\u00edan lo que quer\u00edan porque ten\u00edan el control de todos los medios de informaci\u00f3n manipulaban A su antojo ten\u00edan a krauce encabezando un grupo y Aguilar camin encabezando otro grupo de intelectuales org\u00e1nicos financiados por el presupuesto Claudio me acuerdo que cuando la elecci\u00f3n del 2006 en una reuni\u00f3n de empresarios \u00e9l se par\u00f3 a defender a los que hab\u00edan comprado Banamex y no hab\u00edan pagado impuestos y luego se convierte como dice el l\u00edder activista social saben para qu\u00e9 para impulsar la llamada reforma educativa y el encabeza la campa\u00f1a en contra de la educaci\u00f3n p\u00fablica en contra de los maestros favor de la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n lleg\u00f3 a tener unos c\u00f3mo se llaman estos carteles grandes espectaculares donde este med\u00eda el tiempo en que no hab\u00eda clases en las escuelas porque los maestros eran unos flojos una mentalidad retr\u00f3grada pero lo incre\u00edble inaudito es que llega a convertirse en el l\u00edder de los partidos opositores y es el jefe de los partidos opositores imag\u00ednense qu\u00e9 dir\u00eda este calles o L\u00f3pez Mateos [Risas] o Manuel G\u00f3mez Mor\u00edn Entonces s\u00ed es una etapa decadente para ellos afortunadamente de esplendor y de Renacimiento para la vida p\u00fablica de M\u00e9xico entonces hemos avanzado much\u00edsimo Ya ellos no deciden sobre el presupuesto ustedes creen que si ellos estuviesen en el poder se estar\u00edan entregando las pensiones a los adultos mayores lo dicen este estaba yo viendo ayer el diputado de de Coyoac\u00e1n haciendo cuentas de que es m\u00e1s lo que se les da a los adultos mayores que lo que se le da a los j\u00f3venes para la educaci\u00f3n para empezar Por qu\u00e9 no darle a los adultos mayores Por qu\u00e9 no y dice no s\u00e9 creo que 500 mil millones no como ochocientos mil millones o un bill\u00f3n por ah\u00ed tiene su S\u00ed A qui\u00e9n a los j\u00f3venes y un bill\u00f3n un bill\u00f3n doscientos a los adultos mayores entonces pues est\u00e1n mal sus datos uno punto dos billones a los adultos estamos incrementando y deben de ser como trescientos cincuenta mil millones este a\u00f1o las pensiones es bastante desde luego pero bien merecido pero en el caso de los j\u00f3venes de la educaci\u00f3n no son cuatrocientos mil ah\u00ed s\u00ed son m\u00e1s de un bill\u00f3n Imag\u00ednese lo que se invierte en educaci\u00f3n a ver si no tienes el presupuesto de educaci\u00f3n que tiene que ver con los j\u00f3venes pero les molesta mire c\u00f3mo me llama cal\u00edgula y este este Diego tartufo [M\u00fasica] a Diego le le hablando de apodos le dije en un debate le digo a ti en un debate que se moder\u00f3 L\u00f3pez D\u00f3riga a ti te conocen te dicen la ardilla porque vives en Los Pinos [Risas] pero no s\u00e9 la secretar\u00eda de educaci\u00f3n cu\u00e1nto S\u00ed pero tiene que ser m\u00e1s que segur\u00edsimo que es m\u00e1s que es todo lo que es la educaci\u00f3n m\u00e1s las becas s\u00ed que becas y atenci\u00f3n a los j\u00f3venes deben de ser como cien mil millones m\u00e1s pero bueno Se atiende a los adultos mayores se atiendan los j\u00f3venes Se atiende a los discapacitados no existir\u00edan esos programas si ellos mantuvieran el poder nos hubiesen quitado Ahora va a ser muy dif\u00edcil que los quiten porque ya est\u00e1n en la constituci\u00f3n son derechos constitucionales as\u00ed como dicen el INE no se toca las pensiones no se toca qui\u00e9n sigue cu\u00e1nto novecientos sesenta mil millones para la educaci\u00f3n y los adultos mayores deben de ser como 350 400 mil millones pero a\u00fan cuando fuese un bill\u00f3n doscientos mil como \u00e9l dice Qu\u00e9 gran satisfacci\u00f3n imag\u00ednense los que han trabajado toda la vida saben cu\u00e1l es el avance m\u00e1s importante de los pa\u00edses europeos despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial El Avance m\u00e1s importante de todos los pa\u00edses de Europa despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial el estado de bienestar el haber establecido el estado de bienestar que significa darle protecci\u00f3n a la gente desde que nace hasta que muere desde la cuna Hasta la tumba Qu\u00e9 es estado de bienestar Si una persona llega a los 65 a\u00f1os ya recibe una pensi\u00f3n y no el monto que estamos entregando que a pesar de que ha aumentado es mucho menor a lo que recibe un adulto mayor en Dinamarca en Suecia Incluso en Espa\u00f1a y en otros pa\u00edses de Europa su decadencia de esos pa\u00edses con todo respeto comenz\u00f3 cuando empezaron por la pol\u00edtica neoliberal por el predominio de esa mentalidad individualista que todo lo que va a la gente lo tachan de populismo o de paternalismo cuando empez\u00f3 esa pol\u00edtica empezaron a quitar a socavar el estado de bienestar en Europa y empezaron las crisis Por qu\u00e9 ya no hubo equilibrio ya empez\u00f3 a ver m\u00e1s acumulaci\u00f3n de capital en unas cuantas manos y m\u00e1s pobreza por eso nosotros queremos seguir avanzando en el estado de bienestar esto El conservadurismo Mexicano no lo entiende y lo parad\u00f3jico es que van a los templos van a las iglesias y se olvidan de los mandamientos y se olvidan de la doctrina cristiana en la teolog\u00eda hay dos concepciones pero las dos acerca de la pobreza que defend\u00eda lo la forma en que Jes\u00fas Cristo defend\u00eda a los pobres y los este potentados porque en la Biblia se dice por ejemplo que es m\u00e1s f\u00e1cil que entre un camello Por el ojo de una aguja que un rico al reino de los cielos eso est\u00e1 dur\u00edsimo es subversivo pero tambi\u00e9n como Jes\u00fas constantemente habla en favor de los pobres algunos te\u00f3logos interpretan que no est\u00e1 hablando de pobreza material sismo de pobreza espiritual pero a\u00fan cuando se tratara de pobreza espiritual qu\u00e9 no existe la pobreza espiritual Claro que s\u00ed quien no Es fraterno quien no Es solidario quien es individualista ego\u00edsta Pues padece de pobreza espiritual y desde luego los te\u00f3logos por la liberaci\u00f3n pues no interpretan solo eso interpretan de que es pobreza material pobreza pero que Jes\u00fas siempre tuvo preferencia por los pobres y que por eso lo segu\u00edan y lo espiaban Y eso usted no es Evangelio y lo llamaban alborotador del pueblo y por eso lo crucificaron y no es invenci\u00f3n est\u00e1 escrito en los evangelios entonces C\u00f3mo estos conservadores llegan a negarle la posibilidad a una gente humilde de ayudarlo de que salga adelante de darle la mano para que se empareje y caminemos todo juntos y al mismo tiempo se dicen cristiano son unos reverendos hip\u00f3critas te vas a quedar pendiente porque si no nos vamos a llegar a Puebla te quedas pendiente o una una una A ver es que el el va a haber tiempo ma\u00f1ana para seguir Buenos d\u00edas presidente no me levanto para no tapar la toma Gustavo Torres de la agencia de noticias nutipress me gustar\u00eda recordarle que el 22 de noviembre se le hizo la pregunta sobre la situaci\u00f3n de la vacuna patria usted nos respondi\u00f3 que para el 29 una semana despu\u00e9s se invitar\u00eda a Mar\u00eda Elena \u00c1lvarez voy a titular al conacyt para que nos diera Pues un avance no y creo que esto tiene mucha importancia no solo por el proyecto de la vacuna en s\u00ed sino por lo expuesto ayer por el subsecretario Hugo L\u00f3pez gatel de aqu\u00ed en M\u00e9xico se pasa por en una sexta ola de contagios No si bien no son este con con impacto mayor no entonces Y adem\u00e1s de que se inform\u00f3 de que en M\u00e9xico hay una cobertura general de 84% de vacunaci\u00f3n sin embargo pues no con la vacuna Entonces si nos pudiera dar un balance de este proyecto o a falta de informaci\u00f3n concreta de la doctora \u00c1lvarez bulla que evaluaci\u00f3n se le pod\u00eda dar a la vacuna patria Bueno hay dos posibilidades una este que hoy mismo la doctora Mar\u00eda Elena informe s\u00ed que ya conocer todo un reporte que ya lo tiene porque hemos estado trabajando en eso nom\u00e1s que no hubo la oportunidad de hacerlo aqu\u00ed esa es una y la otra es que venga ella nada m\u00e1s que ser\u00eda de este martes que viene en ocho Lo que ustedes quieran o las dos cosas que hoy mismo env\u00eda el reporte y les este se ponga en la p\u00e1gina del gobierno y lo puedan ustedes revisar y que ella venga de este martes que viene en ocho porque el martes que viene es seguridad pero el otro S\u00ed es salud Te parece s\u00ed perfecto y cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n este sobre de que se Est\u00e1 avanzando bastante est\u00e1n muy molestos tambi\u00e9n los adversarios con la nueva pol\u00edtica del conacyt porque sabe qu\u00e9 pasaba que con dinero del presupuesto p\u00fablico s\u00ed se financiaba a las empresas transnacionales para supuestamente hacer sus investigaciones pero empresas que est\u00e1n acusadas por vender productos chatarra se les daba dinero del codacito y ahora ya no hay eso son becas para investigadores para eso se usa el presupuesto y para ser investigaci\u00f3n en salud y en bienestar En beneficio del pueblo de M\u00e9xico pero eso los tiene porque hicieron toda una campa\u00f1a sobre las innovaciones tecnol\u00f3gicas y era para transferir recursos pero much\u00edsimo dinero a estas empresas y claro viv\u00edan pseudos cient\u00edficos tambi\u00e9n este al Amparo de este presupuesto entonces est\u00e1n muy molestos Entonces cuando se da a conocer lo de la vacuna patria este pues qu\u00e9 esperan como esperaban Aunque parezca incre\u00edble de que no pudi\u00e9semos enfrentar el problema de la pandemia y que no pudi\u00e9semos atender a los enfermos en los hospitales para que este hicieran una campa\u00f1a negra de desprestigio al gobierno Siempre han estado apostando A eso a que nos vaya mal entonces ahora con la este vacuna patria Qu\u00e9 dice me los imagino D\u00f3nde est\u00e1n los resultados es un poco lo de la refiner\u00eda [M\u00fasica] todo lo de el aeropuerto ah\u00ed espantan ah\u00ed no llega nadie este pues ah\u00ed va el aeropuerto creciendo es un gran aeropuerto ya tiene ocho mil pasajeros visitan el aeropuerto diez doce mil personas diarias y va a ir creciendo y ah\u00ed est\u00e1 [M\u00fasica] y es un buen aeropuerto y no se va a hundir como se iba a hundir el de el lago de Texcoco o la refiner\u00eda dicen estos mentirosos falsarios corruptos del reforma que va a producir la refiner\u00eda de dos bocas hasta el 2027 ni que yo fuese Junco Este pero qu\u00e9 otra cosa Hay as\u00ed Ah el tren Maya esto el reportaje el mismo instituto de antropolog\u00eda les est\u00e1 respondiendo que est\u00e1n mintiendo pero no tienen remedio es gente muy deshonesta Hay que seguir Hay que seguir Hay que seguir este informando no dej\u00e1ndoles libre el terreno imag\u00ednense si nada m\u00e1s escucha uno a Ciro valor\u00e9 de Mola Sarmiento no Adem\u00e1s este es hasta da\u00f1ino para la salud o sea si los escucho uno mucho Hasta le puedo salir a uno un tumor en el cerebro Bueno adi\u00f3s adi\u00f3s se podr\u00eda esperar vacunar al 16% restante con la vacuna patria s\u00ed se va a avanzar bastante pero estamos del informe y luego",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 8 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:17:42.825731"
}