{
    "video_id": "9dgmTuHJxwA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/9dgmTuHJxwA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCqXPOIc134y_KsXycZ39dY5EJzeg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=9dgmTuHJxwA",
    "video_title": "Presidente entrega primeras pensiones al 100 por ciento tras reforma impulsada por Gobierno de la 4T",
    "video_length_seconds": 1853,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.18,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "a informar sobre el",
            "start": 0.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "inicio de",
            "start": 4.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "eh el fondo de",
            "start": 7.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n que se denomina pensi\u00f3n para el",
            "start": 10.639,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "bienestar Es un",
            "start": 15.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "complemento para que el",
            "start": 18.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajador al",
            "start": 20.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "jubilarse reciba el",
            "start": 23.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "100% de su salario as\u00ed",
            "start": 26.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de sencillo de",
            "start": 32.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "explicar",
            "start": 35.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "porque hicieron reformas en el periodo",
            "start": 37.64,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "neoliberal para que el",
            "start": 42.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 45.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al jubilarse no",
            "start": 47.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "recibiera",
            "start": 51.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "su sueldo su salario completo",
            "start": 52.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "lo van a explicar",
            "start": 60.68,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "ahora iban a",
            "start": 64.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "recibir del",
            "start": 66.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "30% de El \u00faltimo salario con las",
            "start": 69.799,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "reformas que se hicieron cuando Cedillo",
            "start": 74.36,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 78.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n para trabajadores del apartado",
            "start": 79.439,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "a y del apartado",
            "start": 83.24,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "B luego En este gobierno",
            "start": 86.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hicimos una reforma",
            "start": 90.439,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "para que recibieran",
            "start": 94.28,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "m\u00e1s llegamos al 60 por pero de todas",
            "start": 97.079,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "maneras quedaba el 40% que es lo que",
            "start": 102.159,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 106.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ahora resolviendo a partir del d\u00eda de",
            "start": 107.439,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "hoy para que el",
            "start": 111.2,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "trabajador reciba el 100% de su salario",
            "start": 115.24,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "es un avance",
            "start": 119.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo que se logra y vienen",
            "start": 123.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "todos los servidores p\u00fablicos a",
            "start": 126.399,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "informar y como dije al final de la",
            "start": 129.28,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "conferencia pues vamos a recordar que",
            "start": 134.239,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "llevamos 6 a\u00f1os desde que triunf\u00f3",
            "start": 138.599,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "nuestro movimiento precisamente hoy",
            "start": 143.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "primero de julio a 6 a\u00f1os del triunfo de",
            "start": 147.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n eh vamos a",
            "start": 151.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hacer entrega de los primeros",
            "start": 154.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "complementos del fondo de pensiones para",
            "start": 156.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el bienestar ya una realidad en nuestro",
            "start": 159.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds esta reforma",
            "start": 163.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "important\u00edsima que pretende eliminar",
            "start": 166.0,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "estos efectos negativos que tuvieron las",
            "start": 170.56,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "reformas neoliberales eh que nos",
            "start": 173.879,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "llevaron a eh pensiones muy bajas en",
            "start": 176.519,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds agradecer much\u00edsimo para",
            "start": 180.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que esto pudiera ser posible hubo mucha",
            "start": 183.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de varias",
            "start": 185.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "instituciones entre ellas por supuesto",
            "start": 188.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la secretaria de Hacienda e su titular",
            "start": 190.519,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Rogelio Ram\u00edrez de la O el secretario",
            "start": 193.4,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "del trabajo marad Bola\u00f1os y tambi\u00e9n",
            "start": 196.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "otras instituciones como el banco de",
            "start": 199.519,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nos acompa\u00f1a hoy aqu\u00ed el",
            "start": 202.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "subgobernador Omar Mej\u00eda tambi\u00e9n el",
            "start": 204.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "titular de pensiones H\u00e9ctor Santana est\u00e1",
            "start": 208.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con nosotros el titular de conar Julio",
            "start": 211.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar Cervantes el titular del infonavid",
            "start": 214.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Carlos Mart\u00ednez La titular del Iste",
            "start": 217.92,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Berta Mar\u00eda",
            "start": 221.0,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "alcalde y tambi\u00e9n el titular de El",
            "start": 222.519,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano el seguro social Zoe",
            "start": 225.879,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Robledo iniciamos as\u00ed con la",
            "start": 228.799,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n del fondo de pensiones para",
            "start": 231.439,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 233.239,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "bienestar Much\u00edsimas gracias bueno como",
            "start": 238.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hemos comentado con anterioridad es",
            "start": 241.159,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "importante conocer Cu\u00e1l era el sistema",
            "start": 245.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pensionario que ten\u00edamos Y c\u00f3mo hemos",
            "start": 247.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "venido reformando este este modelo antes",
            "start": 250.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 253.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "1997 y antes de 2007 en nuestro pa\u00eds",
            "start": 254.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "exist\u00eda un sistema pensionario",
            "start": 258.28,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "solidario donde las cuentas eran",
            "start": 261.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "administradas por el IMS y por el Iste",
            "start": 263.759,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cumpliendo 60 a\u00f1os y 10 a\u00f1os de",
            "start": 266.919,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cotizaci\u00f3n pod\u00edas acceder a una pensi\u00f3n",
            "start": 270.199,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "este sistema solidario garantizaba y",
            "start": 273.759,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo vamos a ver en un ejemplo que",
            "start": 277.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hemos utilizado que un trabajador una",
            "start": 279.039,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "trabajadora que tiene un salario que",
            "start": 282.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un salario de 10,000 pesos pudiese",
            "start": 284.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de este sistema",
            "start": 287.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "solidario jubilarse con 10,000 pesos es",
            "start": 290.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "decir un 100% de rendimiento a la hora",
            "start": 294.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en la \u00faltima etapa de su vida pero Qu\u00e9",
            "start": 297.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en",
            "start": 300.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "1997 con Cedillo como presidente de la",
            "start": 302.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica en el caso de aquellos",
            "start": 305.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "afiliados al Ims y posteriormente en",
            "start": 307.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "2007 ya con Calder\u00f3n como presidente en",
            "start": 310.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el caso del apartado b o de los",
            "start": 313.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Trabajadores al Servicio del Estado",
            "start": 316.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 completamente de un sistema",
            "start": 318.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "solidario a un sistema individual a",
            "start": 321.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de cuentas individuales",
            "start": 325.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "administradas ya no por el imsi por el",
            "start": 327.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Iste sino por las Afores no solamente",
            "start": 330.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 esto sino tambi\u00e9n los requisitos",
            "start": 334.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "para poder acceder una pensi\u00f3n ahora",
            "start": 336.639,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "deb\u00edas cumplir 60 a\u00f1os y no 10 sino 25",
            "start": 338.72,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de cotizaci\u00f3n para poder acceder",
            "start": 343.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "una pensi\u00f3n Cu\u00e1les fueron los efectos de",
            "start": 346.919,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cambiar de un sistema solidario a un",
            "start": 349.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sistema de cuentas individuales que un",
            "start": 352.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "trabajador una trabajadora que ganaba",
            "start": 354.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "10.000 pesos en el mismo ejemplo",
            "start": 357.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en lugar de recibir 10.000 de pensi\u00f3n",
            "start": 360.319,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estaba recibiendo poco menos del",
            "start": 363.88,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "30% es decir",
            "start": 366.919,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "2700 pesos con esta realidad en 2020 el",
            "start": 369.759,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 375.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "present\u00f3 una iniciativa al congreso una",
            "start": 378.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "reforma important\u00edsima que tuvo tres",
            "start": 381.319,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cambios fundamentales el primero es que",
            "start": 384.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "se aument\u00f3",
            "start": 388.759,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la aportaci\u00f3n por parte de los",
            "start": 390.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "empleadores de los patrones pas\u00f3 de",
            "start": 392.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "5% a 13 por de manera",
            "start": 395.08,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "progresiva n\u00famero dos se puso un alto al",
            "start": 399.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cobro abusivo alt\u00edsimo de comisiones que",
            "start": 403.16,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "estaban cobrando las Afores mucho m\u00e1s",
            "start": 407.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que en otras regiones del mundo y al",
            "start": 410.759,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Poner este alto este fue el efecto de un",
            "start": 415.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cobro de",
            "start": 419.08,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "1.01 a",
            "start": 420.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "0.56 por pr\u00e1cticamente se limit\u00f3 a la",
            "start": 422.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mitad tan solo Este cambio ha",
            "start": 426.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "significado un ahorro para los",
            "start": 429.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "trabajadores de 40,000 millones de pesos",
            "start": 431.68,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "y se proyecta para 2030 un ahorro de",
            "start": 435.84,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "100,000 millones de pesos y finalmente",
            "start": 439.919,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "un tercer cambio importante que ha",
            "start": 443.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "abierto a que muchas m\u00e1s personas puedan",
            "start": 446.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "puedan jubilarse es bajar los a\u00f1os de",
            "start": 449.479,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cotizaci\u00f3n de 25 a 15 a\u00f1os con",
            "start": 452.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "incrementos progresivos Cu\u00e1les fueron",
            "start": 456.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "los efectos de la Reforma en el mismo",
            "start": 459.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ejemplo una trabajadora un trabajador",
            "start": 461.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "que ganaba 10.000 pesos y que antes de",
            "start": 464.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "la Reforma del",
            "start": 468.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "2020 se iba a jubilar con",
            "start": 470.159,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "2700 ahora se jubilara con 6000 pes un",
            "start": 473.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "incremento importante de casi el doble",
            "start": 478.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero como podemos ver todav\u00eda era",
            "start": 481.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "insuficiente por eso la decisi\u00f3n",
            "start": 484.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "adelante de presentar una segunda",
            "start": 486.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "reforma al sistema pensionario esta",
            "start": 489.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "reforma fue publicada hace apenas unos",
            "start": 492.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "meses el primero de mayo de este a\u00f1o el",
            "start": 496.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "d\u00eda del trabajo aqu\u00ed fue informado que",
            "start": 498.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se public\u00f3 en el diario oficial de la",
            "start": 501.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n y en esta",
            "start": 503.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reforma lo fundamental es que se crea el",
            "start": 506.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fondo de pensiones para el bienestar qu\u00e9",
            "start": 509.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "cambia pasamos de un sistema individual",
            "start": 513.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de cuentas individuales a uno mixto",
            "start": 516.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "donde hay un donde est\u00e1n las cuentas",
            "start": 520.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "individuales Pero hay un elemento",
            "start": 523.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "solidario un complemento solidario para",
            "start": 526.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "garantizar que los trabajadores puedan",
            "start": 529.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "jubilarse con el 100% de su \u00faltimo",
            "start": 531.88,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "salario aqu\u00ed podemos ver el ejemplo la",
            "start": 534.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "trabajadora el trabajador que ganaba",
            "start": 537.959,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "10,000 que se iba a jubilar antes del",
            "start": 539.92,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "2020 con 2700 y que gracias a los",
            "start": 542.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cambios de la Reforma de",
            "start": 545.959,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "2020 ya se jubilara con 6,000 hoy",
            "start": 548.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Gracias al fondo de pensiones para el",
            "start": 552.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "bienestar se integra a su pensi\u00f3n este",
            "start": 554.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "complemento que sumado con su pensi\u00f3n da",
            "start": 558.76,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "el 100% de su \u00faltimo salario A qui\u00e9n va",
            "start": 562.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "dirigida esta reforma Pues a todos",
            "start": 567.6,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "aquellos que han cotizado que est\u00e1n",
            "start": 569.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dentro del esquema de cuentas",
            "start": 573.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "individuales es decir en el caso del IMS",
            "start": 575.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "quienes empezaron a trabajar despu\u00e9s de",
            "start": 578.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "junio de",
            "start": 580.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "1997 y en el caso del Iste a todos",
            "start": 582.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aquellos que se encuentran en el r\u00e9gimen",
            "start": 586.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de cuentas individuales como hemos dicho",
            "start": 588.32,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "consiste en garantizar que los",
            "start": 591.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajadores que ganan hasta el salario",
            "start": 593.959,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "promedio se jubilen con el 100% de su",
            "start": 596.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "salario Aqu\u00ed es importante como lo",
            "start": 599.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "podemos ver se\u00f1alar que es una reforma",
            "start": 602.279,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que aplica tanto aquellos trabajadores",
            "start": 604.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n afiliados al Ims como a los",
            "start": 606.959,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Trabajadores al Servicio del Estado hoy",
            "start": 609.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "afiliados al Iste vamos a pasarle la",
            "start": 612.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "palabra a H\u00e9ctor por favor de la",
            "start": 616.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 618.36,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "Hacienda gracias Buenos d\u00edas la",
            "start": 624.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "siguiente por favor el fondo de",
            "start": 626.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pensiones para el bienestar es un",
            "start": 629.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fideicomiso que tiene la caracter\u00edstica",
            "start": 631.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de que la Secretar\u00eda de Hacienda es el",
            "start": 634.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "fideicomitente y el banco de M\u00e9xico es",
            "start": 636.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "el fiduciario lo que busca garantizar",
            "start": 638.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eso es el manejo escrupuloso de los",
            "start": 639.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "recursos y garantizar que se inviertan",
            "start": 641.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de la mejor manera ahora esta l\u00e1mina lo",
            "start": 644.0,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "que muestra es De d\u00f3nde provienen los",
            "start": 646.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "recursos y de d\u00f3nde provendr\u00e1n algunos",
            "start": 647.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "ya han llegado al fondo otros estar\u00e1n en",
            "start": 650.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos d\u00edas y semanas llegando al",
            "start": 653.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mismo los recursos que provienen del",
            "start": 655.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "indep tanto el 75 % de los ingresos que",
            "start": 657.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se reciben por incautaciones como",
            "start": 660.399,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la liquidaci\u00f3n de la financiera",
            "start": 662.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Nacional de desarrollo rural que est\u00e1 ya",
            "start": 666.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "en tr\u00e1nsito a ingresar al fideicomiso eh",
            "start": 668.639,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "los recursos que provengan de las",
            "start": 672.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "empresas que maneja la secretar\u00eda de la",
            "start": 674.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "defensa nacional En porcentaje de ellos",
            "start": 676.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "igual de la Secretar\u00eda de Marina los",
            "start": 678.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adeudos que tienen entes p\u00fablicos con el",
            "start": 680.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "IMS eh perd\u00f3n con el Iste y con el sat",
            "start": 682.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed como los recursos de las cuentas no",
            "start": 685.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "reclamadas e inactivas que ten\u00edan",
            "start": 687.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "administradas las Afores y que",
            "start": 690.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "corresponden a trabajadores afiliados al",
            "start": 691.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lims y al ise la que sigue por",
            "start": 694.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "favor Este es el el monto con el que el",
            "start": 697.12,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "el el fic comiso tendr\u00e1 A fines de esta",
            "start": 700.279,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "semana hoy al d\u00eda de hoy ya tiene 32,000",
            "start": 703.519,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "millones de pesos pero estos d\u00edas el d\u00eda",
            "start": 706.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de hoy y el mi\u00e9rcoles terminar\u00e1 de",
            "start": 709.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "recibir los recursos para alcanzar un",
            "start": 711.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "monto inicial de",
            "start": 713.72,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "44,89 millones de pesos lo cual iza el",
            "start": 716.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cumplimiento de los dos objetivos del",
            "start": 719.959,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "fideicomiso por muchos a\u00f1os Que es el",
            "start": 721.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pago de devoluciones a aquellos",
            "start": 724.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "trabajadores que quieran recuperar su",
            "start": 725.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dinero y que estaba como cuenta inactiva",
            "start": 727.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "pero de manera muy importante el pago de",
            "start": 729.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "complementos que garantiza el que todos",
            "start": 731.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los trabajadores puedan recibir Si",
            "start": 734.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tienen una pensi\u00f3n inferior de 16777",
            "start": 736.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pesos el 100% del ingreso que ten\u00edan",
            "start": 739.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como trabajadores activos Este es el",
            "start": 742.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "componente inicial de c\u00f3mo est\u00e1n los",
            "start": 744.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recursos que ingresaron el fideicomiso",
            "start": 746.68,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "9% son de Afore 14 son de infonavid y 27",
            "start": 749.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "son los que corresponden a la",
            "start": 753.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "transferencia del Instituto Nacional",
            "start": 754.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para devolverle al pueblo lo robado la",
            "start": 757.36,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que sigue por favor Estas son las",
            "start": 759.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aportaciones de la afore de los",
            "start": 761.959,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "trabajadores afiliados al Ims y al Iste",
            "start": 764.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con cuentas inactivas y ustedes podr\u00e1n",
            "start": 766.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ver la distribuci\u00f3n y el ingreso que se",
            "start": 768.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 el viernes 21 de cada una de",
            "start": 771.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ellas Ese fue un proceso que concluy\u00f3 de",
            "start": 774.36,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "manera exitosa y ordenada es cu\u00e1nto",
            "start": 776.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or",
            "start": 779.959,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Presidente con su permiso",
            "start": 788.16,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidente Muy buenos d\u00edas a todos y a",
            "start": 793.519,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "todas bueno como ustedes saben El",
            "start": 796.279,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Congreso de La Uni\u00f3n aprob\u00f3 distintas",
            "start": 798.839,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reformas en las que encomienda al Banco",
            "start": 800.639,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico la administraci\u00f3n de los",
            "start": 803.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "recursos del fondo para el bienestar",
            "start": 805.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cabe se se\u00f1alar que Banco de M\u00e9xico",
            "start": 808.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por disposici\u00f3n legal tiene esta",
            "start": 810.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "facultad dentro de su ley y por lo que",
            "start": 812.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fuge tambi\u00e9n",
            "start": 815.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "como fiduciario de otros fidecomiso como",
            "start": 816.92,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el fondo mexicano del petr\u00f3leo entonces",
            "start": 820.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "lo que les quiero decir con esto es que",
            "start": 823.519,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "el banco de M\u00e9xico cuenta con una",
            "start": 825.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "experiencia s\u00f3lida en el manejo de estos",
            "start": 826.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "recursos recordemos tambi\u00e9n que el banco",
            "start": 828.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico eh maneja las reservas",
            "start": 831.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "internacionales Este es el portafolio de",
            "start": 833.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "activos m\u00e1s grande del pa\u00eds Entonces",
            "start": 836.199,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "esta es la aportaci\u00f3n que est\u00e1 haciendo",
            "start": 837.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "el banco de M\u00e9xico para la",
            "start": 840.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de los recursos del fondo",
            "start": 841.8,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 844.079,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh el pasado 13 de junio se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 845.399,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "la instalaci\u00f3n justamente de este fondo",
            "start": 850.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "el la reuni\u00f3n del comit\u00e9 t\u00e9cnico del",
            "start": 853.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fideicomiso del fondo fue el 19 de junio",
            "start": 856.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y con esta se aprobaron ya diversas",
            "start": 859.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "eh reglas administrativas y jur\u00eddicas",
            "start": 861.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "por lo que este fondo qued\u00f3 constituido",
            "start": 865.399,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "precisamente des des de esa fecha de",
            "start": 868.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "manera formal en su comit\u00e9 t\u00e9cnico como",
            "start": 869.959,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "fiduciario el banco de M\u00e9xico les dir\u00eda",
            "start": 872.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh que actualmente hemos",
            "start": 875.759,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "recibido recursos hasta por",
            "start": 878.32,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "31,700 millones de pesos que ya est\u00e1n",
            "start": 881.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "dentro del fideicomiso y por lo tanto ya",
            "start": 885.079,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los recursos disponibles el d\u00eda de",
            "start": 887.839,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hoy eh el comit\u00e9 t\u00e9cnico aprob\u00f3 Cu\u00e1les",
            "start": 889.759,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "iban a ser tambi\u00e9n los lineamientos para",
            "start": 893.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n de estos recursos eh con",
            "start": 895.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ejes fundamentales como son primero",
            "start": 898.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "tener los recursos disponibles es decir",
            "start": 901.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "la liquidez necesaria segundo tener el",
            "start": 903.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "recurso preservarlo en su capital tener",
            "start": 906.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "un un manejo lo suficientemente",
            "start": 909.519,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "responsable para tener un capital",
            "start": 912.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "asegurado Y por \u00faltimo tambi\u00e9n generar",
            "start": 914.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "rendimientos que son susceptibles de",
            "start": 917.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "formar parte del patrimonio del propio",
            "start": 920.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fideicomiso y de este fondo de pensiones",
            "start": 923.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh para el bienestar recordemos que eh",
            "start": 925.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "actualmente tambi\u00e9n el Gobierno Federal",
            "start": 929.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ya desde hace mucho tiempo funge como eh",
            "start": 931.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n el el agente financiero del",
            "start": 933.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobierno por lo que diariamente Nosotros",
            "start": 936.279,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "le damos seguimientos a muchos",
            "start": 938.56,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "indicadores Y tenemos la experiencia",
            "start": 940.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para dentro del staff para poder",
            "start": 942.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "administrar este fondo eh algo m\u00e1s que",
            "start": 944.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "quisiera compartir con ustedes es que el",
            "start": 947.04,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "banco de M\u00e9xico dar\u00e1 un estricto",
            "start": 949.199,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "cumplimiento al mandato legal que le ha",
            "start": 951.519,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sido asignado en este en esta tarea y",
            "start": 954.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh Pues decirles que que va a",
            "start": 956.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "haber un informe que se va a dar de",
            "start": 959.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "manera trimestral sobre el estado que",
            "start": 960.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "guarden las finanzas del propio",
            "start": 963.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "fideicomiso y ser\u00eda cuanto se\u00f1or",
            "start": 965.199,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 967.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Gracias Muchas gracias muy buenos d\u00edas",
            "start": 972.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presidente Muy buenos d\u00edas a a todas y a",
            "start": 975.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "todos como se coment\u00f3 el primero de mayo",
            "start": 977.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se public\u00f3 en el diario oficial de la",
            "start": 981.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n y el 2 de mayo Eh ya entra",
            "start": 983.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 en vigor entonces todas las",
            "start": 988.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "solicitudes de de pensi\u00f3n de las",
            "start": 990.079,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "resoluciones por pensi\u00f3n que han llegado",
            "start": 993.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "desde el 2 de mayo y hasta el 14 de",
            "start": 995.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "junio que se hizo el corte han sido",
            "start": 998.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "335 de estas 335 hay",
            "start": 1001.279,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "249 de trabajadoras y trabajadores que",
            "start": 1005.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n el complemento de este fondo",
            "start": 1008.759,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de pensiones eh para el bienestar",
            "start": 1011.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estamos hablando aqu\u00ed de 249",
            "start": 1013.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "trabajadoras y trabajadores que estaban",
            "start": 1015.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "al Amparo de la ley del seguro social y",
            "start": 1018.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que eh empezaron despu\u00e9s de",
            "start": 1021.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "1997 un par de datos 99.2 por de estos",
            "start": 1025.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "beneficiarios recibir\u00e1n el complemento",
            "start": 1029.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "para su pensi\u00f3n para llegar a al monto",
            "start": 1031.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de su \u00faltimo salario a trav\u00e9s de una",
            "start": 1035.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "afora hay dos casos que ser\u00e1n a trav\u00e9s",
            "start": 1037.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de rentas vitalicias eh otro dato",
            "start": 1040.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "importante de estas 249",
            "start": 1044.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "eh elementos el promedio que se est\u00e1",
            "start": 1047.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pagando es de",
            "start": 1051.679,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "3975 pesos y la tasa de reemplazo con",
            "start": 1055.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esto pas\u00f3 del 57 por para este grupo de",
            "start": 1058.919,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "trabajadoras y trabajadores a 96 por. si",
            "start": 1061.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pueden pasar la la siguiente solamente",
            "start": 1066.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "para detallar y describir un poco de",
            "start": 1068.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este primer universo que desde luego",
            "start": 1070.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pues va a seguir increment\u00e1ndose a lo",
            "start": 1073.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "largo de los meses y de los y de los",
            "start": 1074.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "a\u00f1os va ir entos desde",
            "start": 1077.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "179 pesos que son peque\u00f1os para llegar a",
            "start": 1080.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este monto de pensi\u00f3n pero tambi\u00e9n los",
            "start": 1083.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hay de",
            "start": 1085.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "11,160 pesos que es hasta el momento el",
            "start": 1087.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto que se ha recibido la siguiente",
            "start": 1090.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "por favor y son",
            "start": 1092.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "989.000 pesos hasta el momento lo que lo",
            "start": 1094.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que significa el pago de estos",
            "start": 1098.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "complementos pero insistimos pues ir\u00e1",
            "start": 1100.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "increment\u00e1ndose a lo largo a lo largo",
            "start": 1102.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "del tiempo y afortunadamente ya se",
            "start": 1105.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tienen los recursos aqu\u00ed tenemos dos a",
            "start": 1106.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "quienes agradecemos much\u00edsimo su",
            "start": 1109.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presencia el d\u00eda el d\u00eda de hoy y tambi\u00e9n",
            "start": 1111.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "por poder compartir su historia porque",
            "start": 1114.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de esta manera pues le damos un rostro y",
            "start": 1116.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "una explicaci\u00f3n ya eh Muy puntual a lo",
            "start": 1119.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que significa este este este fondo Y",
            "start": 1123.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "tenemos el caso de la se\u00f1ora Delfina",
            "start": 1125.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n que est\u00e1 aqu\u00ed con con nosotros",
            "start": 1128.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ella trabaj\u00f3 durante 55 a\u00f1os 29 a\u00f1os en",
            "start": 1130.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el gobierno 26 a\u00f1os en la iniciativa",
            "start": 1133.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Privada de hecho su centro de trabajo",
            "start": 1136.48,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "cuando trabajaba en el gobierno era aqu\u00ed",
            "start": 1138.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en Palacio Nacional por lo que nos ha",
            "start": 1140.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "contado en la subsecretar\u00eda de de",
            "start": 1141.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n donde trabajaba como",
            "start": 1144.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "secretaria el pasado 18 de marzo comenz\u00f3",
            "start": 1146.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "su tr\u00e1mite de pensi\u00f3n a los 72 a\u00f1os de",
            "start": 1150.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "edad y de despu\u00e9s de haber trabajado las",
            "start": 1153.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "1247 semanas de cotizaci\u00f3n con un",
            "start": 1156.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "salario de",
            "start": 1159.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "12289 pesos si la sin la reforma la",
            "start": 1161.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora Delfina hubiera tenido una",
            "start": 1164.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de",
            "start": 1167.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "7489 pesos pero gracias a la reforma",
            "start": 1170.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "recibir un complemento de 4,800 pes con",
            "start": 1173.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lo que alcanzar\u00eda una pensi\u00f3n",
            "start": 1177.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "equivalente a su \u00faltimo salario Y est\u00e1",
            "start": 1178.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed con nosotros el el se\u00f1or",
            "start": 1181.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Raimundo Vallejo que nos acompa\u00f1a",
            "start": 1183.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh el se\u00f1or Raimundo Vallejo",
            "start": 1185.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "desde los 19 a\u00f1os trabaj\u00f3 en el sector",
            "start": 1188.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "transportista de la ciudad form\u00f3 parte",
            "start": 1190.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de Ruta 100 y fue uno de los primeros",
            "start": 1192.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "conductores del metrob\u00fas hoy a los 72",
            "start": 1194.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "a\u00f1os con",
            "start": 1197.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "18 semanas de cotizar al seguro social",
            "start": 1199.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "obtuvo su pensi\u00f3n su salario de 13,700",
            "start": 1201.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 1205.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "1377 pesos al mes sin la reforma hubiera",
            "start": 1206.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tenido una eh pensi\u00f3n de",
            "start": 1210.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "5628 pesos gracias a esta reforma el",
            "start": 1214.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "complemento que recibe del fondo de",
            "start": 1218.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pensiones para el bienestar es de",
            "start": 1220.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "7449 pes con lo que alcanzar\u00eda una",
            "start": 1222.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n equivalente a su \u00faltimo salario",
            "start": 1225.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "algo importante de se\u00f1alar en los casos",
            "start": 1227.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que son de personas que cotizan eh",
            "start": 1231.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cotizaban al seguro social es que va a",
            "start": 1234.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "haber ventanillas \u00fanicas hay ventanillas",
            "start": 1236.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "\u00fanicas en",
            "start": 1238.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "1537 puntos eh Por un lado en las 144",
            "start": 1240.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "unidades de Medicina familiar y en las",
            "start": 1245.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "133 subdelegaciones de el seguro social",
            "start": 1248.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s est\u00e1 la aplicaci\u00f3n de mi pensi\u00f3n",
            "start": 1251.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "digital donde pueden recibir toda la",
            "start": 1254.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n conocer los tr\u00e1mites y",
            "start": 1256.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conocer si son parte de este universo",
            "start": 1259.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que insisto se ir\u00e1 incrementando que son",
            "start": 1261.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "beneficiarios de este fondo de pensiones",
            "start": 1264.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para el bienestar Muchas gracias le paso",
            "start": 1266.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la palabra a la directora de",
            "start": 1269.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "liste Muchas gracias con su permiso",
            "start": 1271.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presidente complementar en el caso del",
            "start": 1275.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Iste bueno primero decir que en el caso",
            "start": 1277.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del Iste tenemos ya abiertas 35",
            "start": 1279.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ventanillas de atenci\u00f3n en las oficinas",
            "start": 1281.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de representaci\u00f3n se pueden consultar",
            "start": 1284.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "exactamente lasec de estas ventanillas",
            "start": 1287.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en la p\u00e1gina de fondo de pensiones",
            "start": 1290.08,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "parael",
            "start": 1291.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "bienestar.gob.mx ah\u00ed tambi\u00e9n pueden",
            "start": 1293.279,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "consultar donde pueden hacer los",
            "start": 1295.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites correspondientes del IMS muy",
            "start": 1297.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "importante mencionar no es necesario",
            "start": 1299.919,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hacer un tr\u00e1mite adicional para poder",
            "start": 1302.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "recibir este complemento basta con hacer",
            "start": 1304.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1mite ordinario de la pensi\u00f3n que",
            "start": 1306.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ya se conoce para que se les sea",
            "start": 1309.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "notificado si son o no beneficiarios del",
            "start": 1311.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "complemento del fondo de pensiones para",
            "start": 1314.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el bienestar siguiente y algunos n\u00fameros",
            "start": 1315.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en el caso del Iste 31 primer personas",
            "start": 1318.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "beneficiarias a partir del d\u00eda de hoy",
            "start": 1322.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que van a recibir su complemento por un",
            "start": 1324.799,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "total y Estos son montos mensuales de",
            "start": 1327.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "94,26 no olvidar que este n\u00famero de",
            "start": 1331.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "beneficiarios va a ir incrementando mes",
            "start": 1334.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "con mes a\u00f1o con a\u00f1o tanto en el caso del",
            "start": 1336.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Iste como en el caso del IMS en este",
            "start": 1339.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "caso de las 31 personas 65 por son",
            "start": 1342.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "hombres 35 por son mujeres y el promedio",
            "start": 1345.799,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "del complemento de la pensi\u00f3n es en este",
            "start": 1350.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "mes de",
            "start": 1353.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "33,3 el complemento M\u00e1s alto que se va a",
            "start": 1355.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "recibir a partir del d\u00eda de hoy Estos",
            "start": 1358.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "son montos mensuales es de",
            "start": 1361.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "10371 pes y la tasa de reemplazo pas\u00f3",
            "start": 1364.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "del 73 por Comparado al salario base que",
            "start": 1367.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "se recibe ahora se va a recibir el 98",
            "start": 1371.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "por tomando en cuenta todos los salarios",
            "start": 1374.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "siguiente y aqu\u00ed dos casos tambi\u00e9n",
            "start": 1377.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "agradecemos much\u00edsimo la presencia de",
            "start": 1380.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tres de nuestros beneficiarios que van a",
            "start": 1383.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "recibir este complemento a partir del",
            "start": 1385.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy voy a dar dos ejemplos en",
            "start": 1387.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico nos acompa\u00f1a el d\u00eda de hoy",
            "start": 1389.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Luis Leonardo Morales Alvarado Luis",
            "start": 1392.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Leonardo que va a recibir una pensi\u00f3n de",
            "start": 1394.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vejez a partir del d\u00eda de hoy ten\u00eda 25",
            "start": 1397.559,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de servicio va a recibir un bueno",
            "start": 1401.36,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la la pensi\u00f3n que hubiera recibido sin",
            "start": 1405.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "complemento hubiera sido de",
            "start": 1408.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "6406 el salario base de Luis Leonardo es",
            "start": 1412.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de 2000",
            "start": 1416.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "12204 no se va a recibir un complemento",
            "start": 1418.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1421.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "5798 es decir que Luis Leonardo va a",
            "start": 1422.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "poder recibir mensualmente una pensi\u00f3n a",
            "start": 1425.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "partir del d\u00eda de hoy de",
            "start": 1428.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "12204 pesos Tambi\u00e9n tenemos el caso de",
            "start": 1431.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Irma Moreno Pineda quien nos acompa\u00f1a",
            "start": 1435.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n con nosotros Muchas gracias",
            "start": 1437.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "quien va a recibir una pensi\u00f3n por vejez",
            "start": 1440.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os de servicio tiene 30 a\u00f1os ya de",
            "start": 1443.679,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "servicio y ella hubiera recibido antes",
            "start": 1447.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "de la Reforma una pensi\u00f3n de",
            "start": 1451.559,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "6406 pes el salario de Irma Moreno era",
            "start": 1454.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1459.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "11418 a partir del d\u00eda de hoy va a poder",
            "start": 1460.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recibir un complemento de",
            "start": 1463.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "5,012 lo que va a permitir que Irma",
            "start": 1466.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "Moreno pueda pensionarse con el 100% de",
            "start": 1469.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "su salario base mensualmente es decir un",
            "start": 1473.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "monto de",
            "start": 1476.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "11418 pesos Muchas gracias vamos a pasar",
            "start": 1478.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1482.2,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "V a partir del primero de julio de 2024",
            "start": 1494.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "elondo de pensiones para el bienestar",
            "start": 1497.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 una realidad si tienes 65 a\u00f1os o",
            "start": 1499.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y cotizas en el IMS desde el primero",
            "start": 1502.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de julio de 1997 o en el Iste bajo el",
            "start": 1505.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen de cuentas individuales adem\u00e1s",
            "start": 1508.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de tu pensi\u00f3n por vejez el gobierno de",
            "start": 1510.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico te garantiza una jubilaci\u00f3n con",
            "start": 1512.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el 100% de tu salario promedio del",
            "start": 1514.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "\u00faltimo a\u00f1o elaborado para recibir tu",
            "start": 1516.6,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "complemento solidario del fondo de",
            "start": 1518.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pensiones para el bienestar no necesitas",
            "start": 1520.559,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites adicionales acude a alguna de",
            "start": 1522.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s de 10000 ventanillas \u00fanicas",
            "start": 1525.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ubicadas en la las unidades de Medicina",
            "start": 1527.559,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "familiar y en las subdelegaciones del",
            "start": 1529.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "IMS en los centros de servicio del",
            "start": 1531.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Infonavit o si eres trabajador al",
            "start": 1532.84,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Servicio del Estado en las oficinas de",
            "start": 1534.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del Iste adem\u00e1s de",
            "start": 1536.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "asesorarte sobre todo lo relacionado al",
            "start": 1538.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "fondo en las ventanillas \u00fanicas se har\u00e1",
            "start": 1540.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el c\u00e1lculo de tu complemento de pensi\u00f3n",
            "start": 1543.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "y se gestionar\u00e1 tu pago adem\u00e1s si",
            "start": 1544.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dejaste de trabajar hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os",
            "start": 1547.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y no has reclamado tu pensi\u00f3n ah\u00ed mismo",
            "start": 1549.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "puedes solicitar su devoluci\u00f3n as\u00ed como",
            "start": 1551.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "en la ventanilla de atenci\u00f3n de tu afore",
            "start": 1553.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "recuerda para solicitar tu complemento",
            "start": 1555.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de deber\u00e1s iniciar tu tr\u00e1mite de pensi\u00f3n",
            "start": 1557.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "entregar la documentaci\u00f3n y firmar tu",
            "start": 1560.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "solicitud en la ventanilla m\u00e1s",
            "start": 1562.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cercana si no sabes si tienes una cuenta",
            "start": 1564.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Afore Inf\u00f3rmate en afor",
            "start": 1566.96,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "web.com.mx en sartel Llamando al 55 1328",
            "start": 1570.0,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "50000 o descargando la aplicaci\u00f3n Afore",
            "start": 1576.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Mobil recuerda todos los tr\u00e1mites son",
            "start": 1579.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gratuitos Cualquier duda o pregunta",
            "start": 1582.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "comun\u00edcate al INS al 800600",
            "start": 1584.88,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "23 2323 opci\u00f3n 3 pensionados o aliste al",
            "start": 1588.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono",
            "start": 1593.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "55400 10000 Inf\u00f3rmate en fondo pensiones",
            "start": 1595.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pararel",
            "start": 1600.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "bienestar.gov.mx con el fondo de",
            "start": 1601.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pensiones para el bienestar un retiro",
            "start": 1604.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "digno es",
            "start": 1606.279,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "posible y ahora si nos acompa\u00f1a a dar",
            "start": 1616.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entrega aqu\u00ed nos acompa\u00f1an los",
            "start": 1619.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "beneficiarios adelante si nos",
            "start": 1621.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an est\u00e1 con nosotros Delfina",
            "start": 1624.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n por favor Delfina",
            "start": 1629.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "adelante si le entregan al presidente",
            "start": 1632.159,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "para que pueda hacer entrega",
            "start": 1635.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 1668.2,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "Delfina tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a Raimundo",
            "start": 1671.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Vallejo por favor adelante Raimundo",
            "start": 1675.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1683.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 con nosotros tambi\u00e9n Luis Leonardo",
            "start": 1716.12,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Morales adelante",
            "start": 1719.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y finalmente Irma Moreno adelante Irma",
            "start": 1749.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y mencionamos tambi\u00e9n la presencia de",
            "start": 1790.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Manuel ubaldo Much\u00edsimas gracias",
            "start": 1792.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9",
            "start": 1794.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Manuel ah",
            "start": 1797.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1832.84,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "pen No usted",
            "start": 1837.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mucha favor",
            "start": 1849.64,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] a informar sobre el inicio de eh el fondo de pensi\u00f3n que se denomina pensi\u00f3n para el bienestar Es un complemento para que el trabajador al jubilarse reciba el 100% de su salario as\u00ed de sencillo de explicar porque hicieron reformas en el periodo neoliberal para que el trabajador al jubilarse no recibiera su sueldo su salario completo lo van a explicar ahora iban a recibir del 30% de El \u00faltimo salario con las reformas que se hicieron cuando Cedillo y Calder\u00f3n para trabajadores del apartado a y del apartado B luego En este gobierno hicimos una reforma para que recibieran m\u00e1s llegamos al 60 por pero de todas maneras quedaba el 40% que es lo que estamos ahora resolviendo a partir del d\u00eda de hoy para que el trabajador reciba el 100% de su salario es un avance important\u00edsimo que se logra y vienen todos los servidores p\u00fablicos a informar y como dije al final de la conferencia pues vamos a recordar que llevamos 6 a\u00f1os desde que triunf\u00f3 nuestro movimiento precisamente hoy primero de julio a 6 a\u00f1os del triunfo de la cuarta transformaci\u00f3n eh vamos a hacer entrega de los primeros complementos del fondo de pensiones para el bienestar ya una realidad en nuestro pa\u00eds esta reforma important\u00edsima que pretende eliminar estos efectos negativos que tuvieron las reformas neoliberales eh que nos llevaron a eh pensiones muy bajas en nuestro pa\u00eds agradecer much\u00edsimo para que esto pudiera ser posible hubo mucha coordinaci\u00f3n de varias instituciones entre ellas por supuesto la secretaria de Hacienda e su titular Rogelio Ram\u00edrez de la O el secretario del trabajo marad Bola\u00f1os y tambi\u00e9n otras instituciones como el banco de M\u00e9xico nos acompa\u00f1a hoy aqu\u00ed el subgobernador Omar Mej\u00eda tambi\u00e9n el titular de pensiones H\u00e9ctor Santana est\u00e1 con nosotros el titular de conar Julio C\u00e9sar Cervantes el titular del infonavid Carlos Mart\u00ednez La titular del Iste Berta Mar\u00eda alcalde y tambi\u00e9n el titular de El Instituto Mexicano el seguro social Zoe Robledo iniciamos as\u00ed con la presentaci\u00f3n del fondo de pensiones para el bienestar Much\u00edsimas gracias bueno como hemos comentado con anterioridad es importante conocer Cu\u00e1l era el sistema pensionario que ten\u00edamos Y c\u00f3mo hemos venido reformando este este modelo antes de 1997 y antes de 2007 en nuestro pa\u00eds exist\u00eda un sistema pensionario solidario donde las cuentas eran administradas por el IMS y por el Iste cumpliendo 60 a\u00f1os y 10 a\u00f1os de cotizaci\u00f3n pod\u00edas acceder a una pensi\u00f3n este sistema solidario garantizaba y aqu\u00ed lo vamos a ver en un ejemplo que hemos utilizado que un trabajador una trabajadora que tiene un salario que ten\u00eda un salario de 10,000 pesos pudiese a trav\u00e9s de este sistema solidario jubilarse con 10,000 pesos es decir un 100% de rendimiento a la hora en la \u00faltima etapa de su vida pero Qu\u00e9 sucedi\u00f3 en 1997 con Cedillo como presidente de la Rep\u00fablica en el caso de aquellos afiliados al Ims y posteriormente en 2007 ya con Calder\u00f3n como presidente en el caso del apartado b o de los Trabajadores al Servicio del Estado cambi\u00f3 completamente de un sistema solidario a un sistema individual a trav\u00e9s de cuentas individuales administradas ya no por el imsi por el Iste sino por las Afores no solamente cambi\u00f3 esto sino tambi\u00e9n los requisitos para poder acceder una pensi\u00f3n ahora deb\u00edas cumplir 60 a\u00f1os y no 10 sino 25 a\u00f1os de cotizaci\u00f3n para poder acceder una pensi\u00f3n Cu\u00e1les fueron los efectos de cambiar de un sistema solidario a un sistema de cuentas individuales que un trabajador una trabajadora que ganaba 10.000 pesos en el mismo ejemplo en lugar de recibir 10.000 de pensi\u00f3n estaba recibiendo poco menos del 30% es decir 2700 pesos con esta realidad en 2020 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador present\u00f3 una iniciativa al congreso una reforma important\u00edsima que tuvo tres cambios fundamentales el primero es que se aument\u00f3 la aportaci\u00f3n por parte de los empleadores de los patrones pas\u00f3 de 5% a 13 por de manera progresiva n\u00famero dos se puso un alto al cobro abusivo alt\u00edsimo de comisiones que estaban cobrando las Afores mucho m\u00e1s que en otras regiones del mundo y al Poner este alto este fue el efecto de un cobro de 1.01 a 0.56 por pr\u00e1cticamente se limit\u00f3 a la mitad tan solo Este cambio ha significado un ahorro para los trabajadores de 40,000 millones de pesos y se proyecta para 2030 un ahorro de 100,000 millones de pesos y finalmente un tercer cambio importante que ha abierto a que muchas m\u00e1s personas puedan puedan jubilarse es bajar los a\u00f1os de cotizaci\u00f3n de 25 a 15 a\u00f1os con incrementos progresivos Cu\u00e1les fueron los efectos de la Reforma en el mismo ejemplo una trabajadora un trabajador que ganaba 10.000 pesos y que antes de la Reforma del 2020 se iba a jubilar con 2700 ahora se jubilara con 6000 pes un incremento importante de casi el doble pero como podemos ver todav\u00eda era insuficiente por eso la decisi\u00f3n adelante de presentar una segunda reforma al sistema pensionario esta reforma fue publicada hace apenas unos meses el primero de mayo de este a\u00f1o el d\u00eda del trabajo aqu\u00ed fue informado que se public\u00f3 en el diario oficial de la federaci\u00f3n y en esta reforma lo fundamental es que se crea el fondo de pensiones para el bienestar qu\u00e9 cambia pasamos de un sistema individual de cuentas individuales a uno mixto donde hay un donde est\u00e1n las cuentas individuales Pero hay un elemento solidario un complemento solidario para garantizar que los trabajadores puedan jubilarse con el 100% de su \u00faltimo salario aqu\u00ed podemos ver el ejemplo la trabajadora el trabajador que ganaba 10,000 que se iba a jubilar antes del 2020 con 2700 y que gracias a los cambios de la Reforma de 2020 ya se jubilara con 6,000 hoy Gracias al fondo de pensiones para el bienestar se integra a su pensi\u00f3n este complemento que sumado con su pensi\u00f3n da el 100% de su \u00faltimo salario A qui\u00e9n va dirigida esta reforma Pues a todos aquellos que han cotizado que est\u00e1n dentro del esquema de cuentas individuales es decir en el caso del IMS quienes empezaron a trabajar despu\u00e9s de junio de 1997 y en el caso del Iste a todos aquellos que se encuentran en el r\u00e9gimen de cuentas individuales como hemos dicho consiste en garantizar que los trabajadores que ganan hasta el salario promedio se jubilen con el 100% de su salario Aqu\u00ed es importante como lo podemos ver se\u00f1alar que es una reforma que aplica tanto aquellos trabajadores que est\u00e1n afiliados al Ims como a los Trabajadores al Servicio del Estado hoy afiliados al Iste vamos a pasarle la palabra a H\u00e9ctor por favor de la secretaria de Hacienda gracias Buenos d\u00edas la siguiente por favor el fondo de pensiones para el bienestar es un fideicomiso que tiene la caracter\u00edstica de que la Secretar\u00eda de Hacienda es el fideicomitente y el banco de M\u00e9xico es el fiduciario lo que busca garantizar eso es el manejo escrupuloso de los recursos y garantizar que se inviertan de la mejor manera ahora esta l\u00e1mina lo que muestra es De d\u00f3nde provienen los recursos y de d\u00f3nde provendr\u00e1n algunos ya han llegado al fondo otros estar\u00e1n en pr\u00f3ximos d\u00edas y semanas llegando al mismo los recursos que provienen del indep tanto el 75 % de los ingresos que se reciben por incautaciones como tambi\u00e9n la liquidaci\u00f3n de la financiera Nacional de desarrollo rural que est\u00e1 ya en tr\u00e1nsito a ingresar al fideicomiso eh los recursos que provengan de las empresas que maneja la secretar\u00eda de la defensa nacional En porcentaje de ellos igual de la Secretar\u00eda de Marina los adeudos que tienen entes p\u00fablicos con el IMS eh perd\u00f3n con el Iste y con el sat as\u00ed como los recursos de las cuentas no reclamadas e inactivas que ten\u00edan administradas las Afores y que corresponden a trabajadores afiliados al lims y al ise la que sigue por favor Este es el el monto con el que el el el fic comiso tendr\u00e1 A fines de esta semana hoy al d\u00eda de hoy ya tiene 32,000 millones de pesos pero estos d\u00edas el d\u00eda de hoy y el mi\u00e9rcoles terminar\u00e1 de recibir los recursos para alcanzar un monto inicial de 44,89 millones de pesos lo cual iza el cumplimiento de los dos objetivos del fideicomiso por muchos a\u00f1os Que es el pago de devoluciones a aquellos trabajadores que quieran recuperar su dinero y que estaba como cuenta inactiva pero de manera muy importante el pago de complementos que garantiza el que todos los trabajadores puedan recibir Si tienen una pensi\u00f3n inferior de 16777 pesos el 100% del ingreso que ten\u00edan como trabajadores activos Este es el componente inicial de c\u00f3mo est\u00e1n los recursos que ingresaron el fideicomiso 9% son de Afore 14 son de infonavid y 27 son los que corresponden a la transferencia del Instituto Nacional para devolverle al pueblo lo robado la que sigue por favor Estas son las aportaciones de la afore de los trabajadores afiliados al Ims y al Iste con cuentas inactivas y ustedes podr\u00e1n ver la distribuci\u00f3n y el ingreso que se recibi\u00f3 el viernes 21 de cada una de ellas Ese fue un proceso que concluy\u00f3 de manera exitosa y ordenada es cu\u00e1nto Se\u00f1or Presidente con su permiso presidente Muy buenos d\u00edas a todos y a todas bueno como ustedes saben El Congreso de La Uni\u00f3n aprob\u00f3 distintas reformas en las que encomienda al Banco de M\u00e9xico la administraci\u00f3n de los recursos del fondo para el bienestar cabe se se\u00f1alar que Banco de M\u00e9xico tambi\u00e9n por disposici\u00f3n legal tiene esta facultad dentro de su ley y por lo que fuge tambi\u00e9n como fiduciario de otros fidecomiso como el fondo mexicano del petr\u00f3leo entonces lo que les quiero decir con esto es que el banco de M\u00e9xico cuenta con una experiencia s\u00f3lida en el manejo de estos recursos recordemos tambi\u00e9n que el banco de M\u00e9xico eh maneja las reservas internacionales Este es el portafolio de activos m\u00e1s grande del pa\u00eds Entonces esta es la aportaci\u00f3n que est\u00e1 haciendo el banco de M\u00e9xico para la administraci\u00f3n de los recursos del fondo para el bienestar eh el pasado 13 de junio se llev\u00f3 a cabo la instalaci\u00f3n justamente de este fondo el la reuni\u00f3n del comit\u00e9 t\u00e9cnico del fideicomiso del fondo fue el 19 de junio y con esta se aprobaron ya diversas eh reglas administrativas y jur\u00eddicas por lo que este fondo qued\u00f3 constituido precisamente des des de esa fecha de manera formal en su comit\u00e9 t\u00e9cnico como fiduciario el banco de M\u00e9xico les dir\u00eda tambi\u00e9n eh que actualmente hemos recibido recursos hasta por 31,700 millones de pesos que ya est\u00e1n dentro del fideicomiso y por lo tanto ya est\u00e1n los recursos disponibles el d\u00eda de hoy eh el comit\u00e9 t\u00e9cnico aprob\u00f3 Cu\u00e1les iban a ser tambi\u00e9n los lineamientos para la inversi\u00f3n de estos recursos eh con ejes fundamentales como son primero tener los recursos disponibles es decir la liquidez necesaria segundo tener el recurso preservarlo en su capital tener un un manejo lo suficientemente responsable para tener un capital asegurado Y por \u00faltimo tambi\u00e9n generar rendimientos que son susceptibles de formar parte del patrimonio del propio fideicomiso y de este fondo de pensiones eh para el bienestar recordemos que eh actualmente tambi\u00e9n el Gobierno Federal ya desde hace mucho tiempo funge como eh Tambi\u00e9n el el agente financiero del gobierno por lo que diariamente Nosotros le damos seguimientos a muchos indicadores Y tenemos la experiencia para dentro del staff para poder administrar este fondo eh algo m\u00e1s que quisiera compartir con ustedes es que el banco de M\u00e9xico dar\u00e1 un estricto cumplimiento al mandato legal que le ha sido asignado en este en esta tarea y tambi\u00e9n eh Pues decirles que que va a haber un informe que se va a dar de manera trimestral sobre el estado que guarden las finanzas del propio fideicomiso y ser\u00eda cuanto se\u00f1or presidente Gracias Muchas gracias muy buenos d\u00edas presidente Muy buenos d\u00edas a a todas y a todos como se coment\u00f3 el primero de mayo se public\u00f3 en el diario oficial de la federaci\u00f3n y el 2 de mayo Eh ya entra entr\u00f3 en vigor entonces todas las solicitudes de de pensi\u00f3n de las resoluciones por pensi\u00f3n que han llegado desde el 2 de mayo y hasta el 14 de junio que se hizo el corte han sido 335 de estas 335 hay 249 de trabajadoras y trabajadores que recibir\u00e1n el complemento de este fondo de pensiones eh para el bienestar estamos hablando aqu\u00ed de 249 trabajadoras y trabajadores que estaban al Amparo de la ley del seguro social y que eh empezaron despu\u00e9s de 1997 un par de datos 99.2 por de estos beneficiarios recibir\u00e1n el complemento para su pensi\u00f3n para llegar a al monto de su \u00faltimo salario a trav\u00e9s de una afora hay dos casos que ser\u00e1n a trav\u00e9s de rentas vitalicias eh otro dato importante de estas 249 eh elementos el promedio que se est\u00e1 pagando es de 3975 pesos y la tasa de reemplazo con esto pas\u00f3 del 57 por para este grupo de trabajadoras y trabajadores a 96 por. si pueden pasar la la siguiente solamente para detallar y describir un poco de este primer universo que desde luego pues va a seguir increment\u00e1ndose a lo largo de los meses y de los y de los a\u00f1os va ir entos desde 179 pesos que son peque\u00f1os para llegar a este monto de pensi\u00f3n pero tambi\u00e9n los hay de 11,160 pesos que es hasta el momento el m\u00e1s alto que se ha recibido la siguiente por favor y son 989.000 pesos hasta el momento lo que lo que significa el pago de estos complementos pero insistimos pues ir\u00e1 increment\u00e1ndose a lo largo a lo largo del tiempo y afortunadamente ya se tienen los recursos aqu\u00ed tenemos dos a quienes agradecemos much\u00edsimo su presencia el d\u00eda el d\u00eda de hoy y tambi\u00e9n por poder compartir su historia porque de esta manera pues le damos un rostro y una explicaci\u00f3n ya eh Muy puntual a lo que significa este este este fondo Y tenemos el caso de la se\u00f1ora Delfina Calder\u00f3n que est\u00e1 aqu\u00ed con con nosotros ella trabaj\u00f3 durante 55 a\u00f1os 29 a\u00f1os en el gobierno 26 a\u00f1os en la iniciativa Privada de hecho su centro de trabajo cuando trabajaba en el gobierno era aqu\u00ed en Palacio Nacional por lo que nos ha contado en la subsecretar\u00eda de de planeaci\u00f3n donde trabajaba como secretaria el pasado 18 de marzo comenz\u00f3 su tr\u00e1mite de pensi\u00f3n a los 72 a\u00f1os de edad y de despu\u00e9s de haber trabajado las 1247 semanas de cotizaci\u00f3n con un salario de 12289 pesos si la sin la reforma la se\u00f1ora Delfina hubiera tenido una pensi\u00f3n de 7489 pesos pero gracias a la reforma recibir un complemento de 4,800 pes con lo que alcanzar\u00eda una pensi\u00f3n equivalente a su \u00faltimo salario Y est\u00e1 tambi\u00e9n aqu\u00ed con nosotros el el se\u00f1or Raimundo Vallejo que nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n eh el se\u00f1or Raimundo Vallejo desde los 19 a\u00f1os trabaj\u00f3 en el sector transportista de la ciudad form\u00f3 parte de Ruta 100 y fue uno de los primeros conductores del metrob\u00fas hoy a los 72 a\u00f1os con 18 semanas de cotizar al seguro social obtuvo su pensi\u00f3n su salario de 13,700 eh de 1377 pesos al mes sin la reforma hubiera tenido una eh pensi\u00f3n de 5628 pesos gracias a esta reforma el complemento que recibe del fondo de pensiones para el bienestar es de 7449 pes con lo que alcanzar\u00eda una pensi\u00f3n equivalente a su \u00faltimo salario algo importante de se\u00f1alar en los casos que son de personas que cotizan eh cotizaban al seguro social es que va a haber ventanillas \u00fanicas hay ventanillas \u00fanicas en 1537 puntos eh Por un lado en las 144 unidades de Medicina familiar y en las 133 subdelegaciones de el seguro social Adem\u00e1s est\u00e1 la aplicaci\u00f3n de mi pensi\u00f3n digital donde pueden recibir toda la informaci\u00f3n conocer los tr\u00e1mites y conocer si son parte de este universo que insisto se ir\u00e1 incrementando que son beneficiarios de este fondo de pensiones para el bienestar Muchas gracias le paso la palabra a la directora de liste Muchas gracias con su permiso presidente complementar en el caso del Iste bueno primero decir que en el caso del Iste tenemos ya abiertas 35 ventanillas de atenci\u00f3n en las oficinas de representaci\u00f3n se pueden consultar exactamente lasec de estas ventanillas en la p\u00e1gina de fondo de pensiones parael bienestar.gob.mx ah\u00ed tambi\u00e9n pueden consultar donde pueden hacer los tr\u00e1mites correspondientes del IMS muy importante mencionar no es necesario hacer un tr\u00e1mite adicional para poder recibir este complemento basta con hacer el tr\u00e1mite ordinario de la pensi\u00f3n que ya se conoce para que se les sea notificado si son o no beneficiarios del complemento del fondo de pensiones para el bienestar siguiente y algunos n\u00fameros en el caso del Iste 31 primer personas beneficiarias a partir del d\u00eda de hoy que van a recibir su complemento por un total y Estos son montos mensuales de 94,26 no olvidar que este n\u00famero de beneficiarios va a ir incrementando mes con mes a\u00f1o con a\u00f1o tanto en el caso del Iste como en el caso del IMS en este caso de las 31 personas 65 por son hombres 35 por son mujeres y el promedio del complemento de la pensi\u00f3n es en este mes de 33,3 el complemento M\u00e1s alto que se va a recibir a partir del d\u00eda de hoy Estos son montos mensuales es de 10371 pes y la tasa de reemplazo pas\u00f3 del 73 por Comparado al salario base que se recibe ahora se va a recibir el 98 por tomando en cuenta todos los salarios siguiente y aqu\u00ed dos casos tambi\u00e9n agradecemos much\u00edsimo la presencia de tres de nuestros beneficiarios que van a recibir este complemento a partir del d\u00eda de hoy voy a dar dos ejemplos en espec\u00edfico nos acompa\u00f1a el d\u00eda de hoy Luis Leonardo Morales Alvarado Luis Leonardo que va a recibir una pensi\u00f3n de vejez a partir del d\u00eda de hoy ten\u00eda 25 a\u00f1os de servicio va a recibir un bueno la la pensi\u00f3n que hubiera recibido sin complemento hubiera sido de 6406 el salario base de Luis Leonardo es de 2000 12204 no se va a recibir un complemento de 5798 es decir que Luis Leonardo va a poder recibir mensualmente una pensi\u00f3n a partir del d\u00eda de hoy de 12204 pesos Tambi\u00e9n tenemos el caso de Irma Moreno Pineda quien nos acompa\u00f1a aqu\u00ed tambi\u00e9n con nosotros Muchas gracias quien va a recibir una pensi\u00f3n por vejez los a\u00f1os de servicio tiene 30 a\u00f1os ya de servicio y ella hubiera recibido antes de la Reforma una pensi\u00f3n de 6406 pes el salario de Irma Moreno era de 11418 a partir del d\u00eda de hoy va a poder recibir un complemento de 5,012 lo que va a permitir que Irma Moreno pueda pensionarse con el 100% de su salario base mensualmente es decir un monto de 11418 pesos Muchas gracias vamos a pasar el V a partir del primero de julio de 2024 elondo de pensiones para el bienestar ser\u00e1 una realidad si tienes 65 a\u00f1os o m\u00e1s y cotizas en el IMS desde el primero de julio de 1997 o en el Iste bajo el r\u00e9gimen de cuentas individuales adem\u00e1s de tu pensi\u00f3n por vejez el gobierno de M\u00e9xico te garantiza una jubilaci\u00f3n con el 100% de tu salario promedio del \u00faltimo a\u00f1o elaborado para recibir tu complemento solidario del fondo de pensiones para el bienestar no necesitas tr\u00e1mites adicionales acude a alguna de las m\u00e1s de 10000 ventanillas \u00fanicas ubicadas en la las unidades de Medicina familiar y en las subdelegaciones del IMS en los centros de servicio del Infonavit o si eres trabajador al Servicio del Estado en las oficinas de representaci\u00f3n del Iste adem\u00e1s de asesorarte sobre todo lo relacionado al fondo en las ventanillas \u00fanicas se har\u00e1 el c\u00e1lculo de tu complemento de pensi\u00f3n y se gestionar\u00e1 tu pago adem\u00e1s si dejaste de trabajar hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os y no has reclamado tu pensi\u00f3n ah\u00ed mismo puedes solicitar su devoluci\u00f3n as\u00ed como en la ventanilla de atenci\u00f3n de tu afore recuerda para solicitar tu complemento de deber\u00e1s iniciar tu tr\u00e1mite de pensi\u00f3n entregar la documentaci\u00f3n y firmar tu solicitud en la ventanilla m\u00e1s cercana si no sabes si tienes una cuenta Afore Inf\u00f3rmate en afor web.com.mx en sartel Llamando al 55 1328 50000 o descargando la aplicaci\u00f3n Afore Mobil recuerda todos los tr\u00e1mites son gratuitos Cualquier duda o pregunta comun\u00edcate al INS al 800600 23 2323 opci\u00f3n 3 pensionados o aliste al tel\u00e9fono 55400 10000 Inf\u00f3rmate en fondo pensiones pararel bienestar.gov.mx con el fondo de pensiones para el bienestar un retiro digno es posible y ahora si nos acompa\u00f1a a dar entrega aqu\u00ed nos acompa\u00f1an los beneficiarios adelante si nos acompa\u00f1an est\u00e1 con nosotros Delfina Calder\u00f3n por favor Delfina adelante si le entregan al presidente para que pueda hacer entrega Muchas gracias Delfina tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a Raimundo Vallejo por favor adelante Raimundo aqu\u00ed est\u00e1 con nosotros tambi\u00e9n Luis Leonardo Morales adelante y finalmente Irma Moreno adelante Irma y mencionamos tambi\u00e9n la presencia de Jos\u00e9 Manuel ubaldo Much\u00edsimas gracias Jos\u00e9 Manuel ah por favor pen No usted mucha favor",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 days ago",
    "retrieved_time": "2024-07-07 19:23:31.792173"
}