{
    "video_id": "9DO7wgW61-E",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/9DO7wgW61-E/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCIu7h_hHJ5e9liffSN9HV-ss3DkQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=9DO7wgW61-E",
    "video_title": "Primer paquete de denuncias contra factureros. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8756,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 686.35,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 738.74,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "bienvenida",
            "start": 763.12,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy vamos a",
            "start": 770.54,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tratar 2",
            "start": 774.23,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "temas como todos los martes vamos a",
            "start": 776.94,
            "duration": 11.41
        },
        {
            "text": "informar sobre la situaci\u00f3n de salud",
            "start": 783.03,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "el pulso de la salud",
            "start": 788.35,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo vamos a informar",
            "start": 791.85,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 796.99,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n",
            "start": 801.42,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 803.4,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando a cabo y se va a",
            "start": 806.27,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "intensificar",
            "start": 809.27,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en contra de los",
            "start": 811.08,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "llamados factureros",
            "start": 814.35,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "estos que",
            "start": 818.95,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "se han dedicado por a\u00f1os",
            "start": 821.18,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "cuando menos de 10 a\u00f1os a la fecha",
            "start": 825.459,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 828.55,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "defraudar",
            "start": 830.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a la hacienda p\u00fablica",
            "start": 833.11,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "mediante",
            "start": 836.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el mecanismo de utilizar facturas falsas",
            "start": 841.04,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "para no pagar impuestos o para no pagar",
            "start": 844.72,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "completos los impuestos",
            "start": 851.74,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "es un gran fraude que se toleraba",
            "start": 855.089,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "una especie de huachi col",
            "start": 860.94,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pero esto",
            "start": 864.05,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n",
            "start": 867.1,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a lo fiscal",
            "start": 869.11,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a informarles sobre este",
            "start": 873.42,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "asunto de modo que comenzamos con el",
            "start": 876.15,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "informe de salud con el doctor cosas",
            "start": 881.04,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "llega el se\u00f1or presidente muy buenos",
            "start": 886.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00edas tengan todos todos ustedes es un",
            "start": 889.52,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed que escuchen lo que hoy",
            "start": 892.43,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "presentamos a ustedes como ya ya fue",
            "start": 895.37,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "anunciado por el presidente el informe",
            "start": 899.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico de la epidemia pero vamos a",
            "start": 902.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tener un enfoque muy particular sobre la",
            "start": 904.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n hospitalaria y yo me",
            "start": 906.97,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "preguntar\u00eda qu\u00e9 es lo que significa pues",
            "start": 909.85,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cuando empez\u00f3 la pandemia de el",
            "start": 914.62,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "coronavirus empezamos tambi\u00e9n a",
            "start": 916.63,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "prepararnos a definir acciones y esta",
            "start": 918.73,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n la reconversi\u00f3n y hospitalaria es",
            "start": 921.37,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "realmente importante es la adaptaci\u00f3n de",
            "start": 925.42,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n hospitalaria basada en su",
            "start": 930.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "capacidad instalada de camas disponibles",
            "start": 932.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de cuidados intensivos para pacientes",
            "start": 934.75,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos as\u00ed como el n\u00famero de camas de",
            "start": 938.29,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n para pacientes no graves",
            "start": 941.77,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en esta dualidad la reconversi\u00f3n",
            "start": 944.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hospitalaria debe garantizar que la",
            "start": 947.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de los servicios de",
            "start": 950.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica se ejecute bajo los",
            "start": 952.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "principios de oportunidad calidad",
            "start": 955.54,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "eficiencia de los recursos humanos",
            "start": 959.52,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "materiales y financiamiento",
            "start": 962.68,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "beneficio de la poblaci\u00f3n y con ellos",
            "start": 965.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "incida en la prevenci\u00f3n y en el control",
            "start": 968.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de la pandemia por la enfermedad del",
            "start": 971.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "virus sars coptos en m\u00e9xico hoy podemos",
            "start": 974.22,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "decir con orgullo que lo estamos",
            "start": 978.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "logrando y para ello tendremos la",
            "start": 981.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n adem\u00e1s del informe t\u00e9cnico",
            "start": 984.03,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del doctor hugo l\u00f3pez gatell quien va",
            "start": 986.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a conducir en ese camino de la",
            "start": 989.37,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n y tendremos un ejemplo",
            "start": 992.31,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en su expresi\u00f3n \u00faltima de esto",
            "start": 995.25,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de esta este cuidado de hospitales",
            "start": 998.85,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "adicionales que se generan sean que se",
            "start": 1002.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1n generando en el instituto mexicano",
            "start": 1005.42,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del seguro social tanto de expansi\u00f3n",
            "start": 1007.55,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "como de convalecencia y tambi\u00e9n en estar",
            "start": 1010.37,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "a \u00e9l",
            "start": 1015.53,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "el canciller ebrard d\u00e1ndonos la",
            "start": 1017.22,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n del convenio con los",
            "start": 1020.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "hospitales privados juntos por la salud",
            "start": 1022.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "as\u00ed que hubo por favor",
            "start": 1024.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "un gusto secretario se\u00f1or presidente con",
            "start": 1031.35,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "su permiso canciller directora del sat",
            "start": 1033.24,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "colegas lectores muy buenos d\u00edas muy",
            "start": 1036.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes",
            "start": 1039.51,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ser\u00e9 breve con la presentaci\u00f3n del",
            "start": 1041.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informe t\u00e9cnico m\u00e1s reciente para",
            "start": 1043.74,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ubicarnos en el contexto de lo que va la",
            "start": 1045.75,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "epidemia si me pasa en la primera por",
            "start": 1047.37,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "favor llevamos 22 d\u00edas con el esquema",
            "start": 1048.929,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "nuevo de la nueva normalidad en donde",
            "start": 1051.419,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estamos transitando a la preparaci\u00f3n",
            "start": 1053.58,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para integrar ya las actividades de la",
            "start": 1056.549,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica de una manera ordenada",
            "start": 1058.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cautelosa y",
            "start": 1060.39,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "organizada la siguiente 16 estados est\u00e1n",
            "start": 1063.81,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en este momento con el sem\u00e1foro naranja",
            "start": 1067.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y otros 16 permanecen con el sem\u00e1foro en",
            "start": 1069.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "rojo esto quiere decir todav\u00eda un nivel",
            "start": 1072.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "importante de riesgo pero ya se integran",
            "start": 1074.65,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "algunas actividades no esenciales",
            "start": 1077.02,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "siguiendo las medidas de protecci\u00f3n y",
            "start": 1079.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n la siguiente por favor en la",
            "start": 1082.57,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n num\u00e9rica diaria 8 millones",
            "start": 1085.72,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "860 mil 331 personas en el mundo han",
            "start": 1089.28,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tenido covif hasta el corte m\u00e1s reciente",
            "start": 1094.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "posiblemente ahorita este momento ya",
            "start": 1097.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estemos pasando los 9 millones y un",
            "start": 1099.04,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 928 mil 576 que representan el 22",
            "start": 1102.34,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "por ciento lo han tenido en los \u00faltimos",
            "start": 1105.97,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "14 d\u00edas la tasa de letalidad general",
            "start": 1107.89,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en 5.3 y destaca que la regi\u00f3n de",
            "start": 1110.5,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica sigue siendo la m\u00e1s intensa de",
            "start": 1114.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n en este momento mientras que",
            "start": 1117.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "europa ya se encuentra en franca",
            "start": 1119.59,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n y la zona del mediterr\u00e1neo",
            "start": 1122.34,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "oriental ahora ha sobrepasado la",
            "start": 1125.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "frecuencia de casos nuevos en los",
            "start": 1127.75,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 14",
            "start": 1129.94,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "respecto a europa en m\u00e9xico 185 mil 122",
            "start": 1131.52,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "personas desde que empez\u00f3 la epidemia el",
            "start": 1135.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "28 de febrero han sido confirmadas y",
            "start": 1137.79,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "notificadas con kobe 12 casi 13 por",
            "start": 1140.22,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ciento de ellas 23.155 lo han tenido en",
            "start": 1144.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 14 d\u00edas y son la parte",
            "start": 1147.9,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "activa de la epidemia de donde se",
            "start": 1149.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "generan los contagios desafortunadamente",
            "start": 1151.65,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "22 mil 584 personas han perdido la vida",
            "start": 1154.41,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "por el cobista la siguiente por favor",
            "start": 1158.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "145 personas por 100.000 habitantes han",
            "start": 1161.72,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "tenido comida desde que empez\u00f3 la",
            "start": 1165.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "epidemia y la distribuci\u00f3n por entidad",
            "start": 1166.89,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "federativa ha variado muy poco la mitad",
            "start": 1169.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la epidemia se encuentra en el valle",
            "start": 1171.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico que es la zona m\u00e1s poblada del",
            "start": 1173.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la siguiente de los casos nuevos",
            "start": 1176.4,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hemos confirmado 23.155 en las \u00faltimas",
            "start": 1179.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "14 d\u00edas y permanecen en ese mismo",
            "start": 1182.85,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "periodo 35 mil 710 que est\u00e1n en el",
            "start": 1185.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "proceso de an\u00e1lisis y estudio por",
            "start": 1188.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "laboratorio la siguiente",
            "start": 1191.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "las listas de funciones 22 mil 584 se",
            "start": 1195.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "han mantenido en una estabilidad en el",
            "start": 1198.66,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "n\u00famero diario de defunciones en promedio",
            "start": 1201.78,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "cerca de 450 en el \u00faltimo mes y ya no",
            "start": 1206.06,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "han tenido un ascenso importante lo cual",
            "start": 1212.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es una noticia positiva desde luego",
            "start": 1214.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no satisfactoria en la medida en",
            "start": 1217.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que ocurre esta cantidad de muertes al",
            "start": 1219.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "d\u00eda la siguiente vemos la distribuci\u00f3n",
            "start": 1222.51,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por entidad federativa nuevamente la",
            "start": 1225.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "zona del valle de mexico es donde se",
            "start": 1226.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "encuentra la mayor cantidad por supuesto",
            "start": 1229.32,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de decesos al igual que el n\u00famero de",
            "start": 1231.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "casos la siguiente en las \u00faltimas 24",
            "start": 1233.49,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "horas desde el corte de informaci\u00f3n",
            "start": 1236.94,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "entre el domingo y el lunes 759",
            "start": 1239.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "defunciones fueron agregadas al registro",
            "start": 1242.87,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "hemos dicho que una cosa es la fecha de",
            "start": 1245.28,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "registro y otra cosa es la fecha en que",
            "start": 1248.49,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ocurren de modo que pueda entenderse con",
            "start": 1250.11,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "claridad que no se suman esta cantidad",
            "start": 1252.57,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "porque ocurren cada d\u00eda no han",
            "start": 1256.82,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "sobrepasado las 450",
            "start": 1259.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pero si se suman al registro porque",
            "start": 1261.87,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ocurre la confirmaci\u00f3n la siguiente",
            "start": 1264.27,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "podemos ver la distribuci\u00f3n por entidad",
            "start": 1267.2,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "federativa por instituci\u00f3n algunas",
            "start": 1269.309,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "instituciones como son las instituciones",
            "start": 1272.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nacionales de salud tienen un mundo de",
            "start": 1274.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "operaciones muy amplio y esto requiere",
            "start": 1277.32,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "un procesamiento t\u00e9cnico de las",
            "start": 1279.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "confirmaciones por laboratorio m\u00e1s",
            "start": 1282.14,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "complicado la siguiente",
            "start": 1285.0,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "los casos confirmados se encuentran",
            "start": 1287.929,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "representados en esta gr\u00e1fica en color",
            "start": 1289.97,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "rojo y los casos que est\u00e1n todav\u00eda",
            "start": 1292.249,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "sospechosos y en proceso de confirmaci\u00f3n",
            "start": 1295.549,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cerca de 45 por ciento de ellos ser\u00e1n",
            "start": 1297.19,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "confirmados y representan cerca de 5 mil",
            "start": 1300.259,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "al d\u00eda lo siguiente por favor",
            "start": 1304.19,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vemos aqu\u00ed el perfil de la epidemia",
            "start": 1308.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "poni\u00e9ndola de manera muy clara esta es",
            "start": 1310.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la curva epid\u00e9mica nacional que se",
            "start": 1312.89,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "construye de m\u00faltiples curvas epid\u00e9micas",
            "start": 1314.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por cada entidad federativa y ciudad",
            "start": 1316.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pero es el perfil general de la epidemia",
            "start": 1319.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "esta curva est\u00e1 cortada hasta el 12 de",
            "start": 1322.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "junio en la siguiente la vemos de manera",
            "start": 1325.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "m\u00e1s clara en este gr\u00e1fico de l\u00edneas y",
            "start": 1327.29,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "permite ver que estamos en una periodo",
            "start": 1329.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tal como se predijo de estabilizaci\u00f3n",
            "start": 1333.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 disminuyendo la velocidad de",
            "start": 1336.17,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de los casos todav\u00eda sigue",
            "start": 1339.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "activa la epidemia que nadie se confunda",
            "start": 1342.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con esto sigue activa la epidemia pero",
            "start": 1345.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1 disminuyendo la velocidad a que se",
            "start": 1347.21,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "presentan los nuevos casos la siguiente",
            "start": 1349.97,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 1353.98,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "y esta es la curva acumulada esta",
            "start": 1355.94,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica representa la cantidad de casos",
            "start": 1359.059,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "que se van sumando diariamente y desde",
            "start": 1361.759,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "hace cerca de 16 d\u00edas tenemos",
            "start": 1363.95,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "incrementos en porcentaje que son",
            "start": 1366.59,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "menores",
            "start": 1369.649,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "obviamente respecto a un n\u00famero mayor y",
            "start": 1370.19,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1 dando cerca de 5000 casos",
            "start": 1373.22,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "diarios que lo que acabo de mencionar",
            "start": 1375.35,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pero el cambio de d\u00eda a d\u00eda en t\u00e9rminos",
            "start": 1376.759,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "del porcentaje de aumento es el que est\u00e1",
            "start": 1379.49,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "disminuyendo su velocidad del domingo a",
            "start": 1383.299,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "lunes tuvimos un incremento de 2.5 por",
            "start": 1385.909,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ciento y es posible que incremente un",
            "start": 1388.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "poco a lo largo de la semana porque en",
            "start": 1390.559,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "los fines semanas las notificaciones un",
            "start": 1392.69,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "poco menos eficiente la siguiente",
            "start": 1394.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "terminamos con el informe de ocupaci\u00f3n",
            "start": 1397.029,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "hospitalaria y destacando lo que ya",
            "start": 1399.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el secretario alcocer hemos ido",
            "start": 1401.659,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "incrementando la cantidad de hospitales",
            "start": 1404.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "este es el mensaje principal que tenemos",
            "start": 1405.95,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "en este momento respecto a la respuesta",
            "start": 1408.47,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "cuando empez\u00f3 la fase 3 la meta fue muy",
            "start": 1411.139,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "clara no",
            "start": 1414.379,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "dejar a nadie sin la posibilidad de ser",
            "start": 1416.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "atendido atendida cuando as\u00ed se",
            "start": 1419.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "requiriera esa fue la meta claramente",
            "start": 1422.23,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trazada para la fase 3 por medio de dos",
            "start": 1424.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mecanismos uno fue reducir el n\u00famero de",
            "start": 1427.83,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "contagios con la jornada nacional de",
            "start": 1430.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sana distancia que ahora contin\u00faa en su",
            "start": 1432.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n e instrumentada por los",
            "start": 1435.49,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales y segundo tener",
            "start": 1437.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "expansi\u00f3n hospitalaria que nos",
            "start": 1441.299,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "permitiera recibir a todas las personas",
            "start": 1443.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la expansi\u00f3n hospitalaria implic\u00f3 la",
            "start": 1445.66,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n y capacitaci\u00f3n que lo",
            "start": 1448.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "veremos en un breve v\u00eddeo de m\u00e1s de 45",
            "start": 1450.549,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "mil profesionales de la salud en un",
            "start": 1453.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tiempo verdaderamente",
            "start": 1455.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acelerado hist\u00f3ricamente acelerado y",
            "start": 1458.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "esto nos permiti\u00f3 tener a los",
            "start": 1461.32,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud bien",
            "start": 1463.27,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "organizados bien entrenados y en el",
            "start": 1464.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "puesto de trabajo donde eran necesarios",
            "start": 1467.47,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y lo segundo expandir la capacidad",
            "start": 1469.72,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "hospitalaria",
            "start": 1471.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "empezamos con 600 45 hospitales el 24 de",
            "start": 1473.11,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "abril y hoy tenemos 800 90 hospitales",
            "start": 1476.08,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en operaciones espec\u00edficamente",
            "start": 1479.11,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "designados",
            "start": 1482.59,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n de kobe para la",
            "start": 1483.61,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de personas con infecci\u00f3n",
            "start": 1485.86,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "respiratoria aguda grave este proceso es",
            "start": 1487.78,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "muy complejo implic\u00f3 reordenar los",
            "start": 1490.45,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hospitales priorizar la atenci\u00f3n y desde",
            "start": 1493.929,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "luego tener tambi\u00e9n algunas",
            "start": 1496.75,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "modificaciones ingenieriles y",
            "start": 1498.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nicas con el rescate de m\u00e1s de",
            "start": 1500.679,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "38 hospitales que fueron",
            "start": 1503.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reacondicionados desde obra negra en que",
            "start": 1506.25,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "se encontraban por los ingenieros",
            "start": 1508.75,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "militares en su mayor\u00eda y con el",
            "start": 1511.059,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "financiamiento canalizado a trav\u00e9s del",
            "start": 1512.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "instituto de salud para el bienestar en",
            "start": 1515.23,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "share veamos la ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 1517.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tenemos en el extremo derecho de la",
            "start": 1520.35,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica la columna que representa la",
            "start": 1522.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n nacional tenemos 44 por ciento",
            "start": 1525.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de ocupaci\u00f3n nacional promedio y por lo",
            "start": 1528.01,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tanto 56 por ciento de disponibilidad de",
            "start": 1531.13,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "camas de las m\u00e1s de 14.000 camas que",
            "start": 1534.7,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en este momento disponibles",
            "start": 1537.34,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "y tenemos del lado izquierdo y en",
            "start": 1540.519,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "adelante por entidad federativa la",
            "start": 1542.349,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y el estado de m\u00e9xico",
            "start": 1544.45,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "han reducido su ocupaci\u00f3n lo cual es una",
            "start": 1546.159,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "noticia positiva que tambi\u00e9n son",
            "start": 1548.979,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "indicadores de que est\u00e1 reduci\u00e9ndose la",
            "start": 1551.109,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "velocidad de ocurrencia de la epidemia",
            "start": 1553.839,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en la medida en que la velocidad de",
            "start": 1556.209,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n es menor a la velocidad de",
            "start": 1557.919,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n de los casos ahora tienen 31%",
            "start": 1562.709,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "disponible la semana pasada en los 10",
            "start": 1566.82,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "d\u00edas est\u00e1bamos cerca del l\u00edmite de 20",
            "start": 1569.529,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por ciento de disponibilidad y en la",
            "start": 1572.469,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "\u00faltima diapositiva pen\u00faltima lo que",
            "start": 1574.329,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vemos es la ocupaci\u00f3n de camas de",
            "start": 1576.789,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "terapia intensiva m\u00e1s las que fueron",
            "start": 1578.829,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reacondicionadas que son la mayor\u00eda para",
            "start": 1581.169,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "recibir a personas cr\u00edticamente enfermas",
            "start": 1583.869,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en unidades hospitalarias pero fuera de",
            "start": 1585.82,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "la terapia intensiva 62% ha permanecido",
            "start": 1589.509,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "disponible en el promedio nacional si lo",
            "start": 1593.049,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vemos de izquierda a derecha por entidad",
            "start": 1595.539,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "federativa empezamos con el estado de",
            "start": 1597.009,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico seguido de baja california ambos",
            "start": 1598.929,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "con una disponibilidad remanente de 35 y",
            "start": 1602.019,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "37",
            "start": 1606.039,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en la \u00faltima gr\u00e1fica podemos ver la",
            "start": 1607.299,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "velocidad de incremento empezamos como",
            "start": 1609.879,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el 24 de abril con 645 hospitales",
            "start": 1612.519,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "hoy tenemos",
            "start": 1615.669,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "890 hospitales kobe en el corte del 21",
            "start": 1616.86,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "de junio",
            "start": 1621.46,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "esta es la reconversi\u00f3n esta fue la meta",
            "start": 1622.509,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "lograr que todas las personas que",
            "start": 1624.879,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "necesitar\u00e1n atenci\u00f3n por cobijo llegar\u00e1n",
            "start": 1626.98,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "eso ha sido un reto pedimos a la",
            "start": 1630.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que no espere que vaya a",
            "start": 1633.399,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "atenderse porque si llega a",
            "start": 1636.159,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tempranamente hay mayor oportunidad de",
            "start": 1637.929,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "recuperarse y segundo tener la capacidad",
            "start": 1640.889,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de atenderlos y en ning\u00fan momento ha",
            "start": 1644.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sido rebasada esta capacidad podemos ver",
            "start": 1646.749,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "el v\u00eddeo as\u00ed",
            "start": 1649.72,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico cuenta con personal de salud",
            "start": 1662.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "suficiente y preparado para atender a",
            "start": 1665.23,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pacientes graves por contagio del cob y",
            "start": 1667.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "19 esto es resultado de que el sector",
            "start": 1669.58,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "salud puso en marcha una estrategia de",
            "start": 1673.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n de recursos humanos a fin",
            "start": 1675.67,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de contar con m\u00e1s personal preparado",
            "start": 1678.22,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "para la emergencia sanitaria",
            "start": 1680.29,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "en m\u00e1s de 100 sesiones realizadas desde",
            "start": 1682.909,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "el primero de abril ya son m\u00e1s de 40.000",
            "start": 1685.759,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud que han",
            "start": 1688.46,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "recibido educaci\u00f3n continua de manera",
            "start": 1690.259,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presencial oa trav\u00e9s de teleconferencias",
            "start": 1692.659,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y de la plataforma del instituto de",
            "start": 1695.539,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar p\u00fablico \u00fatil",
            "start": 1697.519,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "punto salud punto gob.mx",
            "start": 1699.529,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "es personal de medicina enfermer\u00eda y",
            "start": 1703.17,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "otras \u00e1reas de la salud de todo el pa\u00eds",
            "start": 1706.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "generales o especialistas que ha sido",
            "start": 1708.23,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "capacitado para integrarse a la atenci\u00f3n",
            "start": 1710.97,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de pacientes por coronavirus",
            "start": 1713.67,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "los contenidos fueron dise\u00f1ados y han",
            "start": 1716.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sido impartidos por especialistas y",
            "start": 1719.049,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "contemplan tem\u00e1ticas como cuidados",
            "start": 1721.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "intensivos de pacientes con kobe 19",
            "start": 1723.61,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "secuencia segura de intubaci\u00f3n",
            "start": 1726.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "orotraqueal y manejo de ventilador",
            "start": 1728.14,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nico medicina interna pediatr\u00eda",
            "start": 1730.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "control de infecciones y equipos de",
            "start": 1734.01,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n personal salud mental salud",
            "start": 1736.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sexual y reproductiva as\u00ed como temas",
            "start": 1740.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "selectos de cirug\u00eda anestesiolog\u00eda",
            "start": 1742.87,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda y trabajo social la",
            "start": 1745.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n se complementa con un foro",
            "start": 1749.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "virtual con micr\u00f3fonos abiertos que se",
            "start": 1751.36,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "efect\u00faa desde la sede del inss abi a fin",
            "start": 1753.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de que los profesionales de la medicina",
            "start": 1756.309,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y enfermer\u00eda interact\u00faen en tiempo real",
            "start": 1757.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con expertos y expertas de la mayor",
            "start": 1760.419,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "experiencia para resolver dudas y",
            "start": 1762.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fortalecer su formaci\u00f3n el foro virtual",
            "start": 1764.799,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "con micr\u00f3fonos abiertos permite el",
            "start": 1767.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "intercambio de conocimientos de forma",
            "start": 1770.14,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "simult\u00e1nea hasta con 500 personas que",
            "start": 1772.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pueden encontrarse en cualquier punto de",
            "start": 1775.059,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en todo este esquema es",
            "start": 1777.159,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "fundamental reconocer la colaboraci\u00f3n",
            "start": 1780.159,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "con el instituto",
            "start": 1781.75,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "nacional de ciencias m\u00e9dicas y nutrici\u00f3n",
            "start": 1783.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "salvador zubir\u00e1n as\u00ed como el apoyo de",
            "start": 1785.02,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "especialistas de otros muchos institutos",
            "start": 1788.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "universidades y centros de estudios que",
            "start": 1790.83,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "se han sumado al esfuerzo de formar",
            "start": 1793.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "personal de salud con rapidez pero con",
            "start": 1795.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "calidad para responder al reto que",
            "start": 1797.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "significa la pandemia algunos de ellos",
            "start": 1799.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "son el consejo mexicano de medicina",
            "start": 1802.78,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica la academia nacional de medicina",
            "start": 1804.85,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el centro m\u00e9dico nacional la raza y el",
            "start": 1807.21,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "instituto nacional de enfermedades",
            "start": 1810.49,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "respiratorias",
            "start": 1812.49,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "ismael cos\u00edo villegas",
            "start": 1813.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de manera adicional profesionales",
            "start": 1816.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y de enfermer\u00eda de diversas",
            "start": 1818.799,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "entidades federativas han viajado a la",
            "start": 1820.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico para capacitarse en la",
            "start": 1823.33,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de pacientes por kobe 19",
            "start": 1825.64,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "este esquema formativo presencial",
            "start": 1829.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "instrumentado por el inss abi y la",
            "start": 1831.62,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n panamericana de la salud ha",
            "start": 1833.7,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "dado como resultado que las entidades",
            "start": 1836.1,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "federativas cuenten cada vez m\u00e1s con",
            "start": 1838.169,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "personal preparado para hacer frente a",
            "start": 1840.269,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 1842.37,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la capacitaci\u00f3n sigue abierta si eres",
            "start": 1843.899,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "personal de salud y quieres sumarte a la",
            "start": 1846.21,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de pacientes por kobe 19",
            "start": 1848.429,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "reg\u00edstrate en kobe dutti punto salud",
            "start": 1851.029,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "punto gob.mx esta es la hora de sumarnos",
            "start": 1854.039,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "al servicio de la patria",
            "start": 1857.97,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1862.02,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1865.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 1879.97,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "canciller secretario compa\u00f1eros",
            "start": 1883.09,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y es un gusto estar ac\u00e1 con ustedes para",
            "start": 1887.97,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "reportar los avances precisamente que",
            "start": 1890.37,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tenemos en materia de juntos por la",
            "start": 1892.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "salud en juntos por la salud como",
            "start": 1893.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ustedes saben es una iniciativa nacida",
            "start": 1896.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de manera conjunta entre la iniciativa",
            "start": 1898.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "privada p\u00fablica en coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 1900.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gobierno federal en la que trabajan",
            "start": 1903.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ciudadanos academia todos juntos para",
            "start": 1905.82,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "intentar apoyar y en ese sentido poner",
            "start": 1909.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "foco en una cosa en ayudar a que el",
            "start": 1912.15,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "personal de salud que es quien nos est\u00e1",
            "start": 1913.98,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "ayudando a hacer frente a la pandemia",
            "start": 1915.63,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "est\u00e9 mejor preparado equipado y todos",
            "start": 1916.71,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sumar por un solo m\u00e9xico porque m\u00e9xico",
            "start": 1919.65,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "como siempre lo hemos dicho es uno de",
            "start": 1921.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y m\u00e9xico nuestro m\u00e9xico y hemos",
            "start": 1923.67,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "trabajado en cuatro cosas",
            "start": 1926.73,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "primordialmente y hoy traban me",
            "start": 1927.78,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "enfocar\u00eda y de hablar en la primera",
            "start": 1930.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "precisamente en lo que se refiere a c\u00f3mo",
            "start": 1931.83,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vamos en la aportaci\u00f3n de equipo de",
            "start": 1934.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n personal as\u00ed como de",
            "start": 1936.51,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ventiladores aunque tambi\u00e9n debo decir",
            "start": 1938.43,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que hemos trabajado en las otras \u00e1reas",
            "start": 1940.83,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "agua potable en donde hemos estado",
            "start": 1942.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "donando agua potable noches hospedaje",
            "start": 1944.37,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para algunos para personal de la salud",
            "start": 1946.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de doctoras doctores enfermeras y",
            "start": 1948.63,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "cuidadores t\u00e9cnicos y se les est\u00e1",
            "start": 1952.11,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se les ha estado apoyando as\u00ed como",
            "start": 1954.899,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n temas de transportaci\u00f3n es",
            "start": 1956.94,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "importante resaltar que llevamos m\u00e1s de",
            "start": 1959.519,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "1.400 millones recabados que se han ido",
            "start": 1961.769,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "donando para este fin y que habla de esa",
            "start": 1964.409,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "voluntad de todo m\u00e9xico de ayudar y de",
            "start": 1966.929,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "poner todos nuestro granito manera para",
            "start": 1969.089,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sacar adelante la coyuntura tambi\u00e9n",
            "start": 1970.859,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "decir que hemos ido ya todo el pa\u00eds que",
            "start": 1973.559,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "llevamos m\u00e1s de medio mill\u00f3n de kits",
            "start": 1975.479,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "distribuidos que hemos participado en",
            "start": 1977.039,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cientos de hospitales y ahora veremos en",
            "start": 1979.409,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cada iniciativa de qu\u00e9 manera y tambi\u00e9n",
            "start": 1981.299,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "destacar que hay much\u00edsimas personas",
            "start": 1983.549,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "f\u00edsicas que de manera individual tambi\u00e9n",
            "start": 1985.919,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "han participado y hay m\u00e1s de 28.000",
            "start": 1988.2,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "personas f\u00edsicas y m\u00e1s de quillacas y",
            "start": 1990.299,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estamos llegando a las 600 empresas la",
            "start": 1992.879,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "siguiente por favor cuando hablamos de",
            "start": 1995.849,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los equipos de protecci\u00f3n de personal",
            "start": 1997.83,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "que es una de las iniciativas se han",
            "start": 1999.809,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "donado como dec\u00eda ya a todos los estados",
            "start": 2001.759,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica hemos sido a todos ellos",
            "start": 2004.429,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "a llevar diferentes que kits de equipos",
            "start": 2006.469,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n que incluyen las marcas",
            "start": 2009.2,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "las caretas los cubrebocas los geles si",
            "start": 2011.269,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "todo lo que ayuda en ese d\u00eda a d\u00eda al",
            "start": 2013.729,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "personal de salud y lo hacemos con esa",
            "start": 2016.219,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "voluntad de ayudar de poner el esfuerzo",
            "start": 2018.109,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "de echarle ganas",
            "start": 2020.21,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "todos de manera conjunta sacar adelante",
            "start": 2021.65,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds importante resaltar que hemos",
            "start": 2023.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "continuado incrementando el n\u00famero de",
            "start": 2027.56,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "hospitales a los que estamos yendo",
            "start": 2029.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "incrementando los el n\u00famero de pares de",
            "start": 2030.94,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "guantes de mascarillas los cubrebocas",
            "start": 2033.32,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los goles los gorros las batas y",
            "start": 2035.06,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "seguiremos haci\u00e9ndolo el tiempo que sea",
            "start": 2037.79,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "suficiente y the box ya necesario",
            "start": 2039.71,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "siempre apoyando por el bien de mis la",
            "start": 2041.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "siguiente por favor tambi\u00e9n importante",
            "start": 2043.64,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "decir que en algunos casos hemos apoyado",
            "start": 2046.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en algunos hospitales que no son hobbies",
            "start": 2047.75,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "es decir tambi\u00e9n para personal que est\u00e1",
            "start": 2050.63,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "en otras \u00e1reas pero tambi\u00e9n cubriendo",
            "start": 2053.179,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los en este caso ya se llevan protegidos",
            "start": 2054.919,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 27 mil 390 personas de personas",
            "start": 2057.409,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en parte del grupo de ley de",
            "start": 2061.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "salud y tambi\u00e9n con cubrebocas tambi\u00e9n",
            "start": 2063.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "comenzamos con kits que abarcan todos",
            "start": 2066.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "diferentes estados en esta iniciativa",
            "start": 2069.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la siguiente por favor",
            "start": 2071.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el tema de ventiladores hemos estado",
            "start": 2073.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "aportando diferentes tipos de",
            "start": 2076.13,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ventiladores entonces destacamos hay",
            "start": 2077.48,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cuatro tipos diferentes",
            "start": 2079.58,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en el primero 65 respiradores para",
            "start": 2081.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "terapia intensiva 100 para otro tipo de",
            "start": 2083.33,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "terapia intensiva despu\u00e9s tambi\u00e9n de",
            "start": 2086.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "terapia media con un total en este grupo",
            "start": 2088.91,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de terapia de media day a 3000 en esa se",
            "start": 2091.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gerencia en esos ejercicios se han",
            "start": 2095.0,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "sumado diferentes empresas diferentes",
            "start": 2096.53,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "iniciativas ha trabajado la fundaci\u00f3n de",
            "start": 2098.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "buda el tec salud funsalud tambi\u00e9n la",
            "start": 2100.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "facultad de medicina de la unam con una",
            "start": 2104.0,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estrecha trabajo tambi\u00e9n con la",
            "start": 2106.28,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones exteriores",
            "start": 2107.99,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "coordinando el c\u00f3mo vamos trabajando y",
            "start": 2108.92,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "con la secretaria de salud con los",
            "start": 2111.35,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "diferentes institutos tambi\u00e9n",
            "start": 2113.03,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "participando de tal manera que hemos ido",
            "start": 2114.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a todos los estados hemos tenido la",
            "start": 2116.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "oportunidad de llevar ventiladores ya a",
            "start": 2119.21,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds la siguiente portada",
            "start": 2121.58,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "un orgullo importante del trabajo que se",
            "start": 2124.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo de manera conjunta es el",
            "start": 2126.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "desarrollo de un ventilador mexicano y",
            "start": 2129.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nos da much\u00edsimo gusto decir que el",
            "start": 2132.57,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "trabajo realmente junto con el instituto",
            "start": 2134.55,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nacional de nutrici\u00f3n de donde nace esa",
            "start": 2136.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "idea un grupo tambi\u00e9n de diferentes",
            "start": 2138.75,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "empresas a visitadas y del conacyt se",
            "start": 2141.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pusieron a la tarea nos pusimos a la",
            "start": 2144.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tarea de desarrollar ese ventilador y",
            "start": 2146.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "este ventilador realmente ya est\u00e1 en",
            "start": 2149.49,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "fase de salir y vamos a ver en este mes",
            "start": 2150.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ya los primeros ventiladores cu\u00e1l lo voy",
            "start": 2153.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a decir en m\u00e9xico si se puede y estamos",
            "start": 2155.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "listos para lanzar el ventilador",
            "start": 2158.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mexicano es realmente un gran orgullo",
            "start": 2159.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para el pa\u00eds y sobre todo el trabajo",
            "start": 2162.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "conjunto otra vez la academia los",
            "start": 2164.34,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "investigadores y las empresas junto con",
            "start": 2167.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el gobierno federal para sacar adelante",
            "start": 2169.619,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "esta iniciativa la siguiente por favor",
            "start": 2171.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos hecho un poco de temas de",
            "start": 2174.14,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "entrenamiento se han capacitado tanto",
            "start": 2177.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comunidad general como personal de salud",
            "start": 2179.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en un trabajo conjunto entre el tec",
            "start": 2181.859,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "salud la facultad de medicina en la unam",
            "start": 2184.53,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la fundaci\u00f3n de veo ah\u00ed todos juntos por",
            "start": 2186.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la salud tambi\u00e9n llevando",
            "start": 2188.94,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "material educativo la siguiente puerta",
            "start": 2191.01,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda yo ya la recaudaci\u00f3n llega a",
            "start": 2194.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los 1400 millones las diferentes",
            "start": 2197.83,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "personas las empresas van aportando y es",
            "start": 2200.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muy bonito ver como todos tenemos un",
            "start": 2203.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "solo objetivo todos trabajar por m\u00e9xico",
            "start": 2205.66,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pues todos van aportando y eso se va",
            "start": 2207.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "canalizando a los diferentes grupos ya",
            "start": 2210.01,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dec\u00eda son m\u00e1s de 575 empresas ya",
            "start": 2212.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "personas f\u00edsicas 28 mil y tambi\u00e9n",
            "start": 2214.39,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "colaboradores de diferentes empresas que",
            "start": 2217.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se van sumando la siguiente por favor",
            "start": 2219.31,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "nos comprometimos tambi\u00e9n a hacer un",
            "start": 2222.56,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "trabajo conjunto y ya lo destacaba el",
            "start": 2224.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "doctor tanto alcocer como el doctor",
            "start": 2227.02,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell y se ha hecho trabajo para",
            "start": 2230.9,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que la iniciativa privada tambi\u00e9n",
            "start": 2233.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "participe a trav\u00e9s de una de",
            "start": 2234.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "disponibilizar camps hicimos un primer",
            "start": 2237.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "compromiso con el se\u00f1or presidente de",
            "start": 2239.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "disponibilidad de visar 3.175 camps se",
            "start": 2241.7,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "han logrado agredir a lo largo estos dos",
            "start": 2245.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "meses de trabajo conjunto 3.400 camas y",
            "start": 2247.34,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "han sido ya un asignados m\u00e1s de 7.000",
            "start": 2251.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pacientes de estos 7 mil 400 pacientes",
            "start": 2254.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es importante destacar que se defini\u00f3",
            "start": 2256.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "junto con el grupo ac\u00e1 presente con el",
            "start": 2259.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "secretario con el canciller con el",
            "start": 2261.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presidente y dijimos vamos a trabajar en",
            "start": 2263.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "algunas enfermedades puntuales y se",
            "start": 2265.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 inicialmente ces\u00e1rea de partos de",
            "start": 2267.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hernias y ese tipo de enfermedades que",
            "start": 2270.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "son intervenciones que son 66",
            "start": 2273.71,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "puntualizaron camas y se han estado",
            "start": 2276.23,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "trabajando en estos dos primeros meses y",
            "start": 2277.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estamos ahora justo trabajando para la",
            "start": 2280.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "posibilidad de entrar al tercer mes de",
            "start": 2282.68,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "trabajo conjunto",
            "start": 2284.54,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se desarroll\u00f3 el hospital el",
            "start": 2285.6,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "sitio banamex que ha venido tambi\u00e9n",
            "start": 2287.46,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "dando capacidad de apoyo en temas de",
            "start": 2289.35,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "algunos pacientes con kobe justo la",
            "start": 2292.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "semana pasada se termin\u00f3 ya con 208",
            "start": 2294.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pacientes hab\u00eda inicialmente al inicio",
            "start": 2297.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el mes 100 camas ocupadas y se agregaron",
            "start": 2299.37,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "20 camas adicionales de terapia",
            "start": 2302.1,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "intensiva para un total de 208 de 28",
            "start": 2303.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "camas de terapia intensiva la siguiente",
            "start": 2306.18,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por favor importante resaltar en estos 7",
            "start": 2308.55,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mil 400 pacientes que destacaba yo antes",
            "start": 2311.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como vemos \u00e9l hab\u00eda un trabajo estrecho",
            "start": 2314.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "conjunto muy coordinado con los",
            "start": 2317.1,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "diferentes institutos pero",
            "start": 2319.17,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente resaltar un gran trabajo",
            "start": 2320.22,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "con el instituto mexicano del seguro",
            "start": 2322.53,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "social con maestro robledo con quien se",
            "start": 2324.57,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajado intensamente y ah\u00ed los",
            "start": 2326.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "n\u00fameros detallados es el usuario mayor",
            "start": 2329.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de esta de esta relaci\u00f3n digamos",
            "start": 2331.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "p\u00fablico-privada entre ellos y los y los",
            "start": 2333.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hospitales privados agradecer por",
            "start": 2336.27,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "supuesto el trabajo conjunto que se hizo",
            "start": 2338.31,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "en su momento con el consejo de",
            "start": 2340.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "salubridad general con el secretario",
            "start": 2341.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "alcocer y despu\u00e9s con canciller\u00eda donde",
            "start": 2344.31,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajamos de la mano y la asociaci\u00f3n de",
            "start": 2346.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hospitales privados as\u00ed como el",
            "start": 2350.79,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "consorcio mexicano hospital al que",
            "start": 2352.23,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "fueron los que apuntalaron esto de",
            "start": 2353.88,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "inicio",
            "start": 2355.8,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 2357.19,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "creo que es lo m\u00e1s lindo es decir",
            "start": 2359.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gracias gracias a todos gracias a todos",
            "start": 2361.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los que han ido aportando los que han",
            "start": 2365.03,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ido sumando y los que hacen posible que",
            "start": 2366.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todos vayamos sumando por m\u00e9xico porque",
            "start": 2368.93,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es un m\u00e9xico mi m\u00e9xico nuestro",
            "start": 2371.18,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico much\u00edsimas",
            "start": 2374.81,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "bueno vamos a",
            "start": 2382.85,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "e informar sobre el tema de las facturas",
            "start": 2386.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2391.6,
            "duration": 1.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2391.67,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "van a intervenir",
            "start": 2393.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "raquel buenrostro s\u00e1nchez jefa del",
            "start": 2396.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "servicio de administraci\u00f3n tributaria",
            "start": 2398.67,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "del sat",
            "start": 2400.86,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y carlos romero aranda procurador fiscal",
            "start": 2402.67,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n ellos van a explicarse",
            "start": 2407.82,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ya que",
            "start": 2412.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "con permiso presidente",
            "start": 2417.52,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos ya todas",
            "start": 2421.68,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "para las empresas para explicar qu\u00e9 son",
            "start": 2424.849,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "las empresas factureras vamos a poner un",
            "start": 2427.22,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "poquito en contexto la situaci\u00f3n como",
            "start": 2430.13,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "gobierno siempre necesitamos recursos",
            "start": 2432.799,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos para llevarlo a los programas",
            "start": 2434.989,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "sociales para las becas para educaci\u00f3n",
            "start": 2437.18,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "para salud para eso es obligaci\u00f3n de",
            "start": 2438.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todos y todos los mexicanos contribuir",
            "start": 2442.249,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "con el gasto p\u00fablico y esa contribuci\u00f3n",
            "start": 2444.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se hace a trav\u00e9s de los impuestos o",
            "start": 2446.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "contribuciones estas contribuciones",
            "start": 2449.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "buscan ser proporcionales y equitativas",
            "start": 2451.64,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al nivel de ingresos de",
            "start": 2454.16,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "cada contribuyente la siguiente por",
            "start": 2456.619,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "favor que es una factura una factura es",
            "start": 2458.809,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "un papelito que nos dan cuando nosotros",
            "start": 2462.529,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "hacemos una transacci\u00f3n una compra o una",
            "start": 2465.38,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "venta esta factura nos dice qui\u00e9n vende",
            "start": 2468.2,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "ah\u00ed viene el nombre de la empresa o de",
            "start": 2471.259,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la persona cuando en qu\u00e9 fecha el",
            "start": 2473.329,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "domicilio y la descripci\u00f3n si es un bien",
            "start": 2477.049,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "o servicio y el monto a partir de ese",
            "start": 2479.93,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "monto se determina el impuesto sin",
            "start": 2482.989,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "embargo de los \u00faltimos 10 a\u00f1os para ac\u00e1",
            "start": 2485.599,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "empezaron a surgir algunas empresas",
            "start": 2488.239,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "que facturaban operaciones algunas la",
            "start": 2491.26,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda reales pero muchas fueron",
            "start": 2494.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "operaciones simuladas que es una",
            "start": 2496.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n real es un servicio un bien",
            "start": 2499.63,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que realmente existi\u00f3 una operaci\u00f3n",
            "start": 2502.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "simulada es un bien que se factur\u00f3 que",
            "start": 2504.85,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se document\u00f3 pero que nunca existi\u00f3 y",
            "start": 2508.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que es dif\u00edcil a veces comprobar a lo",
            "start": 2511.03,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "largo del tiempo no por ejemplo si",
            "start": 2513.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos una construcci\u00f3n es muy",
            "start": 2514.63,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil saber si una columna ten\u00eda",
            "start": 2516.88,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "cuatro varillas ocho varillas o diez",
            "start": 2518.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "varillas reforzadas tendr\u00edamos que",
            "start": 2520.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "romper para ver cu\u00e1ntas son o en el caso",
            "start": 2523.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de los servicios tambi\u00e9n despu\u00e9s de",
            "start": 2525.46,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os es dif\u00edcil saber cu\u00e1ntas",
            "start": 2527.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "veces se pint\u00f3 un edificio aunque se ha",
            "start": 2529.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gastado se haya pagado a la mejor tres",
            "start": 2531.82,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "veces el mantenimiento una jornada m\u00e1s",
            "start": 2533.92,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "se hizo una vez o ninguna",
            "start": 2536.29,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "entonces hay operaciones reales y",
            "start": 2538.49,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "operaciones simuladas",
            "start": 2541.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor las empresas",
            "start": 2543.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "factureras son empresas que facturan",
            "start": 2546.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "operaciones simuladas inexistentes o",
            "start": 2550.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ficticias",
            "start": 2554.28,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "porque emiten este tipo de porque surgen",
            "start": 2555.88,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "estas empresas factureras lo que hacen",
            "start": 2559.18,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es aumentar the man con gastos falsos",
            "start": 2562.089,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "en los gastos de alguna empresa real de",
            "start": 2566.22,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "tal suerte que lo que hacen es disminuir",
            "start": 2569.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sus utilidades y con eso disminuyen",
            "start": 2571.349,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el pago de sus impuestos a esto",
            "start": 2574.74,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "con esto enga\u00f1an a la autoridad fiscal",
            "start": 2578.099,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "en este caso al sat y generan",
            "start": 2580.619,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "defraudaci\u00f3n fiscal tambi\u00e9n sirven las",
            "start": 2583.07,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "empresas factureras para realizar pagos",
            "start": 2586.74,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de actividades il\u00edcitas es decir una",
            "start": 2589.619,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "actividad il\u00edcita la disfrazan de una",
            "start": 2592.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de una compra o venta del",
            "start": 2595.56,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 2597.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se factura por ejemplo un honorario de",
            "start": 2599.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "una persona que est\u00e1 haciendo la mejor",
            "start": 2603.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "trabajos de construcci\u00f3n cuando en",
            "start": 2605.63,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "realidad lo que se est\u00e1 pagando es un",
            "start": 2607.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "soborno o un tr\u00e1fico de drogas extorsi\u00f3n",
            "start": 2609.14,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "trata de personas actos de corrupci\u00f3n de",
            "start": 2613.22,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos entre otros",
            "start": 2616.369,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos hemos encontrado",
            "start": 2618.7,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "diferentes empresas factureras algunas",
            "start": 2621.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que simplemente se dedican a aumentar",
            "start": 2623.42,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "falsamente los gastos con servicios o",
            "start": 2625.579,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bienes inexistentes pero muchas veces",
            "start": 2627.95,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estas empresas est\u00e1n vinculadas con las",
            "start": 2631.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dos actividades o sea no solo inventan",
            "start": 2633.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "facturas de gastos falsos sino tambi\u00e9n",
            "start": 2636.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llevan tambi\u00e9n facturas para encubrir o",
            "start": 2639.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "disfrazar gastos y pagos il\u00edcitos",
            "start": 2642.619,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor c\u00f3mo funciona hay",
            "start": 2646.48,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "una empresa que es factura",
            "start": 2650.23,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que es la que vende la factura entonces",
            "start": 2652.849,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la empresa pide una comisi\u00f3n por cada",
            "start": 2655.789,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "factura que expide hay otra persona o",
            "start": 2659.089,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "empresa que compra la factura la empresa",
            "start": 2662.869,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que compra la factura lo compra para",
            "start": 2666.529,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "aumentar sus gastos y as\u00ed pagar menos",
            "start": 2669.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 2672.95,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el que vende en la factura cobra una",
            "start": 2674.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n normalmente en la empresa",
            "start": 2676.73,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "facturar\u00e1 nunca paga contribuciones es",
            "start": 2678.83,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de localizar no tienen empleados",
            "start": 2682.37,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y generalmente no se localizan entonces",
            "start": 2685.45,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "cuando nosotros queremos ir a fiscalizar",
            "start": 2689.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y llegamos a donde hay un terreno bald\u00edo",
            "start": 2691.55,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "o hay un departamento de inter\u00e9s social",
            "start": 2693.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "o simplemente la direcci\u00f3n no existe",
            "start": 2695.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y el que compra la factura lo que hace",
            "start": 2700.63,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "es que paga una comisi\u00f3n",
            "start": 2703.87,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 2706.099,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "cuando se empez\u00f3 a revisar el tema de",
            "start": 2708.9,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "facturas sobre todo el a\u00f1o pasado porque",
            "start": 2711.51,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "como lo mencion\u00f3 el presidente",
            "start": 2713.78,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "estas empresas se vienen proliferando",
            "start": 2716.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del 2010 en adelante y empiezan a crecer",
            "start": 2718.89,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "exponencialmente al principio la",
            "start": 2722.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incidencia estaba en temas de comercio",
            "start": 2725.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "al mayoreo construcci\u00f3n comercio al",
            "start": 2727.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "menudeo y industrias manufactureras a",
            "start": 2730.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "medida que pasa el tiempo nos hemos dado",
            "start": 2732.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cuenta estos son datos de 2019 a finales",
            "start": 2735.12,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de 2019 que la tendencia es que se va al",
            "start": 2738.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de servicios porque porque la los",
            "start": 2741.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "servicios son m\u00e1s dif\u00edciles de comprobar",
            "start": 2743.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "si es m\u00e1s dif\u00edcil saber despu\u00e9s de 10",
            "start": 2746.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a\u00f1os si un edificio hace punto 4 o 5",
            "start": 2748.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "veces no o que si se dio mantenimiento a",
            "start": 2750.9,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "un coche 5 \u00f3 10 veces es o la papeler\u00eda",
            "start": 2753.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "lo que eso le llaman los consumibles no",
            "start": 2757.53,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "las hojas de papel pues es dif\u00edcil",
            "start": 2759.75,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n despu\u00e9s de 10 a\u00f1os a ver si nos",
            "start": 2761.76,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gastamos un mill\u00f3n o dos millones o tres",
            "start": 2763.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "millones entonces a este tipo de",
            "start": 2766.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "conceptos se van orientando todas estas",
            "start": 2768.18,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "empresas como se ofrecen estos servicios",
            "start": 2770.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cuando son empresas",
            "start": 2773.39,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "muy grandes se hacen a trav\u00e9s de",
            "start": 2775.53,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "despachos jur\u00eddicos y contables fiscales",
            "start": 2777.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "generalmente lo que se hace es que se",
            "start": 2781.34,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "crea una empresa exclusivamente para",
            "start": 2783.15,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hacer este tipo de facturaci\u00f3n digamos",
            "start": 2786.72,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "de operaciones simuladas",
            "start": 2789.99,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "lo que hacen tambi\u00e9n de este esquema",
            "start": 2793.029,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "venden la empresa venden line la idea de",
            "start": 2795.159,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tener una empresa esa empresa se vuelve",
            "start": 2798.999,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "un socio comercial donde lo que hace es",
            "start": 2801.729,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ofrecer servicios que no existen y paga",
            "start": 2805.449,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "o incluso algunos grupos corporativos lo",
            "start": 2808.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que crean es una empresa dentro de su",
            "start": 2812.079,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "grupo corporativo que se dedica",
            "start": 2813.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente a emitir las facturas",
            "start": 2816.609,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en contribuyentes m\u00e1s peque\u00f1os que no",
            "start": 2819.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "son las grandes empresas lo hacen a",
            "start": 2822.069,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de asesores de asesores jur\u00eddicos",
            "start": 2824.89,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y contables incluso se ofrecen puerta",
            "start": 2827.349,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por puerta sea van a las \u00e1reas a los a",
            "start": 2830.589,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "los locales o con el profesionista con",
            "start": 2833.349,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el m\u00e9dico dici\u00e9ndole oye te ofrezco una",
            "start": 2836.47,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "factura y te la vendo",
            "start": 2839.109,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 2842.91,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "el ejercicio que vamos a el caso que",
            "start": 2846.36,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tenemos a presentar en esta ocasi\u00f3n es",
            "start": 2848.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "un fraude de un estudio que se hizo de",
            "start": 2851.31,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "43 empresas factureras estas 43 empresas",
            "start": 2853.23,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "factureras est\u00e1n relacionadas nos dudas",
            "start": 2857.79,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "son la empresas fachadas que tienen",
            "start": 2861.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "puras o venden facturas de operaciones",
            "start": 2863.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "simuladas en estas en \u00e9stas participaron",
            "start": 2866.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "8 mil 212 entre personas f\u00edsicas y",
            "start": 2869.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "personas morales se van las operaciones",
            "start": 2872.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el monto de las facturas ascendi\u00f3 a 93",
            "start": 2875.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos esos 93 mil",
            "start": 2877.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "millones de pesos se hubieran pagado iva",
            "start": 2880.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el impuesto sobre la renta hubieran sido",
            "start": 2882.66,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "24 mil 500 millones de iu y cr y 11 mil",
            "start": 2885.75,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "396 millones de iva",
            "start": 2889.61,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no hab\u00eda muchas de estas empresas",
            "start": 2893.019,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que lo que hacen es que contratan",
            "start": 2895.239,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "aparentemente personas que venden",
            "start": 2897.699,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "servicios de honorarios o personal y les",
            "start": 2899.469,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pagan y retienen el impuesto sobre la",
            "start": 2903.519,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "renta es impuesto sobre la renta tampoco",
            "start": 2905.949,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "lo pagaron de impuesto sobre la renta",
            "start": 2908.199,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "retenido son 19 mil millones de pesos en",
            "start": 2910.39,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "total de todas estas operaciones",
            "start": 2913.929,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "simuladas dejaron de entrar al sat 55",
            "start": 2916.529,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "mil 125 millones de pesos",
            "start": 2920.89,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor este primer",
            "start": 2925.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "paquete de denuncias incluye como",
            "start": 2928.18,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos son 43 empresas estas empresas",
            "start": 2930.1,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n muchas de ellas publicadas en",
            "start": 2933.97,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el diario oficial como empresas",
            "start": 2936.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "factureras otras est\u00e1n corriendo los",
            "start": 2938.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tiempos como presuntas empresas",
            "start": 2941.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "factureras pero tienen investigaciones",
            "start": 2943.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de otras no s\u00f3lo de defraudaci\u00f3n fiscal",
            "start": 2946.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n de lavado de dinero",
            "start": 2949.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "entonces ya est\u00e1n ya est\u00e1n ah\u00ed todas",
            "start": 2950.52,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "estas empresas se relacionan entre s\u00ed",
            "start": 2954.07,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "comparten personas f\u00edsicas o sea",
            "start": 2957.43,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "clientes est\u00e1n en varias de ah\u00ed hay 244",
            "start": 2960.68,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "clientes que compran en varias de las",
            "start": 2964.969,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "empresas facturas en m\u00e1s de dos y si en",
            "start": 2967.369,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "total se analizaron 22 millones de",
            "start": 2971.39,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "facturas la siguiente por favor",
            "start": 2973.999,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "que va a ser el sat para para tratar de",
            "start": 2978.01,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "recuperar este dinero de este dinero",
            "start": 2980.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en la anterior por favor tantito la",
            "start": 2983.73,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "anterior la anterior",
            "start": 2986.89,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la anterior por favor aqu\u00ed de las",
            "start": 2990.25,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "empresas facturas y vemos el inciso b lo",
            "start": 2993.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que es impuesto sobre la renta iva que",
            "start": 2996.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "son 24 mil 500 millones y 11 mil 300",
            "start": 2998.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "millones estos dos son muy dif\u00edciles de",
            "start": 3001.17,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "recuperar ya para el sat porque como la",
            "start": 3003.54,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "empresa son como empresas fantasmas uno",
            "start": 3005.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "llega y no est\u00e1 localizado no existen",
            "start": 3008.01,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "los papeles las personas normalmente son",
            "start": 3010.02,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "prestanombres es lo que hay que hacer es",
            "start": 3011.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "seguir la operaci\u00f3n del dinero es ese",
            "start": 3013.95,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "recurso es muy dif\u00edcil de recuperar lo",
            "start": 3016.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que se puede recuperar m\u00e1s f\u00e1cil son los",
            "start": 3019.65,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "diecinueve mil millones de pesos para",
            "start": 3021.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "eso que se va a hacer y qu\u00e9 acciones se",
            "start": 3024.18,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1 realizando el sat la siguiente por",
            "start": 3025.98,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "favor las ah\u00ed lo que vamos a hacer es",
            "start": 3028.11,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que vamos a enviar cartas a todos los",
            "start": 3032.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "contribuyentes a trav\u00e9s del buz\u00f3n",
            "start": 3034.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tributario invit\u00e1ndoles a que se",
            "start": 3036.33,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "regularicen ya que se acerquen porque",
            "start": 3039.69,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "muchos de estos contribuyentes a veces",
            "start": 3041.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "participaron con las empresas si ni",
            "start": 3043.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "siquiera fueron enga\u00f1ados de alguna",
            "start": 3045.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "manera diciendo que eso era normal que",
            "start": 3048.27,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pod\u00edan comprar facturas porque a lo",
            "start": 3050.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mejor un gasto no lo pod\u00edan comprobar y",
            "start": 3052.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "entonces comprar una factura",
            "start": 3054.87,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y sin darse cuenta est\u00e1n comprando",
            "start": 3056.58,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "facturas a empresas que est\u00e1n",
            "start": 3059.07,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "involucradas con el crimen organizado",
            "start": 3060.93,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n es importante decirle a",
            "start": 3063.53,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "todos los contribuyentes que aquellos",
            "start": 3067.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que no se dieron cuenta que estaban",
            "start": 3069.66,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "metidos en este esquema o con qu\u00e9",
            "start": 3071.16,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "empresa se est\u00e1n relacionando se les va",
            "start": 3072.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a llegar una carta invitaci\u00f3n a su buz\u00f3n",
            "start": 3074.91,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tributario para pedirles que se acerquen",
            "start": 3076.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a regularizar el contribuyente podr\u00e1",
            "start": 3079.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acercarse a las oficinas del sac para",
            "start": 3082.74,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "regular su situaci\u00f3n",
            "start": 3084.78,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "en caso de que no se regularice el",
            "start": 3087.43,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "contribuyente entonces se tomar\u00e1n otras",
            "start": 3089.65,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "acciones porque el sat dar\u00e1 vista a la",
            "start": 3091.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda fiscal y aqu\u00ed dejo la",
            "start": 3093.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "palabra al procurador fiscal para que",
            "start": 3096.04,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nos continu\u00f3 explicando cu\u00e1les ser\u00edan",
            "start": 3098.65,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "las acciones siguientes",
            "start": 3100.51,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente del",
            "start": 3109.01,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sistema dos se\u00f1ores secretarios defensa",
            "start": 3111.47,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "como perfectamente lo pudo explicar",
            "start": 3117.5,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "la jefa del sat",
            "start": 3122.2,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "un comprobante fiscal una factura es",
            "start": 3125.42,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "propiamente un comprobante fiscal y con",
            "start": 3128.69,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "el cual se determina que hay una",
            "start": 3131.809,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n que se llev\u00f3 a cabo y podemos",
            "start": 3133.819,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ver los impuestos que hay que pagar",
            "start": 3136.01,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los que estamos atacando no son facturas",
            "start": 3139.34,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "falsas propiamente son documentos que",
            "start": 3141.59,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "amparan operaciones inexistentes o",
            "start": 3145.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "simuladas con qu\u00e9 objeto bajar los",
            "start": 3148.82,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "impuestos o no pagar impuestos",
            "start": 3152.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "por eso se crearon desde 2010 las",
            "start": 3155.43,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "empresas factureras es decir empresas",
            "start": 3158.64,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "que se constitu\u00edan por testaferros por",
            "start": 3163.47,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "prestanombres por personas que por una",
            "start": 3167.099,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a cantidad de dinero o criminal o",
            "start": 3172.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "personas de escasos recursos recib\u00edan",
            "start": 3175.099,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "ese dinero a cambio ser prestanombres de",
            "start": 3177.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ser representantes legales de firmar y",
            "start": 3180.0,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "dar la cara ante estas empresas pon\u00edan",
            "start": 3182.7,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "domicilios fiscales en terrenos bald\u00edos",
            "start": 3186.329,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en covachas en lugares de zonas",
            "start": 3188.99,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "populares donde no hab\u00eda una",
            "start": 3193.17,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "materialidad propiamente es decir no",
            "start": 3194.91,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una actividad econ\u00f3mica en la cual",
            "start": 3197.19,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pudieran llevarse a cabo las operaciones",
            "start": 3199.589,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que mencionaban los comprobantes",
            "start": 3202.01,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "fiscales o el objeto social que",
            "start": 3204.15,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "mencionaban las actas constitutivas de",
            "start": 3207.089,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las empresas entonces hab\u00eda quien vend\u00eda",
            "start": 3209.609,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "estas facturas con objeto",
            "start": 3212.369,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "evitar el pago de impuestos pero as\u00ed",
            "start": 3216.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "como hab\u00eda quien vend\u00eda estas facturas",
            "start": 3219.17,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un mercado que es precisamente el",
            "start": 3221.18,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "que compraba las facturas",
            "start": 3223.46,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda un pacto criminal propiamente a",
            "start": 3225.93,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "veces o simplemente por desconocimiento",
            "start": 3228.839,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a veces se llegaban el contador o una",
            "start": 3232.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "persona tercera diciendo quieres pagar",
            "start": 3235.109,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "impuestos no hay problema mira aqu\u00ed",
            "start": 3237.39,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "vamos a tener un comprobante que con",
            "start": 3239.309,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "esto no vas a pagar impuestos y esa",
            "start": 3241.74,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n que se cobraba era precisamente",
            "start": 3244.41,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo que se dejaba de pagar al sat se",
            "start": 3247.109,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "divid\u00eda esa el impuesto se divide en dos",
            "start": 3250.53,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "y se divid\u00edan el impuesto entre el que",
            "start": 3255.089,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "compraba la factura y el que vend\u00eda la",
            "start": 3258.119,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "factura quienes compraban la factura",
            "start": 3259.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pues simplemente el que no quer\u00eda pagar",
            "start": 3262.74,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 3265.079,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed vendr\u00eda yo a que es el tema que",
            "start": 3266.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vamos a ir en primer lugar vamos a",
            "start": 3269.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "atacar al que vende facturas al que",
            "start": 3271.82,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "constituye las empresas y sobre todo que",
            "start": 3275.87,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "es el grupo criminal que va a atacar",
            "start": 3278.51,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estas empresas",
            "start": 3280.34,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy se estar\u00e1n presentando",
            "start": 3283.579,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siete querellas contra los grupos",
            "start": 3285.579,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "principales de estas factureras para",
            "start": 3288.499,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tratar de cuadrar dos delitos uno que es",
            "start": 3292.519,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la defraudaci\u00f3n fiscal y otro que es",
            "start": 3297.019,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "lavado de dinero para tratar de",
            "start": 3300.259,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "equiparar a delincuencia organizada",
            "start": 3303.2,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y como mencionaba la jefa del sat se va",
            "start": 3306.53,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a mandar un requerimiento un exhorto a",
            "start": 3309.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los contribuyentes pensando que todos",
            "start": 3313.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "actuaron de buena fe y que no saben que",
            "start": 3315.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "compraron estos estas facturas y que las",
            "start": 3318.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "utilizan en su contabilidad o que",
            "start": 3322.4,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "incluso recibieron alg\u00fan dinero v\u00eda",
            "start": 3324.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "asimilables al salario que es otra",
            "start": 3329.69,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n de las facturas",
            "start": 3331.46,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "se les va a dar tres meses para que",
            "start": 3334.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cumplan y que se regularicen si en estos",
            "start": 3336.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tres meses no se regularizan la",
            "start": 3340.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda fiscal presentar a las",
            "start": 3343.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "querellas contra el que compr\u00f3 las",
            "start": 3345.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "facturas o el que se vio beneficiado o",
            "start": 3349.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el que recibi\u00f3 el dinero por asimilable",
            "start": 3351.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a salario porque se presume entonces que",
            "start": 3353.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "si hay un contubernio que si hay un",
            "start": 3356.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "acuerdo criminal entre el que compr\u00f3 y",
            "start": 3358.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el que vendi\u00f3 siguiente la mina por",
            "start": 3360.54,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 3362.97,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es precisamente la procuradur\u00eda",
            "start": 3364.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presentar a las querellas ante la falta",
            "start": 3367.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de correcci\u00f3n de quien compr\u00f3 facturas",
            "start": 3369.97,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "se presentar\u00e1 la querella en contra de",
            "start": 3372.07,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "quien deduce operaciones similar a si el",
            "start": 3376.119,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "simuladas personas f\u00edsicas o morales y",
            "start": 3378.64,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "contra quienes tienen factura en",
            "start": 3383.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "operaciones simuladas es decir contra el",
            "start": 3386.619,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "que compra y contra el que vende",
            "start": 3388.66,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sanciones tenemos",
            "start": 3391.63,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "presentaremos por defraudaci\u00f3n fiscal y",
            "start": 3394.55,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "defraudaci\u00f3n fiscal equiparada y que",
            "start": 3396.86,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "tenemos hasta 9 a\u00f1os de prisi\u00f3n",
            "start": 3398.84,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "el perjuicio que tenemos simplemente en",
            "start": 3402.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "las querellas que estamos presentando",
            "start": 3404.61,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "son de 55 mil 125 millones de pesos",
            "start": 3405.96,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "este este perjuicio es por el ejercicio",
            "start": 3412.15,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "fiscal 2017",
            "start": 3415.299,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed si quiero dejar un mensaje muy",
            "start": 3418.89,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 3421.23,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es donde vemos realmente el cambio",
            "start": 3423.269,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "verdadero en la parte fiscal",
            "start": 3426.539,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "ha habido decisiones que ha tomado el",
            "start": 3430.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica que",
            "start": 3434.26,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "permiten que haya un antes y un despu\u00e9s",
            "start": 3436.72,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la primera acci\u00f3n fue la eliminaci\u00f3n de",
            "start": 3439.59,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "la compensaci\u00f3n universal que era un",
            "start": 3442.45,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "esquema que utilizaban las factureras",
            "start": 3444.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para no pagar impuestos simular saldos a",
            "start": 3447.119,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "favor y hacer verdaderos hoyos al fisco",
            "start": 3451.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 3454.51,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "el segundo la segunda decisi\u00f3n",
            "start": 3456.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "estructural fue el poner en la",
            "start": 3460.27,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n el que no se permite la",
            "start": 3465.13,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de contribuciones",
            "start": 3467.799,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "el tercer o la tercera reforma",
            "start": 3471.45,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estructural fue la reforma de factureras",
            "start": 3474.51,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "precisamente que a partir de 2020 se",
            "start": 3477.77,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "equipara la defraudaci\u00f3n fiscal con",
            "start": 3482.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada para factureras",
            "start": 3485.91,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para el que vende facturas es decir tres",
            "start": 3488.85,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "o m\u00e1s personas que en forma permanente y",
            "start": 3492.0,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "reiterada llevan a cabo actividades",
            "start": 3495.54,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "il\u00edcitas que en este caso es la",
            "start": 3498.29,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "defraudaci\u00f3n fiscal es decir constituyen",
            "start": 3501.69,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "empresas cuyo \u00fanico objeto es defraudar",
            "start": 3505.47,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "al fisco federal y tambi\u00e9n delitos",
            "start": 3510.21,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "contra la seguridad nacional es decir",
            "start": 3513.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para el que compra las facturas en uno",
            "start": 3514.7,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "puede ser hasta 16 a\u00f1os y el decomiso",
            "start": 3517.89,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "los bienes de la factura",
            "start": 3520.86,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "y en el delitos contra la seguridad",
            "start": 3523.369,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "nacional es decir contra el que compr\u00f3",
            "start": 3525.079,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la factura si hay prisi\u00f3n preventiva",
            "start": 3526.67,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "oficiosa y hay penas de hasta 13 a\u00f1os y",
            "start": 3529.369,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "medio de c\u00e1rcel",
            "start": 3532.519,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "que otra reforma o queda otra acci\u00f3n se",
            "start": 3535.66,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1 implementando pues muy sencillo",
            "start": 3537.94,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "actos como esto antes \u00fanicamente se",
            "start": 3541.859,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "alistaban las empresas y se simulaba que",
            "start": 3546.579,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "se atacaban las facturas al d\u00eda de hoy",
            "start": 3550.21,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se pueden o no listar las empresas se",
            "start": 3553.69,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "est\u00e1n presentando querellas contra las",
            "start": 3558.01,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mismas se est\u00e1n atacando a los que",
            "start": 3560.079,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "compran se est\u00e1 atacando a los que",
            "start": 3562.329,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "venden y est\u00e1 viendo una recuperaci\u00f3n",
            "start": 3563.74,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s no s\u00f3lo eso estamos llevando a",
            "start": 3567.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cabo una labor de investigaci\u00f3n muy",
            "start": 3569.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fuerte mediante diversos actos que nos",
            "start": 3571.95,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "permiten llegar",
            "start": 3575.49,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "a las cabezas de los grupos factureros y",
            "start": 3577.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo eso tambi\u00e9n nos permite llevar a",
            "start": 3581.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cabo cruces de datos con el instituto",
            "start": 3582.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social para tener la",
            "start": 3585.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n ver\u00eddica de lo que queremos",
            "start": 3587.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "llevar a cabo y aqu\u00ed tambi\u00e9n es muy",
            "start": 3590.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "importante dejar en claro",
            "start": 3592.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "antes no se llevaban investigaciones",
            "start": 3595.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "proliferaron las facturas porque se",
            "start": 3598.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "permit\u00edan",
            "start": 3601.52,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "el mensaje que se quiere mandar hoy es",
            "start": 3602.87,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que se acab\u00f3 la fiesta que las facturas",
            "start": 3604.82,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ya no pueden seguir hacia adelante todos",
            "start": 3607.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tenemos que pagar impuestos es el cambio",
            "start": 3609.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de la cultura tributaria tenemos que",
            "start": 3612.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pagar impuestos y tenemos que cumplir",
            "start": 3614.54,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "debidamente con nuestras obligaciones",
            "start": 3618.2,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "fiscales",
            "start": 3620.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se llevaban a cabo investigaciones",
            "start": 3623.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "someras pero ahorita realmente hay actos",
            "start": 3625.16,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n no hay crimen perfecto",
            "start": 3629.1,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y lo vamos a demostrar precisamente",
            "start": 3631.35,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque estamos llevando a",
            "start": 3633.47,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "investigaciones hacia adelante que nos",
            "start": 3635.69,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "van a permitir llegar a las cabezas y un",
            "start": 3638.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "punto primordial en todo esto es que",
            "start": 3640.47,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tenemos el apoyo del se\u00f1or presidente y",
            "start": 3642.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que las autoridades tanto el sat como",
            "start": 3645.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "procurador fiscal como consejer\u00eda",
            "start": 3649.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica como la wifi estamos actuando",
            "start": 3650.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "coordinadamente eso va a llevar a cabo",
            "start": 3653.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en los mejores resultados y nos va a",
            "start": 3656.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "permitir tener \u00e9xito en todos los",
            "start": 3658.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "juicios que estamos llevando a cabo ante",
            "start": 3660.45,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 3662.28,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3663.53,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "bueno pues \u00e9stas son las dos",
            "start": 3668.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "informaciones",
            "start": 3670.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y ten\u00edamos para hoy abrimos",
            "start": 3673.47,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3675.89,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "a ver las compa\u00f1\u00edas las dos mujeres",
            "start": 3677.329,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente sandra de",
            "start": 3686.2,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "hilera de grupo larsa comunicaciones",
            "start": 3687.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "presidente le voy a denunciar un caso de",
            "start": 3689.79,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "un m\u00e9dico que est\u00e1 trabajando",
            "start": 3693.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "actualmente en el este y bueno quiere",
            "start": 3696.43,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "hacerle una breve historia del se\u00f1or en",
            "start": 3699.16,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el 2008 fue acusado de participar en una",
            "start": 3701.619,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "red de pornograf\u00eda infantil el que era",
            "start": 3703.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el director del hospital regional de",
            "start": 3706.63,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "veracruz el doctor arturo mora ochoa",
            "start": 3708.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de corrupci\u00f3n y lamentablemente",
            "start": 3711.51,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "no le dieron seguimiento a esta",
            "start": 3714.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n por influyentismo en el",
            "start": 3716.29,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "gobierno de javier duarte en veracruz",
            "start": 3719.23,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "estuvo involucrado en la administraci\u00f3n",
            "start": 3721.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de agua que le inyectaron a los ni\u00f1os",
            "start": 3724.329,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "con c\u00e1ncer que usted mismo tambi\u00e9n nos",
            "start": 3726.64,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "ha comentado",
            "start": 3728.589,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "en la actualidad el doctor est\u00e1",
            "start": 3730.109,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "trabajando en \u00e9l y est\u00e9 en el lista de",
            "start": 3732.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "canc\u00fan",
            "start": 3735.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hemos recibido varias denuncias de",
            "start": 3736.65,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "empleados donde ha recibido todos los",
            "start": 3740.13,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "insumos del gobierno federal y \u00e9l no lo",
            "start": 3743.549,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "reparte sino por el contrario los est\u00e1",
            "start": 3746.64,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "vendiendo clandestinamente esto en",
            "start": 3749.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "contubernio con erica s\u00e1nchez calzada",
            "start": 3752.009,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "ignora salas",
            "start": 3754.47,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "todos ellos piden a usted su",
            "start": 3756.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n para poder hacer justicia",
            "start": 3758.14,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "porque este hospital ya es kobe y",
            "start": 3760.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por su vida porque pr\u00e1cticamente",
            "start": 3763.99,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no tienen nada con que protegerse y lo",
            "start": 3765.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que tienen lo tienen que comprar con su",
            "start": 3769.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dinero gracias muy bien pues vamos a",
            "start": 3771.37,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pedirle al director del the list que",
            "start": 3774.78,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "\u00e9ste atienda a esta demanda",
            "start": 3778.69,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "creo que est\u00e1 por aqu\u00ed este",
            "start": 3782.64,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "terminando la conferencia",
            "start": 3787.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que platiques con \u00e9l y le des toda la",
            "start": 3789.7,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3792.55,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas en el presidente berenice",
            "start": 3799.49,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "t\u00e9llez del diario nacional 11 es con",
            "start": 3802.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "respecto a esta cr\u00edtica que hace la",
            "start": 3806.51,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "universidad autonoma de mexico de que no",
            "start": 3810.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n considerando las estad\u00edsticas",
            "start": 3812.81,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del sector ind\u00edgena para el tema de",
            "start": 3815.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "covite 19 este bueno para usted y para",
            "start": 3819.17,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "el doctor gatell si nos pudiera",
            "start": 3824.48,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "pues para aclarar un poco sobre c\u00f3mo se",
            "start": 3827.92,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando este tratamiento a este",
            "start": 3832.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sector de la poblaci\u00f3n pues es la m\u00e1s",
            "start": 3833.829,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desprotegida sobre todo en estas",
            "start": 3836.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comunidades rurales es muy pregunta",
            "start": 3838.089,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "gracias bueno pues no s\u00e9 c\u00f3mo se halla",
            "start": 3841.21,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "este original",
            "start": 3844.03,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3846.289,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3850.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero nosotros no somos este",
            "start": 3853.66,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 3858.39,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "no somos deshonestos",
            "start": 3860.339,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "no ocultamos informaci\u00f3n",
            "start": 3862.93,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "no somos iguales a los",
            "start": 3866.97,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 3870.769,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de los gobiernos anteriores",
            "start": 3873.619,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese c\u00f3mo vamos",
            "start": 3879.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ocultar informaci\u00f3n de lo que pasa en",
            "start": 3882.37,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 3885.52,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ser\u00eda traicionarnos a nosotros mismos",
            "start": 3888.53,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "toda la vida hemos luchado por la",
            "start": 3894.54,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "justicia favor del humanismo",
            "start": 3896.94,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es no mentir no robar no traicionar al",
            "start": 3900.74,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3904.46,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "llevado a la pr\u00e1ctica",
            "start": 3905.77,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es parte de la campa\u00f1a",
            "start": 3910.13,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3914.74,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los conservadores que est\u00e1n desesperados",
            "start": 3916.3,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "desquiciados",
            "start": 3920.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buscando este hacernos da\u00f1o",
            "start": 3924.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es como cuando inventaron",
            "start": 3929.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3933.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda muerto una persona del hobbit",
            "start": 3935.61,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y no muri\u00f3",
            "start": 3938.82,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "son los cuerpos que dieron a conocer",
            "start": 3942.45,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "en fotograf\u00edas",
            "start": 3947.79,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de fallecidos fuera desde un hospital",
            "start": 3950.83,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "que eran de otro pa\u00eds",
            "start": 3955.75,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "son los hornos crematorios",
            "start": 3960.6,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en la revista proceso",
            "start": 3964.82,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "es todo esto nuestra campa\u00f1a",
            "start": 3968.69,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3972.8,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "desprestigio",
            "start": 3975.47,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "son las ocho columnas de la reforma",
            "start": 3977.87,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es el pa\u00eds",
            "start": 3979.88,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s fallecidos por ccoo bit",
            "start": 3984.0,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "o est\u00e1n",
            "start": 3988.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los primeros lugares",
            "start": 3990.19,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "puras mentiras",
            "start": 3993.99,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "noticias falsas",
            "start": 3997.72,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces no s\u00e9 si hubo quiera contestar",
            "start": 4001.58,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pero la verdad",
            "start": 4005.12,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "se pasan",
            "start": 4007.8,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 4010.65,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "obviedad c\u00f3mo vamos",
            "start": 4012.79,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a ocultar nosotros",
            "start": 4016.32,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "fallecidos como vamos a dejar sin",
            "start": 4020.41,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a los pobres",
            "start": 4025.009,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "entonces es demagogia que por el bien de",
            "start": 4028.31,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres",
            "start": 4031.94,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "entonces por qu\u00e9 se enojan tanto",
            "start": 4034.34,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y protestan",
            "start": 4038.45,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de que estamos tomando en cuenta nada",
            "start": 4041.43,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4044.849,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "a los humildes de los pobres",
            "start": 4046.43,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pero vamos a contestar",
            "start": 4051.4,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "hugo tiene muchas pasiones y con mucho",
            "start": 4056.18,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "gusto se\u00f1or presidente y efectivamente",
            "start": 4061.309,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "me llama la atenci\u00f3n su le agradezco es",
            "start": 4064.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "su pregunta creo que es \u00fatil a veces es",
            "start": 4067.16,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "m\u00e1s \u00fatil cuando dice de una instituci\u00f3n",
            "start": 4069.74,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "la unam denuncia que no est\u00e1n dando la",
            "start": 4073.15,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 4077.27,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "quien de la unam la unam tiene 400 mil",
            "start": 4080.109,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "150 mil miembros en su comunidad es una",
            "start": 4084.369,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "postura institucional es una postura de",
            "start": 4087.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "un instituto es una postura de una",
            "start": 4090.109,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "facultad o es un grupo de investigaci\u00f3n",
            "start": 4092.24,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "o es una persona ahora mientras lo busca",
            "start": 4095.359,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "le comento eso es un bolet\u00edn de kobe 19",
            "start": 4098.179,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "sobre salud p\u00fablica y epidemiolog\u00eda y",
            "start": 4102.14,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "quien lo presenta de la unah quiz\u00e1 esto",
            "start": 4104.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nos ayuda porque es \u00fatil saber cuando se",
            "start": 4107.029,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "dice de una instituci\u00f3n tan noble y tan",
            "start": 4109.64,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "magn\u00e1nima como la unam decir que la unam",
            "start": 4112.779,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo una acusaci\u00f3n de que el",
            "start": 4115.85,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico esconde informaci\u00f3n",
            "start": 4117.65,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "sobre pueblos ind\u00edgenas pues",
            "start": 4120.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "es un se\u00f1alamiento grave jorge barousse",
            "start": 4122.779,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "jorge varios tantos el se\u00f1or jorge",
            "start": 4126.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "barousse hogar uso m\u00e9dico responsable de",
            "start": 4130.039,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "la cl\u00ednica del viajero en la unam",
            "start": 4133.159,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "no es la unam que la unam es la unam y",
            "start": 4136.91,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tiene un rector nuestro muy querido",
            "start": 4141.74,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "doctor",
            "start": 4143.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "grauer enrique graue wiechers",
            "start": 4146.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que su representante legal en tanto que",
            "start": 4149.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es el rector tiene facultades e",
            "start": 4152.41,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "institutos y usted no est\u00e1 diciendo que",
            "start": 4156.4,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "hay un m\u00e9dico de nombre jorge barousse",
            "start": 4158.739,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que es jefe de una cl\u00ednica de medicina",
            "start": 4161.85,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "al viajero que est\u00e1 en la terminal 2 del",
            "start": 4164.38,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "aeropuerto y que es un buen m\u00e9dico que",
            "start": 4166.9,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "se dedica a medicina al viajero desde",
            "start": 4169.449,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "hace varios a\u00f1os",
            "start": 4170.89,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "pues no es un se\u00f1alamiento de la unam",
            "start": 4173.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para ir dice cando porque si no as\u00ed es",
            "start": 4175.509,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "como se empieza a hacer la",
            "start": 4179.45,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n",
            "start": 4180.41,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "ahora respecto a lo que usted pregunta",
            "start": 4183.119,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vamos a responderle al doctor varus le",
            "start": 4185.039,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "mandamos un saludo",
            "start": 4187.139,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "el sistema nacional de vigilancia",
            "start": 4189.42,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica de mexico que es el",
            "start": 4190.98,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "mecanismo el instrumento principal de",
            "start": 4192.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de informaci\u00f3n cubre todo",
            "start": 4195.239,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el territorio nacional lo cubre a trav\u00e9s",
            "start": 4198.09,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "del sistema nacional de salud",
            "start": 4200.699,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "mayormente p\u00fablico afortunadamente y",
            "start": 4202.79,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "esperemos que as\u00ed siga creciendo",
            "start": 4205.89,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "que tiene tambi\u00e9n unidades de salud en",
            "start": 4208.63,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "zonas rurales e ind\u00edgenas",
            "start": 4211.12,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "desde luego desde hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os se",
            "start": 4214.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estanc\u00f3 el desarrollo del sistema",
            "start": 4217.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nacional de salud y de manera muy clara",
            "start": 4219.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y eso est\u00e1 perfectamente documentado por",
            "start": 4222.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no solo por \u00e9l por investigadores del",
            "start": 4225.18,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sino tambi\u00e9n por organismos",
            "start": 4228.9,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 4230.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hay una gran inequidad una desigualdad",
            "start": 4231.39,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "enorme social en la cobertura del",
            "start": 4235.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sistema nacional de salud y",
            "start": 4238.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "destacadamente en las zonas rurales que",
            "start": 4239.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "incluyen muchas de las comunidades",
            "start": 4242.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas se dej\u00f3 de invertir en el",
            "start": 4243.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desarrollo de la infraestructura",
            "start": 4247.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hospitalaria de la atenci\u00f3n de las",
            "start": 4249.72,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "personas del reclutamiento del personal",
            "start": 4253.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "esto lo hemos venido diciendo ahora que",
            "start": 4255.57,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estamos empe\u00f1ados en transformar el",
            "start": 4257.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sistema de salud el d\u00e9ficit de m\u00e1s de",
            "start": 4259.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "240 mil profesionales de la salud y esto",
            "start": 4262.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lo pudimos constatar cuando hicimos",
            "start": 4265.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "giras con el presidente el a\u00f1o pasado y",
            "start": 4267.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vimos las condiciones en que operan",
            "start": 4270.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "muchos de los hospitales y centros de",
            "start": 4272.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "salud en las zonas rurales \u00e9stos",
            "start": 4275.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "efectivamente es cierto que por 40 a\u00f1os",
            "start": 4277.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a las poblaciones rurales e ind\u00edgenas",
            "start": 4280.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "conscientes de eso una de nuestras",
            "start": 4283.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "preocupaciones ahora que est\u00e1 la",
            "start": 4286.05,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "epidemia de kobe fue y lo dijimos desde",
            "start": 4287.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "marzo el momento en que se empezar\u00eda a",
            "start": 4290.099,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "desplazar la epidemia desde zonas",
            "start": 4293.01,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "urbanas donde ingreso al pa\u00eds",
            "start": 4296.04,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "ingreso mayormente a zonas urbanas y en",
            "start": 4300.449,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "particular dentro de las zonas urbanas a",
            "start": 4302.849,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "colonias de mayor capacidad econ\u00f3mica",
            "start": 4306.29,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pero sab\u00edamos que eventualmente se",
            "start": 4311.03,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "desplazar\u00eda hacia las comunidades",
            "start": 4313.13,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "urbanas y rurales y como ah\u00ed vive las",
            "start": 4314.809,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n menos favorecidas",
            "start": 4319.219,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "social y econ\u00f3micamente porque tambi\u00e9n",
            "start": 4321.289,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda del pa\u00eds es extremadamente",
            "start": 4324.11,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "desigual m\u00e9xico est\u00e1 entre los primeros",
            "start": 4325.82,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "cinco pa\u00edses con mayor desigualdad",
            "start": 4328.699,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica del mundo del mundo y sab\u00edamos",
            "start": 4330.829,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "que eventualmente llegar\u00e1 ah\u00ed pero",
            "start": 4336.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "resumiendo me llama la atenci\u00f3n este",
            "start": 4337.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "comentario el jueves pasado tuvimos un",
            "start": 4340.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "foro que organiz\u00f3 la secretar\u00eda de",
            "start": 4343.039,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "agricultura y desarrollo rural saber",
            "start": 4345.71,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente la subsecretar\u00eda de",
            "start": 4347.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "autosuficiencia alimentaria que",
            "start": 4350.389,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "subtitulares v\u00edctor su\u00e1rez el ingeniero",
            "start": 4353.199,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "v\u00edctor su\u00e1rez carrera y fue precisamente",
            "start": 4355.789,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "sobre esto",
            "start": 4357.71,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "kobe en el mundo rural e ind\u00edgena",
            "start": 4358.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 el titular del instituto",
            "start": 4360.789,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "nacional de pueblos ind\u00edgenas adolfo",
            "start": 4363.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "adelfo regino y nuestro compa\u00f1ero juan",
            "start": 4364.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ferrer director del inss abi armando",
            "start": 4368.659,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bartra un acad\u00e9mico con nota d\u00e9cimo",
            "start": 4371.119,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "experto precisamente en estos temas",
            "start": 4373.579,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "otros colegas tambi\u00e9n de comunidades",
            "start": 4376.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "rurales y productores agr\u00edcolas y la",
            "start": 4378.86,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n",
            "start": 4381.53,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "fue precisamente sobre esta preocupaci\u00f3n",
            "start": 4382.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se ha desplazado a comunidades",
            "start": 4384.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "rurales y nos llama la atenci\u00f3n porque",
            "start": 4386.84,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en uno de los comentarios durante el",
            "start": 4389.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "foro se\u00f1alamos esto c\u00f3mo hab\u00eda entrado",
            "start": 4391.97,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el cubit a partir de viajeros",
            "start": 4395.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "internacionales con poder econ\u00f3mico que",
            "start": 4398.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fueron a estados unidos oa europa y no",
            "start": 4401.0,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ning\u00fan reclamo es una realidad",
            "start": 4403.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "constatable y luego en las noticias como",
            "start": 4405.17,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estas que estamos viendo estas olas de",
            "start": 4408.77,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n el tema era una",
            "start": 4412.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "exaltaci\u00f3n porque yo hab\u00eda dicho que el",
            "start": 4415.55,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cob y diego en grupos socialmente",
            "start": 4418.55,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "adinerados cuando el foco de atenci\u00f3n es",
            "start": 4421.69,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "la preocupaci\u00f3n de que los no adinerados",
            "start": 4425.17,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "son quienes ahora pueden sufrir el cubit",
            "start": 4428.6,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "claramente se ve que hay prioridades",
            "start": 4431.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "diferentes en la cabeza de cada quien",
            "start": 4433.57,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pero bueno cada quien se preocupa de lo",
            "start": 4436.15,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que se debe preocupar nosotros nos",
            "start": 4438.489,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "preocupamos de las comunidades pobres",
            "start": 4439.87,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que es a quienes hay que ayudar a",
            "start": 4442.09,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "proteger porque nuestra obligaci\u00f3n es",
            "start": 4443.83,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "proteger el inter\u00e9s p\u00fablico pero desde",
            "start": 4445.75,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "que empez\u00f3 el comit\u00e9 lo hemos presentado",
            "start": 4447.969,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "repetidamente estamos trabajando muy",
            "start": 4449.28,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "coordinados con el instituto nacional de",
            "start": 4451.96,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas con el instituto",
            "start": 4454.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nacional de lenguas ind\u00edgenas con los",
            "start": 4456.489,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "distintos coordinadores territoriales en",
            "start": 4459.07,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estados donde vive mayormente la",
            "start": 4461.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n rural e ind\u00edgena el procurador",
            "start": 4464.469,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "agrario lu\u00eds hern\u00e1ndez nos ayuda todos",
            "start": 4466.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los d\u00edas con informaci\u00f3n directa de",
            "start": 4469.659,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "terreno de territorio sobre las",
            "start": 4472.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas la secretaria del",
            "start": 4474.489,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "bienestar y la coordinaci\u00f3n de programas",
            "start": 4476.53,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sociales tambi\u00e9n nos ayuda a llevar",
            "start": 4478.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n traer informaci\u00f3n y tambi\u00e9n",
            "start": 4481.449,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "a llevar los mensajes de salud p\u00fablica",
            "start": 4484.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llevamos m\u00e1s de dos meses y medio",
            "start": 4487.33,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "trabajando en ello entonces doctor varus",
            "start": 4488.98,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "no la unam sino doctor jorge barousse",
            "start": 4491.469,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "creo que su respuesta ha llegado",
            "start": 4493.989,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "gracias y adem\u00e1s t\u00fa te est\u00e1s haciendo",
            "start": 4500.34,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "bien tu trabajo sea porque no es este",
            "start": 4504.42,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "que est\u00e9s preguntando de mala fe o de",
            "start": 4510.31,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "manera tendenciosa",
            "start": 4513.88,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pues que est\u00e1s t\u00fa son las verdades que",
            "start": 4518.13,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "subido no a partir de muy bien las notas",
            "start": 4524.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "period\u00edsticas del d\u00eda",
            "start": 4527.71,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es mi obligaci\u00f3n",
            "start": 4529.96,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1era",
            "start": 4537.3,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "gracias hola buenos d\u00edas presidente yo",
            "start": 4540.65,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "quer\u00eda preguntarle el consejo nacional",
            "start": 4544.13,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de fomento educativo entreg\u00f3 el a\u00f1o",
            "start": 4546.56,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "pasado 448 millones de pesos en",
            "start": 4549.409,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "contratos empresarios cercanos a su",
            "start": 4553.219,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "director y a compa\u00f1\u00edas sancionadas por",
            "start": 4555.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el banco mundial es esto aceptable en su",
            "start": 4558.29,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y que se deber\u00eda de hacer",
            "start": 4561.38,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "para evitar eso pues no tengo",
            "start": 4563.239,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n al respecto pero vamos a",
            "start": 4566.05,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "investigar pero volvemos a lo mismo",
            "start": 4569.57,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4573.83,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4576.679,
            "duration": 2.141
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4577.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no somos corruptos",
            "start": 4578.82,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "si hay",
            "start": 4584.6,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "un acto",
            "start": 4586.699,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n en el gobierno",
            "start": 4590.07,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "se castigan",
            "start": 4593.719,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a quien sea",
            "start": 4595.82,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "no hay impunidad",
            "start": 4597.579,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4601.0,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y establecemos relaciones de complicidad",
            "start": 4605.1,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "con nadie",
            "start": 4607.43,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "la gente vot\u00f3 por un cambio verdadero",
            "start": 4610.57,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y lo principal",
            "start": 4615.65,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "si me preguntan de nuevo",
            "start": 4620.13,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el plan",
            "start": 4623.179,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 4625.489,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 4627.71,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n haciendo",
            "start": 4630.33,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "y seguir\u00e1n haciendo",
            "start": 4632.62,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "d\u00edgalo en una frase",
            "start": 4635.039,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "usted que ni siquiera habla de corrido y",
            "start": 4639.07,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "d\u00edganlo adem\u00e1s parado en un solo pie",
            "start": 4643.03,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 4646.47,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ese es el plan",
            "start": 4649.9,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4653.11,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "partimos",
            "start": 4656.15,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de una premisa fundamental",
            "start": 4658.43,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico que la",
            "start": 4661.98,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "deshonestidad de los gobernantes",
            "start": 4665.73,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 4670.06,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "es lo que ha dado al traste con todo",
            "start": 4672.54,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "es la causa principal",
            "start": 4676.75,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de la desigualdad social de la",
            "start": 4680.17,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "desigualdad econ\u00f3mica",
            "start": 4683.29,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n",
            "start": 4685.199,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "hay desigualdad hay pobreza hay",
            "start": 4688.5,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "inseguridad hay violencia",
            "start": 4691.47,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por eso digo no es",
            "start": 4695.38,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "epidemia no es pandemia",
            "start": 4698.39,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "es la peste m\u00e1s funesta",
            "start": 4703.02,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "que ha da\u00f1ado a m\u00e9xico",
            "start": 4707.96,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed como estamos atendiendo",
            "start": 4711.78,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y enfrentando",
            "start": 4715.73,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 4718.159,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "el coronavirus",
            "start": 4720.19,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4722.53,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n enfrentando la peste de la",
            "start": 4724.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4728.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "con una mano",
            "start": 4730.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "enfrentamos",
            "start": 4733.88,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "el coronavirus y con la otra",
            "start": 4736.56,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "y as\u00ed con pu\u00f1os",
            "start": 4739.53,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cerrado pu\u00f1o fuerte",
            "start": 4743.9,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a la corrupci\u00f3n",
            "start": 4747.23,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "porque si limpiamos de corrupci\u00f3n del",
            "start": 4750.23,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4755.51,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "si desterramos la corrupci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 4757.98,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "se va a lograr",
            "start": 4762.41,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el renacimiento de m\u00e9xico",
            "start": 4764.29,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y lo vamos logrando",
            "start": 4768.39,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed cuando",
            "start": 4772.82,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda presentado",
            "start": 4775.7,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "una denuncia",
            "start": 4779.87,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de defraudaci\u00f3n fiscal",
            "start": 4782.67,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "como la que se acaba de dar a conocer",
            "start": 4785.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque esto fue tolerado",
            "start": 4791.19,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "por muchos a\u00f1os",
            "start": 4796.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 4799.26,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4801.76,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "participaban funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 4803.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y decid\u00eda",
            "start": 4808.699,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 4815.59,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "empresarios no todos",
            "start": 4819.18,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "porque hay empresarios muy responsables",
            "start": 4822.36,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "pero como en todos los sectores",
            "start": 4826.46,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4831.179,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "fichitas",
            "start": 4833.39,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "en esto tambi\u00e9n participaron medios de",
            "start": 4837.85,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 4840.7,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n somos todos",
            "start": 4849.07,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de clientes de hecho de las facturas",
            "start": 4853.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como la c\u00e1mara imputados la unam sin el",
            "start": 4855.72,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "club atlas de radio y tv hidalgo esos",
            "start": 4858.72,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "partidos periodistas",
            "start": 4862.53,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos gobiernos",
            "start": 4866.27,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "todos ellos van a ser todos van a ser",
            "start": 4869.85,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "requeridos no hay impunidad",
            "start": 4872.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 bien que est\u00e9",
            "start": 4875.71,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "se explic\u00f3 el procedimiento son 2",
            "start": 4878.07,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "niveles",
            "start": 4884.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4887.06,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "vamos a decir el autores intelectuales 2",
            "start": 4889.869,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "maquinaron todo este fraude",
            "start": 4896.27,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "con influyentismo",
            "start": 4900.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "blas",
            "start": 4904.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 4906.76,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "facturadas est\u00e1n bien identificadas",
            "start": 4909.41,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "por eso est\u00e1n presentando denuncias",
            "start": 4914.5,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "penales",
            "start": 4916.27,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y la gente",
            "start": 4918.05,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los contribuyentes",
            "start": 4921.09,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "utilizaron",
            "start": 4925.699,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "este procedimiento",
            "start": 4928.27,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4932.03,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y reducir el pago de impuestos",
            "start": 4936.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "algunos conscientes otros",
            "start": 4939.77,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "sin saberlo",
            "start": 4943.119,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "entonces por eso de inmediato querellas",
            "start": 4946.239,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "penales",
            "start": 4950.619,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "a los de arriba",
            "start": 4952.45,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "son cuantos",
            "start": 4955.429,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "43",
            "start": 4957.9,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "y a 8000",
            "start": 4960.309,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "contribuyentes",
            "start": 4962.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "personas f\u00edsicas",
            "start": 4965.87,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "como orales",
            "start": 4970.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "persona f\u00edsica",
            "start": 4974.63,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "son los ciudadanos",
            "start": 4978.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que act\u00faan de manera",
            "start": 4981.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 4983.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y personas morales son las empresas",
            "start": 4987.01,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esto porque a veces se habla y",
            "start": 4990.969,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "se piensa que todo el mundo sabemos que",
            "start": 4994.42,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "es persona f\u00edsica que es persona moral",
            "start": 4997.51,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y todos tenemos que ir est\u00e9 formando nos",
            "start": 5000.65,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aprendiendo",
            "start": 5004.7,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "siempre se aprende bueno son 8 mil",
            "start": 5006.53,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "aproximadamente",
            "start": 5009.79,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "que participaron en este paquete",
            "start": 5012.55,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "porque no es todo",
            "start": 5018.32,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se va a continuar",
            "start": 5022.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a los 8000 se les va a hacer llegar un",
            "start": 5027.31,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "aviso una invitaci\u00f3n",
            "start": 5031.66,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "un exhorto",
            "start": 5035.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "que sepan que les va a llegar",
            "start": 5038.349,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5043.5,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si ponen el formato",
            "start": 5045.19,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "hay un buz\u00f3n especial",
            "start": 5049.33,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5054.86,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se les va a indicar a d\u00f3nde tienen",
            "start": 5057.33,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que acudir",
            "start": 5061.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de que regularicen su",
            "start": 5064.88,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 5068.36,
            "duration": 2.029
        },
        {
            "text": "este es otro tratamiento",
            "start": 5071.24,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "s\u00ed desde luego en el plazo",
            "start": 5074.29,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de tres meses",
            "start": 5077.61,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no se regularizan pues entonces tenemos",
            "start": 5079.7,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ya que proceder legalmente porque lo",
            "start": 5083.27,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 5087.53,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5090.8,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "no podemos",
            "start": 5092.76,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y ser c\u00f3mplices",
            "start": 5095.49,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no podemos encubrir a nadie",
            "start": 5098.18,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense decir la directora del sat",
            "start": 5102.34,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "raquel buenrostro que es una mujer recta",
            "start": 5107.26,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "e \u00edntegra honesta",
            "start": 5111.55,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "incorruptible por eso est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 5115.16,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "le informa al presidente",
            "start": 5120.62,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "o el procurador fiscal que existe esto",
            "start": 5123.97,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y no hacemos nada",
            "start": 5131.449,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "pues estamos nosotros encubriendo",
            "start": 5134.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por eso ofrezco disculpas",
            "start": 5139.18,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "por las molestias que pueda causar esta",
            "start": 5143.42,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n ojal\u00e1 y comprendan de que es mi",
            "start": 5146.09,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "deber",
            "start": 5150.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "es mi responsabilidad",
            "start": 5152.25,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y esto es parte del cambio todo esto nos",
            "start": 5155.32,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "va a ayudar mucho",
            "start": 5158.05,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5160.01,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "y actuamos con rectitud con integridad",
            "start": 5163.52,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "con el compromiso de que los impuestos",
            "start": 5170.37,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no se van a utilizar",
            "start": 5173.73,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "para hacer rico a nadie como era antes",
            "start": 5176.62,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "que se hac\u00edan inmensamente ricos los",
            "start": 5181.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos que apenas llegaban",
            "start": 5184.75,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a los cargos del gobierno empezaban a",
            "start": 5187.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "amasar grandes fortunas",
            "start": 5189.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "eso ya no entonces las contribuciones",
            "start": 5192.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que ya ni siquiera quiero llamarle",
            "start": 5195.55,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 5197.56,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "las contribuciones son para que se",
            "start": 5199.01,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "beneficie",
            "start": 5203.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a los dem\u00e1s",
            "start": 5205.36,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "para ayudar a los que menos tienen",
            "start": 5207.56,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5211.38,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "y tengamos un buen sistema de salud",
            "start": 5213.77,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 5215.83,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "que si alguien se enferma no le falte",
            "start": 5218.33,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "las medicinas",
            "start": 5221.48,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "que tenga una cama para ser",
            "start": 5223.969,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hospitalizado que tenga un m\u00e9dico o un",
            "start": 5225.949,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "especialista pues para eso son las",
            "start": 5229.039,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "contribuciones para que se pueda",
            "start": 5232.01,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "financiar la educaci\u00f3n",
            "start": 5235.789,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "y para sentirnos todos muy satisfechos",
            "start": 5239.19,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con nosotros mismos por ser",
            "start": 5242.66,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "profundamente humanos",
            "start": 5245.91,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "por no",
            "start": 5249.05,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 5252.95,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "apostando",
            "start": 5255.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y el individualismo",
            "start": 5257.17,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "que no se nos endurezca el coraz\u00f3n que",
            "start": 5260.49,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "podemos extender la mano",
            "start": 5264.87,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que lo necesita entonces eso es lo que",
            "start": 5267.14,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "puedo contestarte presidente mi segunda",
            "start": 5271.31,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pregunta es sobre la violencia en oaxaca",
            "start": 5274.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ayer quirze 15 personas fueron",
            "start": 5276.91,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "asesinadas la mayor\u00eda eran personas",
            "start": 5279.68,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas por sujetos armados",
            "start": 5282.83,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5286.36,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 pasando en la regi\u00f3n y qu\u00e9",
            "start": 5288.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "medidas va a tomar su gobierno pues",
            "start": 5291.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estamos ya en comunicaci\u00f3n con el",
            "start": 5293.45,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "gobierno de oaxaca es un",
            "start": 5296.42,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n muy triste muy lamentable",
            "start": 5300.04,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "porque es un enfrentamiento",
            "start": 5303.75,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "/",
            "start": 5310.49,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "comunidades vamos a decir",
            "start": 5312.77,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "son diferencias que tienen en el mismo",
            "start": 5316.06,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "municipio ya mateo del mar",
            "start": 5320.71,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 5326.08,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n por",
            "start": 5328.67,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "el gobierno municipal",
            "start": 5332.13,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "por un lado",
            "start": 5336.679,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "son pobladores de las de la cabecera",
            "start": 5338.65,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 5341.83,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "pobladores de comunidades",
            "start": 5346.01,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5349.83,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no siempre pero suele pasar",
            "start": 5353.869,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 5357.3,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los ayuntamientos los gobiernos",
            "start": 5360.82,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 5364.66,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "cuando hay elecciones",
            "start": 5369.33,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y queda del presidente municipal alguien",
            "start": 5372.409,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de la cabecera municipal",
            "start": 5376.07,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "hay el malestar de las comunidades del",
            "start": 5379.27,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "municipio porque se sostiene que lo que",
            "start": 5383.17,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "llega de apoyo",
            "start": 5389.74,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en obras o el presupuesto del municipio",
            "start": 5392.39,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo se aplica en la cabeza de la",
            "start": 5396.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "municipal y no se distribuye en las",
            "start": 5398.84,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "agencias esto genera",
            "start": 5403.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "rivalidades",
            "start": 5406.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y confrontaci\u00f3n",
            "start": 5409.22,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es muy triste muy lamentable lo que",
            "start": 5411.46,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 y desde luego que nosotros vamos",
            "start": 5414.42,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5418.03,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a intervenir es un asunto",
            "start": 5419.23,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "de diferencias",
            "start": 5423.71,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "por la autoridad municipal c\u00f3mo se va a",
            "start": 5427.29,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "intervenir perd\u00f3n buscando la",
            "start": 5430.32,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n",
            "start": 5432.87,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 5434.849,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo que haya m\u00e1s",
            "start": 5436.91,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5441.12,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "se evite",
            "start": 5443.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el uso de la violencia",
            "start": 5445.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "siempre lo hacemos pero no con la",
            "start": 5447.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "guardia nacional o el ej\u00e9rcito",
            "start": 5450.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no no no no cuando interviene en la",
            "start": 5452.89,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "guardia nacional es para que se evite la",
            "start": 5456.34,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n lo que pasa que tomate o",
            "start": 5462.19,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "del mar est\u00e1 en el ismo de este es una",
            "start": 5465.07,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "comunidad apartada conozco",
            "start": 5468.64,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "este e ido all\u00e1",
            "start": 5472.489,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pues son autoridades de usos y",
            "start": 5480.099,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "costumbres es un gobierno municipal de",
            "start": 5483.699,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 5487.229,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 5489.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y tenemos que buscar la forma de que se",
            "start": 5492.25,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "consigue pero no con el uso de la fuerza",
            "start": 5494.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presidente y ya si me permiten la \u00faltima",
            "start": 5497.37,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "aprovechando que est\u00e1 el canciller que",
            "start": 5499.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 con la reuni\u00f3n con su hom\u00f3logo",
            "start": 5501.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "donald trump si se har\u00e1 presencial o",
            "start": 5505.06,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "virtual gracias",
            "start": 5507.28,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "con su permiso del presidente muy breve",
            "start": 5513.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y les estaremos informando cualquier",
            "start": 5516.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "avance que haya en esa direcci\u00f3n como",
            "start": 5518.84,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ustedes saben en el d\u00eda primero de julio",
            "start": 5521.24,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "entra en vigor el tratado de libre",
            "start": 5522.71,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "comercio entre m\u00e9xico estados y canad\u00e1",
            "start": 5525.05,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y por lo tanto estamos en comunicaci\u00f3n",
            "start": 5529.11,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "los tres pa\u00edses para ver c\u00f3mo lo vamos a",
            "start": 5531.53,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "simbolizar c\u00f3mo lo vamos a acelerar c\u00f3mo",
            "start": 5535.56,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lo vamos a profundizar y celebrar pero",
            "start": 5537.989,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "en cuanto tengas informaci\u00f3n",
            "start": 5541.11,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy no tenemos nada",
            "start": 5542.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "establecido",
            "start": 5544.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "van los hombres",
            "start": 5550.369,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 5552.58,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presidente son",
            "start": 5555.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "un tema relacionado con lo que presentan",
            "start": 5558.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de la cuesti\u00f3n fiscal y un par de",
            "start": 5561.01,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "preguntas que le quiero hacer a usted en",
            "start": 5564.28,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "particular bueno la pregunta se le",
            "start": 5565.84,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "dirijo a usted aunque estoy seguro que",
            "start": 5567.46,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "la directora del sharp es quien puede",
            "start": 5568.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "responder este la cuesti\u00f3n t\u00e9cnica",
            "start": 5569.89,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el tema de ir precisamente sobre los",
            "start": 5573.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "factureros este y de tener este esquema",
            "start": 5576.22,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de facturaci\u00f3n fiscal pues es algo que",
            "start": 5578.77,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "es largamente anticipado de hecho puesto",
            "start": 5580.33,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "usted sabe presidente que es un",
            "start": 5582.37,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "principio de equidad propiciar que todos",
            "start": 5583.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los ciudadanos est\u00e9n las empresas pues",
            "start": 5586.69,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "paguemos los impuestos de manera",
            "start": 5588.91,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "equilibrada por lo cual evidentemente",
            "start": 5590.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pues yo le felicito por tener la",
            "start": 5592.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n ahora y mis preguntas son",
            "start": 5594.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muy muy directas este en particular si",
            "start": 5596.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s se considera el ejercicio",
            "start": 5599.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "fiscal del 2017 como el procurador",
            "start": 5600.97,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "fiscal o si se consideran otros se sabe",
            "start": 5602.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que el c\u00f3digo fiscal habla de que son",
            "start": 5605.32,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "siete a\u00f1os no los fiscalizables este en",
            "start": 5607.27,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "particular el otro gran asunto es",
            "start": 5609.25,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "precisamente sobre la profundidad a la",
            "start": 5613.05,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que se puede ir en esta materia hablaba",
            "start": 5616.45,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "el presidente de ocho mil contribuyentes",
            "start": 5618.61,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "este y pues est\u00e1bamos hablando",
            "start": 5619.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de 33 empresas facturas se sabe que esto",
            "start": 5622.21,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "a mucha mayor profundidad",
            "start": 5624.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y la otra cuesti\u00f3n este a la directora",
            "start": 5626.739,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "del sac bueno el d\u00eda 30 de este mes se",
            "start": 5629.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cumple el plazo que fijaron este nuevo",
            "start": 5632.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "relacionado con la pandemia este para",
            "start": 5635.29,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que los contribuyentes personas f\u00edsicas",
            "start": 5637.33,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "presenten sus declaraciones fiscales",
            "start": 5639.31,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "preguntarle si se va a ampliar o si se",
            "start": 5641.489,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "mantiene ese plazo como inaplazable \u00e9ste",
            "start": 5643.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y finalmente en la cuesti\u00f3n fiscal",
            "start": 5646.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pregunta hay muchos",
            "start": 5649.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "contribuyentes personas f\u00edsicas muchas",
            "start": 5651.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "personas morales seguramente tambi\u00e9n que",
            "start": 5654.78,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "por alguna u otra raz\u00f3n est\u00e1n",
            "start": 5657.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "irregulares no han cubierto sus",
            "start": 5659.56,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "impuestos de ejercicios fiscales",
            "start": 5661.75,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "anteriores incluso antes de que llegara",
            "start": 5662.89,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 5664.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "seguramente esa ser\u00eda una fuente de",
            "start": 5666.96,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "ingresos muy importante si lograran la",
            "start": 5668.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n preguntarle a la",
            "start": 5671.11,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "directora ya usted se\u00f1or presidente si",
            "start": 5672.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "existe la posibilidad de que se dise\u00f1e",
            "start": 5674.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "un plan especial para esas personas que",
            "start": 5677.08,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en mora que est\u00e1n atrasadas que",
            "start": 5679.18,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "por alguna raz\u00f3n no han presentado sus y",
            "start": 5680.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sus declaraciones sus impuestos para que",
            "start": 5683.41,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "se regularicen y bueno",
            "start": 5685.75,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "puedan entrar precisamente al empe\u00f1o de",
            "start": 5687.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aportar como usted lo manifiesta que no",
            "start": 5690.58,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sean impuestos sino aportaciones",
            "start": 5693.28,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "precisamente para el desarrollo de",
            "start": 5694.99,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y si me permite hacerle una",
            "start": 5696.46,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pregunta sobre mi regi\u00f3n",
            "start": 5697.96,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "gracias presiente con relaci\u00f3n a los de",
            "start": 5704.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las facturas como ustedes saben los",
            "start": 5706.71,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "procedimientos fiscales las auditor\u00edas",
            "start": 5708.75,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "llevan mucho tiempo entonces hay que",
            "start": 5710.85,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "pedir informaci\u00f3n el contribuyente tiene",
            "start": 5713.01,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "derecho a presentar tambi\u00e9n su",
            "start": 5715.469,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n adicional lo comprobatoria",
            "start": 5717.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que \u00e9l crea que acredite o que compruebe",
            "start": 5719.699,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que lo que \u00e9l hizo est\u00e1 bien estos",
            "start": 5722.28,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "procesos son muy largos los autos la",
            "start": 5724.5,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de auditor\u00eda se puede llevar",
            "start": 5726.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "desde tres a seis meses y en lo que se",
            "start": 5728.219,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "va a intercambiar la informaci\u00f3n con el",
            "start": 5732.18,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "contribuyente puede tomar hasta un a\u00f1o",
            "start": 5733.8,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "con el objeto de ser m\u00e1s eficiente y m\u00e1s",
            "start": 5735.86,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "\u00e1gil la recaudaci\u00f3n",
            "start": 5738.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la estrategia fue revisar un solo a\u00f1o",
            "start": 5741.09,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que es 2017 sin embargo nosotros por",
            "start": 5743.52,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "experiencia lo que hemos observado es",
            "start": 5747.06,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "que una empresa que tiene un",
            "start": 5748.89,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "comportamiento irregular lo repite",
            "start": 5750.989,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "entonces tomamos del 2017 y sabemos que",
            "start": 5753.38,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "seguramente el 2018 el 2019 y el 2020 si",
            "start": 5756.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la empresa sigue operando siguen usando",
            "start": 5759.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pues el mismo sigue operando de la misma",
            "start": 5762.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "manera t\u00fa lo que hacemos es para hacer",
            "start": 5764.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficiente la recaudaci\u00f3n porque",
            "start": 5766.83,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ahorita lo que necesitamos son recursos",
            "start": 5768.57,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "a las necesidades de y los gastos",
            "start": 5771.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "corrientes nos revisamos un solo",
            "start": 5773.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ejercicio nos traemos a las empresas oa",
            "start": 5776.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los contribuyentes que est\u00e1n irregulares",
            "start": 5779.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pero ya asentados con nosotros entonces",
            "start": 5781.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ya revisamos todos los a\u00f1os y eso",
            "start": 5783.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "permite una recaudaci\u00f3n m\u00e1s \u00e1gil sin",
            "start": 5786.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "necesidad de hacer auditor\u00edas y tambi\u00e9n",
            "start": 5789.19,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para el contribuyente tambi\u00e9n es mejor",
            "start": 5791.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque el que se quiera regularizar el",
            "start": 5793.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "simple hecho de no abrir la auditor\u00eda",
            "start": 5796.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nosotros como autoridad fiscal ya no",
            "start": 5798.42,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estamos obligados a cobrarles multas",
            "start": 5801.07,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "recargos otros gastos onerosos que",
            "start": 5803.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "incluso si ellos no vienen y se auto",
            "start": 5807.55,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "corrigen digamos que ellos de manera",
            "start": 5810.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "voluntaria sin necesidad de autor de",
            "start": 5811.99,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda hacen la correcci\u00f3n de los",
            "start": 5814.96,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "a\u00f1os anteriores",
            "start": 5817.03,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entonces no pagan esos accesorios no",
            "start": 5818.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esos esos gastos y adicionales por as\u00ed",
            "start": 5821.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "decirlo los costos fiscales adicionales",
            "start": 5823.93,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tantos entonces la estrategia es",
            "start": 5826.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "focalizar un a\u00f1o y luego de ah\u00ed con el",
            "start": 5828.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a\u00f1o generalizamos todos los dem\u00e1s y",
            "start": 5831.94,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente as\u00ed lo estamos haciendo",
            "start": 5833.95,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por ejemplo en el caso de",
            "start": 5835.57,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "grandes contribuyentes",
            "start": 5837.01,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "han visto algunos casos medi\u00e1ticos se",
            "start": 5838.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "revisa muy bien un a\u00f1o ya que en el a\u00f1o",
            "start": 5840.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nos pusimos de acuerdo se usa bueno eso",
            "start": 5843.73,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "lo hiciste en 2015",
            "start": 5846.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ahora 2016 2017 2018 hasta la fecha por",
            "start": 5847.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "eso los montos han sido grandes pero es",
            "start": 5851.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s meramente como estrategia que sea",
            "start": 5853.72,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "hacia el a\u00f1o con relaci\u00f3n a lo de la",
            "start": 5856.42,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "pr\u00f3rroga lo que tambi\u00e9n para muchos ya",
            "start": 5860.55,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "conocen el d\u00eda de ayer el d\u00eda lunes se",
            "start": 5864.61,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hizo del conocimiento tambi\u00e9n de una",
            "start": 5868.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n ya para que la gente pudiera",
            "start": 5870.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "desde su casa generar la firma porque",
            "start": 5872.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque el sat desde que empez\u00f3 la",
            "start": 5876.76,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pandemia lo que hemos procurado es que",
            "start": 5878.47,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no se nos acumule la gente en las",
            "start": 5880.69,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "oficinas por un tema de seguridad y",
            "start": 5882.25,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos espaciando las citas y",
            "start": 5885.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de espaciar las citas algunos",
            "start": 5888.64,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "servicios que antes no se daban en l\u00ednea",
            "start": 5890.77,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se han empezado a generar en l\u00ednea el",
            "start": 5892.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "\u00faltimo que acaba de entrar es la firma",
            "start": 5895.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ahorita en estos momentos desde el d\u00eda",
            "start": 5897.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de ayer la gente me est\u00e1 haciendo",
            "start": 5900.97,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "algunas estimaciones de cu\u00e1ntos",
            "start": 5902.56,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "contribuyentes personas f\u00edsicas son las",
            "start": 5904.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que faltan de declarar me est\u00e1n haciendo",
            "start": 5906.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una estimaci\u00f3n de c\u00f3mo est\u00e1n las las",
            "start": 5908.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "citas y entre hoy y ma\u00f1ana veremos si es",
            "start": 5910.63,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "necesario o no",
            "start": 5913.54,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la ampliaci\u00f3n del plazo preso lo daremos",
            "start": 5916.67,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a conocer en estos d\u00edas era otra",
            "start": 5919.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pregunta perd\u00f3n si era el tema de que",
            "start": 5922.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hay muchas personas sobre todo f\u00edsicas",
            "start": 5925.28,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "aunque tambi\u00e9n morales este que por",
            "start": 5928.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "alguna raz\u00f3n quiz\u00e1s por omisi\u00f3n quiz\u00e1s",
            "start": 5929.51,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "por la imposibilidad de hacerlo en su",
            "start": 5932.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "momento tienen moras a trazos este y",
            "start": 5933.5,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "existir\u00eda alg\u00fan plan est\u00e9 dise\u00f1ado ex",
            "start": 5937.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "profeso para que estas personas puedan",
            "start": 5939.53,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "regularizarse entiendo que muchas de",
            "start": 5941.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estas personas no son omisos por su",
            "start": 5943.699,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "voluntad y que quisieran colaborar y",
            "start": 5946.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "contribuir con el gobierno de la cuarta",
            "start": 5948.89,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pagando sus impuestos",
            "start": 5951.17,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "regularmente sin embargo los montos",
            "start": 5952.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s este o la complicaci\u00f3n de las",
            "start": 5954.739,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "declaraciones multi anuales es el se los",
            "start": 5957.08,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "impide",
            "start": 5959.06,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en general todo el proceso que ha hecho",
            "start": 5960.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el sat todo este a\u00f1o ha sido de",
            "start": 5963.07,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n a todo el contribuyente que",
            "start": 5965.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se pueda o se quiera regularizar se le",
            "start": 5967.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ha ofrecido asesor\u00eda se le ha orientado",
            "start": 5970.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "para que se auto corrija cuando asisten",
            "start": 5973.21,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "a las oficinas del sat ya sea en el caso",
            "start": 5977.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de grandes empresas tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 5980.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "horarios digamos y oficinas para",
            "start": 5982.45,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "recibirlos as\u00ed como las personas o las",
            "start": 5985.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "empresas m\u00e1s peque\u00f1as que van a las",
            "start": 5988.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "oficinas recaudatorias se les da una",
            "start": 5991.6,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "asesor\u00eda para hacer una auto correcci\u00f3n",
            "start": 5993.73,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y con el objeto de no generar",
            "start": 5995.16,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n y con el af\u00e1n de generar",
            "start": 5997.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "una nueva cultura fiscal donde todo el",
            "start": 6000.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mundo pague lo que estamos haciendo es",
            "start": 6002.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que nosotros como por c\u00f3digo fiscal de",
            "start": 6005.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n el art\u00edculo 74 nos permite",
            "start": 6007.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hacer disminuciones de los llaman multas",
            "start": 6010.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y recargos como lo dijo hace un momento",
            "start": 6013.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el procurador fiscal ya hubo cambios en",
            "start": 6015.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n donde no hay condonaci\u00f3n",
            "start": 6018.03,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de impuestos con el impuesto se va a",
            "start": 6020.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "entender como el monto hist\u00f3rico",
            "start": 6024.21,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue lo que no se pag\u00f3 en su momento",
            "start": 6026.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo que le llaman la actualizaci\u00f3n",
            "start": 6028.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que no es otra cosa m\u00e1s que pegarle el",
            "start": 6031.5,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "equivalente a la inflaci\u00f3n y traerlo al",
            "start": 6033.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "a\u00f1o actual no es ese esa es la",
            "start": 6035.16,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n eso no s\u00e9 puede condonar",
            "start": 6037.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sin embargo hay gastos costos",
            "start": 6039.51,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "adicionales como las multas y recargos",
            "start": 6042.09,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que el c\u00f3digo fiscal nos permite",
            "start": 6043.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "disminuir o reducir pues lo que estamos",
            "start": 6045.78,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "haciendo es generando todo el tipo de",
            "start": 6048.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "facilidades cuando aplica conforme al",
            "start": 6049.95,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo fiscal una disminuci\u00f3n de los de",
            "start": 6052.92,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "las multas y de los recargos se les",
            "start": 6057.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aplica una disminuci\u00f3n tambi\u00e9n en",
            "start": 6060.33,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aquellos casos en los que se pueda pagar",
            "start": 6062.49,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en parcialidades tambi\u00e9n se les ofrece",
            "start": 6064.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el pago en parcialidades no eso se vana",
            "start": 6066.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estudiando los casos conforme al",
            "start": 6070.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "contribuyente tenga sus necesidades y",
            "start": 6072.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sus requerimientos si se est\u00e1n",
            "start": 6074.73,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "presentando las facilidades no se pueden",
            "start": 6076.68,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "dar de manera generalizada porque",
            "start": 6078.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "obedece a la situaci\u00f3n que cada",
            "start": 6080.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "contribuyente tenga en su momento",
            "start": 6082.8,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "omit\u00ed presentarme de miedo arte de",
            "start": 6085.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n por los negocios pol\u00edtica rock",
            "start": 6088.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "and roll radi\u00f3logos fm de sonora siempre",
            "start": 6091.24,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "siente le quiero hacer una pregunta en",
            "start": 6093.67,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "particular que son dos temas sobre una",
            "start": 6095.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "misma regi\u00f3n y una en particular es una",
            "start": 6097.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n que nos duelen sonora que es",
            "start": 6100.99,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "guaymas muy muy en espec\u00edfico y me",
            "start": 6102.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "contactaron en un grupo bastante grande",
            "start": 6105.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de pescadores de guaymas est\u00e9 muy",
            "start": 6107.56,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "preocupados y sobre todo con muchas",
            "start": 6110.5,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ganas de trabajar",
            "start": 6113.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "representan ellos a 1.200 familias del",
            "start": 6115.23,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "puerto y est\u00e1n muy preocupados por el",
            "start": 6117.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tema de las concesiones pesqueras",
            "start": 6120.31,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estamos hablando precisamente de 200",
            "start": 6122.76,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "concesiones pesqueras que atienden a la",
            "start": 6126.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "zona de guaymas en particular se",
            "start": 6128.41,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entiende que en sonora en general hay",
            "start": 6130.48,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "400 concesiones de este tipo enfocadas a",
            "start": 6132.19,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "la pesca de camar\u00f3n estas concesiones",
            "start": 6134.41,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "curiosamente este a\u00f1o 2020 se vencen se",
            "start": 6137.64,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "cumplen 30 a\u00f1os de que fueron entregadas",
            "start": 6140.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en una estrategia que yo pudiera llamar",
            "start": 6142.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "del neoliberalismo para poner en manos",
            "start": 6145.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "del sector privado pues esto que son el",
            "start": 6147.79,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lado del tesoro de nuestro mar",
            "start": 6149.98,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "particular del mar de cortez que es el",
            "start": 6152.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "camar\u00f3n en muy bien espec\u00edfico los",
            "start": 6154.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pescadores me han dicho que ellos sufren",
            "start": 6156.85,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y sus familias tambi\u00e9n de una situaci\u00f3n",
            "start": 6159.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que ellos consideran injusta en",
            "start": 6162.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "particular porque de ser los due\u00f1os se",
            "start": 6164.92,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "convirtieron ellos en empleados y me",
            "start": 6167.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "dicen somos empleados que no tienen",
            "start": 6169.869,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "absolutamente ninguna prestaci\u00f3n los",
            "start": 6171.34,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "patrones los due\u00f1os de las concesiones",
            "start": 6173.949,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "de los cuales pudiera decir hasta los",
            "start": 6175.869,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "nombres y apellidos pero me lo reservar\u00e1",
            "start": 6177.219,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "por respeto al digamos a su intimidad",
            "start": 6179.35,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "pero el asunto es que son de algunos de",
            "start": 6183.28,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "ellos dicen que ganan m\u00e1s teniendo el",
            "start": 6187.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "barco amarrado que saliendo a pescar",
            "start": 6188.889,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y el asunto de fondo es que estos",
            "start": 6191.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pescadores de guaymas me piden que sea",
            "start": 6194.469,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el conducto para manifestarle ustedes su",
            "start": 6197.05,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "inquietud ellos lo que quieren es",
            "start": 6199.239,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "trabajar no est\u00e1n pidiendo que les",
            "start": 6200.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "regalen nada no est\u00e1n pidiendo ni",
            "start": 6202.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de subsidios ni que les condonen",
            "start": 6205.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "impuestos ni que les regalen",
            "start": 6208.54,
            "duration": 2.699
        },
        {
            "text": "absolutamente nada simplemente",
            "start": 6209.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "condiciones para poder salir a pescar y",
            "start": 6211.239,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "me dicen que bueno que precisamente",
            "start": 6214.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "consecuencia de esta estrategia de hace",
            "start": 6216.55,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os es que guaymas est\u00e1 en la ruina",
            "start": 6218.65,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "en la que se encuentra",
            "start": 6221.08,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "basta con gusto yo s\u00e9 que usted ha",
            "start": 6222.219,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "estado ah\u00ed est\u00e9 en el puerto de guaymas",
            "start": 6224.02,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "basta con pasearse por la calle serd\u00e1n",
            "start": 6225.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este y ver lo que fue el esplendor de",
            "start": 6228.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "otra \u00e9poca no este y ver ahora lo que en",
            "start": 6230.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las ruinas en que se ha convertido un",
            "start": 6233.68,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "puerto que anteriormente fue el orgullo",
            "start": 6235.9,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de son ahora un lugar que era muy",
            "start": 6237.79,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "cosmopolita ahora pues es un pueblo",
            "start": 6239.71,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "olvidado y bueno la verdad es que a los",
            "start": 6241.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pescadores de guaymas este a la gente de",
            "start": 6243.82,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n",
            "start": 6246.19,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en espec\u00edfico le interesa mucho la",
            "start": 6247.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de su gobierno se\u00f1or",
            "start": 6249.73,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presidente y para retomar el esplendor",
            "start": 6251.38,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de lo que alguna vez fue y aprovech\u00f3 el",
            "start": 6254.11,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tema de guaymas porque tambi\u00e9n me",
            "start": 6256.27,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "contact\u00f3 la familia del ex presidente",
            "start": 6257.92,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "adolfo de la huerta si se cumplieron",
            "start": 6260.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este primero de junio 100 a\u00f1os de que \u00e9l",
            "start": 6263.469,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 posesi\u00f3n de manera interina del",
            "start": 6266.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cargo los familiares del presidente el",
            "start": 6267.969,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ex presidente adolfo de la huerta bueno",
            "start": 6270.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "me hablan de que \u00e9l comparte muchas",
            "start": 6272.739,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas con usted en lo",
            "start": 6274.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "particular sobre todo la honestidad este",
            "start": 6276.76,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "y el compromiso con el asunto de",
            "start": 6279.159,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "democratizar al pa\u00eds y luchar contra la",
            "start": 6281.409,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n entre algunos otros aspectos",
            "start": 6284.139,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ellos lo que consideran es que se ha",
            "start": 6286.05,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "cometido una injusticia con el",
            "start": 6288.699,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "presidente que se le ha olvidado se le",
            "start": 6290.469,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ha borrado de la historia ellos hablan",
            "start": 6292.389,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "de muchas diferencias muchos asegunes",
            "start": 6294.789,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "con quienes al final de cuentas esto",
            "start": 6297.28,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "obtuvieron el triunfo despu\u00e9s del",
            "start": 6299.619,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "movimiento revolucionario de la tercera",
            "start": 6301.51,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n precisamente y metieron",
            "start": 6303.28,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "bueno que le pusiera el tema sobre la",
            "start": 6305.65,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "mesa este para plantearle pues la",
            "start": 6307.09,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "posibilidad que se haga algo en memoria",
            "start": 6309.34,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "del ex presidente de la huerta hay que",
            "start": 6311.44,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "olvidarnos que \u00e9l entre otras virtudes",
            "start": 6313.21,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "era m\u00fasico y compuso precisamente esa",
            "start": 6314.59,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "canci\u00f3n que se llama la barca de guaymas",
            "start": 6316.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gracias s\u00ed bueno en el caso de los",
            "start": 6317.739,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "pescadores",
            "start": 6321.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "aprovecho para informar a todos los",
            "start": 6323.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pescadores y tambi\u00e9n",
            "start": 6328.86,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "el pueblo de m\u00e9xico qu\u00e9",
            "start": 6331.75,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1 ayudando",
            "start": 6335.51,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "a todos los pescadores",
            "start": 6338.55,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n entregando apoyos a 180.000",
            "start": 6342.81,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "pescadores del pa\u00eds",
            "start": 6348.95,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "tanto del pac\u00edfico como del golfo",
            "start": 6353.23,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n entregando estos apoyos",
            "start": 6358.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s les",
            "start": 6361.57,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "quiero recordar a los pescadores",
            "start": 6363.42,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "amigos primos hermanos",
            "start": 6370.699,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de que ese apoyo que se est\u00e1 entregando",
            "start": 6374.03,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas",
            "start": 6376.579,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es para toda la familia",
            "start": 6380.18,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6384.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aunque es poco",
            "start": 6385.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dvd",
            "start": 6389.67,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y repartirse",
            "start": 6392.16,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y que hay que llevarlo a la casa",
            "start": 6396.71,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que no se quede en otros sitios",
            "start": 6401.469,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "porque este programa porque los",
            "start": 6409.659,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "pescadores de",
            "start": 6414.459,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "ayudan mucho",
            "start": 6417.81,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "para que haya",
            "start": 6420.63,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "vedas y que no s\u00e9",
            "start": 6424.3,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "sobre explote",
            "start": 6430.09,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el mar los r\u00edos",
            "start": 6433.42,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no se termine con las especies",
            "start": 6438.66,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "se ha pescado el marisco",
            "start": 6443.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "hay que apoyarlos",
            "start": 6448.2,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "antes no se les apoyaba o se hac\u00edan a",
            "start": 6451.91,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de organizaciones lo mismo que",
            "start": 6457.16,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hemos venido aqu\u00ed hablando y no les",
            "start": 6461.54,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "llegaba nada ahora es directo se hizo un",
            "start": 6464.42,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "censo pero solo de alrededor de 180.000",
            "start": 6467.93,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pescados",
            "start": 6472.24,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y tomamos en cuenta lo de los permisos",
            "start": 6475.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "si son pescadores",
            "start": 6478.63,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "no van a tener ning\u00fan problema",
            "start": 6483.25,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no debe de haber favoritismo",
            "start": 6486.46,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "influyentismo corrupci\u00f3n en la entrega",
            "start": 6490.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de los permisos",
            "start": 6493.63,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6495.57,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el corredor de pesca seguramente est\u00e1",
            "start": 6497.24,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "tomando nota",
            "start": 6499.82,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "el secretario de la agricultura tambi\u00e9n",
            "start": 6502.75,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "y vamos a hacerles llegar este",
            "start": 6506.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "planteamiento si se vencen sus permisos",
            "start": 6510.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no va a haber problema para que los",
            "start": 6513.42,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "puedan renovar",
            "start": 6516.54,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se revisan se revisan para que no haya",
            "start": 6521.53,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "acaparamiento",
            "start": 6525.719,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 6527.67,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "pero incluso algunos pol\u00edticos se",
            "start": 6530.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hicieron de la manera de exit pero ahora",
            "start": 6534.58,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1 est\u00e9 en revisi\u00f3n para que no",
            "start": 6536.77,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "haya monopolios no hay acaparamiento",
            "start": 6542.65,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 6547.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "apoye a",
            "start": 6549.219,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s necesitados",
            "start": 6552.719,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "acerca de",
            "start": 6555.37,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el presidente adolfo en la huerta es un",
            "start": 6558.73,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "personaje de primer orden",
            "start": 6562.47,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que en efecto ha sido olvidado",
            "start": 6566.67,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y fue",
            "start": 6569.59,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "un hombre \u00edntegro",
            "start": 6571.57,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y la gente honesta",
            "start": 6576.09,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "fue el que entr\u00f3 a la presidencia luego",
            "start": 6579.01,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "del asesinato del presidente venustiano",
            "start": 6583.87,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "carranza",
            "start": 6587.71,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "je le toc\u00f3",
            "start": 6590.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sin el acuerdo",
            "start": 6596.239,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "del entonces hombre fuerte \u00e1lvaro",
            "start": 6599.85,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "obreg\u00f3n o sin el acuerdo del todo",
            "start": 6603.72,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "\u00e1lvaro obreg\u00f3n negociar",
            "start": 6607.73,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "con francisco dice",
            "start": 6610.94,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "esta negociaci\u00f3n se llev\u00f3 a cabo en",
            "start": 6615.909,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "coahuila",
            "start": 6618.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6620.599,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "a partir de esa negociaci\u00f3n se le",
            "start": 6622.92,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 a villa la hacienda",
            "start": 6624.9,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "canutillo",
            "start": 6629.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "durango",
            "start": 6635.9,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "muy cerca de barral donde fue despu\u00e9s",
            "start": 6637.61,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "asesinado",
            "start": 6641.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un movimiento",
            "start": 6645.03,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que se le conoce como el movimiento del",
            "start": 6647.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "agua artista y se fue al exilio al",
            "start": 6649.4,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 6652.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y all\u00e1 muri\u00f3",
            "start": 6654.75,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "y era compositor y m\u00fasico",
            "start": 6657.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y muri\u00f3",
            "start": 6662.05,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "siendo un hombre este \u00edntegro",
            "start": 6666.14,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "pobre vamos a decir despu\u00e9s de haber",
            "start": 6670.989,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "estado de presidente de mexico",
            "start": 6674.86,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "es un caso parecido al de don adolfo",
            "start": 6678.82,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ruiz cortines",
            "start": 6683.23,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de los pocos presidentes con estos",
            "start": 6685.53,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cannabis",
            "start": 6690.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en la historia de nuestro pa\u00eds por eso",
            "start": 6692.28,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "si lo tenemos que recordar y massa y",
            "start": 6695.4,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "guaymas pues cuando yo vaya y adem\u00e1s",
            "start": 6699.57,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle a los de la comisi\u00f3n de",
            "start": 6703.469,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "la memoria hist\u00f3rica que lo est\u00e9",
            "start": 6707.099,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de exalten qu\u00e9",
            "start": 6713.32,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "reconozcan sus contribuciones porque si",
            "start": 6716.55,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "en efecto es de los olvidados",
            "start": 6721.54,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de los h\u00e9roes an\u00f3nimos que hay muchos",
            "start": 6725.989,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6728.85,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y guaymas pues es la historia de",
            "start": 6730.94,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico cu\u00e1ntos presidentes",
            "start": 6734.449,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "han sido originarios de wave 3 adolfo de",
            "start": 6738.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la huerta",
            "start": 6743.32,
            "duration": 2.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6743.82,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y hablar de los rodr\u00edguez",
            "start": 6745.58,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y plutarco p\u00e9rez caes",
            "start": 6749.969,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "3 digo ayuda para refrescar la memoria",
            "start": 6753.62,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6760.21,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "si est\u00e9n por ah\u00ed por guaymas semana",
            "start": 6762.03,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "es toda la historia por ah\u00ed se fue al",
            "start": 6768.63,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "exilio tambi\u00e9n el maestro vasconcelos",
            "start": 6770.85,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "hay un plan que dej\u00f3 el maestro",
            "start": 6775.119,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vasconcelos cuando se va al exilio",
            "start": 6778.449,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "durante esa \u00e9poca",
            "start": 6781.059,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "este sale de de guaymas",
            "start": 6784.11,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "al extranjero por fin esos otros",
            "start": 6788.46,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "2 ustedes dos",
            "start": 6792.6,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "s\u00ed se\u00f1or presidente una pregunta en",
            "start": 6798.47,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el problema de las facturas",
            "start": 6800.81,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ahorita usted mencion\u00f3 y confirm\u00f3 que",
            "start": 6803.84,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "efectivamente fue una denuncia que surge",
            "start": 6805.91,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de un problema que es convalidado por",
            "start": 6809.86,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "los ex funcionarios yo quisiera saber",
            "start": 6813.44,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "concretamente si hay",
            "start": 6815.99,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "alg\u00fan funcionario ex funcionario que",
            "start": 6817.889,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "haya sido o que ser\u00e1 hoy involucrado en",
            "start": 6822.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la querella porque era evidente que",
            "start": 6825.329,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "inclusive ellos promocionaban y se dec\u00eda",
            "start": 6827.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que cobran comisiones sobre el tema",
            "start": 6830.789,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "si hay deprimente",
            "start": 6833.06,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si del primer nivel",
            "start": 6837.46,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de los que est\u00e1n en la querella",
            "start": 6840.25,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tercer nivel pero de los ejecutivos",
            "start": 6845.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "de los que decid\u00edan",
            "start": 6850.14,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "me dieron mucho",
            "start": 6853.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "si hay de todo pero quedamos de qu\u00e9",
            "start": 6856.83,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "por respeto a la dignidad",
            "start": 6862.65,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "al debido proceso",
            "start": 6865.52,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "vamos a que esto se resuelva en las",
            "start": 6867.88,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "instancias judiciales y qu\u00e9",
            "start": 6872.38,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los 8000 contribuyentes reciban",
            "start": 6875.67,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "porque es un asunto confidencial su",
            "start": 6880.34,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "notificaci\u00f3n",
            "start": 6883.469,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 6885.72,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se va a enterar",
            "start": 6887.61,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "este para qu\u00e9",
            "start": 6890.79,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "puedan ponerse al corriente si tambi\u00e9n",
            "start": 6894.45,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "preguntarles john presidente que usted",
            "start": 6898.23,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ayer manifest\u00f3 que la posici\u00f3n del",
            "start": 6900.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobierno era vigilar o ser\u00eda vigilar las",
            "start": 6902.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "elecciones sin embargo el presidente del",
            "start": 6905.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ine lorenzo c\u00f3rdova afirm\u00f3 que el",
            "start": 6907.8,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "guardi\u00e1n de las elecciones es el ine",
            "start": 6909.96,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "esto no va a generar un conflicto de",
            "start": 6912.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "intereses o de poder no no no",
            "start": 6914.29,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ellos son los que tienen esa encomienda",
            "start": 6916.96,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "legalmente al inei le corresponde pero",
            "start": 6921.69,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "el presidente de mexico",
            "start": 6926.81,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "puede opinar",
            "start": 6930.63,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "puede ejercer su derecho de",
            "start": 6934.139,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n",
            "start": 6937.139,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "como cualquier ciudadano",
            "start": 6939.73,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6941.38,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "entonces si yo me entero",
            "start": 6944.03,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1n comprando votos",
            "start": 6948.19,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1n utilizando el dinero del",
            "start": 6954.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 6957.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6961.28,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6962.14,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "favorecer a un partido a un candidato",
            "start": 6963.93,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pues como cualquier ciudadano estoy",
            "start": 6970.37,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "obligado",
            "start": 6972.38,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "a denunciarlo",
            "start": 6975.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no no puedo",
            "start": 6977.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 6981.84,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "si conozco",
            "start": 6983.47,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de un",
            "start": 6985.53,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "nato il\u00edcito",
            "start": 6987.4,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "acabamos de hablar de no al contubernio",
            "start": 6990.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no voy a hacer yo tapadera",
            "start": 6995.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mi pecho no es bodega siempre digo lo",
            "start": 7000.04,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "que pienso",
            "start": 7003.19,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ellos hacen su trabajo",
            "start": 7004.989,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "y yo como ciudadano y como presidente",
            "start": 7007.54,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que quiero que en este pa\u00eds no haya",
            "start": 7011.49,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "fraudes y quiero que no haya simulaci\u00f3n",
            "start": 7014.17,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y nadie se haga de la vista gorda",
            "start": 7021.27,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "siendo que se respete la voluntad del",
            "start": 7026.659,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "pueblo porque es un derecho sagrado",
            "start": 7029.059,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pues ese fue el lema de madero",
            "start": 7036.219,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "sufragio efectivo",
            "start": 7039.07,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no reelecci\u00f3n",
            "start": 7042.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay una entrevista que le hacen el",
            "start": 7045.23,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "presidente madero antes de",
            "start": 7047.12,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7052.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el triunfo",
            "start": 7054.71,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "de la revoluci\u00f3n maderista que",
            "start": 7057.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acaba con el porfiriato",
            "start": 7063.739,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y habla de la democracia voy a traer ese",
            "start": 7068.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "texto",
            "start": 7071.53,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7073.719,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de como \u00e9l dice",
            "start": 7076.23,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "hay muchas demandas",
            "start": 7079.34,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hay grandes y graves problemas",
            "start": 7083.3,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nacionales pero al llegar yo a la",
            "start": 7085.54,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "presidencia de ah\u00ed retomen lo de",
            "start": 7090.53,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "guardian",
            "start": 7094.489,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "me voy a convertir en el guardi\u00e1n",
            "start": 7096.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7101.0,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "los derechos y las libertades del pueblo",
            "start": 7102.76,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "y voy",
            "start": 7107.46,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "a garantizar",
            "start": 7109.49,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el voto libre",
            "start": 7112.16,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "elecciones limpias y libres es un",
            "start": 7116.08,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 7120.04,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "entonces no s\u00e9",
            "start": 7122.849,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "porque se molesta el presidente del ine",
            "start": 7125.08,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "todos debemos de ayudar todos todos",
            "start": 7133.179,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "todos a denunciar",
            "start": 7136.42,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "si sabemos de un fraude",
            "start": 7139.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y recordar que ahora existe ya la",
            "start": 7144.73,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda",
            "start": 7147.91,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 7149.749,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y es delito grave",
            "start": 7153.88,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "el fraude electoral",
            "start": 7156.28,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7165.179,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 7167.65,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "estar vigilantes los ciudadanos vamos a",
            "start": 7171.17,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 7174.56,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "vigilantes",
            "start": 7175.959,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "los ciudades",
            "start": 7178.03,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya no es el arreglo en lo oscurito",
            "start": 7181.79,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "de que a ver",
            "start": 7186.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con el presidente para",
            "start": 7192.79,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de este que se le d\u00e9",
            "start": 7195.7,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "aunque no re\u00fana los requisitos la",
            "start": 7199.9,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "candidatura",
            "start": 7202.719,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 7204.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 7207.09,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "personaje a fin",
            "start": 7209.42,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen",
            "start": 7212.55,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "todos esos enjuagues que hac\u00edan",
            "start": 7217.35,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de quedarse callados ante el fraude",
            "start": 7221.55,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ante la compra de votos",
            "start": 7225.99,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y rebase de los topes de campa\u00f1a",
            "start": 7232.139,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para los j\u00f3venes los m\u00e1s",
            "start": 7237.54,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 7240.39,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 7242.63,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "saben que cuando la elecci\u00f3n",
            "start": 7246.369,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "del 2012 nosotros denunciamos",
            "start": 7250.26,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 7256.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el candidato del pri",
            "start": 7258.039,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "y entonces el licenciado pe\u00f1a le hab\u00eda",
            "start": 7260.71,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "rebasado",
            "start": 7263.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los topes de campa\u00f1a",
            "start": 7265.699,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "pues en respuesta a nuestra denuncia",
            "start": 7272.62,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "este nos presentaron tambi\u00e9n a nosotros",
            "start": 7276.71,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "una denuncia acus\u00e1ndonos de que hab\u00edamos",
            "start": 7279.71,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "rebasado el tope de campa\u00f1a",
            "start": 7283.25,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y xavi",
            "start": 7287.39,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "quien termin\u00f3",
            "start": 7290.28,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "este acusado de rebasar el tope de",
            "start": 7293.15,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a nosotros",
            "start": 7296.03,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 7301.989,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 7305.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en el 2006",
            "start": 7307.97,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "pero todo eso se ha probado hab\u00eda una",
            "start": 7310.58,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "creo que es la misma",
            "start": 7315.52,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "ya se modific\u00f3 hab\u00eda una procuradur\u00eda de",
            "start": 7318.81,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "delitos electorales",
            "start": 7322.47,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "cepal me acuerdo que eres una abogada en",
            "start": 7328.04,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la que estaba ah\u00ed",
            "start": 7331.43,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se demostr\u00f3 que de los pinos sal\u00edan las",
            "start": 7334.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "llamadas",
            "start": 7338.69,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de la guerra sucia",
            "start": 7340.64,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en contra nuestra se demostr\u00f3",
            "start": 7344.77,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y entonces se present\u00f3 a la denuncia se",
            "start": 7349.78,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "hizo la investigaci\u00f3n",
            "start": 7352.599,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "la instituci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 7356.08,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "llego a la conclusi\u00f3n de que en efecto",
            "start": 7360.51,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estaba el centro de operaciones de",
            "start": 7362.55,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los pinos en contra nuestra",
            "start": 7365.099,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a de 2006",
            "start": 7369.23,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7372.219,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 7373.969,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "estaba considerado como delito grave",
            "start": 7376.43,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y que por lo tanto",
            "start": 7380.76,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda nada que hacer como es que",
            "start": 7382.81,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "dicen los abogados cuando le quieren dar",
            "start": 7385.39,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "carpetazo",
            "start": 7387.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a\u00fan as\u00ed pero deseo por ver si prescribe",
            "start": 7388.69,
            "duration": 11.239
        },
        {
            "text": "prisa por notoriamente improcedentes",
            "start": 7393.28,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "por notoriamente este perfil vamos a no",
            "start": 7399.929,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "all\u00e1 all\u00e1 y all\u00e1",
            "start": 7404.88,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "gracias buenos dias esteban duran m\u00e9xico",
            "start": 7408.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "publica diario y jalisco publica diario",
            "start": 7410.97,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y presidente un integrante de su",
            "start": 7412.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gabinete propiamente del titulares de la",
            "start": 7414.87,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ciudadana esta aspira pues a la",
            "start": 7418.29,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "gubernatura de sonora que qu\u00e9 opini\u00f3n le",
            "start": 7421.29,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "merece su gesti\u00f3n al frente de esta la",
            "start": 7424.98,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "sexta ciudad ciudadana como lo maneja",
            "start": 7428.52,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "usted ha estado bien le dar\u00eda a usted su",
            "start": 7432.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "palomita para que se fuera al gobierno",
            "start": 7435.29,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de sonora y en cuanto a los proyectos",
            "start": 7438.57,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "del proyecto del tren maya presidente",
            "start": 7441.3,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "con cuando c\u00f3mo va este proyecto ya",
            "start": 7443.96,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "definitivamente se eliminaron esos",
            "start": 7447.59,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos que ambientalistas y",
            "start": 7450.45,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ecologistas e inclusive algunos otros",
            "start": 7452.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "partidos y grupos que andaban diciendo",
            "start": 7453.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que se iba a destruir la selva que iba a",
            "start": 7457.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "haber un deterioro ecol\u00f3gico ya",
            "start": 7459.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "completamente se elimin\u00f3 esto va que en",
            "start": 7461.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "este proyecto y finalmente con el",
            "start": 7463.8,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "aeropuerto felipe \u00e1ngeles",
            "start": 7466.23,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "y se entregar\u00e1 en tiempo y forma este",
            "start": 7468.789,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "proyecto habr\u00e1 alguna modificaci\u00f3n que",
            "start": 7471.879,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se tenga contemplado o se entregar\u00e1 como",
            "start": 7474.339,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "usted lo mencion\u00f3 hace tiempo atr\u00e1s",
            "start": 7477.249,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "bueno acerca de lo primero no quiero",
            "start": 7479.189,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "este opinar por lo pronto estoy en",
            "start": 7482.229,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "huelga",
            "start": 7485.979,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "acerca de lo segundo",
            "start": 7489.61,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "bueno para no",
            "start": 7493.08,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7496.099,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "dar pie a malas interpretaciones si dir\u00e9",
            "start": 7497.59,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que el secretario de seguridad p\u00fablica",
            "start": 7501.79,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "es de primera",
            "start": 7504.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "me ayuda mucho nada m\u00e1s",
            "start": 7511.65,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y lo del otro es cuesti\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 7514.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "electoral eso en su momento",
            "start": 7519.18,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "si me preguntan como \u00e9ste est\u00e1 actuando",
            "start": 7521.46,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "muy bien me respalda me apoyan",
            "start": 7528.14,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "bueno d\u00edganme ustedes si conocen",
            "start": 7532.26,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "a un secretario de seguridad p\u00fablica en",
            "start": 7538.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la historia reciente",
            "start": 7542.23,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "est\u00e9 coordinando el gabinete de",
            "start": 7548.36,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "seguridad desde las 6 de la ma\u00f1ana",
            "start": 7552.11,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ninguno",
            "start": 7558.42,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed a un lado es el tren miami hoy",
            "start": 7561.41,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "precisamente se",
            "start": 7567.14,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va",
            "start": 7571.03,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lanzar la convocatoria para el tramo 5",
            "start": 7576.679,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "que es canc\u00fan tulum",
            "start": 7579.409,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "y ya tendr\u00edamos toda la primera etapa y",
            "start": 7582.9,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 trabajando en el tren maya y",
            "start": 7587.61,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "aprovecho para decir",
            "start": 7591.53,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que el trazo principal del tren va sobre",
            "start": 7594.54,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "la v\u00eda del ferrocarril del sureste que",
            "start": 7599.25,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3",
            "start": 7603.84,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "desde el gobierno del general l\u00e1zaro",
            "start": 7609.3,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas",
            "start": 7611.369,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 7613.82,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "el general francisco j m\u00fasica",
            "start": 7615.55,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "era secretario de comunicaciones",
            "start": 7620.07,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y ese tren lo continu\u00f3 el gobierno",
            "start": 7624.949,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7629.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la v\u00eda f\u00e9rrea la sigui\u00f3 construyendo el",
            "start": 7631.75,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente \u00e1vila camacho y",
            "start": 7634.54,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "lo inaugur\u00f3 tren del sureste el",
            "start": 7638.66,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "presidente miguel alem\u00e1n",
            "start": 7642.02,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7645.17,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "sobre ese trazo que se hizo",
            "start": 7648.13,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "desde los a\u00f1os 30 del siglo",
            "start": 7653.429,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 7657.59,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "es que se est\u00e1 construyendo la nueva v\u00eda",
            "start": 7660.409,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "para el tren maya",
            "start": 7665.9,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "es informaci\u00f3n",
            "start": 7670.64,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "conocen porque hay algunos",
            "start": 7675.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7679.04,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "han tenido la oportunidad de ir al",
            "start": 7680.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sureste y ojal\u00e1 y fueran porque es de",
            "start": 7682.55,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "las regiones m\u00e1s bellas",
            "start": 7686.179,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "seguramente saben de",
            "start": 7690.58,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el r\u00edo usumacinta",
            "start": 7695.27,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y d",
            "start": 7698.17,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tenosique y de boca del cerro",
            "start": 7699.9,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "que es uno de los lugares m\u00e1s bellos",
            "start": 7704.69,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 7708.01,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "del mundo es donde termina el alto",
            "start": 7709.74,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "usumacinta y comienza el bajo suma cinta",
            "start": 7712.95,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "lo que es ya navegable del r\u00edo",
            "start": 7716.19,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "usumacinta el r\u00edo usumacinta es el mono",
            "start": 7719.1,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "sagrado es",
            "start": 7722.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el r\u00edo m\u00e1s grande de m\u00e9xico",
            "start": 7724.469,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "y era como la",
            "start": 7729.56,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "avenida principal la autopista la",
            "start": 7732.12,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "carretera",
            "start": 7735.15,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante",
            "start": 7736.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7739.31,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n maya",
            "start": 7742.07,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el r\u00edo usumacinta divide",
            "start": 7745.57,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "guatemala de mexico",
            "start": 7748.91,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "bueno ah\u00ed en boca del cerro",
            "start": 7751.96,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 7756.4,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os 50",
            "start": 7758.3,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "6 un puente para el tren",
            "start": 7760.86,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de esos puentes",
            "start": 7765.749,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7768.16,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se montaban se tra\u00edan de europa",
            "start": 7769.63,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y hay muchos",
            "start": 7777.469,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 7779.72,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "bueno en ese puente va a pasar",
            "start": 7781.87,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "el tren maya",
            "start": 7787.31,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque cuento todo esto",
            "start": 7789.96,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 7793.31,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "es un trazo nuevo",
            "start": 7796.18,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "hay una parte",
            "start": 7801.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7803.55,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "medida",
            "start": 7806.31,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "cancun",
            "start": 7810.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y de canc\u00fan a tulum que es en la",
            "start": 7812.06,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "carretera",
            "start": 7814.73,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 actualmente",
            "start": 7816.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "originalmente se pens\u00f3 hacer un trazo de",
            "start": 7821.9,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "valladolid a tulum",
            "start": 7827.07,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7829.39,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 7831.21,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda que",
            "start": 7834.4,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "afectar",
            "start": 7837.409,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "si no selva porque tambi\u00e9n es ojal\u00e1",
            "start": 7839.67,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 7844.08,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "analice",
            "start": 7846.53,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 7848.65,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que es una casual",
            "start": 7850.62,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "porque pues no todos los ambientalistas",
            "start": 7857.469,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "saben que es una casual",
            "start": 7859.809,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un monte alto",
            "start": 7862.49,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y que es una selva",
            "start": 7865.78,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "porque hay diferencias",
            "start": 7872.32,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "marca wal si son plantas que van",
            "start": 7876.34,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "creciendo que se dejan",
            "start": 7881.2,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y crecer",
            "start": 7884.23,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "para que se vaya fertilizando el suelo",
            "start": 7886.71,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y luego viene el sistema de tumba rosa",
            "start": 7891.42,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "quema para la siembra del ma\u00edz",
            "start": 7895.35,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "entonces se deja crecer para la",
            "start": 7900.73,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "fertilidad del sol y antes en el sistema",
            "start": 7903.58,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "de producci\u00f3n agr\u00edcola era la forma",
            "start": 7908.42,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "de que las tierras mantuvieran la",
            "start": 7913.57,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "fertilidad con un sistema de rotaci\u00f3n",
            "start": 7917.23,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se trabaja",
            "start": 7921.2,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en un sitio",
            "start": 7924.769,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "hay lo que se llama un trabajador o una",
            "start": 7927.54,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "milpa",
            "start": 7929.94,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 7933.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o siguiente",
            "start": 7938.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7940.84,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "otro al cual el que se tumba",
            "start": 7943.48,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y se regresa",
            "start": 7947.89,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "a los tres cuatro o cinco a\u00f1os al",
            "start": 7950.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 7952.91,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que se ech\u00f3 abajo para sembrar y ya est\u00e1",
            "start": 7955.1,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en monte alto y hay fertilidad porque",
            "start": 7958.58,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "desde luego que antes y todav\u00eda",
            "start": 7962.84,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "no se usaba el fertilizante qu\u00edmico",
            "start": 7967.77,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pero regresando al tren vamos avanzando",
            "start": 7973.27,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7978.6,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 7981.459,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n los de las organizaciones no",
            "start": 7983.81,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gubernamentales que como dec\u00eda yo ayer",
            "start": 7986.81,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "antier",
            "start": 7989.48,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "este es algo extra\u00f1o porque se llaman",
            "start": 7990.82,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "organizaciones no gubernamentales pero",
            "start": 7995.61,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "depend\u00edan del presupuesto",
            "start": 7999.54,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y como ahora ya no hay",
            "start": 8003.469,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "ese tipo de financiamiento",
            "start": 8006.31,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "pues ya todos les parece mal",
            "start": 8010.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y lo mismo con",
            "start": 8017.659,
            "duration": 3.551
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8020.02,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 8021.21,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "recib\u00edan apoyos",
            "start": 8025.659,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "de 85.000 del conacyt",
            "start": 8028.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presentaban resultados",
            "start": 8039.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eran pecados",
            "start": 8042.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque no veamos",
            "start": 8045.32,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "a los hijos de los pobres",
            "start": 8049.01,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para que estoy bien",
            "start": 8051.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a los hijos de familias ind\u00edgenas",
            "start": 8056.37,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "porque las becas siempre tienen que ser",
            "start": 8062.77,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8066.75,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "los de arriba",
            "start": 8068.429,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "entonces todo esto es lo que ha generado",
            "start": 8072.0,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "este malestar esta desinformaci\u00f3n pero",
            "start": 8074.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aclaro tambi\u00e9n",
            "start": 8078.99,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no es inconformidad malestar",
            "start": 8081.54,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en las comunidades por d\u00f3nde va a pasar",
            "start": 8085.83,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el tren maya",
            "start": 8088.11,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ya la aceptaci\u00f3n es casi total",
            "start": 8090.31,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "entre otras cosas porque se van a crear",
            "start": 8096.01,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "80.000 empleos va a haber trabajo",
            "start": 8101.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pero los conservadores",
            "start": 8109.47,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de la academia",
            "start": 8112.79,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este pues est\u00e1n inconformes muchos",
            "start": 8117.79,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "financiados",
            "start": 8120.76,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por organismos internacionales",
            "start": 8123.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y la otra pregunta es sobre el",
            "start": 8133.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aeropuerto lo mismo",
            "start": 8136.01,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "llueva truene o relampague\u00e9",
            "start": 8139.72,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "el 21 de marzo",
            "start": 8143.71,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "del 2022",
            "start": 8146.58,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "vamos a estar inaugurando",
            "start": 8149.16,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "el aeropuerto internacional felipe",
            "start": 8152.309,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles",
            "start": 8155.099,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "y f\u00edjense",
            "start": 8157.21,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ya que este se sigue tratando el tema",
            "start": 8160.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cuanto nos iba a costar",
            "start": 8166.98,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de texcoco",
            "start": 8170.59,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "300.000 millones de pesos",
            "start": 8174.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cuando lo iban a terminar",
            "start": 8179.72,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "seg\u00fan los planes",
            "start": 8185.739,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a finales del 2024",
            "start": 8191.119,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y va a acabar con el lago de texcoco",
            "start": 8198.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por completo",
            "start": 8205.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 8207.69,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "va a costar el nuevo aeropuerto",
            "start": 8210.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "80.000 millones",
            "start": 8214.55,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de 300 a 80.000",
            "start": 8218.16,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "220 mil millones de pesos de ahorro",
            "start": 8222.269,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y lo vamos a inaugurar repito el 21 de",
            "start": 8227.189,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "marzo del 2022",
            "start": 8230.249,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos amparos",
            "start": 8236.09,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "interpusieron en contra",
            "start": 8239.219,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del aeropuerto en el",
            "start": 8243.78,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "lago de texcoco los ambientalistas",
            "start": 8246.36,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "creo que ninguno",
            "start": 8252.34,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos amparos que interpusieron los",
            "start": 8255.77,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ambientalistas y estos de la sociedad",
            "start": 8258.83,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama esa",
            "start": 8262.06,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "mexicanos en favor de la corrupci\u00f3n",
            "start": 8265.86,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "como 200",
            "start": 8270.3,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8275.139,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "vamos adelante",
            "start": 8277.5,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y yo tengo que agradecerle mucho a los",
            "start": 8280.25,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "ingenieros militares",
            "start": 8282.17,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n trabajando d\u00eda y noche con",
            "start": 8285.269,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "sana distancia porque no vayan aqu\u00ed a",
            "start": 8288.269,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "a decir los m\u00e9dicos que se est\u00e1",
            "start": 8291.06,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "incumpliendo con las recomendaciones",
            "start": 8293.58,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 avanzando y vamos hacia",
            "start": 8298.42,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 8301.63,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y me dio mucho gusto estar aqu\u00ed muchas",
            "start": 8304.639,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 8307.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a la participaci\u00f3n de la iniciativa",
            "start": 8309.41,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "privada",
            "start": 8311.54,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8314.209,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el combate a la pandemia efecto muchas",
            "start": 8316.519,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 8320.989,
            "duration": 4.892
        },
        {
            "text": "muchas gracias porque nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 8322.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 8325.881,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vamos este",
            "start": 8327.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es muy claro",
            "start": 8332.54,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "muy claro que a pesar de los pesares",
            "start": 8334.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se pudo tomar la pandemia",
            "start": 8340.8,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas vi en redes sociales por",
            "start": 8347.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8351.54,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "son las benditas redes sociales",
            "start": 8352.8,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "a\u00fan con",
            "start": 8356.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "todo lo que pasa y que inventan cosas y",
            "start": 8358.15,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "los robots estos",
            "start": 8361.48,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a ver si un d\u00eda",
            "start": 8363.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este twitter nos da un informe",
            "start": 8366.99,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo lo vamos a invitar aqu\u00ed al",
            "start": 8370.2,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "director de twitter",
            "start": 8374.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este bueno formalmente le hago la",
            "start": 8377.95,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n que nos diga",
            "start": 8380.56,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "este que pueden hacer",
            "start": 8383.219,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8388.41,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y controlar",
            "start": 8390.63,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lo de los robots",
            "start": 8392.45,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "en las noticias falsas",
            "start": 8395.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una invitaci\u00f3n amable",
            "start": 8399.229,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "respetuosa",
            "start": 8401.47,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "o sea cu\u00e1les son sus limitaciones porque",
            "start": 8403.79,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "no pueden",
            "start": 8406.46,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "este dejar de comercializar",
            "start": 8408.771,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "o de permitir",
            "start": 8413.32,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 8416.11,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8419.63,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "mecanismo de robots",
            "start": 8421.649,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8425.979,
            "duration": 5.192
        },
        {
            "text": "degradar la vida p\u00fablica para insultar",
            "start": 8428.021,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8431.171,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8432.6,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "faltarle el respeto a las personas",
            "start": 8435.28,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "porque no se purifica",
            "start": 8439.33,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el manejo en las redes sociales yo creo",
            "start": 8443.65,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que ellos s\u00ed podr\u00edan hacerlo",
            "start": 8447.46,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "y transparentando",
            "start": 8450.529,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "porque se ocultan las cosas",
            "start": 8452.851,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "somos distintos somos dem\u00f3cratas no",
            "start": 8456.68,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "podemos todos pensar de la misma manera",
            "start": 8461.81,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "para que escondernos h\u00e9roes",
            "start": 8465.65,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "yo soy",
            "start": 8469.89,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "liberal yo soy conservador yo soy as\u00ed me",
            "start": 8472.27,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "caes mal",
            "start": 8476.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "as\u00ed que nada m\u00e1s",
            "start": 8479.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "si acaso decirlo suavemente- este me",
            "start": 8483.88,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "caes mal pero este respeto pero",
            "start": 8488.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "diferente que lo peor que puede haber es",
            "start": 8491.59,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el anonimato",
            "start": 8494.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el tirar la piedra y esconder la mano",
            "start": 8496.68,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "eso es de hip\u00f3critas",
            "start": 8501.04,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "a lo mejor esta empresa puede venir y",
            "start": 8507.47,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "explicarnos por qu\u00e9 tambi\u00e9n ellos tienen",
            "start": 8510.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8514.55,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "y cuidar los equilibrios",
            "start": 8516.86,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de que no haya censura",
            "start": 8519.479,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "y garantizar las libertades",
            "start": 8525.05,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pero cu\u00e1les son las fronteras",
            "start": 8528.17,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 permitido que no",
            "start": 8531.31,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 la \u00e9tica",
            "start": 8534.79,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8540.89,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "si ser\u00eda interesante no",
            "start": 8543.02,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "una conferencia una invitaci\u00f3n ojal\u00e1",
            "start": 8547.57,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "acepte este para que se explique sobre",
            "start": 8550.24,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "este tema para no seguir nosotros",
            "start": 8555.79,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "denunciando de que hay robots 2 eso ya",
            "start": 8558.78,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "se sabe ser\u00eda lo importante pertenecer\u00eda",
            "start": 8561.4,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 8564.971,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque no se puede",
            "start": 8566.1,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "y controlar o no se va a controlar no se",
            "start": 8568.971,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "va a regular",
            "start": 8571.251,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "pues ya va a ser as\u00ed",
            "start": 8572.74,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9",
            "start": 8577.39,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "no se caiga en el clandestinaje en la",
            "start": 8579.39,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "informalidad",
            "start": 8583.229,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "que se aclaren estas cosas entonces",
            "start": 8584.72,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo",
            "start": 8589.63,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "hablando de las redes",
            "start": 8591.54,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "de que vi",
            "start": 8593.84,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "un mensaje",
            "start": 8596.72,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "de un",
            "start": 8598.971,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el usuario en donde habla del de las",
            "start": 8600.891,
            "duration": 6.588
        },
        {
            "text": "curvas",
            "start": 8605.391,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "lo pueden encontrar ah\u00ed en red",
            "start": 8607.479,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "de la planeamiento de c\u00f3mo se aplan\u00f3 la",
            "start": 8610.88,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "curva en m\u00e9jico y pone el ejemplo de",
            "start": 8615.41,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a y de eeuu",
            "start": 8621.38,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de la curva en espa\u00f1a y de la curva en",
            "start": 8624.85,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 8628.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y luego hay otra otra reflexi\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 8630.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "interesante que recomiendo",
            "start": 8633.67,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 8637.12,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y usuaria que dice",
            "start": 8639.42,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y estaba el sistema de salud en el suelo",
            "start": 8642.97,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s",
            "start": 8648.39,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8651.59,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "niveles altos de enfermedad",
            "start": 8653.461,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "por diabetes hipertensi\u00f3n la obesidad y",
            "start": 8657.989,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8664.229,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "lograr lo que hemos hecho que ha sido",
            "start": 8666.14,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "significativa tambi\u00e9n ah\u00ed en las",
            "start": 8671.54,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "en las redes o sea la gente est\u00e1",
            "start": 8675.28,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pendiente entonces muchas gracias pues a",
            "start": 8682.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la gente a todos porque lo hemos logrado",
            "start": 8685.65,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "entre todos a pesar de lo terrible de",
            "start": 8688.04,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "esta pandemia",
            "start": 8692.82,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "'hemos",
            "start": 8696.67,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "evitado",
            "start": 8698.75,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sufrimientos eso es mi balance mi",
            "start": 8701.689,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "resultado final por la gente los m\u00e9dicos",
            "start": 8706.489,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "las enfermeras",
            "start": 8710.14,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "y dice cu\u00e1nta pr\u00e1ctica cu\u00e1ntos d\u00edas",
            "start": 8713.43,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto dolor y ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 8717.29,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "entonces vamos a salir adelante estamos",
            "start": 8720.78,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "saliendo adelante \u00e1nimo",
            "start": 8723.9,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 8728.53,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "quedan pendientes",
            "start": 8732.54,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el puerto de veracruz",
            "start": 8737.03,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el tema de la presencia en la pr\u00f3xima",
            "start": 8739.67,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "semana la gira disculpen que est\u00e1n la",
            "start": 8741.26,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana no no s\u00e9",
            "start": 8744.62,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8749.67,
            "duration": 3.11
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] bienvenida el d\u00eda de hoy vamos a tratar 2 temas como todos los martes vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de salud el pulso de la salud y al mismo tiempo vamos a informar sobre acci\u00f3n qu\u00e9 s\u00e9 est\u00e1 llevando a cabo y se va a intensificar en contra de los llamados factureros estos que se han dedicado por a\u00f1os cuando menos de 10 a\u00f1os a la fecha ah defraudar a la hacienda p\u00fablica mediante el mecanismo de utilizar facturas falsas para no pagar impuestos o para no pagar completos los impuestos es un gran fraude que se toleraba una especie de huachi col pero esto con relaci\u00f3n a lo fiscal vamos tambi\u00e9n a informarles sobre este asunto de modo que comenzamos con el informe de salud con el doctor cosas llega el se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas tengan todos todos ustedes es un gusto estar aqu\u00ed que escuchen lo que hoy presentamos a ustedes como ya ya fue anunciado por el presidente el informe t\u00e9cnico de la epidemia pero vamos a tener un enfoque muy particular sobre la reconversi\u00f3n hospitalaria y yo me preguntar\u00eda qu\u00e9 es lo que significa pues cuando empez\u00f3 la pandemia de el coronavirus empezamos tambi\u00e9n a prepararnos a definir acciones y esta acci\u00f3n la reconversi\u00f3n y hospitalaria es realmente importante es la adaptaci\u00f3n de la atenci\u00f3n hospitalaria basada en su capacidad instalada de camas disponibles de cuidados intensivos para pacientes cr\u00edticos as\u00ed como el n\u00famero de camas de hospitalizaci\u00f3n para pacientes no graves en esta dualidad la reconversi\u00f3n hospitalaria debe garantizar que la organizaci\u00f3n de los servicios de atenci\u00f3n m\u00e9dica se ejecute bajo los principios de oportunidad calidad eficiencia de los recursos humanos materiales y financiamiento beneficio de la poblaci\u00f3n y con ellos incida en la prevenci\u00f3n y en el control de la pandemia por la enfermedad del virus sars coptos en m\u00e9xico hoy podemos decir con orgullo que lo estamos logrando y para ello tendremos la participaci\u00f3n adem\u00e1s del informe t\u00e9cnico del doctor hugo l\u00f3pez gatell quien va tambi\u00e9n a conducir en ese camino de la reconversi\u00f3n y tendremos un ejemplo tambi\u00e9n en su expresi\u00f3n \u00faltima de esto est\u00e1 de esta este cuidado de hospitales adicionales que se generan sean que se est\u00e1n generando en el instituto mexicano del seguro social tanto de expansi\u00f3n como de convalecencia y tambi\u00e9n en estar a \u00e9l el canciller ebrard d\u00e1ndonos la actualizaci\u00f3n del convenio con los hospitales privados juntos por la salud as\u00ed que hubo por favor un gusto secretario se\u00f1or presidente con su permiso canciller directora del sat colegas lectores muy buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes ser\u00e9 breve con la presentaci\u00f3n del informe t\u00e9cnico m\u00e1s reciente para ubicarnos en el contexto de lo que va la epidemia si me pasa en la primera por favor llevamos 22 d\u00edas con el esquema nuevo de la nueva normalidad en donde estamos transitando a la preparaci\u00f3n para integrar ya las actividades de la vida p\u00fablica de una manera ordenada cautelosa y organizada la siguiente 16 estados est\u00e1n en este momento con el sem\u00e1foro naranja y otros 16 permanecen con el sem\u00e1foro en rojo esto quiere decir todav\u00eda un nivel importante de riesgo pero ya se integran algunas actividades no esenciales siguiendo las medidas de protecci\u00f3n y prevenci\u00f3n la siguiente por favor en la informaci\u00f3n num\u00e9rica diaria 8 millones 860 mil 331 personas en el mundo han tenido covif hasta el corte m\u00e1s reciente posiblemente ahorita este momento ya estemos pasando los 9 millones y un mill\u00f3n 928 mil 576 que representan el 22 por ciento lo han tenido en los \u00faltimos 14 d\u00edas la tasa de letalidad general est\u00e1 en 5.3 y destaca que la regi\u00f3n de am\u00e9rica sigue siendo la m\u00e1s intensa de transmisi\u00f3n en este momento mientras que europa ya se encuentra en franca disminuci\u00f3n y la zona del mediterr\u00e1neo oriental ahora ha sobrepasado la frecuencia de casos nuevos en los \u00faltimos 14 respecto a europa en m\u00e9xico 185 mil 122 personas desde que empez\u00f3 la epidemia el 28 de febrero han sido confirmadas y notificadas con kobe 12 casi 13 por ciento de ellas 23.155 lo han tenido en los \u00faltimos 14 d\u00edas y son la parte activa de la epidemia de donde se generan los contagios desafortunadamente 22 mil 584 personas han perdido la vida por el cobista la siguiente por favor 145 personas por 100.000 habitantes han tenido comida desde que empez\u00f3 la epidemia y la distribuci\u00f3n por entidad federativa ha variado muy poco la mitad de la epidemia se encuentra en el valle de m\u00e9xico que es la zona m\u00e1s poblada del pa\u00eds la siguiente de los casos nuevos hemos confirmado 23.155 en las \u00faltimas 14 d\u00edas y permanecen en ese mismo periodo 35 mil 710 que est\u00e1n en el proceso de an\u00e1lisis y estudio por laboratorio la siguiente las listas de funciones 22 mil 584 se han mantenido en una estabilidad en el n\u00famero diario de defunciones en promedio cerca de 450 en el \u00faltimo mes y ya no han tenido un ascenso importante lo cual es una noticia positiva desde luego todav\u00eda no satisfactoria en la medida en que ocurre esta cantidad de muertes al d\u00eda la siguiente vemos la distribuci\u00f3n por entidad federativa nuevamente la zona del valle de mexico es donde se encuentra la mayor cantidad por supuesto de decesos al igual que el n\u00famero de casos la siguiente en las \u00faltimas 24 horas desde el corte de informaci\u00f3n entre el domingo y el lunes 759 defunciones fueron agregadas al registro hemos dicho que una cosa es la fecha de registro y otra cosa es la fecha en que ocurren de modo que pueda entenderse con claridad que no se suman esta cantidad porque ocurren cada d\u00eda no han sobrepasado las 450 pero si se suman al registro porque ocurre la confirmaci\u00f3n la siguiente podemos ver la distribuci\u00f3n por entidad federativa por instituci\u00f3n algunas instituciones como son las instituciones nacionales de salud tienen un mundo de operaciones muy amplio y esto requiere un procesamiento t\u00e9cnico de las confirmaciones por laboratorio m\u00e1s complicado la siguiente los casos confirmados se encuentran representados en esta gr\u00e1fica en color rojo y los casos que est\u00e1n todav\u00eda sospechosos y en proceso de confirmaci\u00f3n cerca de 45 por ciento de ellos ser\u00e1n confirmados y representan cerca de 5 mil al d\u00eda lo siguiente por favor vemos aqu\u00ed el perfil de la epidemia poni\u00e9ndola de manera muy clara esta es la curva epid\u00e9mica nacional que se construye de m\u00faltiples curvas epid\u00e9micas por cada entidad federativa y ciudad pero es el perfil general de la epidemia esta curva est\u00e1 cortada hasta el 12 de junio en la siguiente la vemos de manera m\u00e1s clara en este gr\u00e1fico de l\u00edneas y permite ver que estamos en una periodo tal como se predijo de estabilizaci\u00f3n porque est\u00e1 disminuyendo la velocidad de presentaci\u00f3n de los casos todav\u00eda sigue activa la epidemia que nadie se confunda con esto sigue activa la epidemia pero est\u00e1 disminuyendo la velocidad a que se presentan los nuevos casos la siguiente la siguiente y esta es la curva acumulada esta gr\u00e1fica representa la cantidad de casos que se van sumando diariamente y desde hace cerca de 16 d\u00edas tenemos incrementos en porcentaje que son menores obviamente respecto a un n\u00famero mayor y esto est\u00e1 dando cerca de 5000 casos diarios que lo que acabo de mencionar pero el cambio de d\u00eda a d\u00eda en t\u00e9rminos del porcentaje de aumento es el que est\u00e1 disminuyendo su velocidad del domingo a lunes tuvimos un incremento de 2.5 por ciento y es posible que incremente un poco a lo largo de la semana porque en los fines semanas las notificaciones un poco menos eficiente la siguiente terminamos con el informe de ocupaci\u00f3n hospitalaria y destacando lo que ya dec\u00eda el secretario alcocer hemos ido incrementando la cantidad de hospitales este es el mensaje principal que tenemos en este momento respecto a la respuesta cuando empez\u00f3 la fase 3 la meta fue muy clara no dejar a nadie sin la posibilidad de ser atendido atendida cuando as\u00ed se requiriera esa fue la meta claramente trazada para la fase 3 por medio de dos mecanismos uno fue reducir el n\u00famero de contagios con la jornada nacional de sana distancia que ahora contin\u00faa en su versi\u00f3n e instrumentada por los gobiernos estatales y segundo tener expansi\u00f3n hospitalaria que nos permitiera recibir a todas las personas la expansi\u00f3n hospitalaria implic\u00f3 la contrataci\u00f3n y capacitaci\u00f3n que lo veremos en un breve v\u00eddeo de m\u00e1s de 45 mil profesionales de la salud en un tiempo verdaderamente acelerado hist\u00f3ricamente acelerado y esto nos permiti\u00f3 tener a los profesionales de la salud bien organizados bien entrenados y en el puesto de trabajo donde eran necesarios y lo segundo expandir la capacidad hospitalaria empezamos con 600 45 hospitales el 24 de abril y hoy tenemos 800 90 hospitales que est\u00e1n en operaciones espec\u00edficamente designados para la atenci\u00f3n de kobe para la atenci\u00f3n de personas con infecci\u00f3n respiratoria aguda grave este proceso es muy complejo implic\u00f3 reordenar los hospitales priorizar la atenci\u00f3n y desde luego tener tambi\u00e9n algunas modificaciones ingenieriles y arquitect\u00f3nicas con el rescate de m\u00e1s de 38 hospitales que fueron reacondicionados desde obra negra en que se encontraban por los ingenieros militares en su mayor\u00eda y con el financiamiento canalizado a trav\u00e9s del instituto de salud para el bienestar en share veamos la ocupaci\u00f3n hospitalaria tenemos en el extremo derecho de la gr\u00e1fica la columna que representa la ocupaci\u00f3n nacional tenemos 44 por ciento de ocupaci\u00f3n nacional promedio y por lo tanto 56 por ciento de disponibilidad de camas de las m\u00e1s de 14.000 camas que est\u00e1n en este momento disponibles y tenemos del lado izquierdo y en adelante por entidad federativa la ciudad de mexico y el estado de m\u00e9xico han reducido su ocupaci\u00f3n lo cual es una noticia positiva que tambi\u00e9n son indicadores de que est\u00e1 reduci\u00e9ndose la velocidad de ocurrencia de la epidemia en la medida en que la velocidad de ocupaci\u00f3n es menor a la velocidad de resoluci\u00f3n de los casos ahora tienen 31% disponible la semana pasada en los 10 d\u00edas est\u00e1bamos cerca del l\u00edmite de 20 por ciento de disponibilidad y en la \u00faltima diapositiva pen\u00faltima lo que vemos es la ocupaci\u00f3n de camas de terapia intensiva m\u00e1s las que fueron reacondicionadas que son la mayor\u00eda para recibir a personas cr\u00edticamente enfermas en unidades hospitalarias pero fuera de la terapia intensiva 62% ha permanecido disponible en el promedio nacional si lo vemos de izquierda a derecha por entidad federativa empezamos con el estado de m\u00e9xico seguido de baja california ambos con una disponibilidad remanente de 35 y 37 en la \u00faltima gr\u00e1fica podemos ver la velocidad de incremento empezamos como dec\u00eda el 24 de abril con 645 hospitales hoy tenemos 890 hospitales kobe en el corte del 21 de junio esta es la reconversi\u00f3n esta fue la meta lograr que todas las personas que necesitar\u00e1n atenci\u00f3n por cobijo llegar\u00e1n eso ha sido un reto pedimos a la poblaci\u00f3n que no espere que vaya a atenderse porque si llega a tempranamente hay mayor oportunidad de recuperarse y segundo tener la capacidad de atenderlos y en ning\u00fan momento ha sido rebasada esta capacidad podemos ver el v\u00eddeo as\u00ed m\u00e9xico cuenta con personal de salud suficiente y preparado para atender a pacientes graves por contagio del cob y 19 esto es resultado de que el sector salud puso en marcha una estrategia de capacitaci\u00f3n de recursos humanos a fin de contar con m\u00e1s personal preparado para la emergencia sanitaria en m\u00e1s de 100 sesiones realizadas desde el primero de abril ya son m\u00e1s de 40.000 profesionales de la salud que han recibido educaci\u00f3n continua de manera presencial oa trav\u00e9s de teleconferencias y de la plataforma del instituto de salud para el bienestar p\u00fablico \u00fatil punto salud punto gob.mx es personal de medicina enfermer\u00eda y otras \u00e1reas de la salud de todo el pa\u00eds generales o especialistas que ha sido capacitado para integrarse a la atenci\u00f3n de pacientes por coronavirus los contenidos fueron dise\u00f1ados y han sido impartidos por especialistas y contemplan tem\u00e1ticas como cuidados intensivos de pacientes con kobe 19 secuencia segura de intubaci\u00f3n orotraqueal y manejo de ventilador mec\u00e1nico medicina interna pediatr\u00eda control de infecciones y equipos de protecci\u00f3n personal salud mental salud sexual y reproductiva as\u00ed como temas selectos de cirug\u00eda anestesiolog\u00eda enfermer\u00eda y trabajo social la capacitaci\u00f3n se complementa con un foro virtual con micr\u00f3fonos abiertos que se efect\u00faa desde la sede del inss abi a fin de que los profesionales de la medicina y enfermer\u00eda interact\u00faen en tiempo real con expertos y expertas de la mayor experiencia para resolver dudas y fortalecer su formaci\u00f3n el foro virtual con micr\u00f3fonos abiertos permite el intercambio de conocimientos de forma simult\u00e1nea hasta con 500 personas que pueden encontrarse en cualquier punto de nuestro pa\u00eds en todo este esquema es fundamental reconocer la colaboraci\u00f3n con el instituto nacional de ciencias m\u00e9dicas y nutrici\u00f3n salvador zubir\u00e1n as\u00ed como el apoyo de especialistas de otros muchos institutos universidades y centros de estudios que se han sumado al esfuerzo de formar personal de salud con rapidez pero con calidad para responder al reto que significa la pandemia algunos de ellos son el consejo mexicano de medicina cr\u00edtica la academia nacional de medicina el centro m\u00e9dico nacional la raza y el instituto nacional de enfermedades respiratorias ismael cos\u00edo villegas de manera adicional profesionales m\u00e9dicos y de enfermer\u00eda de diversas entidades federativas han viajado a la ciudad de mexico para capacitarse en la atenci\u00f3n de pacientes por kobe 19 este esquema formativo presencial instrumentado por el inss abi y la organizaci\u00f3n panamericana de la salud ha dado como resultado que las entidades federativas cuenten cada vez m\u00e1s con personal preparado para hacer frente a la pandemia la capacitaci\u00f3n sigue abierta si eres personal de salud y quieres sumarte a la atenci\u00f3n de pacientes por kobe 19 reg\u00edstrate en kobe dutti punto salud punto gob.mx esta es la hora de sumarnos al servicio de la patria [M\u00fasica] gobierno de mexico muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente canciller secretario compa\u00f1eros y es un gusto estar ac\u00e1 con ustedes para reportar los avances precisamente que tenemos en materia de juntos por la salud en juntos por la salud como ustedes saben es una iniciativa nacida de manera conjunta entre la iniciativa privada p\u00fablica en coordinaci\u00f3n con el gobierno federal en la que trabajan ciudadanos academia todos juntos para intentar apoyar y en ese sentido poner foco en una cosa en ayudar a que el personal de salud que es quien nos est\u00e1 ayudando a hacer frente a la pandemia est\u00e9 mejor preparado equipado y todos sumar por un solo m\u00e9xico porque m\u00e9xico como siempre lo hemos dicho es uno de m\u00e9xico y m\u00e9xico nuestro m\u00e9xico y hemos trabajado en cuatro cosas primordialmente y hoy traban me enfocar\u00eda y de hablar en la primera precisamente en lo que se refiere a c\u00f3mo vamos en la aportaci\u00f3n de equipo de protecci\u00f3n personal as\u00ed como de ventiladores aunque tambi\u00e9n debo decir que hemos trabajado en las otras \u00e1reas agua potable en donde hemos estado donando agua potable noches hospedaje para algunos para personal de la salud de doctoras doctores enfermeras y cuidadores t\u00e9cnicos y se les est\u00e1 se les ha estado apoyando as\u00ed como tambi\u00e9n temas de transportaci\u00f3n es importante resaltar que llevamos m\u00e1s de 1.400 millones recabados que se han ido donando para este fin y que habla de esa voluntad de todo m\u00e9xico de ayudar y de poner todos nuestro granito manera para sacar adelante la coyuntura tambi\u00e9n decir que hemos ido ya todo el pa\u00eds que llevamos m\u00e1s de medio mill\u00f3n de kits distribuidos que hemos participado en cientos de hospitales y ahora veremos en cada iniciativa de qu\u00e9 manera y tambi\u00e9n destacar que hay much\u00edsimas personas f\u00edsicas que de manera individual tambi\u00e9n han participado y hay m\u00e1s de 28.000 personas f\u00edsicas y m\u00e1s de quillacas y estamos llegando a las 600 empresas la siguiente por favor cuando hablamos de los equipos de protecci\u00f3n de personal que es una de las iniciativas se han donado como dec\u00eda ya a todos los estados de la rep\u00fablica hemos sido a todos ellos a llevar diferentes que kits de equipos de protecci\u00f3n que incluyen las marcas las caretas los cubrebocas los geles si todo lo que ayuda en ese d\u00eda a d\u00eda al personal de salud y lo hacemos con esa voluntad de ayudar de poner el esfuerzo de echarle ganas todos de manera conjunta sacar adelante al pa\u00eds importante resaltar que hemos continuado incrementando el n\u00famero de hospitales a los que estamos yendo incrementando los el n\u00famero de pares de guantes de mascarillas los cubrebocas los goles los gorros las batas y seguiremos haci\u00e9ndolo el tiempo que sea suficiente y the box ya necesario siempre apoyando por el bien de mis la siguiente por favor tambi\u00e9n importante decir que en algunos casos hemos apoyado en algunos hospitales que no son hobbies es decir tambi\u00e9n para personal que est\u00e1 en otras \u00e1reas pero tambi\u00e9n cubriendo los en este caso ya se llevan protegidos m\u00e1s de 27 mil 390 personas de personas que est\u00e1n en parte del grupo de ley de salud y tambi\u00e9n con cubrebocas tambi\u00e9n comenzamos con kits que abarcan todos diferentes estados en esta iniciativa tambi\u00e9n la siguiente por favor el tema de ventiladores hemos estado aportando diferentes tipos de ventiladores entonces destacamos hay cuatro tipos diferentes en el primero 65 respiradores para terapia intensiva 100 para otro tipo de terapia intensiva despu\u00e9s tambi\u00e9n de terapia media con un total en este grupo de terapia de media day a 3000 en esa se gerencia en esos ejercicios se han sumado diferentes empresas diferentes iniciativas ha trabajado la fundaci\u00f3n de buda el tec salud funsalud tambi\u00e9n la facultad de medicina de la unam con una estrecha trabajo tambi\u00e9n con la secretaria de relaciones exteriores coordinando el c\u00f3mo vamos trabajando y con la secretaria de salud con los diferentes institutos tambi\u00e9n participando de tal manera que hemos ido a todos los estados hemos tenido la oportunidad de llevar ventiladores ya a todo el pa\u00eds la siguiente portada un orgullo importante del trabajo que se est\u00e1 haciendo de manera conjunta es el desarrollo de un ventilador mexicano y nos da much\u00edsimo gusto decir que el trabajo realmente junto con el instituto nacional de nutrici\u00f3n de donde nace esa idea un grupo tambi\u00e9n de diferentes empresas a visitadas y del conacyt se pusieron a la tarea nos pusimos a la tarea de desarrollar ese ventilador y este ventilador realmente ya est\u00e1 en fase de salir y vamos a ver en este mes ya los primeros ventiladores cu\u00e1l lo voy a decir en m\u00e9xico si se puede y estamos listos para lanzar el ventilador mexicano es realmente un gran orgullo para el pa\u00eds y sobre todo el trabajo conjunto otra vez la academia los investigadores y las empresas junto con el gobierno federal para sacar adelante esta iniciativa la siguiente por favor tambi\u00e9n hemos hecho un poco de temas de entrenamiento se han capacitado tanto comunidad general como personal de salud en un trabajo conjunto entre el tec salud la facultad de medicina en la unam la fundaci\u00f3n de veo ah\u00ed todos juntos por la salud tambi\u00e9n llevando material educativo la siguiente puerta como dec\u00eda yo ya la recaudaci\u00f3n llega a los 1400 millones las diferentes personas las empresas van aportando y es muy bonito ver como todos tenemos un solo objetivo todos trabajar por m\u00e9xico pues todos van aportando y eso se va canalizando a los diferentes grupos ya dec\u00eda son m\u00e1s de 575 empresas ya personas f\u00edsicas 28 mil y tambi\u00e9n colaboradores de diferentes empresas que se van sumando la siguiente por favor nos comprometimos tambi\u00e9n a hacer un trabajo conjunto y ya lo destacaba el doctor tanto alcocer como el doctor l\u00f3pez gatell y se ha hecho trabajo para que la iniciativa privada tambi\u00e9n participe a trav\u00e9s de una de disponibilizar camps hicimos un primer compromiso con el se\u00f1or presidente de disponibilidad de visar 3.175 camps se han logrado agredir a lo largo estos dos meses de trabajo conjunto 3.400 camas y han sido ya un asignados m\u00e1s de 7.000 pacientes de estos 7 mil 400 pacientes es importante destacar que se defini\u00f3 junto con el grupo ac\u00e1 presente con el secretario con el canciller con el presidente y dijimos vamos a trabajar en algunas enfermedades puntuales y se habl\u00f3 inicialmente ces\u00e1rea de partos de hernias y ese tipo de enfermedades que son intervenciones que son 66 puntualizaron camas y se han estado trabajando en estos dos primeros meses y estamos ahora justo trabajando para la posibilidad de entrar al tercer mes de trabajo conjunto tambi\u00e9n se desarroll\u00f3 el hospital el sitio banamex que ha venido tambi\u00e9n dando capacidad de apoyo en temas de algunos pacientes con kobe justo la semana pasada se termin\u00f3 ya con 208 pacientes hab\u00eda inicialmente al inicio el mes 100 camas ocupadas y se agregaron 20 camas adicionales de terapia intensiva para un total de 208 de 28 camas de terapia intensiva la siguiente por favor importante resaltar en estos 7 mil 400 pacientes que destacaba yo antes como vemos \u00e9l hab\u00eda un trabajo estrecho conjunto muy coordinado con los diferentes institutos pero espec\u00edficamente resaltar un gran trabajo con el instituto mexicano del seguro social con maestro robledo con quien se est\u00e1 trabajado intensamente y ah\u00ed los n\u00fameros detallados es el usuario mayor de esta de esta relaci\u00f3n digamos p\u00fablico-privada entre ellos y los y los hospitales privados agradecer por supuesto el trabajo conjunto que se hizo en su momento con el consejo de salubridad general con el secretario alcocer y despu\u00e9s con canciller\u00eda donde trabajamos de la mano y la asociaci\u00f3n de hospitales privados as\u00ed como el consorcio mexicano hospital al que fueron los que apuntalaron esto de inicio la siguiente por favor creo que es lo m\u00e1s lindo es decir gracias gracias a todos gracias a todos los que han ido aportando los que han ido sumando y los que hacen posible que todos vayamos sumando por m\u00e9xico porque m\u00e9xico es un m\u00e9xico mi m\u00e9xico nuestro m\u00e9xico much\u00edsimas bueno vamos a e informar sobre el tema de las facturas y [M\u00fasica] van a intervenir raquel buenrostro s\u00e1nchez jefa del servicio de administraci\u00f3n tributaria del sat y carlos romero aranda procurador fiscal de la federaci\u00f3n ellos van a explicarse ya que con permiso presidente buenos d\u00edas a todos ya todas para las empresas para explicar qu\u00e9 son las empresas factureras vamos a poner un poquito en contexto la situaci\u00f3n como gobierno siempre necesitamos recursos p\u00fablicos para llevarlo a los programas sociales para las becas para educaci\u00f3n para salud para eso es obligaci\u00f3n de todos y todos los mexicanos contribuir con el gasto p\u00fablico y esa contribuci\u00f3n se hace a trav\u00e9s de los impuestos o contribuciones estas contribuciones buscan ser proporcionales y equitativas con relaci\u00f3n al nivel de ingresos de cada contribuyente la siguiente por favor que es una factura una factura es un papelito que nos dan cuando nosotros hacemos una transacci\u00f3n una compra o una venta esta factura nos dice qui\u00e9n vende ah\u00ed viene el nombre de la empresa o de la persona cuando en qu\u00e9 fecha el domicilio y la descripci\u00f3n si es un bien o servicio y el monto a partir de ese monto se determina el impuesto sin embargo de los \u00faltimos 10 a\u00f1os para ac\u00e1 empezaron a surgir algunas empresas que facturaban operaciones algunas la mayor\u00eda reales pero muchas fueron operaciones simuladas que es una operaci\u00f3n real es un servicio un bien que realmente existi\u00f3 una operaci\u00f3n simulada es un bien que se factur\u00f3 que se document\u00f3 pero que nunca existi\u00f3 y que es dif\u00edcil a veces comprobar a lo largo del tiempo no por ejemplo si nosotros tenemos una construcci\u00f3n es muy dif\u00edcil saber si una columna ten\u00eda cuatro varillas ocho varillas o diez varillas reforzadas tendr\u00edamos que romper para ver cu\u00e1ntas son o en el caso de los servicios tambi\u00e9n despu\u00e9s de muchos a\u00f1os es dif\u00edcil saber cu\u00e1ntas veces se pint\u00f3 un edificio aunque se ha gastado se haya pagado a la mejor tres veces el mantenimiento una jornada m\u00e1s se hizo una vez o ninguna entonces hay operaciones reales y operaciones simuladas la siguiente por favor las empresas factureras son empresas que facturan operaciones simuladas inexistentes o ficticias porque emiten este tipo de porque surgen estas empresas factureras lo que hacen es aumentar the man con gastos falsos en los gastos de alguna empresa real de tal suerte que lo que hacen es disminuir sus utilidades y con eso disminuyen tambi\u00e9n el pago de sus impuestos a esto con esto enga\u00f1an a la autoridad fiscal en este caso al sat y generan defraudaci\u00f3n fiscal tambi\u00e9n sirven las empresas factureras para realizar pagos de actividades il\u00edcitas es decir una actividad il\u00edcita la disfrazan de una operaci\u00f3n de una compra o venta del servicio se factura por ejemplo un honorario de una persona que est\u00e1 haciendo la mejor trabajos de construcci\u00f3n cuando en realidad lo que se est\u00e1 pagando es un soborno o un tr\u00e1fico de drogas extorsi\u00f3n trata de personas actos de corrupci\u00f3n de servidores p\u00fablicos entre otros nosotros tenemos hemos encontrado diferentes empresas factureras algunas que simplemente se dedican a aumentar falsamente los gastos con servicios o bienes inexistentes pero muchas veces estas empresas est\u00e1n vinculadas con las dos actividades o sea no solo inventan facturas de gastos falsos sino tambi\u00e9n llevan tambi\u00e9n facturas para encubrir o disfrazar gastos y pagos il\u00edcitos la siguiente por favor c\u00f3mo funciona hay una empresa que es factura que es la que vende la factura entonces la empresa pide una comisi\u00f3n por cada factura que expide hay otra persona o empresa que compra la factura la empresa que compra la factura lo compra para aumentar sus gastos y as\u00ed pagar menos impuestos el que vende en la factura cobra una comisi\u00f3n normalmente en la empresa facturar\u00e1 nunca paga contribuciones es dif\u00edcil de localizar no tienen empleados y generalmente no se localizan entonces cuando nosotros queremos ir a fiscalizar y llegamos a donde hay un terreno bald\u00edo o hay un departamento de inter\u00e9s social o simplemente la direcci\u00f3n no existe y el que compra la factura lo que hace es que paga una comisi\u00f3n la siguiente por favor cuando se empez\u00f3 a revisar el tema de facturas sobre todo el a\u00f1o pasado porque como lo mencion\u00f3 el presidente estas empresas se vienen proliferando del 2010 en adelante y empiezan a crecer exponencialmente al principio la incidencia estaba en temas de comercio al mayoreo construcci\u00f3n comercio al menudeo y industrias manufactureras a medida que pasa el tiempo nos hemos dado cuenta estos son datos de 2019 a finales de 2019 que la tendencia es que se va al \u00e1rea de servicios porque porque la los servicios son m\u00e1s dif\u00edciles de comprobar si es m\u00e1s dif\u00edcil saber despu\u00e9s de 10 a\u00f1os si un edificio hace punto 4 o 5 veces no o que si se dio mantenimiento a un coche 5 \u00f3 10 veces es o la papeler\u00eda lo que eso le llaman los consumibles no las hojas de papel pues es dif\u00edcil tambi\u00e9n despu\u00e9s de 10 a\u00f1os a ver si nos gastamos un mill\u00f3n o dos millones o tres millones entonces a este tipo de conceptos se van orientando todas estas empresas como se ofrecen estos servicios cuando son empresas muy grandes se hacen a trav\u00e9s de despachos jur\u00eddicos y contables fiscales generalmente lo que se hace es que se crea una empresa exclusivamente para hacer este tipo de facturaci\u00f3n digamos de operaciones simuladas lo que hacen tambi\u00e9n de este esquema venden la empresa venden line la idea de tener una empresa esa empresa se vuelve un socio comercial donde lo que hace es ofrecer servicios que no existen y paga o incluso algunos grupos corporativos lo que crean es una empresa dentro de su grupo corporativo que se dedica \u00fanicamente a emitir las facturas en contribuyentes m\u00e1s peque\u00f1os que no son las grandes empresas lo hacen a trav\u00e9s de asesores de asesores jur\u00eddicos y contables incluso se ofrecen puerta por puerta sea van a las \u00e1reas a los a los locales o con el profesionista con el m\u00e9dico dici\u00e9ndole oye te ofrezco una factura y te la vendo la siguiente por favor el ejercicio que vamos a el caso que tenemos a presentar en esta ocasi\u00f3n es un fraude de un estudio que se hizo de 43 empresas factureras estas 43 empresas factureras est\u00e1n relacionadas nos dudas son la empresas fachadas que tienen puras o venden facturas de operaciones simuladas en estas en \u00e9stas participaron 8 mil 212 entre personas f\u00edsicas y personas morales se van las operaciones el monto de las facturas ascendi\u00f3 a 93 mil millones de pesos esos 93 mil millones de pesos se hubieran pagado iva el impuesto sobre la renta hubieran sido 24 mil 500 millones de iu y cr y 11 mil 396 millones de iva adem\u00e1s no hab\u00eda muchas de estas empresas que lo que hacen es que contratan aparentemente personas que venden servicios de honorarios o personal y les pagan y retienen el impuesto sobre la renta es impuesto sobre la renta tampoco lo pagaron de impuesto sobre la renta retenido son 19 mil millones de pesos en total de todas estas operaciones simuladas dejaron de entrar al sat 55 mil 125 millones de pesos la siguiente por favor este primer paquete de denuncias incluye como dec\u00edamos son 43 empresas estas empresas ya est\u00e1n muchas de ellas publicadas en el diario oficial como empresas factureras otras est\u00e1n corriendo los tiempos como presuntas empresas factureras pero tienen investigaciones de otras no s\u00f3lo de defraudaci\u00f3n fiscal sino tambi\u00e9n de lavado de dinero entonces ya est\u00e1n ya est\u00e1n ah\u00ed todas estas empresas se relacionan entre s\u00ed comparten personas f\u00edsicas o sea clientes est\u00e1n en varias de ah\u00ed hay 244 clientes que compran en varias de las empresas facturas en m\u00e1s de dos y si en total se analizaron 22 millones de facturas la siguiente por favor que va a ser el sat para para tratar de recuperar este dinero de este dinero en la anterior por favor tantito la anterior la anterior la anterior por favor aqu\u00ed de las empresas facturas y vemos el inciso b lo que es impuesto sobre la renta iva que son 24 mil 500 millones y 11 mil 300 millones estos dos son muy dif\u00edciles de recuperar ya para el sat porque como la empresa son como empresas fantasmas uno llega y no est\u00e1 localizado no existen los papeles las personas normalmente son prestanombres es lo que hay que hacer es seguir la operaci\u00f3n del dinero es ese recurso es muy dif\u00edcil de recuperar lo que se puede recuperar m\u00e1s f\u00e1cil son los diecinueve mil millones de pesos para eso que se va a hacer y qu\u00e9 acciones se est\u00e1 realizando el sat la siguiente por favor las ah\u00ed lo que vamos a hacer es que vamos a enviar cartas a todos los contribuyentes a trav\u00e9s del buz\u00f3n tributario invit\u00e1ndoles a que se regularicen ya que se acerquen porque muchos de estos contribuyentes a veces participaron con las empresas si ni siquiera fueron enga\u00f1ados de alguna manera diciendo que eso era normal que pod\u00edan comprar facturas porque a lo mejor un gasto no lo pod\u00edan comprobar y entonces comprar una factura y sin darse cuenta est\u00e1n comprando facturas a empresas que est\u00e1n involucradas con el crimen organizado entonces tambi\u00e9n es importante decirle a todos los contribuyentes que aquellos que no se dieron cuenta que estaban metidos en este esquema o con qu\u00e9 empresa se est\u00e1n relacionando se les va a llegar una carta invitaci\u00f3n a su buz\u00f3n tributario para pedirles que se acerquen a regularizar el contribuyente podr\u00e1 acercarse a las oficinas del sac para regular su situaci\u00f3n en caso de que no se regularice el contribuyente entonces se tomar\u00e1n otras acciones porque el sat dar\u00e1 vista a la procuradur\u00eda fiscal y aqu\u00ed dejo la palabra al procurador fiscal para que nos continu\u00f3 explicando cu\u00e1les ser\u00edan las acciones siguientes con su permiso se\u00f1or presidente del sistema dos se\u00f1ores secretarios defensa como perfectamente lo pudo explicar la jefa del sat un comprobante fiscal una factura es propiamente un comprobante fiscal y con el cual se determina que hay una operaci\u00f3n que se llev\u00f3 a cabo y podemos ver los impuestos que hay que pagar los que estamos atacando no son facturas falsas propiamente son documentos que amparan operaciones inexistentes o simuladas con qu\u00e9 objeto bajar los impuestos o no pagar impuestos por eso se crearon desde 2010 las empresas factureras es decir empresas que se constitu\u00edan por testaferros por prestanombres por personas que por una peque\u00f1a cantidad de dinero o criminal o personas de escasos recursos recib\u00edan ese dinero a cambio ser prestanombres de ser representantes legales de firmar y dar la cara ante estas empresas pon\u00edan domicilios fiscales en terrenos bald\u00edos en covachas en lugares de zonas populares donde no hab\u00eda una materialidad propiamente es decir no hab\u00eda una actividad econ\u00f3mica en la cual pudieran llevarse a cabo las operaciones que mencionaban los comprobantes fiscales o el objeto social que mencionaban las actas constitutivas de las empresas entonces hab\u00eda quien vend\u00eda estas facturas con objeto evitar el pago de impuestos pero as\u00ed como hab\u00eda quien vend\u00eda estas facturas hab\u00eda un mercado que es precisamente el que compraba las facturas y hab\u00eda un pacto criminal propiamente a veces o simplemente por desconocimiento a veces se llegaban el contador o una persona tercera diciendo quieres pagar impuestos no hay problema mira aqu\u00ed vamos a tener un comprobante que con esto no vas a pagar impuestos y esa comisi\u00f3n que se cobraba era precisamente lo que se dejaba de pagar al sat se divid\u00eda esa el impuesto se divide en dos y se divid\u00edan el impuesto entre el que compraba la factura y el que vend\u00eda la factura quienes compraban la factura pues simplemente el que no quer\u00eda pagar impuestos y aqu\u00ed vendr\u00eda yo a que es el tema que vamos a ir en primer lugar vamos a atacar al que vende facturas al que constituye las empresas y sobre todo que es el grupo criminal que va a atacar estas empresas el d\u00eda de hoy se estar\u00e1n presentando siete querellas contra los grupos principales de estas factureras para tratar de cuadrar dos delitos uno que es la defraudaci\u00f3n fiscal y otro que es lavado de dinero para tratar de equiparar a delincuencia organizada y como mencionaba la jefa del sat se va a mandar un requerimiento un exhorto a los contribuyentes pensando que todos actuaron de buena fe y que no saben que compraron estos estas facturas y que las utilizan en su contabilidad o que incluso recibieron alg\u00fan dinero v\u00eda asimilables al salario que es otra versi\u00f3n de las facturas se les va a dar tres meses para que cumplan y que se regularicen si en estos tres meses no se regularizan la procuradur\u00eda fiscal presentar a las querellas contra el que compr\u00f3 las facturas o el que se vio beneficiado o el que recibi\u00f3 el dinero por asimilable a salario porque se presume entonces que si hay un contubernio que si hay un acuerdo criminal entre el que compr\u00f3 y el que vendi\u00f3 siguiente la mina por favor aqu\u00ed es precisamente la procuradur\u00eda presentar a las querellas ante la falta de correcci\u00f3n de quien compr\u00f3 facturas se presentar\u00e1 la querella en contra de quien deduce operaciones similar a si el simuladas personas f\u00edsicas o morales y contra quienes tienen factura en operaciones simuladas es decir contra el que compra y contra el que vende qu\u00e9 sanciones tenemos presentaremos por defraudaci\u00f3n fiscal y defraudaci\u00f3n fiscal equiparada y que tenemos hasta 9 a\u00f1os de prisi\u00f3n el perjuicio que tenemos simplemente en las querellas que estamos presentando son de 55 mil 125 millones de pesos este este perjuicio es por el ejercicio fiscal 2017 y aqu\u00ed si quiero dejar un mensaje muy claro aqu\u00ed es donde vemos realmente el cambio verdadero en la parte fiscal ha habido decisiones que ha tomado el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica que permiten que haya un antes y un despu\u00e9s la primera acci\u00f3n fue la eliminaci\u00f3n de la compensaci\u00f3n universal que era un esquema que utilizaban las factureras para no pagar impuestos simular saldos a favor y hacer verdaderos hoyos al fisco federal el segundo la segunda decisi\u00f3n estructural fue el poner en la constituci\u00f3n el que no se permite la condonaci\u00f3n de contribuciones el tercer o la tercera reforma estructural fue la reforma de factureras precisamente que a partir de 2020 se equipara la defraudaci\u00f3n fiscal con delincuencia organizada para factureras para el que vende facturas es decir tres o m\u00e1s personas que en forma permanente y reiterada llevan a cabo actividades il\u00edcitas que en este caso es la defraudaci\u00f3n fiscal es decir constituyen empresas cuyo \u00fanico objeto es defraudar al fisco federal y tambi\u00e9n delitos contra la seguridad nacional es decir para el que compra las facturas en uno puede ser hasta 16 a\u00f1os y el decomiso los bienes de la factura y en el delitos contra la seguridad nacional es decir contra el que compr\u00f3 la factura si hay prisi\u00f3n preventiva oficiosa y hay penas de hasta 13 a\u00f1os y medio de c\u00e1rcel que otra reforma o queda otra acci\u00f3n se est\u00e1 implementando pues muy sencillo actos como esto antes \u00fanicamente se alistaban las empresas y se simulaba que se atacaban las facturas al d\u00eda de hoy se pueden o no listar las empresas se est\u00e1n presentando querellas contra las mismas se est\u00e1n atacando a los que compran se est\u00e1 atacando a los que venden y est\u00e1 viendo una recuperaci\u00f3n y adem\u00e1s no s\u00f3lo eso estamos llevando a cabo una labor de investigaci\u00f3n muy fuerte mediante diversos actos que nos permiten llegar a las cabezas de los grupos factureros y no s\u00f3lo eso tambi\u00e9n nos permite llevar a cabo cruces de datos con el instituto mexicano del seguro social para tener la informaci\u00f3n ver\u00eddica de lo que queremos llevar a cabo y aqu\u00ed tambi\u00e9n es muy importante dejar en claro antes no se llevaban investigaciones proliferaron las facturas porque se permit\u00edan el mensaje que se quiere mandar hoy es que se acab\u00f3 la fiesta que las facturas ya no pueden seguir hacia adelante todos tenemos que pagar impuestos es el cambio de la cultura tributaria tenemos que pagar impuestos y tenemos que cumplir debidamente con nuestras obligaciones fiscales se llevaban a cabo investigaciones someras pero ahorita realmente hay actos de investigaci\u00f3n no hay crimen perfecto y lo vamos a demostrar precisamente porque estamos llevando a investigaciones hacia adelante que nos van a permitir llegar a las cabezas y un punto primordial en todo esto es que tenemos el apoyo del se\u00f1or presidente y que las autoridades tanto el sat como procurador fiscal como consejer\u00eda jur\u00eddica como la wifi estamos actuando coordinadamente eso va a llevar a cabo en los mejores resultados y nos va a permitir tener \u00e9xito en todos los juicios que estamos llevando a cabo ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica muchas gracias bueno pues \u00e9stas son las dos informaciones y ten\u00edamos para hoy abrimos [M\u00fasica] a ver las compa\u00f1\u00edas las dos mujeres gracias se\u00f1or presidente sandra de hilera de grupo larsa comunicaciones presidente le voy a denunciar un caso de un m\u00e9dico que est\u00e1 trabajando actualmente en el este y bueno quiere hacerle una breve historia del se\u00f1or en el 2008 fue acusado de participar en una red de pornograf\u00eda infantil el que era el director del hospital regional de veracruz el doctor arturo mora ochoa adem\u00e1s de corrupci\u00f3n y lamentablemente no le dieron seguimiento a esta investigaci\u00f3n por influyentismo en el gobierno de javier duarte en veracruz estuvo involucrado en la administraci\u00f3n de agua que le inyectaron a los ni\u00f1os con c\u00e1ncer que usted mismo tambi\u00e9n nos ha comentado en la actualidad el doctor est\u00e1 trabajando en \u00e9l y est\u00e9 en el lista de canc\u00fan hemos recibido varias denuncias de empleados donde ha recibido todos los insumos del gobierno federal y \u00e9l no lo reparte sino por el contrario los est\u00e1 vendiendo clandestinamente esto en contubernio con erica s\u00e1nchez calzada ignora salas todos ellos piden a usted su intervenci\u00f3n para poder hacer justicia porque este hospital ya es kobe y tambi\u00e9n por su vida porque pr\u00e1cticamente no tienen nada con que protegerse y lo que tienen lo tienen que comprar con su dinero gracias muy bien pues vamos a pedirle al director del the list que \u00e9ste atienda a esta demanda creo que est\u00e1 por aqu\u00ed este terminando la conferencia que platiques con \u00e9l y le des toda la informaci\u00f3n buenos d\u00edas en el presidente berenice t\u00e9llez del diario nacional 11 es con respecto a esta cr\u00edtica que hace la universidad autonoma de mexico de que no se est\u00e1n considerando las estad\u00edsticas del sector ind\u00edgena para el tema de covite 19 este bueno para usted y para el doctor gatell si nos pudiera pues para aclarar un poco sobre c\u00f3mo se est\u00e1 dando este tratamiento a este sector de la poblaci\u00f3n pues es la m\u00e1s desprotegida sobre todo en estas comunidades rurales es muy pregunta gracias bueno pues no s\u00e9 c\u00f3mo se halla este original est\u00e1 informaci\u00f3n pero nosotros no somos este corruptos no somos deshonestos no ocultamos informaci\u00f3n no somos iguales a los conservadores de los gobiernos anteriores imag\u00ednese c\u00f3mo vamos ocultar informaci\u00f3n de lo que pasa en las comunidades ind\u00edgenas ser\u00eda traicionarnos a nosotros mismos toda la vida hemos luchado por la justicia favor del humanismo es no mentir no robar no traicionar al pueblo llevado a la pr\u00e1ctica es parte de la campa\u00f1a d los conservadores que est\u00e1n desesperados desquiciados buscando este hacernos da\u00f1o es como cuando inventaron la que hab\u00eda muerto una persona del hobbit y no muri\u00f3 son los cuerpos que dieron a conocer en fotograf\u00edas de fallecidos fuera desde un hospital que eran de otro pa\u00eds son los hornos crematorios en la revista proceso es todo esto nuestra campa\u00f1a d desprestigio son las ocho columnas de la reforma m\u00e9xico es el pa\u00eds con m\u00e1s fallecidos por ccoo bit o est\u00e1n los primeros lugares puras mentiras noticias falsas entonces no s\u00e9 si hubo quiera contestar pero la verdad se pasan es una obviedad c\u00f3mo vamos a ocultar nosotros fallecidos como vamos a dejar sin atenci\u00f3n a los pobres entonces es demagogia que por el bien de todos primero los pobres entonces por qu\u00e9 se enojan tanto y protestan de que estamos tomando en cuenta nada m\u00e1s a los humildes de los pobres pero vamos a contestar hugo tiene muchas pasiones y con mucho gusto se\u00f1or presidente y efectivamente me llama la atenci\u00f3n su le agradezco es su pregunta creo que es \u00fatil a veces es m\u00e1s \u00fatil cuando dice de una instituci\u00f3n la unam denuncia que no est\u00e1n dando la informaci\u00f3n sobre comunidades ind\u00edgenas quien de la unam la unam tiene 400 mil 150 mil miembros en su comunidad es una postura institucional es una postura de un instituto es una postura de una facultad o es un grupo de investigaci\u00f3n o es una persona ahora mientras lo busca le comento eso es un bolet\u00edn de kobe 19 sobre salud p\u00fablica y epidemiolog\u00eda y quien lo presenta de la unah quiz\u00e1 esto nos ayuda porque es \u00fatil saber cuando se dice de una instituci\u00f3n tan noble y tan magn\u00e1nima como la unam decir que la unam est\u00e1 haciendo una acusaci\u00f3n de que el gobierno de mexico esconde informaci\u00f3n sobre pueblos ind\u00edgenas pues es un se\u00f1alamiento grave jorge barousse jorge varios tantos el se\u00f1or jorge barousse hogar uso m\u00e9dico responsable de la cl\u00ednica del viajero en la unam no es la unam que la unam es la unam y tiene un rector nuestro muy querido doctor grauer enrique graue wiechers que su representante legal en tanto que es el rector tiene facultades e institutos y usted no est\u00e1 diciendo que hay un m\u00e9dico de nombre jorge barousse que es jefe de una cl\u00ednica de medicina al viajero que est\u00e1 en la terminal 2 del aeropuerto y que es un buen m\u00e9dico que se dedica a medicina al viajero desde hace varios a\u00f1os pues no es un se\u00f1alamiento de la unam para ir dice cando porque si no as\u00ed es como se empieza a hacer la desinformaci\u00f3n ahora respecto a lo que usted pregunta vamos a responderle al doctor varus le mandamos un saludo el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica de mexico que es el mecanismo el instrumento principal de incorporaci\u00f3n de informaci\u00f3n cubre todo el territorio nacional lo cubre a trav\u00e9s del sistema nacional de salud mayormente p\u00fablico afortunadamente y esperemos que as\u00ed siga creciendo que tiene tambi\u00e9n unidades de salud en zonas rurales e ind\u00edgenas desde luego desde hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os se estanc\u00f3 el desarrollo del sistema nacional de salud y de manera muy clara y eso est\u00e1 perfectamente documentado por no solo por \u00e9l por investigadores del pa\u00eds sino tambi\u00e9n por organismos internacionales hay una gran inequidad una desigualdad enorme social en la cobertura del sistema nacional de salud y destacadamente en las zonas rurales que incluyen muchas de las comunidades ind\u00edgenas se dej\u00f3 de invertir en el desarrollo de la infraestructura hospitalaria de la atenci\u00f3n de las personas del reclutamiento del personal esto lo hemos venido diciendo ahora que estamos empe\u00f1ados en transformar el sistema de salud el d\u00e9ficit de m\u00e1s de 240 mil profesionales de la salud y esto lo pudimos constatar cuando hicimos giras con el presidente el a\u00f1o pasado y vimos las condiciones en que operan muchos de los hospitales y centros de salud en las zonas rurales \u00e9stos efectivamente es cierto que por 40 a\u00f1os a las poblaciones rurales e ind\u00edgenas conscientes de eso una de nuestras preocupaciones ahora que est\u00e1 la epidemia de kobe fue y lo dijimos desde marzo el momento en que se empezar\u00eda a desplazar la epidemia desde zonas urbanas donde ingreso al pa\u00eds ingreso mayormente a zonas urbanas y en particular dentro de las zonas urbanas a colonias de mayor capacidad econ\u00f3mica pero sab\u00edamos que eventualmente se desplazar\u00eda hacia las comunidades urbanas y rurales y como ah\u00ed vive las personas que est\u00e1n menos favorecidas social y econ\u00f3micamente porque tambi\u00e9n la econom\u00eda del pa\u00eds es extremadamente desigual m\u00e9xico est\u00e1 entre los primeros cinco pa\u00edses con mayor desigualdad econ\u00f3mica del mundo del mundo y sab\u00edamos que eventualmente llegar\u00e1 ah\u00ed pero resumiendo me llama la atenci\u00f3n este comentario el jueves pasado tuvimos un foro que organiz\u00f3 la secretar\u00eda de agricultura y desarrollo rural saber espec\u00edficamente la subsecretar\u00eda de autosuficiencia alimentaria que subtitulares v\u00edctor su\u00e1rez el ingeniero v\u00edctor su\u00e1rez carrera y fue precisamente sobre esto kobe en el mundo rural e ind\u00edgena particip\u00f3 el titular del instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas adolfo adelfo regino y nuestro compa\u00f1ero juan ferrer director del inss abi armando bartra un acad\u00e9mico con nota d\u00e9cimo experto precisamente en estos temas otros colegas tambi\u00e9n de comunidades rurales y productores agr\u00edcolas y la reflexi\u00f3n fue precisamente sobre esta preocupaci\u00f3n c\u00f3mo se ha desplazado a comunidades rurales y nos llama la atenci\u00f3n porque en uno de los comentarios durante el foro se\u00f1alamos esto c\u00f3mo hab\u00eda entrado el cubit a partir de viajeros internacionales con poder econ\u00f3mico que fueron a estados unidos oa europa y no hab\u00eda ning\u00fan reclamo es una realidad constatable y luego en las noticias como estas que estamos viendo estas olas de desinformaci\u00f3n el tema era una exaltaci\u00f3n porque yo hab\u00eda dicho que el cob y diego en grupos socialmente adinerados cuando el foco de atenci\u00f3n es la preocupaci\u00f3n de que los no adinerados son quienes ahora pueden sufrir el cubit claramente se ve que hay prioridades diferentes en la cabeza de cada quien pero bueno cada quien se preocupa de lo que se debe preocupar nosotros nos preocupamos de las comunidades pobres que es a quienes hay que ayudar a proteger porque nuestra obligaci\u00f3n es proteger el inter\u00e9s p\u00fablico pero desde que empez\u00f3 el comit\u00e9 lo hemos presentado repetidamente estamos trabajando muy coordinados con el instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas con el instituto nacional de lenguas ind\u00edgenas con los distintos coordinadores territoriales en estados donde vive mayormente la poblaci\u00f3n rural e ind\u00edgena el procurador agrario lu\u00eds hern\u00e1ndez nos ayuda todos los d\u00edas con informaci\u00f3n directa de terreno de territorio sobre las comunidades ind\u00edgenas la secretaria del bienestar y la coordinaci\u00f3n de programas sociales tambi\u00e9n nos ayuda a llevar informaci\u00f3n traer informaci\u00f3n y tambi\u00e9n a llevar los mensajes de salud p\u00fablica llevamos m\u00e1s de dos meses y medio trabajando en ello entonces doctor varus no la unam sino doctor jorge barousse creo que su respuesta ha llegado gracias y adem\u00e1s t\u00fa te est\u00e1s haciendo bien tu trabajo sea porque no es este que est\u00e9s preguntando de mala fe o de manera tendenciosa pues que est\u00e1s t\u00fa son las verdades que subido no a partir de muy bien las notas period\u00edsticas del d\u00eda es mi obligaci\u00f3n la compa\u00f1era gracias hola buenos d\u00edas presidente yo quer\u00eda preguntarle el consejo nacional de fomento educativo entreg\u00f3 el a\u00f1o pasado 448 millones de pesos en contratos empresarios cercanos a su director y a compa\u00f1\u00edas sancionadas por el banco mundial es esto aceptable en su administraci\u00f3n y que se deber\u00eda de hacer para evitar eso pues no tengo informaci\u00f3n al respecto pero vamos a investigar pero volvemos a lo mismo este nosotros [M\u00fasica] no somos corruptos si hay un acto de corrupci\u00f3n en el gobierno se castigan a quien sea no hay impunidad por qu\u00e9 y establecemos relaciones de complicidad con nadie la gente vot\u00f3 por un cambio verdadero y lo principal si me preguntan de nuevo cu\u00e1l es el plan qu\u00e9 es lo que y est\u00e1n haciendo y seguir\u00e1n haciendo d\u00edgalo en una frase usted que ni siquiera habla de corrido y d\u00edganlo adem\u00e1s parado en un solo pie acabar con la corrupci\u00f3n ese es el plan por qu\u00e9 partimos de una premisa fundamental nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico que la deshonestidad de los gobernantes la corrupci\u00f3n pol\u00edtica es lo que ha dado al traste con todo es la causa principal de la desigualdad social de la desigualdad econ\u00f3mica por la corrupci\u00f3n hay desigualdad hay pobreza hay inseguridad hay violencia por eso digo no es epidemia no es pandemia es la peste m\u00e1s funesta que ha da\u00f1ado a m\u00e9xico entonces as\u00ed como estamos atendiendo y enfrentando la pandemia el coronavirus estamos tambi\u00e9n enfrentando la peste de la corrupci\u00f3n con una mano enfrentamos el coronavirus y con la otra y as\u00ed con pu\u00f1os cerrado pu\u00f1o fuerte a la corrupci\u00f3n porque si limpiamos de corrupci\u00f3n del gobierno si desterramos la corrupci\u00f3n del pa\u00eds se va a lograr el renacimiento de m\u00e9xico y lo vamos logrando tan es as\u00ed cuando se hab\u00eda presentado una denuncia de defraudaci\u00f3n fiscal como la que se acaba de dar a conocer porque esto fue tolerado por muchos a\u00f1os y desde luego qu\u00e9 participaban funcionarios p\u00fablicos y decid\u00eda algunos empresarios no todos porque hay empresarios muy responsables pero como en todos los sectores ay fichitas en esto tambi\u00e9n participaron medios de comunicaci\u00f3n la corrupci\u00f3n somos todos de clientes de hecho de las facturas como la c\u00e1mara imputados la unam sin el club atlas de radio y tv hidalgo esos partidos periodistas funcionarios p\u00fablicos gobiernos todos ellos van a ser todos van a ser requeridos no hay impunidad y qu\u00e9 bien que est\u00e9 se explic\u00f3 el procedimiento son 2 niveles los vamos a decir el autores intelectuales 2 maquinaron todo este fraude con influyentismo blas empresas facturadas est\u00e1n bien identificadas por eso est\u00e1n presentando denuncias penales y la gente los contribuyentes utilizaron este procedimiento para y reducir el pago de impuestos algunos conscientes otros sin saberlo entonces por eso de inmediato querellas penales a los de arriba son cuantos 43 y a 8000 contribuyentes personas f\u00edsicas como orales persona f\u00edsica son los ciudadanos que act\u00faan de manera personal y personas morales son las empresas tambi\u00e9n esto porque a veces se habla y se piensa que todo el mundo sabemos que es persona f\u00edsica que es persona moral y todos tenemos que ir est\u00e9 formando nos aprendiendo siempre se aprende bueno son 8 mil aproximadamente que participaron en este paquete porque no es todo se va a continuar a los 8000 se les va a hacer llegar un aviso una invitaci\u00f3n un exhorto que sepan que les va a llegar este no s\u00e9 si ponen el formato hay un buz\u00f3n especial este y ah\u00ed se les va a indicar a d\u00f3nde tienen que acudir con el prop\u00f3sito de que regularicen su situaci\u00f3n este es otro tratamiento s\u00ed desde luego en el plazo de tres meses no se regularizan pues entonces tenemos ya que proceder legalmente porque lo hacemos por qu\u00e9 no podemos y ser c\u00f3mplices no podemos encubrir a nadie imag\u00ednense decir la directora del sat raquel buenrostro que es una mujer recta e \u00edntegra honesta incorruptible por eso est\u00e1 ah\u00ed le informa al presidente o el procurador fiscal que existe esto y no hacemos nada pues estamos nosotros encubriendo tambi\u00e9n por eso ofrezco disculpas por las molestias que pueda causar esta acci\u00f3n ojal\u00e1 y comprendan de que es mi deber es mi responsabilidad y esto es parte del cambio todo esto nos va a ayudar mucho para qu\u00e9 y actuamos con rectitud con integridad con el compromiso de que los impuestos no se van a utilizar para hacer rico a nadie como era antes que se hac\u00edan inmensamente ricos los servidores p\u00fablicos que apenas llegaban a los cargos del gobierno empezaban a amasar grandes fortunas eso ya no entonces las contribuciones que ya ni siquiera quiero llamarle impuestos las contribuciones son para que se beneficie a los dem\u00e1s para ayudar a los que menos tienen para qu\u00e9 y tengamos un buen sistema de salud p\u00fablica que si alguien se enferma no le falte las medicinas que tenga una cama para ser hospitalizado que tenga un m\u00e9dico o un especialista pues para eso son las contribuciones para que se pueda financiar la educaci\u00f3n y para sentirnos todos muy satisfechos con nosotros mismos por ser profundamente humanos por no estar apostando y el individualismo que no se nos endurezca el coraz\u00f3n que podemos extender la mano que lo necesita entonces eso es lo que puedo contestarte presidente mi segunda pregunta es sobre la violencia en oaxaca ayer quirze 15 personas fueron asesinadas la mayor\u00eda eran personas ind\u00edgenas por sujetos armados que qu\u00e9 est\u00e1 pasando en la regi\u00f3n y qu\u00e9 medidas va a tomar su gobierno pues estamos ya en comunicaci\u00f3n con el gobierno de oaxaca es un una situaci\u00f3n muy triste muy lamentable porque es un enfrentamiento / comunidades vamos a decir son diferencias que tienen en el mismo municipio ya mateo del mar s confrontaci\u00f3n por el gobierno municipal por un lado son pobladores de las de la cabecera municipal pobladores de comunidades siempre no siempre pero suele pasar de qu\u00e9 los ayuntamientos los gobiernos municipales cuando hay elecciones y queda del presidente municipal alguien de la cabecera municipal hay el malestar de las comunidades del municipio porque se sostiene que lo que llega de apoyo en obras o el presupuesto del municipio s\u00f3lo se aplica en la cabeza de la municipal y no se distribuye en las agencias esto genera rivalidades y confrontaci\u00f3n es muy triste muy lamentable lo que sucedi\u00f3 y desde luego que nosotros vamos a a intervenir es un asunto de diferencias por la autoridad municipal c\u00f3mo se va a intervenir perd\u00f3n buscando la conciliaci\u00f3n que haya di\u00e1logo que haya m\u00e1s este se evite el uso de la violencia siempre lo hacemos pero no con la guardia nacional o el ej\u00e9rcito no no no no cuando interviene en la guardia nacional es para que se evite la confrontaci\u00f3n lo que pasa que tomate o del mar est\u00e1 en el ismo de este es una comunidad apartada conozco este e ido all\u00e1 pues son autoridades de usos y costumbres es un gobierno municipal de costumbres entonces este y tenemos que buscar la forma de que se consigue pero no con el uso de la fuerza presidente y ya si me permiten la \u00faltima aprovechando que est\u00e1 el canciller que pas\u00f3 con la reuni\u00f3n con su hom\u00f3logo donald trump si se har\u00e1 presencial o virtual gracias con su permiso del presidente muy breve y les estaremos informando cualquier avance que haya en esa direcci\u00f3n como ustedes saben en el d\u00eda primero de julio entra en vigor el tratado de libre comercio entre m\u00e9xico estados y canad\u00e1 y por lo tanto estamos en comunicaci\u00f3n los tres pa\u00edses para ver c\u00f3mo lo vamos a simbolizar c\u00f3mo lo vamos a acelerar c\u00f3mo lo vamos a profundizar y celebrar pero en cuanto tengas informaci\u00f3n el d\u00eda de hoy no tenemos nada establecido van los hombres compa\u00f1eros gracias buenos d\u00edas se\u00f1or presidente son un tema relacionado con lo que presentan de la cuesti\u00f3n fiscal y un par de preguntas que le quiero hacer a usted en particular bueno la pregunta se le dirijo a usted aunque estoy seguro que la directora del sharp es quien puede responder este la cuesti\u00f3n t\u00e9cnica el tema de ir precisamente sobre los factureros este y de tener este esquema de facturaci\u00f3n fiscal pues es algo que es largamente anticipado de hecho puesto usted sabe presidente que es un principio de equidad propiciar que todos los ciudadanos est\u00e9n las empresas pues paguemos los impuestos de manera equilibrada por lo cual evidentemente pues yo le felicito por tener la determinaci\u00f3n ahora y mis preguntas son muy muy directas este en particular si nada m\u00e1s se considera el ejercicio fiscal del 2017 como el procurador fiscal o si se consideran otros se sabe que el c\u00f3digo fiscal habla de que son siete a\u00f1os no los fiscalizables este en particular el otro gran asunto es precisamente sobre la profundidad a la que se puede ir en esta materia hablaba el presidente de ocho mil contribuyentes este y pues est\u00e1bamos hablando de 33 empresas facturas se sabe que esto a mucha mayor profundidad y la otra cuesti\u00f3n este a la directora del sac bueno el d\u00eda 30 de este mes se cumple el plazo que fijaron este nuevo relacionado con la pandemia este para que los contribuyentes personas f\u00edsicas presenten sus declaraciones fiscales preguntarle si se va a ampliar o si se mantiene ese plazo como inaplazable \u00e9ste y finalmente en la cuesti\u00f3n fiscal tambi\u00e9n pregunta hay muchos contribuyentes personas f\u00edsicas muchas personas morales seguramente tambi\u00e9n que por alguna u otra raz\u00f3n est\u00e1n irregulares no han cubierto sus impuestos de ejercicios fiscales anteriores incluso antes de que llegara el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n seguramente esa ser\u00eda una fuente de ingresos muy importante si lograran la regularizaci\u00f3n preguntarle a la directora ya usted se\u00f1or presidente si existe la posibilidad de que se dise\u00f1e un plan especial para esas personas que est\u00e1n en mora que est\u00e1n atrasadas que por alguna raz\u00f3n no han presentado sus y sus declaraciones sus impuestos para que se regularicen y bueno puedan entrar precisamente al empe\u00f1o de aportar como usted lo manifiesta que no sean impuestos sino aportaciones precisamente para el desarrollo de nuestro pa\u00eds y si me permite hacerle una pregunta sobre mi regi\u00f3n gracias presiente con relaci\u00f3n a los de las facturas como ustedes saben los procedimientos fiscales las auditor\u00edas llevan mucho tiempo entonces hay que pedir informaci\u00f3n el contribuyente tiene derecho a presentar tambi\u00e9n su informaci\u00f3n adicional lo comprobatoria que \u00e9l crea que acredite o que compruebe que lo que \u00e9l hizo est\u00e1 bien estos procesos son muy largos los autos la revisi\u00f3n de auditor\u00eda se puede llevar desde tres a seis meses y en lo que se va a intercambiar la informaci\u00f3n con el contribuyente puede tomar hasta un a\u00f1o con el objeto de ser m\u00e1s eficiente y m\u00e1s \u00e1gil la recaudaci\u00f3n la estrategia fue revisar un solo a\u00f1o que es 2017 sin embargo nosotros por experiencia lo que hemos observado es que una empresa que tiene un comportamiento irregular lo repite entonces tomamos del 2017 y sabemos que seguramente el 2018 el 2019 y el 2020 si la empresa sigue operando siguen usando pues el mismo sigue operando de la misma manera t\u00fa lo que hacemos es para hacer m\u00e1s eficiente la recaudaci\u00f3n porque ahorita lo que necesitamos son recursos a las necesidades de y los gastos corrientes nos revisamos un solo ejercicio nos traemos a las empresas oa los contribuyentes que est\u00e1n irregulares pero ya asentados con nosotros entonces ya revisamos todos los a\u00f1os y eso permite una recaudaci\u00f3n m\u00e1s \u00e1gil sin necesidad de hacer auditor\u00edas y tambi\u00e9n para el contribuyente tambi\u00e9n es mejor porque el que se quiera regularizar el simple hecho de no abrir la auditor\u00eda nosotros como autoridad fiscal ya no estamos obligados a cobrarles multas recargos otros gastos onerosos que incluso si ellos no vienen y se auto corrigen digamos que ellos de manera voluntaria sin necesidad de autor de auditor\u00eda hacen la correcci\u00f3n de los a\u00f1os anteriores entonces no pagan esos accesorios no esos esos gastos y adicionales por as\u00ed decirlo los costos fiscales adicionales tantos entonces la estrategia es focalizar un a\u00f1o y luego de ah\u00ed con el a\u00f1o generalizamos todos los dem\u00e1s y pr\u00e1cticamente as\u00ed lo estamos haciendo tambi\u00e9n por ejemplo en el caso de grandes contribuyentes han visto algunos casos medi\u00e1ticos se revisa muy bien un a\u00f1o ya que en el a\u00f1o nos pusimos de acuerdo se usa bueno eso lo hiciste en 2015 ahora 2016 2017 2018 hasta la fecha por eso los montos han sido grandes pero es m\u00e1s meramente como estrategia que sea hacia el a\u00f1o con relaci\u00f3n a lo de la pr\u00f3rroga lo que tambi\u00e9n para muchos ya conocen el d\u00eda de ayer el d\u00eda lunes se hizo del conocimiento tambi\u00e9n de una aplicaci\u00f3n ya para que la gente pudiera desde su casa generar la firma porque porque el sat desde que empez\u00f3 la pandemia lo que hemos procurado es que no se nos acumule la gente en las oficinas por un tema de seguridad y tambi\u00e9n estamos espaciando las citas y adem\u00e1s de espaciar las citas algunos servicios que antes no se daban en l\u00ednea se han empezado a generar en l\u00ednea el \u00faltimo que acaba de entrar es la firma ahorita en estos momentos desde el d\u00eda de ayer la gente me est\u00e1 haciendo algunas estimaciones de cu\u00e1ntos contribuyentes personas f\u00edsicas son las que faltan de declarar me est\u00e1n haciendo una estimaci\u00f3n de c\u00f3mo est\u00e1n las las citas y entre hoy y ma\u00f1ana veremos si es necesario o no la ampliaci\u00f3n del plazo preso lo daremos a conocer en estos d\u00edas era otra pregunta perd\u00f3n si era el tema de que hay muchas personas sobre todo f\u00edsicas aunque tambi\u00e9n morales este que por alguna raz\u00f3n quiz\u00e1s por omisi\u00f3n quiz\u00e1s por la imposibilidad de hacerlo en su momento tienen moras a trazos este y existir\u00eda alg\u00fan plan est\u00e9 dise\u00f1ado ex profeso para que estas personas puedan regularizarse entiendo que muchas de estas personas no son omisos por su voluntad y que quisieran colaborar y contribuir con el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n pagando sus impuestos regularmente sin embargo los montos quiz\u00e1s este o la complicaci\u00f3n de las declaraciones multi anuales es el se los impide en general todo el proceso que ha hecho el sat todo este a\u00f1o ha sido de invitaci\u00f3n a todo el contribuyente que se pueda o se quiera regularizar se le ha ofrecido asesor\u00eda se le ha orientado para que se auto corrija cuando asisten a las oficinas del sat ya sea en el caso de grandes empresas tambi\u00e9n tenemos horarios digamos y oficinas para recibirlos as\u00ed como las personas o las empresas m\u00e1s peque\u00f1as que van a las oficinas recaudatorias se les da una asesor\u00eda para hacer una auto correcci\u00f3n y con el objeto de no generar discriminaci\u00f3n y con el af\u00e1n de generar una nueva cultura fiscal donde todo el mundo pague lo que estamos haciendo es que nosotros como por c\u00f3digo fiscal de la federaci\u00f3n el art\u00edculo 74 nos permite hacer disminuciones de los llaman multas y recargos como lo dijo hace un momento el procurador fiscal ya hubo cambios en la constituci\u00f3n donde no hay condonaci\u00f3n de impuestos con el impuesto se va a entender como el monto hist\u00f3rico qu\u00e9 fue lo que no se pag\u00f3 en su momento m\u00e1s lo que le llaman la actualizaci\u00f3n que no es otra cosa m\u00e1s que pegarle el equivalente a la inflaci\u00f3n y traerlo al a\u00f1o actual no es ese esa es la contribuci\u00f3n eso no s\u00e9 puede condonar sin embargo hay gastos costos adicionales como las multas y recargos que el c\u00f3digo fiscal nos permite disminuir o reducir pues lo que estamos haciendo es generando todo el tipo de facilidades cuando aplica conforme al c\u00f3digo fiscal una disminuci\u00f3n de los de las multas y de los recargos se les aplica una disminuci\u00f3n tambi\u00e9n en aquellos casos en los que se pueda pagar en parcialidades tambi\u00e9n se les ofrece el pago en parcialidades no eso se vana estudiando los casos conforme al contribuyente tenga sus necesidades y sus requerimientos si se est\u00e1n presentando las facilidades no se pueden dar de manera generalizada porque obedece a la situaci\u00f3n que cada contribuyente tenga en su momento omit\u00ed presentarme de miedo arte de acci\u00f3n por los negocios pol\u00edtica rock and roll radi\u00f3logos fm de sonora siempre siente le quiero hacer una pregunta en particular que son dos temas sobre una misma regi\u00f3n y una en particular es una regi\u00f3n que nos duelen sonora que es guaymas muy muy en espec\u00edfico y me contactaron en un grupo bastante grande de pescadores de guaymas est\u00e9 muy preocupados y sobre todo con muchas ganas de trabajar representan ellos a 1.200 familias del puerto y est\u00e1n muy preocupados por el tema de las concesiones pesqueras estamos hablando precisamente de 200 concesiones pesqueras que atienden a la zona de guaymas en particular se entiende que en sonora en general hay 400 concesiones de este tipo enfocadas a la pesca de camar\u00f3n estas concesiones curiosamente este a\u00f1o 2020 se vencen se cumplen 30 a\u00f1os de que fueron entregadas en una estrategia que yo pudiera llamar del neoliberalismo para poner en manos del sector privado pues esto que son el lado del tesoro de nuestro mar particular del mar de cortez que es el camar\u00f3n en muy bien espec\u00edfico los pescadores me han dicho que ellos sufren y sus familias tambi\u00e9n de una situaci\u00f3n que ellos consideran injusta en particular porque de ser los due\u00f1os se convirtieron ellos en empleados y me dicen somos empleados que no tienen absolutamente ninguna prestaci\u00f3n los patrones los due\u00f1os de las concesiones de los cuales pudiera decir hasta los nombres y apellidos pero me lo reservar\u00e1 por respeto al digamos a su intimidad pero el asunto es que son de algunos de ellos dicen que ganan m\u00e1s teniendo el barco amarrado que saliendo a pescar y el asunto de fondo es que estos pescadores de guaymas me piden que sea el conducto para manifestarle ustedes su inquietud ellos lo que quieren es trabajar no est\u00e1n pidiendo que les regalen nada no est\u00e1n pidiendo ni de subsidios ni que les condonen impuestos ni que les regalen absolutamente nada simplemente condiciones para poder salir a pescar y me dicen que bueno que precisamente consecuencia de esta estrategia de hace 30 a\u00f1os es que guaymas est\u00e1 en la ruina en la que se encuentra basta con gusto yo s\u00e9 que usted ha estado ah\u00ed est\u00e9 en el puerto de guaymas basta con pasearse por la calle serd\u00e1n este y ver lo que fue el esplendor de otra \u00e9poca no este y ver ahora lo que en las ruinas en que se ha convertido un puerto que anteriormente fue el orgullo de son ahora un lugar que era muy cosmopolita ahora pues es un pueblo olvidado y bueno la verdad es que a los pescadores de guaymas este a la gente de esta regi\u00f3n en espec\u00edfico le interesa mucho la intervenci\u00f3n de su gobierno se\u00f1or presidente y para retomar el esplendor de lo que alguna vez fue y aprovech\u00f3 el tema de guaymas porque tambi\u00e9n me contact\u00f3 la familia del ex presidente adolfo de la huerta si se cumplieron este primero de junio 100 a\u00f1os de que \u00e9l tom\u00f3 posesi\u00f3n de manera interina del cargo los familiares del presidente el ex presidente adolfo de la huerta bueno me hablan de que \u00e9l comparte muchas caracter\u00edsticas con usted en lo particular sobre todo la honestidad este y el compromiso con el asunto de democratizar al pa\u00eds y luchar contra la corrupci\u00f3n entre algunos otros aspectos ellos lo que consideran es que se ha cometido una injusticia con el presidente que se le ha olvidado se le ha borrado de la historia ellos hablan de muchas diferencias muchos asegunes con quienes al final de cuentas esto obtuvieron el triunfo despu\u00e9s del movimiento revolucionario de la tercera transformaci\u00f3n precisamente y metieron bueno que le pusiera el tema sobre la mesa este para plantearle pues la posibilidad que se haga algo en memoria del ex presidente de la huerta hay que olvidarnos que \u00e9l entre otras virtudes era m\u00fasico y compuso precisamente esa canci\u00f3n que se llama la barca de guaymas gracias s\u00ed bueno en el caso de los pescadores aprovecho para informar a todos los pescadores y tambi\u00e9n el pueblo de m\u00e9xico qu\u00e9 se les est\u00e1 ayudando a todos los pescadores se est\u00e1n entregando apoyos a 180.000 pescadores del pa\u00eds tanto del pac\u00edfico como del golfo se est\u00e1n entregando estos apoyos nada m\u00e1s les quiero recordar a los pescadores amigos primos hermanos de que ese apoyo que se est\u00e1 entregando en estos d\u00edas es para toda la familia qu\u00e9 aunque es poco dvd y repartirse y que hay que llevarlo a la casa que no se quede en otros sitios porque este programa porque los pescadores de ayudan mucho para que haya vedas y que no s\u00e9 sobre explote el mar los r\u00edos no se termine con las especies se ha pescado el marisco hay que apoyarlos antes no se les apoyaba o se hac\u00edan a trav\u00e9s de organizaciones lo mismo que hemos venido aqu\u00ed hablando y no les llegaba nada ahora es directo se hizo un censo pero solo de alrededor de 180.000 pescados y tomamos en cuenta lo de los permisos si son pescadores no van a tener ning\u00fan problema no debe de haber favoritismo influyentismo corrupci\u00f3n en la entrega de los permisos ya el corredor de pesca seguramente est\u00e1 tomando nota el secretario de la agricultura tambi\u00e9n y vamos a hacerles llegar este planteamiento si se vencen sus permisos no va a haber problema para que los puedan renovar se revisan se revisan para que no haya acaparamiento que est\u00e9 pero incluso algunos pol\u00edticos se hicieron de la manera de exit pero ahora todo est\u00e1 est\u00e9 en revisi\u00f3n para que no haya monopolios no hay acaparamiento s\u00e9 apoye a los m\u00e1s necesitados acerca de el presidente adolfo en la huerta es un personaje de primer orden que en efecto ha sido olvidado y fue un hombre \u00edntegro y la gente honesta fue el que entr\u00f3 a la presidencia luego del asesinato del presidente venustiano carranza je le toc\u00f3 sin el acuerdo del entonces hombre fuerte \u00e1lvaro obreg\u00f3n o sin el acuerdo del todo \u00e1lvaro obreg\u00f3n negociar con francisco dice esta negociaci\u00f3n se llev\u00f3 a cabo en coahuila d a partir de esa negociaci\u00f3n se le entreg\u00f3 a villa la hacienda canutillo durango muy cerca de barral donde fue despu\u00e9s asesinado un movimiento que se le conoce como el movimiento del agua artista y se fue al exilio al extranjero y all\u00e1 muri\u00f3 y era compositor y m\u00fasico y muri\u00f3 siendo un hombre este \u00edntegro pobre vamos a decir despu\u00e9s de haber estado de presidente de mexico es un caso parecido al de don adolfo ruiz cortines de los pocos presidentes con estos cannabis en la historia de nuestro pa\u00eds por eso si lo tenemos que recordar y massa y guaymas pues cuando yo vaya y adem\u00e1s vamos a pedirle a los de la comisi\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica que lo est\u00e9 de exalten qu\u00e9 reconozcan sus contribuciones porque si en efecto es de los olvidados de los h\u00e9roes an\u00f3nimos que hay muchos [M\u00fasica] el pa\u00eds y guaymas pues es la historia de m\u00e9xico cu\u00e1ntos presidentes han sido originarios de wave 3 adolfo de la huerta [M\u00fasica] y hablar de los rodr\u00edguez y plutarco p\u00e9rez caes 3 digo ayuda para refrescar la memoria este si est\u00e9n por ah\u00ed por guaymas semana es toda la historia por ah\u00ed se fue al exilio tambi\u00e9n el maestro vasconcelos hay un plan que dej\u00f3 el maestro vasconcelos cuando se va al exilio durante esa \u00e9poca este sale de de guaymas al extranjero por fin esos otros 2 ustedes dos s\u00ed se\u00f1or presidente una pregunta en relaci\u00f3n con el problema de las facturas ahorita usted mencion\u00f3 y confirm\u00f3 que efectivamente fue una denuncia que surge de un problema que es convalidado por los ex funcionarios yo quisiera saber concretamente si hay alg\u00fan funcionario ex funcionario que haya sido o que ser\u00e1 hoy involucrado en la querella porque era evidente que inclusive ellos promocionaban y se dec\u00eda que cobran comisiones sobre el tema si hay deprimente no s\u00e9 si del primer nivel de los que est\u00e1n en la querella tercer nivel pero de los ejecutivos de los que decid\u00edan me dieron mucho si hay de todo pero quedamos de qu\u00e9 por respeto a la dignidad al debido proceso vamos a que esto se resuelva en las instancias judiciales y qu\u00e9 tambi\u00e9n los 8000 contribuyentes reciban porque es un asunto confidencial su notificaci\u00f3n nadie se va a enterar este para qu\u00e9 puedan ponerse al corriente si tambi\u00e9n preguntarles john presidente que usted ayer manifest\u00f3 que la posici\u00f3n del gobierno era vigilar o ser\u00eda vigilar las elecciones sin embargo el presidente del ine lorenzo c\u00f3rdova afirm\u00f3 que el guardi\u00e1n de las elecciones es el ine esto no va a generar un conflicto de intereses o de poder no no no ellos son los que tienen esa encomienda legalmente al inei le corresponde pero el presidente de mexico puede opinar puede ejercer su derecho de manifestaci\u00f3n como cualquier ciudadano [M\u00fasica] entonces si yo me entero de que est\u00e1n comprando votos de que est\u00e1n utilizando el dinero del presupuesto para [M\u00fasica] favorecer a un partido a un candidato pues como cualquier ciudadano estoy obligado a denunciarlo no no puedo claro si conozco de un nato il\u00edcito acabamos de hablar de no al contubernio no voy a hacer yo tapadera mi pecho no es bodega siempre digo lo que pienso ellos hacen su trabajo y yo como ciudadano y como presidente que quiero que en este pa\u00eds no haya fraudes y quiero que no haya simulaci\u00f3n y nadie se haga de la vista gorda siendo que se respete la voluntad del pueblo porque es un derecho sagrado pues ese fue el lema de madero sufragio efectivo no reelecci\u00f3n hay una entrevista que le hacen el presidente madero antes de [M\u00fasica] el triunfo de la revoluci\u00f3n maderista que acaba con el porfiriato y habla de la democracia voy a traer ese texto es de como \u00e9l dice hay muchas demandas hay grandes y graves problemas nacionales pero al llegar yo a la presidencia de ah\u00ed retomen lo de guardian me voy a convertir en el guardi\u00e1n d los derechos y las libertades del pueblo y voy a garantizar el voto libre elecciones limpias y libres es un compromiso entonces no s\u00e9 porque se molesta el presidente del ine todos debemos de ayudar todos todos todos a denunciar si sabemos de un fraude y recordar que ahora existe ya la procuradur\u00eda electoral y es delito grave el fraude electoral entonces van estar vigilantes los ciudadanos vamos a estar vigilantes los ciudades ya no es el arreglo en lo oscurito de que a ver reuni\u00f3n con el presidente para de este que se le d\u00e9 aunque no re\u00fana los requisitos la candidatura ah 1 personaje a fin al r\u00e9gimen todos esos enjuagues que hac\u00edan de quedarse callados ante el fraude ante la compra de votos y rebase de los topes de campa\u00f1a nada m\u00e1s para los j\u00f3venes los m\u00e1s j\u00f3venes que nosotros saben que cuando la elecci\u00f3n del 2012 nosotros denunciamos de qu\u00e9 el candidato del pri y entonces el licenciado pe\u00f1a le hab\u00eda rebasado los topes de campa\u00f1a pues en respuesta a nuestra denuncia este nos presentaron tambi\u00e9n a nosotros una denuncia acus\u00e1ndonos de que hab\u00edamos rebasado el tope de campa\u00f1a y xavi quien termin\u00f3 este acusado de rebasar el tope de campa\u00f1a nosotros s lo mismo en el 2006 pero todo eso se ha probado hab\u00eda una creo que es la misma ya se modific\u00f3 hab\u00eda una procuradur\u00eda de delitos electorales cepal me acuerdo que eres una abogada en la que estaba ah\u00ed se demostr\u00f3 que de los pinos sal\u00edan las llamadas de la guerra sucia en contra nuestra se demostr\u00f3 y entonces se present\u00f3 a la denuncia se hizo la investigaci\u00f3n la instituci\u00f3n est\u00e1 llego a la conclusi\u00f3n de que en efecto ah\u00ed estaba el centro de operaciones de los pinos en contra nuestra la campa\u00f1a de 2006 pero que no estaba considerado como delito grave y que por lo tanto no hab\u00eda nada que hacer como es que dicen los abogados cuando le quieren dar carpetazo a\u00fan as\u00ed pero deseo por ver si prescribe prisa por notoriamente improcedentes por notoriamente este perfil vamos a no all\u00e1 all\u00e1 y all\u00e1 gracias buenos dias esteban duran m\u00e9xico publica diario y jalisco publica diario y presidente un integrante de su gabinete propiamente del titulares de la ciudadana esta aspira pues a la gubernatura de sonora que qu\u00e9 opini\u00f3n le merece su gesti\u00f3n al frente de esta la sexta ciudad ciudadana como lo maneja usted ha estado bien le dar\u00eda a usted su palomita para que se fuera al gobierno de sonora y en cuanto a los proyectos del proyecto del tren maya presidente con cuando c\u00f3mo va este proyecto ya definitivamente se eliminaron esos obst\u00e1culos que ambientalistas y ecologistas e inclusive algunos otros partidos y grupos que andaban diciendo que se iba a destruir la selva que iba a haber un deterioro ecol\u00f3gico ya completamente se elimin\u00f3 esto va que en este proyecto y finalmente con el aeropuerto felipe \u00e1ngeles y se entregar\u00e1 en tiempo y forma este proyecto habr\u00e1 alguna modificaci\u00f3n que se tenga contemplado o se entregar\u00e1 como usted lo mencion\u00f3 hace tiempo atr\u00e1s bueno acerca de lo primero no quiero este opinar por lo pronto estoy en huelga acerca de lo segundo bueno para no este dar pie a malas interpretaciones si dir\u00e9 que el secretario de seguridad p\u00fablica es de primera me ayuda mucho nada m\u00e1s y lo del otro es cuesti\u00f3n pol\u00edtica electoral eso en su momento si me preguntan como \u00e9ste est\u00e1 actuando muy bien me respalda me apoyan bueno d\u00edganme ustedes si conocen a un secretario de seguridad p\u00fablica en la historia reciente est\u00e9 coordinando el gabinete de seguridad desde las 6 de la ma\u00f1ana ninguno pero ah\u00ed a un lado es el tren miami hoy precisamente se qu\u00e9 va lanzar la convocatoria para el tramo 5 que es canc\u00fan tulum y ya tendr\u00edamos toda la primera etapa y ya se est\u00e1 trabajando en el tren maya y aprovecho para decir que el trazo principal del tren va sobre la v\u00eda del ferrocarril del sureste que se inici\u00f3 desde el gobierno del general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas cu\u00e1ndo el general francisco j m\u00fasica era secretario de comunicaciones y ese tren lo continu\u00f3 el gobierno d la v\u00eda f\u00e9rrea la sigui\u00f3 construyendo el gobierno del presidente \u00e1vila camacho y lo inaugur\u00f3 tren del sureste el presidente miguel alem\u00e1n entonces sobre ese trazo que se hizo desde los a\u00f1os 30 del siglo pasado es que se est\u00e1 construyendo la nueva v\u00eda para el tren maya es informaci\u00f3n conocen porque hay algunos [M\u00fasica] han tenido la oportunidad de ir al sureste y ojal\u00e1 y fueran porque es de las regiones m\u00e1s bellas seguramente saben de el r\u00edo usumacinta y d tenosique y de boca del cerro que es uno de los lugares m\u00e1s bellos en m\u00e9xico del mundo es donde termina el alto usumacinta y comienza el bajo suma cinta lo que es ya navegable del r\u00edo usumacinta el r\u00edo usumacinta es el mono sagrado es el r\u00edo m\u00e1s grande de m\u00e9xico y era como la avenida principal la autopista la carretera m\u00e1s importante d la regi\u00f3n maya el r\u00edo usumacinta divide guatemala de mexico bueno ah\u00ed en boca del cerro desde los a\u00f1os 50 6 un puente para el tren de esos puentes qu\u00e9 se montaban se tra\u00edan de europa y hay muchos en todo el pa\u00eds bueno en ese puente va a pasar el tren maya porque cuento todo esto por qu\u00e9 no es un trazo nuevo hay una parte d medida cancun y de canc\u00fan a tulum que es en la carretera que est\u00e1 actualmente originalmente se pens\u00f3 hacer un trazo de valladolid a tulum [M\u00fasica] pero ah\u00ed s\u00ed se ten\u00eda que afectar si no selva porque tambi\u00e9n es ojal\u00e1 y s\u00e9 analice bien que es una casual porque pues no todos los ambientalistas saben que es una casual qu\u00e9 es un monte alto y que es una selva porque hay diferencias marca wal si son plantas que van creciendo que se dejan y crecer para que se vaya fertilizando el suelo y luego viene el sistema de tumba rosa quema para la siembra del ma\u00edz entonces se deja crecer para la fertilidad del sol y antes en el sistema de producci\u00f3n agr\u00edcola era la forma de que las tierras mantuvieran la fertilidad con un sistema de rotaci\u00f3n se trabaja en un sitio hay lo que se llama un trabajador o una milpa luego el a\u00f1o siguiente es otro al cual el que se tumba y se regresa a los tres cuatro o cinco a\u00f1os al primero que se ech\u00f3 abajo para sembrar y ya est\u00e1 en monte alto y hay fertilidad porque desde luego que antes y todav\u00eda no se usaba el fertilizante qu\u00edmico pero regresando al tren vamos avanzando los conservadores y tambi\u00e9n los de las organizaciones no gubernamentales que como dec\u00eda yo ayer antier este es algo extra\u00f1o porque se llaman organizaciones no gubernamentales pero depend\u00edan del presupuesto y como ahora ya no hay ese tipo de financiamiento pues ya todos les parece mal y lo mismo con [M\u00fasica] los que recib\u00edan apoyos de 85.000 del conacyt presentaban resultados eran pecados porque no veamos a los hijos de los pobres para que estoy bien a los hijos de familias ind\u00edgenas porque las becas siempre tienen que ser para los de arriba entonces todo esto es lo que ha generado este malestar esta desinformaci\u00f3n pero aclaro tambi\u00e9n no es inconformidad malestar en las comunidades por d\u00f3nde va a pasar el tren maya ya la aceptaci\u00f3n es casi total entre otras cosas porque se van a crear 80.000 empleos va a haber trabajo pero los conservadores de la academia este pues est\u00e1n inconformes muchos financiados por organismos internacionales y la otra pregunta es sobre el aeropuerto lo mismo llueva truene o relampague\u00e9 el 21 de marzo del 2022 vamos a estar inaugurando el aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles y f\u00edjense ya que este se sigue tratando el tema cuanto nos iba a costar el aeropuerto de texcoco 300.000 millones de pesos cuando lo iban a terminar seg\u00fan los planes a finales del 2024 y va a acabar con el lago de texcoco por completo cu\u00e1nto va a costar el nuevo aeropuerto 80.000 millones de 300 a 80.000 220 mil millones de pesos de ahorro y lo vamos a inaugurar repito el 21 de marzo del 2022 cu\u00e1ntos amparos interpusieron en contra la construcci\u00f3n del aeropuerto en el lago de texcoco los ambientalistas creo que ninguno cu\u00e1ntos amparos que interpusieron los ambientalistas y estos de la sociedad c\u00f3mo se llama esa mexicanos en favor de la corrupci\u00f3n como 200 entonces vamos adelante y yo tengo que agradecerle mucho a los ingenieros militares porque est\u00e1n trabajando d\u00eda y noche con sana distancia porque no vayan aqu\u00ed a a decir los m\u00e9dicos que se est\u00e1 incumpliendo con las recomendaciones y se est\u00e1 avanzando y vamos hacia adelante y me dio mucho gusto estar aqu\u00ed muchas gracias a la participaci\u00f3n de la iniciativa privada [M\u00fasica] el combate a la pandemia efecto muchas gracias muchas gracias porque nos est\u00e1n ayudando mucho y ah\u00ed vamos este es muy claro muy claro que a pesar de los pesares se pudo tomar la pandemia hace unos d\u00edas vi en redes sociales por qu\u00e9 son las benditas redes sociales a\u00fan con todo lo que pasa y que inventan cosas y los robots estos a ver si un d\u00eda este twitter nos da un informe de c\u00f3mo lo vamos a invitar aqu\u00ed al director de twitter este bueno formalmente le hago la invitaci\u00f3n que nos diga este que pueden hacer para y controlar lo de los robots en las noticias falsas una invitaci\u00f3n amable respetuosa o sea cu\u00e1les son sus limitaciones porque no pueden este dejar de comercializar o de permitir que haya este mecanismo de robots para degradar la vida p\u00fablica para insultar para este faltarle el respeto a las personas porque no se purifica el manejo en las redes sociales yo creo que ellos s\u00ed podr\u00edan hacerlo y transparentando porque se ocultan las cosas somos distintos somos dem\u00f3cratas no podemos todos pensar de la misma manera para que escondernos h\u00e9roes yo soy liberal yo soy conservador yo soy as\u00ed me caes mal as\u00ed que nada m\u00e1s si acaso decirlo suavemente- este me caes mal pero este respeto pero diferente que lo peor que puede haber es el anonimato el tirar la piedra y esconder la mano eso es de hip\u00f3critas a lo mejor esta empresa puede venir y explicarnos por qu\u00e9 tambi\u00e9n ellos tienen qu\u00e9 y cuidar los equilibrios de que no haya censura y garantizar las libertades pero cu\u00e1les son las fronteras que est\u00e1 permitido que no d\u00f3nde est\u00e1 la \u00e9tica entonces si ser\u00eda interesante no una conferencia una invitaci\u00f3n ojal\u00e1 acepte este para que se explique sobre este tema para no seguir nosotros denunciando de que hay robots 2 eso ya se sabe ser\u00eda lo importante pertenecer\u00eda a ver porque no se puede y controlar o no se va a controlar no se va a regular pues ya va a ser as\u00ed pero qu\u00e9 no se caiga en el clandestinaje en la informalidad que se aclaren estas cosas entonces dec\u00eda yo hablando de las redes de que vi un mensaje de un el usuario en donde habla del de las curvas lo pueden encontrar ah\u00ed en red de la planeamiento de c\u00f3mo se aplan\u00f3 la curva en m\u00e9jico y pone el ejemplo de espa\u00f1a y de eeuu de la curva en espa\u00f1a y de la curva en eeuu y luego hay otra otra reflexi\u00f3n tambi\u00e9n interesante que recomiendo de una y usuaria que dice y estaba el sistema de salud en el suelo que adem\u00e1s con niveles altos de enfermedad por diabetes hipertensi\u00f3n la obesidad y qu\u00e9 lograr lo que hemos hecho que ha sido significativa tambi\u00e9n ah\u00ed en las en las redes o sea la gente est\u00e1 pendiente entonces muchas gracias pues a la gente a todos porque lo hemos logrado entre todos a pesar de lo terrible de esta pandemia 'hemos evitado m\u00e1s sufrimientos eso es mi balance mi resultado final por la gente los m\u00e9dicos las enfermeras y dice cu\u00e1nta pr\u00e1ctica cu\u00e1ntos d\u00edas cu\u00e1nto dolor y ah\u00ed est\u00e1n entonces vamos a salir adelante estamos saliendo adelante \u00e1nimo nos vemos ma\u00f1ana quedan pendientes el puerto de veracruz el tema de la presencia en la pr\u00f3xima semana la gira disculpen que est\u00e1n la pr\u00f3xima semana no no s\u00e9 [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:26:25.588194"
}