{
    "video_id": "9FMHFt_wiY0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/9FMHFt_wiY0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD32gFy53S4G1nKEG6MPIq7OsOIvw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=9FMHFt_wiY0",
    "video_title": "Mensaje por la VII Cumbre de jefas y jefes de Estado y de Gobierno de la CELAC",
    "video_length_seconds": 485,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 0.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de latinoam\u00e9rica del Caribe",
            "start": 3.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Xiomara Castro",
            "start": 8.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto saludarte",
            "start": 11.34,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero hermano Lula",
            "start": 14.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mucho gusto",
            "start": 20.279,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "Alberto hermano del alma",
            "start": 24.06,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "Estoy seguro que",
            "start": 28.68,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "todos acuden",
            "start": 30.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 32.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "por tu gentileza",
            "start": 36.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por tu Don de gente",
            "start": 40.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque eres un hombre",
            "start": 44.34,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s de tener convicciones",
            "start": 46.82,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pues es mucha bondad",
            "start": 51.62,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "no puedo estar con ustedes",
            "start": 55.86,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de manera presencial pero",
            "start": 59.039,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Les env\u00edo mi solidaridad",
            "start": 62.78,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ni apoyo fraterno",
            "start": 66.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico va a estar representado por",
            "start": 70.86,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 74.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 75.439,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Marcelo ebratt que es una gente de",
            "start": 77.52,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "absoluta confianza",
            "start": 81.74,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "y \u00e9l sabe muy bien que nosotros buscamos",
            "start": 84.14,
            "duration": 10.299
        },
        {
            "text": "la unidad la integraci\u00f3n el sue\u00f1o de",
            "start": 90.32,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "nuestro libertador",
            "start": 94.439,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Bol\u00edvar pero",
            "start": 97.939,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 100.64,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "la unidad la uni\u00f3n",
            "start": 103.4,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "estrechar nuestras relaciones en Am\u00e9rica",
            "start": 107.299,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "Latina y el Caribe sino en todo el",
            "start": 109.979,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "continente",
            "start": 112.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "americano eso lo acabo de expresar",
            "start": 114.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "en la visita que nos hizo el Primer",
            "start": 118.2,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "Ministro trulud\u00f3 y el presidente bayden",
            "start": 121.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "vamos hablando",
            "start": 125.719,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "y vamos preparando las condiciones para",
            "start": 129.36,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "la unidad de toda Am\u00e9rica del continente",
            "start": 133.02,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "americano",
            "start": 138.319,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "la Uni\u00f3n Europea comenz\u00f3 como la",
            "start": 140.42,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "comunidad Europea",
            "start": 146.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nosotros podemos unirnos",
            "start": 150.3,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "en todo el continente esto demanda",
            "start": 153.8,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "de mucho esfuerzo para la integraci\u00f3n",
            "start": 159.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica comercial pero sobre todo de",
            "start": 162.66,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "que nos ayudemos mutuamente que haya",
            "start": 166.2,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar de nuestros",
            "start": 171.599,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pueblos y algo que es fundamental que",
            "start": 173.459,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "nos respetemos que se haga a un lado esa",
            "start": 176.519,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica caduca anacr\u00f3nica",
            "start": 180.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica para los americanos la",
            "start": 184.22,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "doctrina Monroe y que no hay hegemon\u00edas",
            "start": 187.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que se respete la independencia de todos",
            "start": 190.86,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses bajo esas condiciones tenemos",
            "start": 194.36,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que buscar la unidad",
            "start": 199.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de todos los pueblos de todos los",
            "start": 201.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gobiernos de nuestra Am\u00e9rica",
            "start": 204.9,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "forma muy especial",
            "start": 209.42,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "queremos reiterar nuestra solidaridad",
            "start": 213.62,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "con Lula",
            "start": 217.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con el pueblo de Brasil que decidi\u00f3",
            "start": 220.319,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "libremente elegir a su presidente",
            "start": 224.0,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "no podemos aceptar",
            "start": 229.62,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "intentos y mucho menos golpes de estado",
            "start": 233.42,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "Ni militares ni t\u00e9cnicos se tiene que",
            "start": 238.28,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "respetar la libertad y la aut\u00e9ntica",
            "start": 242.099,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 246.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es el pueblo el que manda en la",
            "start": 248.4,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "democracia no las oligarqu\u00edas tambi\u00e9n",
            "start": 251.22,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "no debemos de dejar solo al pueblo",
            "start": 257.12,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "hermano del Per\u00fa",
            "start": 261.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "fue una infamia lo que hicieron con",
            "start": 265.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Pedro castillo y la forma en que est\u00e1n",
            "start": 267.419,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "reprimiendo al pueblo",
            "start": 271.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hay que suscribir conjuntamente un",
            "start": 273.32,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "comunicado para",
            "start": 277.38,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "exigir",
            "start": 280.22,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que cese la represi\u00f3n que se abra el",
            "start": 282.62,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo que sea el pueblo El Que decida",
            "start": 287.46,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "en democracia es decir en elecciones",
            "start": 291.139,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "limpias libres sobre el destino del Per\u00fa",
            "start": 294.919,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "no a la autoritarismo y la libertad a",
            "start": 299.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Pedro Castillo",
            "start": 303.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Porque est\u00e1 injustamente",
            "start": 305.46,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "encarcelado tambi\u00e9n expresar nuestra",
            "start": 309.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "solidaridad con todos los pueblos",
            "start": 313.62,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica",
            "start": 316.16,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 319.139,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con algunas diferencias de tipo pol\u00edtico",
            "start": 323.039,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de tipo ideol\u00f3gico pero",
            "start": 326.58,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "coincidimos en lo fundamental",
            "start": 330.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en luchar en favor de nuestros pueblos",
            "start": 334.1,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "eso es lo que hacemos en el caso de",
            "start": 337.28,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Ecuador con lazo en el caso",
            "start": 340.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 344.479,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "el presidente de Paraguay",
            "start": 346.1,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "abd\u00f3 no se nos va a olvidar",
            "start": 349.58,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "que cuando se cerr\u00f3 el espacio a\u00e9reo",
            "start": 354.139,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en la misi\u00f3n para",
            "start": 358.199,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "salvarle la vida a Evo",
            "start": 360.979,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "para traerlo a M\u00e9xico y Se cerraron",
            "start": 364.22,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "todos los espacios a\u00e9reos una acci\u00f3n",
            "start": 368.46,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "vergonzosa de los gobiernos",
            "start": 371.639,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses vecinos de Bolivia en",
            "start": 374.72,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "Paraguay se permiti\u00f3 que aterrizara el",
            "start": 380.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana para",
            "start": 384.479,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "cargar combustible",
            "start": 386.58,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "esa fue una decisi\u00f3n soberana",
            "start": 389.06,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "que no vamos a olvidar de modo que",
            "start": 394.22,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tenemos que buscar",
            "start": 397.86,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "la unidad es much\u00edsimo m\u00e1s mucho mucho",
            "start": 399.979,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo que nos une en todo en lo",
            "start": 403.919,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico en lo comercial",
            "start": 408.96,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "en lo cultural",
            "start": 412.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 415.62,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "nuestra vecindad las tradiciones de",
            "start": 416.96,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "amistad de solidaridad pol\u00edtica el",
            "start": 420.479,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "exilio muchas cosas buenas que nos unen",
            "start": 423.66,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que nos puede separar vamos",
            "start": 426.66,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "hacia adelante vamos a seguir juntos",
            "start": 430.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Unidos y Alberto",
            "start": 433.979,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 437.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Te deseo lo mejor eres",
            "start": 439.699,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "excepcional y lo que ustedes acuerden",
            "start": 444.08,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "nosotros lo vamos a secundar nosotros",
            "start": 448.34,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "apoyamos la resoluci\u00f3n",
            "start": 453.8,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de la celac ya les puedo decir que hasta",
            "start": 456.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "por anticipado porque es mucho m\u00e1s",
            "start": 460.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "repito lo que nos une qu\u00e9 es lo que nos",
            "start": 463.199,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "puede separar un abrazo cari\u00f1oso",
            "start": 466.74,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "fraterno",
            "start": 470.699,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "a todos ustedes y",
            "start": 472.099,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "a sus pueblos que son pueblos hermanos",
            "start": 475.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "del pueblo mexicano Muchas gracias",
            "start": 479.72,
            "duration": 4.8
        }
    ],
    "transcription_text": "amigas amigos de latinoam\u00e9rica del Caribe Xiomara Castro me da mucho gusto saludarte compa\u00f1ero hermano Lula tambi\u00e9n mucho gusto Alberto hermano del alma Estoy seguro que todos acuden entre otras cosas por tu gentileza por tu Don de gente porque eres un hombre que adem\u00e1s de tener convicciones pues es mucha bondad no puedo estar con ustedes de manera presencial pero Les env\u00edo mi solidaridad ni apoyo fraterno M\u00e9xico va a estar representado por nuestro secretario de relaciones exteriores Marcelo ebratt que es una gente de absoluta confianza y \u00e9l sabe muy bien que nosotros buscamos la unidad la integraci\u00f3n el sue\u00f1o de nuestro libertador Bol\u00edvar pero no solo la unidad la uni\u00f3n estrechar nuestras relaciones en Am\u00e9rica Latina y el Caribe sino en todo el continente americano eso lo acabo de expresar en la visita que nos hizo el Primer Ministro trulud\u00f3 y el presidente bayden vamos hablando y vamos preparando las condiciones para la unidad de toda Am\u00e9rica del continente americano la Uni\u00f3n Europea comenz\u00f3 como la comunidad Europea nosotros podemos unirnos en todo el continente esto demanda de mucho esfuerzo para la integraci\u00f3n econ\u00f3mica comercial pero sobre todo de que nos ayudemos mutuamente que haya programas para el bienestar de nuestros pueblos y algo que es fundamental que nos respetemos que se haga a un lado esa pol\u00edtica caduca anacr\u00f3nica de Am\u00e9rica para los americanos la doctrina Monroe y que no hay hegemon\u00edas que se respete la independencia de todos los pa\u00edses bajo esas condiciones tenemos que buscar la unidad de todos los pueblos de todos los gobiernos de nuestra Am\u00e9rica forma muy especial queremos reiterar nuestra solidaridad con Lula con el pueblo de Brasil que decidi\u00f3 libremente elegir a su presidente no podemos aceptar intentos y mucho menos golpes de estado Ni militares ni t\u00e9cnicos se tiene que respetar la libertad y la aut\u00e9ntica democracia es el pueblo el que manda en la democracia no las oligarqu\u00edas tambi\u00e9n no debemos de dejar solo al pueblo hermano del Per\u00fa fue una infamia lo que hicieron con Pedro castillo y la forma en que est\u00e1n reprimiendo al pueblo hay que suscribir conjuntamente un comunicado para exigir que cese la represi\u00f3n que se abra el di\u00e1logo que sea el pueblo El Que decida en democracia es decir en elecciones limpias libres sobre el destino del Per\u00fa no a la autoritarismo y la libertad a Pedro Castillo Porque est\u00e1 injustamente encarcelado tambi\u00e9n expresar nuestra solidaridad con todos los pueblos de Am\u00e9rica estamos con algunas diferencias de tipo pol\u00edtico de tipo ideol\u00f3gico pero coincidimos en lo fundamental en luchar en favor de nuestros pueblos eso es lo que hacemos en el caso de Ecuador con lazo en el caso de el presidente de Paraguay abd\u00f3 no se nos va a olvidar que cuando se cerr\u00f3 el espacio a\u00e9reo en la misi\u00f3n para salvarle la vida a Evo para traerlo a M\u00e9xico y Se cerraron todos los espacios a\u00e9reos una acci\u00f3n vergonzosa de los gobiernos de los pa\u00edses vecinos de Bolivia en Paraguay se permiti\u00f3 que aterrizara el avi\u00f3n de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana para cargar combustible esa fue una decisi\u00f3n soberana que no vamos a olvidar de modo que tenemos que buscar la unidad es much\u00edsimo m\u00e1s mucho mucho m\u00e1s lo que nos une en todo en lo econ\u00f3mico en lo comercial en lo cultural en nuestra vecindad las tradiciones de amistad de solidaridad pol\u00edtica el exilio muchas cosas buenas que nos unen qu\u00e9 es lo que nos puede separar vamos hacia adelante vamos a seguir juntos Unidos y Alberto Muchas gracias Te deseo lo mejor eres excepcional y lo que ustedes acuerden nosotros lo vamos a secundar nosotros apoyamos la resoluci\u00f3n de la celac ya les puedo decir que hasta por anticipado porque es mucho m\u00e1s repito lo que nos une qu\u00e9 es lo que nos puede separar un abrazo cari\u00f1oso fraterno a todos ustedes y a sus pueblos que son pueblos hermanos del pueblo mexicano Muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "7 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:36:59.135441"
}