{
    "video_id": "9gLL8Tgh8ns",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/9gLL8Tgh8ns/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBvwDJHsXAxmwivHElBUhVTSJIZHA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=9gLL8Tgh8ns",
    "video_title": "Evaluaci\u00f3n de resultados de CFE, desde Mexicali, Baja California",
    "video_length_seconds": 4795,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el director general de la Comisi\u00f3n",
            "start": 0.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad Manuel bartl",
            "start": 1.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "D\u00edaz el secretario de Marina almirante",
            "start": 9.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Rafael Ojeda",
            "start": 12.24,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n el director general de CFE energ\u00eda",
            "start": 18.359,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y CFE internacional Miguel Santiago",
            "start": 22.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Reyes Hern\u00e1ndez",
            "start": 25.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "el subsecretario de egresos de la",
            "start": 32.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 34.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de bottom",
            "start": 37.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "falcon el director corporativo de",
            "start": 43.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n estrat\u00e9gica de la Comisi\u00f3n",
            "start": 46.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad Juan Antonio",
            "start": 48.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Fern\u00e1ndez correa",
            "start": 51.039,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "servicios de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 60.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Electricidad Miguel Alejandro L\u00f3pez",
            "start": 61.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez el coordinador Regional del",
            "start": 69.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sindicato \u00fanico de trabajadores",
            "start": 72.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "electricistas de la Rep\u00fablica Mexicana",
            "start": 73.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Luis Enrique Hern\u00e1ndez",
            "start": 76.28,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez Asimismo damos la bienvenida a",
            "start": 84.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 87.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y y a quienes nos siguen a",
            "start": 88.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 90.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 93.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 97.36,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "bienvenidos favor de ocupar sus",
            "start": 103.159,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "lugares procedemos con el mensaje de",
            "start": 114.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo de la gobernadora",
            "start": 117.119,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de Baja",
            "start": 119.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "California maestra Marina del Pilar",
            "start": 120.759,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "\u00c1vila",
            "start": 123.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 124.88,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "olmeda Buenas tardes a todas a todos",
            "start": 130.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 135.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "presidenta electa Claudia chemba un",
            "start": 138.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pardo trabajadoras y trabajadores",
            "start": 144.879,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 148.74,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 152.57,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 157.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 159.21,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "viva les damos la bienvenida a su casa",
            "start": 161.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Baja",
            "start": 164.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "California esta tierra que los quiere",
            "start": 165.92,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tanto y les brinda y ha brindado su",
            "start": 168.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "incondicional",
            "start": 170.519,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "respaldo qu\u00e9 orgullo tan grande ser",
            "start": 172.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "parte de la historia y poder",
            "start": 175.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "atestiguar cisi\u00f3n presidencial m\u00e1s",
            "start": 178.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "arm\u00f3nica y constructiva que ha conocido",
            "start": 181.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en 200",
            "start": 184.84,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "a\u00f1os licenciado Manuel barlet D\u00edaz",
            "start": 187.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "director general de la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 190.959,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de Electricidad lo recibimos con",
            "start": 193.0,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo gusto en Baja California pues",
            "start": 195.879,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "desde que ustedes la dirigen la CFE",
            "start": 198.959,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "siempre ha tenido buenas noticias para",
            "start": 203.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Baja",
            "start": 206.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "California hoy es un d\u00eda para festejar",
            "start": 208.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "anhelos cumplidos pero sobre todo un d\u00eda",
            "start": 210.72,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 214.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "gratitud hoy con much\u00edsima emoci\u00f3n",
            "start": 214.959,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "podemos decir",
            "start": 218.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "gracias gracias porque en la vida de",
            "start": 221.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "millones de hogares de nuestro estado",
            "start": 224.48,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 un antes y un despu\u00e9s de la",
            "start": 227.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entrada en operaciones de las centrales",
            "start": 229.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de generaci\u00f3n del complejo Baja",
            "start": 231.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "California Gracias porque la energ\u00eda",
            "start": 234.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "generada por est",
            "start": 238.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "puede abastecer a m\u00e1s de 2 millones de",
            "start": 240.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hogares",
            "start": 244.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "bajacalifornianos garantizando el pleno",
            "start": 245.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "suministro el\u00e9ctrico para nuestra",
            "start": 248.12,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "gente un suministro confiable estable y",
            "start": 251.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "continuo Incluso en periodos de alta",
            "start": 256.759,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "demanda como el que estamos viviendo con",
            "start": 259.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este calor turbogas Gonz\u00e1lez Ortega 1 y",
            "start": 262.12,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "do combustiones internas c Oriente y",
            "start": 266.72,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "altar ciclo combinado Gonz\u00e1lez Ortega y",
            "start": 270.84,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "la inyecci\u00f3n de Electricidad proveniente",
            "start": 275.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la central fotovoltaica Rafael Galv\u00e1n",
            "start": 277.759,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Maldonado en el estado de Sonora marcan",
            "start": 280.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "un parteaguas en nuestro",
            "start": 283.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estado se acabaron para siempre los",
            "start": 286.199,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "tiempos en que la llegada del verano se",
            "start": 289.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "traduc\u00eda en un quebranto econ\u00f3mico para",
            "start": 292.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "las familias de Mexicali y San Felipe se",
            "start": 295.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acabaron los d\u00edas en que la llegada del",
            "start": 299.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recibo con las letras verdes le causaba",
            "start": 301.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "terror a los hogares",
            "start": 305.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cachanillas hoy la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 307.24,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Electricidad garantiza mayor eficiencia",
            "start": 310.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y menores costos porque la tecnolog\u00eda de",
            "start": 314.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00daltima Generaci\u00f3n utilizada por estas",
            "start": 317.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "centrales permite aprovechar al m\u00e1ximo",
            "start": 320.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "El combustible generando m\u00e1s",
            "start": 323.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "electricidad con menos recurso y reduc",
            "start": 326.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "al m\u00ednimo Los costos de producci\u00f3n sin",
            "start": 330.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "duda no faltaron quienes pensaron que",
            "start": 333.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "era imposible duplicar la capacidad de",
            "start": 336.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda en Baja California",
            "start": 338.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en tan solo 6 a\u00f1os pero aqu\u00ed est\u00e1n las",
            "start": 341.6,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "cifras que no mienten imag\u00ednense de los",
            "start": 345.96,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "2145 mw de capacidad efectiva con los",
            "start": 350.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que cont\u00e1bamos en el",
            "start": 354.759,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "2018 hemos dado un salto hasta a una",
            "start": 356.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "capacidad de",
            "start": 360.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "5127 mw que significa m\u00e1s del doble",
            "start": 362.479,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "orgullosamente la CFE se ha consolidado",
            "start": 368.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como el principal generador de",
            "start": 372.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "electricidad y pensar que muchos dec\u00edan",
            "start": 374.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que no se pod\u00eda y que urg\u00eda",
            "start": 378.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "privatizar qui\u00e9n tuvo la raz\u00f3n al final",
            "start": 381.84,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "hoy no solo tenemos la energ\u00eda de mejor",
            "start": 385.479,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "calidad y m\u00e1s econ\u00f3mica sino que hemos",
            "start": 388.759,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recuperado nuestra soberan\u00eda",
            "start": 392.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica porque hoy la Comisi\u00f3n",
            "start": 394.759,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad ha vuelto a ser",
            "start": 397.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de todas y de todos los mexicanos una",
            "start": 400.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "empresa p\u00fablica cuyo objetivo",
            "start": 403.479,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "fundamental es beneficiar al consumo",
            "start": 406.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stico y ser una aliada de la",
            "start": 408.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "econom\u00eda familiar atr\u00e1s ha quedado para",
            "start": 410.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "siempre el oscuro fantasma de la",
            "start": 414.28,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 416.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que no en los tiempos de insensibles",
            "start": 418.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "gobiernos neoliberales que quisieron",
            "start": 421.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "arrebatarnos lo que es nuestro hoy",
            "start": 424.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vuelve a ser el estado mexicano quien",
            "start": 427.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tiene el control de la industria",
            "start": 430.0,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 431.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "enlo de la plena",
            "start": 432.759,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "autosuficiencia garantizando a las",
            "start": 436.56,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "familias que las tarifas de la energ\u00eda",
            "start": 438.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica son las menores posibles y sin",
            "start": 441.759,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "fines de lucro como en el pasado",
            "start": 445.56,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como logramos consolidar esta",
            "start": 449.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en materia de energ\u00eda en",
            "start": 451.879,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tan solo 6 a\u00f1os Tambi\u00e9n estamos haciendo",
            "start": 454.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "historia en materia de salud p\u00fablica con",
            "start": 458.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Ims bienestar y la cl\u00ednica es nuestra",
            "start": 461.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que brinda servicios m\u00e9dicos a quienes",
            "start": 463.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente hab\u00edan estado relegados",
            "start": 466.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por no contar con seguridad social y",
            "start": 469.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n haciendo historia en",
            "start": 472.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "materia de programas del bienestar que",
            "start": 474.72,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "en 6 a\u00f1os presidente han reducido la",
            "start": 477.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "brecha de la desigualdad como nunca",
            "start": 480.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "antes por ello lo que hoy atestiguan no",
            "start": 483.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "es solo un relevo presidencial sino la",
            "start": 487.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "consagraci\u00f3n de un movimiento que ha",
            "start": 490.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hermanado bajo una misma bandera a",
            "start": 492.919,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "millones de mexicanas y mexicanos M\u00e9xico",
            "start": 495.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya no es el mismo M\u00e9xico se",
            "start": 499.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transform\u00f3 para siempre una",
            "start": 502.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n social pol\u00edtica y",
            "start": 505.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica sobre todo una transformaci\u00f3n",
            "start": 508.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de nuestras almas una revoluci\u00f3n de las",
            "start": 511.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "conciencias algo sin duda se ha",
            "start": 515.32,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "transformado al interior de millones de",
            "start": 518.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "mexicanas y mexicanos porque en el",
            "start": 520.839,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "2018 recuperamos la capacidad de so\u00f1ar y",
            "start": 524.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de tener esperanzas y hoy en el",
            "start": 528.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2024 vemos nuestros",
            "start": 531.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "anhelos convertirse en realidad lo que",
            "start": 534.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "antes de 18 era un gran sue\u00f1o una",
            "start": 537.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esperanza que nos un\u00eda hoy es una",
            "start": 542.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "realidad con cimientos fuertes y firmes",
            "start": 545.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "por eso el pueblo expres\u00f3 su voluntad en",
            "start": 548.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "forma tan contundente y les ofreci\u00f3",
            "start": 552.36,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nuevamente su respaldo con dos",
            "start": 556.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "votaciones hist\u00f3ricas porque el pueblo",
            "start": 558.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "no se equivoca el pueblo es agradecido",
            "start": 562.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Amor con amor se paga y este amor es",
            "start": 565.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "para siempre Muchas",
            "start": 569.48,
            "duration": 17.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 571.29,
            "duration": 15.23
        },
        {
            "text": "gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la",
            "start": 586.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "palabra el director general de la",
            "start": 589.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 591.44,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "licenciado Manuel barlet D\u00edaz",
            "start": 593.48,
            "duration": 16.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 597.69,
            "duration": 11.829
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la",
            "start": 609.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica se\u00f1ora presidenta electa de",
            "start": 612.64,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico compa\u00f1eros todos de la CFE Muchas",
            "start": 617.2,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "gracias por estar con nosotros",
            "start": 622.399,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "hoy hace 6 a\u00f1os",
            "start": 625.399,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "al llegar Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a",
            "start": 629.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la presidencia de la",
            "start": 633.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica como resultado de la reforma",
            "start": 635.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica impuesta por la pasada",
            "start": 638.76,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n la CFE estar\u00eda generando",
            "start": 642.44,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "hoy solo el 16 por de la energ\u00eda del",
            "start": 646.839,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la gran empresa del Estado habr\u00eda",
            "start": 651.519,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "ca\u00eddo en la irrelevancia",
            "start": 656.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ante esta peligrosa",
            "start": 661.519,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "circunstancia el presidente orden\u00f3 el",
            "start": 664.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "rescate de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 667.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Electricidad los datos que vamos a",
            "start": 672.72,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "presentar acreditan que la CFE ha sido",
            "start": 676.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "rescatada",
            "start": 681.519,
            "duration": 10.131
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 684.24,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 691.65,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "claro a\u00f1ado con el apoyo la capacidad y",
            "start": 694.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la entrega de los trabajadores y los",
            "start": 698.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos de la",
            "start": 701.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cfg los datos que vamos a",
            "start": 710.04,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "presentar acreditan que la CFE ha sido",
            "start": 713.68,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "rescatada generamos ya el 550 4% de la",
            "start": 718.24,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "electricidad del pa\u00eds y con 13 centrales",
            "start": 723.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ex y vrola adquiridas por el estado",
            "start": 726.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tendremos la capacidad de generaci\u00f3n",
            "start": 730.88,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "indispensable para garantizar al pueblo",
            "start": 733.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico su desarrollo y lo principal",
            "start": 736.959,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "el bienestar de todos los",
            "start": 741.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mexicanos subrayamos dos",
            "start": 745.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 748.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "uno las l\u00edneas de transmisi\u00f3n y",
            "start": 749.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n han sido fortalecidas para",
            "start": 753.12,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "llevar el fluido el\u00e9ctrico a toda la",
            "start": 756.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n de la Rep\u00fablica",
            "start": 759.079,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Mexicana dos conforme al mandato del",
            "start": 762.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente no se incrementaron las",
            "start": 766.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tarifas en estos 6 a\u00f1os no se",
            "start": 770.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "incrementaron las tarifas en estos 6",
            "start": 773.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 776.399,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 777.84,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 781.62,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "gracias gracias a la fortaleza pol\u00edtica",
            "start": 784.519,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "del presidente y su vigorosa",
            "start": 788.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n se han superado innumerables",
            "start": 792.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos que no voy a describir",
            "start": 795.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "innumerables obst\u00e1culos Y asegurando lo",
            "start": 798.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "fundamental energ\u00eda el\u00e9ctrica al m\u00e1s",
            "start": 802.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "bajo costo para el pueblo de",
            "start": 805.92,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "ning\u00fan supuesto modelo ning\u00fan supuesto",
            "start": 810.76,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "mercado orientado siempre por el lucro",
            "start": 816.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "garantizar\u00eda nuestra seguridad",
            "start": 822.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica y esto est\u00e1",
            "start": 824.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "comprobado har\u00e1n la presentaci\u00f3n que nos",
            "start": 827.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 831.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "instruido Juan Antonio Fern\u00e1ndez",
            "start": 832.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "director de",
            "start": 835.44,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n Miguel Reyes",
            "start": 836.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "director de la cf energ\u00eda y Miguel L\u00f3pez",
            "start": 839.759,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "subdirector de contrataci\u00f3n Muchas",
            "start": 844.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 847.079,
            "duration": 12.661
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 848.6,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "presidente Gracias se\u00f1or director buenas",
            "start": 865.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tardes a todos y con el permiso del",
            "start": 868.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente as\u00ed como de nuestra",
            "start": 870.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidenta electa Y de todos los",
            "start": 873.079,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "asistentes comenzaremos mencionando los",
            "start": 874.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "resultados del rescate de la CFE",
            "start": 877.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "particularmente en los estados de Baja",
            "start": 880.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "California y el norte del estado de",
            "start": 882.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Sonora al inicio al inicio de esta",
            "start": 884.36,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se encontr\u00f3 al estado de",
            "start": 887.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Baja California con una situaci\u00f3n de",
            "start": 889.839,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit en la capacidad de generaci\u00f3n",
            "start": 892.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para abastecer la demanda el\u00e9ctrica sin",
            "start": 895.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "inversiones que promovieran la",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de nuevas centrales",
            "start": 899.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "generadoras y alta dependencia de las",
            "start": 901.199,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "importaciones de energ\u00eda que pueden ser",
            "start": 903.639,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "realizadas desde los Estados Unidos el",
            "start": 905.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "sistema Baja California es un sistema",
            "start": 908.519,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aislado y el propio estado ocupa el",
            "start": 910.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "noveno puesto en el consumo nacional",
            "start": 913.519,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "representando el 4.1 por del total del",
            "start": 915.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds las ventas de energ\u00eda el\u00e9ctrica se",
            "start": 920.04,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "distribuyen 56 a la industria y el resto",
            "start": 922.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "es consumido por el sector dom\u00e9stico con",
            "start": 926.759,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el 3% y un 10% adicional en otros",
            "start": 928.639,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sectores como el comercial o el agr\u00edcola",
            "start": 932.279,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el 85 por del consumo total se realiza",
            "start": 935.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "en tres grandes ciudades como lo son",
            "start": 939.959,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Mexicali y Tijuana en Baja California o",
            "start": 941.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en San Luis riocolorado en Sonora este",
            "start": 945.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sistema derivado de sus altas tasas de",
            "start": 948.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "consumo y los grandes incrementos",
            "start": 950.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Durante los meses de verano se ha",
            "start": 952.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pronosticado que tenga un crecimiento de",
            "start": 954.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 50% para los pr\u00f3ximos 15 a\u00f1os",
            "start": 957.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "por lo anterior la CFE a solicitud de la",
            "start": 961.199,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidencia de la Rep\u00fablica desarroll\u00f3",
            "start": 964.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "un plan estrat\u00e9gico para garantizar la",
            "start": 967.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "suficiencia en el suministro el\u00e9ctrico",
            "start": 969.16,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "consistente en la construcci\u00f3n de seis",
            "start": 971.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "proyectos de centrales generadoras con",
            "start": 973.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de",
            "start": 976.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "3770 millones de d\u00f3lares para alcanzar",
            "start": 978.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "la adici\u00f3n de capacidad por",
            "start": 981.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "2893 mw esta capacidad es suficiente",
            "start": 984.199,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para cubrir el crecimiento de la demanda",
            "start": 989.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica de los pr\u00f3ximos 15 a\u00f1os es",
            "start": 990.759,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "decir la CFE aumentar\u00e1 su presencia en",
            "start": 994.0,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el estado para pasar de una capacidad",
            "start": 997.399,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "actual del 66 por a una del 82",
            "start": 999.759,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "por. los proyectos incluyen la adici\u00f3n",
            "start": 1003.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de centrales generadoras en dos grandes",
            "start": 1007.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "complejos de generaci\u00f3n el primero",
            "start": 1009.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "corresponde al estado de Baja California",
            "start": 1011.56,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "y con",
            "start": 1014.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "2154 mw incluye las tecnolog\u00edas de ciclo",
            "start": 1015.519,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "combinado en la central Gonz\u00e1lez Ortega",
            "start": 1019.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que se localiza a pocos kil\u00f3metros de",
            "start": 1021.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este sitio la tecnolog\u00eda turbogas aqu\u00ed a",
            "start": 1023.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "un lado de nosotros con la central",
            "start": 1027.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "turbogas del mismo nombre y la",
            "start": 1029.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "correspondiente combusti\u00f3n interna",
            "start": 1031.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "denominada mexical oriente a nuestras",
            "start": 1033.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "espaldas en lo correspondiente al",
            "start": 1035.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "complejo Sonora con el que se alcanza la",
            "start": 1038.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "totalidad de adici\u00f3n de los 2,890 mw",
            "start": 1040.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mencionamos la central ciclo combinado",
            "start": 1044.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en San Luis r\u00ed Colorado la combusti\u00f3n",
            "start": 1045.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "interna altar y la emblem\u00e1tica central",
            "start": 1048.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "fotovoltaica Puerto Pe\u00f1asco que",
            "start": 1051.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "alcanzar\u00e1 al t\u00e9rmino de su construcci\u00f3n",
            "start": 1053.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "una capacidad total de 1000 mw",
            "start": 1056.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "convirti\u00e9ndose en una de las centrales",
            "start": 1059.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de mayor tama\u00f1o en Am\u00e9rica que adem\u00e1s",
            "start": 1061.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "contempla el uso de tecnolog\u00edas de",
            "start": 1065.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "\u00daltima Generaci\u00f3n para mitigar los",
            "start": 1066.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "efectos producidos por intermitencias",
            "start": 1069.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "durante ausencia de sol as\u00ed como la",
            "start": 1071.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una l\u00ednea de 290 km como",
            "start": 1074.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "un hito hist\u00f3rico que permitir\u00e1 la",
            "start": 1078.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "interconexi\u00f3n de los sistemas el\u00e9ctricos",
            "start": 1080.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Baja California con el interconectado",
            "start": 1082.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "nacional destacamos que estas centrales",
            "start": 1085.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "han sido estrat\u00e9gicamente localizadas",
            "start": 1088.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cercanas a los centros de consumo y su",
            "start": 1090.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adici\u00f3n equivale a casi duplicar la",
            "start": 1092.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "capacidad actualmente instalada en todo",
            "start": 1094.88,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "el sistema Baja",
            "start": 1096.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "California representando la tercera",
            "start": 1098.039,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "parte de la totalidad de los proyectos",
            "start": 1100.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para el fortalecimiento de la CFE o bien",
            "start": 1102.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda suficiente para abastecer 1.",
            "start": 1105.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tres veces la demanda m\u00e1xima de la zona",
            "start": 1108.799,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "metropolitana de",
            "start": 1110.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Guadalajara todos los proyectos en el",
            "start": 1112.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "alcance de su construcci\u00f3n adem\u00e1s",
            "start": 1115.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "incluyen las obras necesarias para su",
            "start": 1117.28,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "interconexi\u00f3n as\u00ed como los refuerzos de",
            "start": 1119.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la red necesarios para mantener la",
            "start": 1121.919,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "confiabilidad del sistema con esta",
            "start": 1123.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estrategia utilizada para fortalecer la",
            "start": 1126.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presencia de la CFE en los estados de",
            "start": 1128.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Baja California y Sonora se garantiza la",
            "start": 1130.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mejora en la confiabilidad del",
            "start": 1133.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "suministro el\u00e9ctrico de la zona se",
            "start": 1134.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "alcanzan menores costos en la producci\u00f3n",
            "start": 1136.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda el\u00e9ctrica debido al uso de",
            "start": 1138.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas m\u00e1s eficientes y se",
            "start": 1140.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "fortalece la soberan\u00eda energ\u00e9tica",
            "start": 1142.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "nacional a continuaci\u00f3n cedemos la",
            "start": 1144.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "palabra a mi compa\u00f1ero el dror Miguel",
            "start": 1147.559,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Reyes quien continuar\u00e1 con la exposici\u00f3n",
            "start": 1149.4,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "de la estrategia del suministro de",
            "start": 1151.36,
            "duration": 2.53
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 1152.679,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1153.89,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gracias Muy buenas tardes a todas y",
            "start": 1161.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores de la CFE al",
            "start": 1164.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "presidente licenciado and Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1167.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Obrador a la presidenta electa la doora",
            "start": 1169.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Claudia Shan y a la gobernadora de Baja",
            "start": 1171.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "California en cuanto a la estrategia",
            "start": 1176.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "integral de suministro de gas natural a",
            "start": 1179.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "esta pen\u00ednsula quisiera comentar que son",
            "start": 1181.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "dos momentos para que esto pueda darse",
            "start": 1184.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hoy por ejemplo en esta planta donde",
            "start": 1187.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estamos todos",
            "start": 1191.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "reunidos la energ\u00eda el\u00e9ctrica se genera",
            "start": 1193.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con gas natural el",
            "start": 1196.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "% de toda la energ\u00eda del pa\u00eds tiene como",
            "start": 1199.48,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "insumo principal el gas natural entre",
            "start": 1203.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "2024 25 y",
            "start": 1208.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "2027 nos vamos a conectar con una red",
            "start": 1210.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que tiene ya la empresa sempra y",
            "start": 1213.919,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "posteriormente a ese a\u00f1o a",
            "start": 1218.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "2028 estamos construyendo nosotros junto",
            "start": 1220.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "con Carso un gasoducto nuevo que va a",
            "start": 1224.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "culminarse en esos a\u00f1os entre 27 y 28 de",
            "start": 1226.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tal manera que vamos a tener una",
            "start": 1231.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Independencia importante en materia",
            "start": 1234.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica en lo que se refiere al",
            "start": 1236.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "transporte de los",
            "start": 1238.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "combustibles esta Alianza estrat\u00e9gica",
            "start": 1240.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "entre CFE y Carso que construir\u00e1 un",
            "start": 1242.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "primer tramo de gasoducto de Mexicali a",
            "start": 1246.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "San Luis r\u00ed Colorado y posteriormente de",
            "start": 1249.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "San Luis Rio Colorado a sasabe implica",
            "start": 1252.12,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 113 millones de d\u00f3lares",
            "start": 1255.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "con obras sociales que van a beneficiar",
            "start": 1259.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre y que",
            "start": 1262.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contribuyen a la transici\u00f3n energ\u00e9tica",
            "start": 1265.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque se van a establecer paneles",
            "start": 1268.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "solares en aquellas escuelas que",
            "start": 1270.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "requieran de Baja California y de",
            "start": 1273.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Sonora Asimismo esta Alianza estrat\u00e9gica",
            "start": 1276.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de manera similar a la que se ha hecho",
            "start": 1280.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ya con empresas como transcanada ahora",
            "start": 1281.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tes energ\u00eda para la construcci\u00f3n del",
            "start": 1285.4,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "gasoducto Marino y para la ampliaci\u00f3n",
            "start": 1287.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "del gasoducto en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
            "start": 1289.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda la empresa engi implica un",
            "start": 1292.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "modelo completamente distinto a los",
            "start": 1295.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contratos de gasoductos con los que esta",
            "start": 1297.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n lleg\u00f3 esta administraci\u00f3n",
            "start": 1299.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ha implementado un modelo diferente en",
            "start": 1303.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "contratos de gasoductos en",
            "start": 1306.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "2019 comenz\u00f3 la transformaci\u00f3n con la",
            "start": 1308.919,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "renegociaci\u00f3n hist\u00f3rica de los llamados",
            "start": 1312.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "contratos de gasoductos que implic\u00f3 un",
            "start": 1315.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ahorro de casi 4500 millones de d\u00f3lares",
            "start": 1317.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ello nos permiti\u00f3",
            "start": 1321.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "renegociar otros contratos con los",
            "start": 1323.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "cuales hoy tenemos un ahorro de",
            "start": 1325.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "6200 millones de",
            "start": 1328.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares anteriormente la CFE financiaba",
            "start": 1331.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "todo el gasoducto y no se quedaba con",
            "start": 1335.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "absolutamente nada de \u00e9l Hoy tiene una",
            "start": 1338.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en la propiedad y en la",
            "start": 1341.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n del ducto de tal manera que el",
            "start": 1343.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "estado mexicano a trav\u00e9s de la CFE",
            "start": 1346.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "en Alianza con la empresa Carso tendr\u00e1",
            "start": 1349.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "inicialmente",
            "start": 1351.799,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "12.5 y al final del contrato",
            "start": 1353.039,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "49 Asimismo la CFE utilizar\u00e1 su propia",
            "start": 1356.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mol\u00e9cula porque cuando llegamos ten\u00edamos",
            "start": 1361.039,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "exceso de gas en Estados Unidos",
            "start": 1364.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "contratados por la anterior",
            "start": 1367.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n hoy se acabaron esos del",
            "start": 1369.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pilf farros no hay excedentes de gas se",
            "start": 1372.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "usa nuestra propia mol\u00e9cula en primera",
            "start": 1375.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "instancia para garantizar el suministro",
            "start": 1378.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a nuestras centrales de generaci\u00f3n Y en",
            "start": 1380.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "segundo t\u00e9rmino para hacer en Alianza",
            "start": 1382.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "con otros privados reexportar ese gas",
            "start": 1385.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "natural hacia otros mercados como en el",
            "start": 1388.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "caso de Altamira con la empresa New",
            "start": 1390.72,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "fortress adicionalmente para qu\u00e9 o para",
            "start": 1394.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 centrales Cu\u00e1ntas centrales va a",
            "start": 1398.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "servir este suministro de gas natural",
            "start": 1400.799,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "cinco ya existentes que representan casi",
            "start": 1403.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "10000 mw",
            "start": 1406.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y cinco adicionales que son parte de el",
            "start": 1409.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 1412.679,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de Electricidad Esas cinco adicionales",
            "start": 1414.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "son casi 2000 mw m\u00e1s que junto con las",
            "start": 1417.919,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "que ya se tienen m\u00e1s la central",
            "start": 1422.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fotovoltaica m\u00e1s grande de Am\u00e9rica que",
            "start": 1424.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en Puerto Pe\u00f1asco implicar\u00e1n que",
            "start": 1426.64,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "vamos a tener una reserva operativa para",
            "start": 1430.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos a\u00f1os entre el 20 y el 30%",
            "start": 1432.919,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "como lo mencion\u00f3 la gobernadora de de",
            "start": 1436.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Baja California no m\u00e1s d\u00e9ficit de",
            "start": 1438.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "energ\u00eda y no m\u00e1s saqueo a la poblaci\u00f3n y",
            "start": 1440.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 1443.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Electricidad hoy con estas medidas se",
            "start": 1445.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "garantiza la electricidad barata y",
            "start": 1448.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "suficiente se terminan los protocolos",
            "start": 1451.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "correctivos que era el mecanismo que se",
            "start": 1453.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "utilizaba para beneficiar a las empresas",
            "start": 1456.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "privadas y afectar Como dijo la",
            "start": 1459.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gobernadora a unos cuantos a muchos",
            "start": 1461.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "hogares Y beneficiar a unos",
            "start": 1464.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cuantos este palco que ascend\u00eda poco m\u00e1s",
            "start": 1466.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de 18000 millones de pesos en el \u00faltimo",
            "start": 1470.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se ha culminado con todas estas",
            "start": 1473.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "medidas Asimismo esta estrategia de",
            "start": 1476.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "suministro permitir\u00e1 que la CFE cuente",
            "start": 1478.679,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con propiedad en los gasoductos que",
            "start": 1482.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "antes no ten\u00eda y una flexibilidad",
            "start": 1484.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "operativa ante situaciones complicadas",
            "start": 1486.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "como la crisis de febrero de 2021 o la",
            "start": 1489.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que se present\u00f3 este a\u00f1o en tres d\u00edas de",
            "start": 1492.76,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "enero entre el 10 y el 12 de enero",
            "start": 1495.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 a su vez as\u00ed como lo coment\u00f3",
            "start": 1500.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mi compa\u00f1ero No solo tener una",
            "start": 1502.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "interconexi\u00f3n en el sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 1505.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n una interconexi\u00f3n en el",
            "start": 1507.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "sistema de suministro de gas natural las",
            "start": 1510.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsulas estaban olvidadas y por",
            "start": 1512.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del presidente y bajo la",
            "start": 1515.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n del licenciado bartlet hoy no",
            "start": 1517.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "m\u00e1s olvido de las dos pen\u00ednsulas y m\u00e1s",
            "start": 1519.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en el caso de Baja California",
            "start": 1522.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "finalmente con este suministro de gas",
            "start": 1532.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "natural a las centrales de generaci\u00f3n",
            "start": 1534.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "existentes y a las nuevas estamos",
            "start": 1536.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "contribuyendo con todo ello a la",
            "start": 1539.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n energ\u00e9tica pero una",
            "start": 1541.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n energ\u00e9tica ordenada con",
            "start": 1543.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "centrales solares de la magnitud y",
            "start": 1546.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "alcance como la que se est\u00e1 haciendo en",
            "start": 1548.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Puerto Pe\u00f1asco la m\u00e1s grande de Am\u00e9rica",
            "start": 1550.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s de contar con respaldo propio",
            "start": 1553.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con bater\u00edas que no tienen los privados",
            "start": 1556.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "si s\u00ed tiene la de las CFE tiene un",
            "start": 1558.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "respaldo y funcionamiento combinado con",
            "start": 1561.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "las plantas que utilizan gas natural las",
            "start": 1563.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "plantas de ciclo",
            "start": 1567.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "combinado As\u00ed que conforme al programa",
            "start": 1569.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aprobado por el presidente de la",
            "start": 1572.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica podemos informar que CFE a",
            "start": 1574.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de CFE energ\u00eda esta filial de gas",
            "start": 1578.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico y de CFE internacional en los",
            "start": 1581.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Estados Unidos utiliza el total de los",
            "start": 1583.36,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "contratos y de los gasoductos del pa\u00eds",
            "start": 1587.399,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para garantizar el suministro de gas",
            "start": 1590.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "bajo un modelo completamente distinto al",
            "start": 1593.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "anterior un modelo de seguridad y",
            "start": 1596.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda energ\u00e9tica y que a diferencia",
            "start": 1598.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "del modelo de saqueo neoliberal no",
            "start": 1601.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "representa ya p\u00e9rdidas ten\u00edamos p\u00e9rdidas",
            "start": 1603.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de 30,000 millones de pesos anuales hoy",
            "start": 1607.039,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "tenemos beneficios entre 55,000 y 58,000",
            "start": 1610.919,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "millones de pesos adicionales Gracias",
            "start": 1616.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente gracias licenciado bartner a",
            "start": 1619.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n mi compa\u00f1ero Miguel L\u00f3pez",
            "start": 1621.919,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hablar\u00e1 del rescate de las CFE de las",
            "start": 1624.0,
            "duration": 2.59
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 1625.919,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1626.59,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "nuevas Muy buenas tardes a todos con su",
            "start": 1632.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente presidente",
            "start": 1635.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "electa se\u00f1or director todos nuestros un",
            "start": 1638.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "saludo a todos los compa\u00f1eros",
            "start": 1641.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "trabajadores que siempre son los que dan",
            "start": 1643.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "vida a esta a esta empresa y que est muy",
            "start": 1645.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "contentos de estar con ustedes",
            "start": 1648.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "presentando esta evaluaci\u00f3n de",
            "start": 1650.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "resultados vamos a presentar se\u00f1or",
            "start": 1653.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidente Cu\u00e1les son los proyectos que",
            "start": 1656.159,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ha desarrollado la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 1659.24,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Electricidad el presidente nos instruy\u00f3",
            "start": 1661.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "al inicio de esta administraci\u00f3n el",
            "start": 1663.36,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "rescate de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1665.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "electricidad Pero ello no puede ser",
            "start": 1667.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "posible sin una inversi\u00f3n hist\u00f3rica sin",
            "start": 1669.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "haber hecho un r\u00e9cord o roto un r\u00e9cord",
            "start": 1672.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos hist\u00f3ricos en inversi\u00f3n en 35",
            "start": 1675.799,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "proyectos de generaci\u00f3n con una",
            "start": 1679.399,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "capacidad de",
            "start": 1681.519,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "13,920 mw y una inversi\u00f3n de 9171 mw",
            "start": 1683.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares la inversi\u00f3n por",
            "start": 1688.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "parte del gobierno de M\u00e9xico de 13",
            "start": 1690.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "centrales adquiridas a la empresa",
            "start": 1692.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "iberdrola con una capacidad de 8539 mw y",
            "start": 1695.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de",
            "start": 1699.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "5943 millones de d\u00f3lares la inversi\u00f3n en",
            "start": 1701.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "60 proyectos de transmisi\u00f3n que",
            "start": 1704.6,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "involucran la creaci\u00f3n de subestaciones",
            "start": 1708.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nuevas l\u00edneas de transmisi\u00f3n equipos de",
            "start": 1710.519,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "\u00faltima tecnolog\u00eda que van a llugar a La",
            "start": 1713.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n y que van a ser posible",
            "start": 1715.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "transportar la energ\u00eda que se generan en",
            "start": 1717.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "parques como el que hoy estamos a los",
            "start": 1720.559,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lugares de mayor consumo con una",
            "start": 1723.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 4600 millones de d\u00f3lares 41",
            "start": 1725.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "proyectos de distribuci\u00f3n que llevan a",
            "start": 1729.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de subestaciones",
            "start": 1731.399,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "transformadores l\u00edneas de distribuci\u00f3n",
            "start": 1733.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que son las que van a suministrar a los",
            "start": 1735.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "hogares y van a aquellos lugares en",
            "start": 1737.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n los que menos tienen y ello",
            "start": 1739.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "dan lugar a una suma de casi 20,000",
            "start": 1742.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares lo que se ha",
            "start": 1746.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "invertido en esta",
            "start": 1748.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n En qu\u00e9 consisten estos",
            "start": 1751.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "proyectos de estos 35 proyectos de",
            "start": 1754.12,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n 22 son en energ\u00edas limpias 16",
            "start": 1757.72,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "consisten en la modernizaci\u00f3n de las",
            "start": 1763.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "existentes central hidroel\u00e9ctricas la",
            "start": 1766.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n nos va a permitir tener 50",
            "start": 1769.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "a\u00f1os m\u00e1s de vida \u00fatil de nuestras",
            "start": 1772.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "centrales va a permitir tener 50 a\u00f1os",
            "start": 1774.559,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de energ\u00eda limpia y firme estas",
            "start": 1777.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "centrales est\u00e1n considerando El",
            "start": 1782.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "reemplazo de las turbinas de los",
            "start": 1784.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "generadores de los",
            "start": 1786.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "transformadores el equipamiento de",
            "start": 1788.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "cuatro centrales",
            "start": 1790.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas que actualmente son",
            "start": 1791.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presas reguladoras y con esta inversi\u00f3n",
            "start": 1794.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Tendremos una nueva central y por",
            "start": 1798.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "supuesto el desarrollo de dos centrales",
            "start": 1800.559,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fotovoltaicas una de ellas como ya se ha",
            "start": 1804.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "mencionado la central fotovoltaica de",
            "start": 1806.519,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Puerto Pe\u00f1asco que ser\u00e1 la m\u00e1s grande de",
            "start": 1808.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina con esto la cf se",
            "start": 1812.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "consolida como la empresa que m\u00e1s",
            "start": 1815.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "energ\u00eda limpia y firme inyecta el",
            "start": 1818.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "sistema en todo este sexenio de en",
            "start": 1821.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de energ\u00eda limpia la CFE y",
            "start": 1825.279,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "inyect\u00f3 El 55 por de la energ\u00eda limpia",
            "start": 1827.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "no fueron los privados fue la",
            "start": 1832.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "CFE A qu\u00e9 A qu\u00e9 equivale este proyecto",
            "start": 1835.84,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "equivale a que",
            "start": 1840.039,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "nosotros evitemos emitir alrededor de",
            "start": 1843.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "15.5 millones de toneladas de CO2 lo que",
            "start": 1846.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es equivalente a reducir cerca de 7",
            "start": 1850.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "millones de veh\u00edculos de la circulaci\u00f3n",
            "start": 1853.0,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de ese tama\u00f1o es este proyecto",
            "start": 1855.919,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se invirti\u00f3 en 13 proyectos de",
            "start": 1861.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n a \u00faltima tecnolog\u00eda gas son",
            "start": 1863.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "10 centrales de ciclo combinado de",
            "start": 1866.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima efici eficiencia que permiten",
            "start": 1869.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reducir los costos de generaci\u00f3n",
            "start": 1872.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "aprovechar el gas como ya lo mencion\u00f3 Dr",
            "start": 1874.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Miguel Reyes la inversi\u00f3n en dos",
            "start": 1877.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "centrales ciclo combinada con una de",
            "start": 1879.559,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ellas en las en que nos encontramos el",
            "start": 1881.399,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy la central de ciclo coma",
            "start": 1883.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mexical Oriente que est\u00e1n otorgando al",
            "start": 1885.2,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "sistema una m\u00e1xima flexibilidad Qu\u00e9",
            "start": 1888.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "quiere decir eso permite que en el",
            "start": 1890.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "momento que la demanda requiera de",
            "start": 1893.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n Esta central puede actuar de",
            "start": 1896.399,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "manera instant\u00e1nea y finalmente la",
            "start": 1899.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en la central aerod derivada",
            "start": 1902.519,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Ortega que fue parte de los",
            "start": 1904.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "proyectos de atenci\u00f3n de corto plazo que",
            "start": 1907.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "nos solicit\u00f3 el se\u00f1or presidente para",
            "start": 1910.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "atender a el estado de Baja California",
            "start": 1912.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "A qu\u00e9 nos lleva este proyecto y todas",
            "start": 1918.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estas inversiones que que hemos",
            "start": 1922.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mencionado la capacidad que adicionamos",
            "start": 1924.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "con estos 35 proyectos es equivalente a",
            "start": 1927.039,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "garantizar cuatro veces la zona",
            "start": 1932.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "metropolitana de Guadalajara o 3.5 veces",
            "start": 1934.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la zona la Pen\u00ednsula de",
            "start": 1938.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n con esta inversi\u00f3n de cerca de",
            "start": 1941.039,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "20,000 millones de d\u00f3lares que acabamos",
            "start": 1943.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de presentar permitir\u00e1 que fe alcance el",
            "start": 1945.519,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "56 por de la generaci\u00f3n para 2026 y con",
            "start": 1949.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "la adquisici\u00f3n de las 13 centrales por",
            "start": 1953.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "parte del estado mexicano se alcanzar\u00e1",
            "start": 1955.919,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "una generaci\u00f3n y una capacidad del del",
            "start": 1960.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "63 por para",
            "start": 1963.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "2026 este rescate la CFE permitir\u00e1 que",
            "start": 1965.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "la rector\u00eda del Estado garantice el",
            "start": 1969.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "suministro el\u00e9ctrico",
            "start": 1972.08,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ininterrumpido y permitir\u00e1 atender",
            "start": 1973.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "cualquier eventualidad todo ello sin",
            "start": 1976.519,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "impactar la tarifa a todos los hogares",
            "start": 1979.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mexicanos a continuaci\u00f3n presentaremos",
            "start": 1982.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un breve video que da cuenta del detalle",
            "start": 1984.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de este proyecto de estos proyectos de",
            "start": 1988.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n Muchas",
            "start": 1990.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "gracias rescate de la CFE al inicio de",
            "start": 1995.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "la Administraci\u00f3n se encontr\u00f3 que la CFE",
            "start": 1999.559,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "requer\u00eda acciones urgentes para",
            "start": 2001.799,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "robustecer y modernizar toda su",
            "start": 2003.279,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "infraestructura el\u00e9ctrica de lo",
            "start": 2005.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "contrario al t\u00e9rmino de la",
            "start": 2006.799,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n tendr\u00eda una participaci\u00f3n",
            "start": 2008.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de apenas el 16 por de la generaci\u00f3n del",
            "start": 2010.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y as\u00ed progresivamente hasta llegar",
            "start": 2012.919,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "a su desaparici\u00f3n el presidente de la",
            "start": 2015.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica orden\u00f3 el rescate de la",
            "start": 2017.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad para",
            "start": 2018.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "as\u00ed recobrar su vocaci\u00f3n de servicio el",
            "start": 2020.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cual se logra a trav\u00e9s de una inversi\u00f3n",
            "start": 2023.08,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica en las principales \u00e1reas",
            "start": 2025.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sustantivas como la generaci\u00f3n",
            "start": 2026.519,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n ello con el",
            "start": 2028.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "firme objetivo de garantizar el",
            "start": 2030.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "suministro el\u00e9ctrico de manera continua",
            "start": 2032.24,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "confiable y asequible para todo el",
            "start": 2034.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico en materia de",
            "start": 2036.519,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica la CFE",
            "start": 2038.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "emprendi\u00f3 un ambicioso plan que incluye",
            "start": 2041.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el desarrollo de 35 proyectos que",
            "start": 2043.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "representan un total de",
            "start": 2045.279,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "13,920 mw de capacidad instalada y una",
            "start": 2046.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n sin precedentes de",
            "start": 2050.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "9171 millones de d\u00f3lares La mayor\u00eda de",
            "start": 2052.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estos proyectos estar\u00e1n terminados y",
            "start": 2055.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "listos para generar electricidad en el",
            "start": 2057.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presente sexenio con esta adici\u00f3n de",
            "start": 2059.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "capacidad al sistema el\u00e9ctrico la",
            "start": 2061.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del estado en la",
            "start": 2063.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en",
            "start": 2064.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico alcanzar\u00e1 el 56 por en 2024 en el",
            "start": 2066.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "caso de la transmisi\u00f3n la CFE en un",
            "start": 2070.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ejercicio de planeaci\u00f3n estrat\u00e9gica",
            "start": 2073.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "elabor\u00f3 un portafolio de 60 proyectos",
            "start": 2074.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para fortalecer el sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 2077.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nacional por lo que con una inversi\u00f3n de",
            "start": 2079.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "4,600 millones de d\u00f3lares se construyen",
            "start": 2081.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "subestaciones l\u00edneas de transmisi\u00f3n e",
            "start": 2083.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de equipos de \u00faltima",
            "start": 2086.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda para regular la tensi\u00f3n a fin",
            "start": 2087.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de cumplir con la demanda preservar y",
            "start": 2090.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "mejorar la confiabilidad de la red",
            "start": 2092.32,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Nacional de transmisi\u00f3n se prev\u00e9 que 44",
            "start": 2094.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "proyectos que consideran el 67 por de la",
            "start": 2096.879,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n entran en Operaci\u00f3n a partir",
            "start": 2099.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de septiembre de",
            "start": 2101.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "2024 Asimismo en el caso de la",
            "start": 2103.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de energ\u00eda se desarrollan",
            "start": 2106.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "41 proyectos correspondientes a",
            "start": 2108.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "subestaciones transformadores",
            "start": 2110.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "alimentadores y l\u00edneas de distribuci\u00f3n",
            "start": 2112.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de alrededor de 278",
            "start": 2114.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "millones d\u00f3 de esta manera la CFE",
            "start": 2117.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "garantiza el correcto funcionamiento de",
            "start": 2121.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "su infraestructura el\u00e9ctrica en todo el",
            "start": 2122.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "proceso desde la generaci\u00f3n hasta el",
            "start": 2125.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "transporte de electricidad para llegar a",
            "start": 2126.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "los hogares y negocios de millones de",
            "start": 2128.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mexicanos Avance en los proyectos de",
            "start": 2131.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n energ\u00edas limpias proyectos",
            "start": 2133.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "fotovoltaicos e hidroel\u00e9ctricos se",
            "start": 2136.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "consideran 22 proyectos de energ\u00eda",
            "start": 2138.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Limpia conformados por la construcci\u00f3n",
            "start": 2140.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de la central fotovoltaica Puerto",
            "start": 2142.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pe\u00f1azco en Sonora que ser\u00e1 la m\u00e1s grande",
            "start": 2144.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica y la central solar \u00f1a ch",
            "start": 2146.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cocom en Yucat\u00e1n que dotar\u00e1 de energ\u00eda a",
            "start": 2148.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los autobuses el\u00e9ctricos cero emisiones",
            "start": 2151.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la modernizaci\u00f3n y sustituci\u00f3n",
            "start": 2153.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de los principales componentes de 16 se",
            "start": 2155.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "centrales hidroel\u00e9ctricas Para",
            "start": 2157.88,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "aprovechar la infraestructura existente",
            "start": 2159.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y alargar su vida \u00fatil por 50 a\u00f1os m\u00e1s y",
            "start": 2161.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "el equipamiento de cuatro presas para",
            "start": 2164.28,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "convertirse en nuevas centrales",
            "start": 2166.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas estos proyectos de energ\u00eda",
            "start": 2167.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "limpia cuentan con una inversi\u00f3n",
            "start": 2169.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de 3191 millones de d\u00f3lares y",
            "start": 2171.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "representan",
            "start": 2174.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "6925 mw de capacidad de los cuales se",
            "start": 2175.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "adicionan 173 mw al sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 2178.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Nacional los avances son los siguientes",
            "start": 2182.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "central fotovoltaica Puerto Pe\u00f1asco",
            "start": 2185.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "avance f\u00edsico",
            "start": 2187.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "100% central Ne chicom finalizada y en",
            "start": 2189.599,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n el fuerte finalizada y en",
            "start": 2193.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n sanalona finalizada y en",
            "start": 2197.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n umaya finalizada y en",
            "start": 2201.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n novillo finalizada y en",
            "start": 2205.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n Infiernillo avance f\u00edsico 68",
            "start": 2208.119,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "por. la villita avance f\u00edsico 91",
            "start": 2212.64,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "el caracol avance f\u00edsico 82 por. cimap\u00e1n",
            "start": 2218.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "avance f\u00edsico",
            "start": 2223.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "95 mazatepec avance f\u00edsico 85 por.",
            "start": 2224.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "portesuelos 1 avance f\u00edsico 96 por",
            "start": 2229.839,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "portesuelos 2 avance f\u00edsico 96 por.",
            "start": 2234.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Minas avance f\u00edsico",
            "start": 2238.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "69 el encanto avance f\u00edsico",
            "start": 2241.24,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "77 malpo avance f\u00edsico 49 por.",
            "start": 2245.319,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "Angostura avance f\u00edsico 57 por.",
            "start": 2250.64,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "pe\u00f1itas avance f\u00edsico 90 por. chicoas\u00e9n",
            "start": 2255.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "2 avance f\u00edsico 51",
            "start": 2259.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "por. Santa Mar\u00eda avance f\u00edsico 32 por.",
            "start": 2262.68,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "amata avance f\u00edsico 12 por.",
            "start": 2267.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "picachos avance f\u00edsico 52 por. los",
            "start": 2271.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "principales componentes de la mayor\u00eda de",
            "start": 2275.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estas centrales como generadores",
            "start": 2277.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos turbinas y transformadores ya",
            "start": 2278.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en sitio en el caso de las",
            "start": 2281.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "centrales como chicoacen 2 Santa Mar\u00eda",
            "start": 2283.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "amata y picachos la llegada de sus",
            "start": 2285.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "equipos principales est\u00e1 garantizada",
            "start": 2288.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "contractualmente en los pr\u00f3ximos meses",
            "start": 2290.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "centrales de generaci\u00f3n de \u00faltima",
            "start": 2292.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda a gas este portafolio est\u00e1",
            "start": 2294.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "integrado por 13 centrales el\u00e9ctricas 10",
            "start": 2296.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "centrales de ciclo combinado en",
            "start": 2299.599,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "desarrollo dos centrales de combusti\u00f3n",
            "start": 2301.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "interna finalizadas y una planta aerod",
            "start": 2303.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "derivada tambi\u00e9n finalizada estas",
            "start": 2305.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "centrales de \u00faltima tecnolog\u00eda tienen la",
            "start": 2308.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "finalidad de atender la demanda",
            "start": 2310.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica en zonas estrat\u00e9gicas en el",
            "start": 2311.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "centro del pa\u00eds as\u00ed como robustecer las",
            "start": 2313.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsulas de Yucat\u00e1n y baja California",
            "start": 2315.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "generar\u00e1n de manera continua y confiable",
            "start": 2318.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "brindando estabilidad al sistema",
            "start": 2321.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico en zonas de alta intermitencia",
            "start": 2322.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "representan una capacidad de",
            "start": 2325.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "6,995 mw y cuentan con una inversi\u00f3n de",
            "start": 2327.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "5980 millones d\u00f3 los avances son los",
            "start": 2331.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "siguientes central ciclo combinado",
            "start": 2334.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "riviera malla Valladolid avance f\u00edsico",
            "start": 2336.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "84 por. central ciclo combinado San Luis",
            "start": 2339.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "R\u00edo Colorado avance f\u00edsico",
            "start": 2343.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "80% central ciclo combinado Gonz\u00e1lez",
            "start": 2346.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Ortega avance f\u00edsico 79 por. central",
            "start": 2349.68,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "ciclo combinado tucpan avance f\u00edsico 76",
            "start": 2354.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "por. central ciclo combinado M\u00e9rida",
            "start": 2358.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "avance f\u00edsico 88",
            "start": 2361.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "por. central ciclo combinado Salamanca",
            "start": 2364.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "avance f\u00edsico 98",
            "start": 2367.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "por. central ciclo combinado el saus 2",
            "start": 2369.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "avance f\u00edsico",
            "start": 2373.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "98 central ciclo combinado Manzanillo 3",
            "start": 2375.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "avance f\u00edsico 81 por. central ciclo",
            "start": 2379.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "combinado San Luis Potos\u00ed avance f\u00edsico",
            "start": 2382.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "98 central ciclo combinado Lerdo avance",
            "start": 2385.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "f\u00edsico",
            "start": 2389.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "82 central de combusti\u00f3n interna mexical",
            "start": 2391.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Oriente finalizada y en operaci\u00f3n",
            "start": 2394.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "central de combusti\u00f3n interna altar",
            "start": 2397.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "finalizada y en operaci\u00f3n central aerod",
            "start": 2399.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "derivada Gonz\u00e1lez Ortega finalizada y en",
            "start": 2402.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n todas las centrales de ciclo",
            "start": 2405.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "combinado ya cuentan con el suministro",
            "start": 2407.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "en sitio de sus principales componentes",
            "start": 2409.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "como turbinas de gas generadores y",
            "start": 2411.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "turbinas de vapor por lo que actualmente",
            "start": 2413.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en etapas de montaje y pruebas de",
            "start": 2415.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "puesta en servicio la CFE contin\u00faa",
            "start": 2418.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "trabajando para fortalecer su",
            "start": 2420.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "infraestructura el\u00e9ctrica desde su",
            "start": 2421.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "parque de generaci\u00f3n hasta sus l\u00edneas de",
            "start": 2423.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n con el firme",
            "start": 2425.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "objetivo de recuperar la rector\u00eda del",
            "start": 2427.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "estado en el sector el\u00e9ctrico y as\u00ed",
            "start": 2429.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "garantizar el acceso a la electricidad",
            "start": 2431.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "con tarifas justas a todo el pueblo de",
            "start": 2433.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 2436.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Electricidad gobierno de",
            "start": 2439.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico avance f\u00edsico",
            "start": 2447.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "98 central ciclo combinado",
            "start": 2449.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2460.29,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "y en operaci\u00f3n todas las centrales de",
            "start": 2468.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ciclo combinado ya cuentan con el",
            "start": 2471.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "suministro en sitio de sus principales",
            "start": 2473.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "componentes como turbinas de gas",
            "start": 2475.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "generadores y turbinas de vapor por lo",
            "start": 2476.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que actualmente est\u00e1n en etapas de",
            "start": 2479.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "montaje y pruebas de puesta en servicio",
            "start": 2480.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la CFE contin\u00faa trabajando para",
            "start": 2482.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "fortalecer su infraestructura el\u00e9ctrica",
            "start": 2485.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "desde su parque de generaci\u00f3n hasta sus",
            "start": 2487.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n con",
            "start": 2489.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "el firme objetivo de recuperar la",
            "start": 2491.319,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "rector\u00eda del estado en el sector",
            "start": 2493.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico y as\u00ed garantizar el acceso a",
            "start": 2494.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la electricidad con tarifas justas a",
            "start": 2496.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todo el pueblo de M\u00e9xico Comisi\u00f3n",
            "start": 2499.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Federal de",
            "start": 2501.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Electricidad gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2503.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "virtu presidenta electa de los Estados",
            "start": 2517.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos Dora",
            "start": 2520.079,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2523.41,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2524.47,
            "duration": 12.53
        },
        {
            "text": "Claudia Muy buenas tardes a todas a",
            "start": 2532.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "todos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2537.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Obrador presidente de",
            "start": 2541.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico gobernadora Marina del Pilar",
            "start": 2543.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "amiga",
            "start": 2547.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era licenciado Manuel bartlet",
            "start": 2548.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "director general de comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2552.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "electricidad almirante",
            "start": 2554.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "secretario trabajadoras y trabajadores",
            "start": 2557.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2560.16,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "electricidad quiero decirles",
            "start": 2565.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que es muy",
            "start": 2568.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "emotivo encontrarnos en esta nueva",
            "start": 2570.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "planta de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica",
            "start": 2575.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el norte de nuestro pa\u00eds en Baja",
            "start": 2578.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "California son varias",
            "start": 2580.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "razones la",
            "start": 2583.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "primera estamos viviendo una",
            "start": 2585.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "transiciones",
            "start": 2588.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica entre el gobierno del",
            "start": 2589.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2592.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el mejor presidente de M\u00e9xico en la",
            "start": 2595.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "\u00e9poca",
            "start": 2597.48,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "moderna y el gobierno que me tocar\u00e1",
            "start": 2601.559,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "encabezar gracias al voto popular del",
            "start": 2605.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pasado 2 de junio es",
            "start": 2608.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico porque es una transici\u00f3n en",
            "start": 2611.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "territorio nunca antes",
            "start": 2615.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "vista formamos parte de un mismo",
            "start": 2618.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "proyecto el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2621.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador ha puesto los cimientos el",
            "start": 2623.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "primer piso y a nosotros por mandato del",
            "start": 2627.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico nos toca construir el",
            "start": 2630.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2634.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "el presidente ha sido muy",
            "start": 2637.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "generoso al personalmente explicarme lo",
            "start": 2640.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "logrado en Casi 6 a\u00f1os que en realidad",
            "start": 2644.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "yo lo catalogo como una haza\u00f1a hist\u00f3rica",
            "start": 2649.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del gobierno de la Rep\u00fablica y del",
            "start": 2652.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 2655.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico segunda raz\u00f3n es que durante",
            "start": 2656.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os de mi vida Me dediqu\u00e9 al",
            "start": 2660.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estudio de la producci\u00f3n y el consumo de",
            "start": 2663.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 2666.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estudi\u00e9 f\u00edsica y tambi\u00e9n Tengo un",
            "start": 2668.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "doctorado en ingenier\u00eda en energ\u00eda As\u00ed",
            "start": 2671.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que durante muchos a\u00f1os Me dediqu\u00e9 a",
            "start": 2675.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estudiar la producci\u00f3n y el consumo de",
            "start": 2677.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica en M\u00e9xico fui incluso",
            "start": 2680.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "durante una \u00e9poca trabajadora del \u00e1rea",
            "start": 2683.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de estudios econ\u00f3micos de la Comisi\u00f3n",
            "start": 2686.8,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "Federal de",
            "start": 2688.76,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "Electricidad tercera",
            "start": 2690.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2692.47,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n es que",
            "start": 2695.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "si en algo hemos coincidido con el",
            "start": 2697.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 2699.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "el licenciado Manuel barlet es en la",
            "start": 2702.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "importancia de fortalecer las empresas",
            "start": 2706.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda del estado",
            "start": 2708.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mexicano las empresas de la naci\u00f3n las",
            "start": 2711.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "empresas del pueblo de M\u00e9xico Comisi\u00f3n",
            "start": 2714.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad y petr\u00f3leos",
            "start": 2717.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2720.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "CFE es un organismo creado por el",
            "start": 2722.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas que se",
            "start": 2725.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "engrandeci\u00f3 con la",
            "start": 2727.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n de la industria",
            "start": 2729.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica realizada por el presidente",
            "start": 2731.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 2734.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "Mateos esto permiti\u00f3 aumentar la",
            "start": 2735.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "electrificaci\u00f3n en el pa\u00eds en",
            "start": 2737.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "relativamente poco",
            "start": 2739.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tiempo que el pueblo de M\u00e9xico tuviera",
            "start": 2742.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "acceso a la",
            "start": 2744.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "electricidad permiti\u00f3 el desarrollo de",
            "start": 2746.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "la industria p\u00fablica y Privada y de",
            "start": 2748.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todas las actividades para",
            "start": 2751.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 2754.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "embargo durante el periodo neoliberal el",
            "start": 2757.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "objetivo fue",
            "start": 2759.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "privatizar claro con un enorme",
            "start": 2761.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n eso represent\u00f3 una lucha",
            "start": 2765.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "permanente entre la resistencia del",
            "start": 2768.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico y los gobiernos que",
            "start": 2771.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quer\u00edan privatizar la industria",
            "start": 2774.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica casi 30",
            "start": 2777.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hasta que en el",
            "start": 2779.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "2013 lograron cambiar la",
            "start": 2782.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n iniciaron con la",
            "start": 2785.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n en",
            "start": 2787.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "1992 de la ley de servicio p\u00fablico de",
            "start": 2788.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica violando la",
            "start": 2791.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n escribieron lo que seg\u00fan",
            "start": 2794.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ellos no era servicio p\u00fablico con ello",
            "start": 2796.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hab\u00eda por ejemplo la autogeneraci\u00f3n o la",
            "start": 2800.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n independiente en",
            "start": 2803.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "1999 intentaron privatizar la industria",
            "start": 2806.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica la resistencia de las y los",
            "start": 2809.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "trabajadores y de la poblaci\u00f3n lo",
            "start": 2812.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "impidi\u00f3 por supuesto Ah\u00ed estaba el hoy",
            "start": 2815.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2817.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con esa resistencia Pero recuerdo haber",
            "start": 2820.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "coincidido entonces con el licenciado",
            "start": 2823.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Manuel bartlet en varios auditorios en",
            "start": 2825.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "mi caso era acad\u00e9mica hablando en contra",
            "start": 2829.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de aquella",
            "start": 2833.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n escribimos algunos",
            "start": 2834.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "art\u00edculos de c\u00f3mo era mentira lo que",
            "start": 2837.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ofrec\u00eda la privatizaci\u00f3n o incluso uno",
            "start": 2840.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de ellos que titul Qui\u00e9nes miran al",
            "start": 2843.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 2846.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nos acusaban Entonces igual que ahora en",
            "start": 2847.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a de ser retr\u00f3gradas y nosotros",
            "start": 2850.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos que los que realmente quer\u00edan",
            "start": 2854.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "regresar al pasado eran ellos pues",
            "start": 2856.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "quer\u00edan regresar al porfiriato o a la",
            "start": 2859.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "\u00e9poca en que la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 2862.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estaba en manos de empresas",
            "start": 2864.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "extranjeras a\u00f1os posteriores usaron los",
            "start": 2866.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "esquemas privados para crecer ah\u00ed",
            "start": 2869.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "comenzaron a abusar de aquella figura",
            "start": 2872.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ilegal las sociedades de tecimiento que",
            "start": 2874.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "violaba la Constituci\u00f3n incluso la",
            "start": 2878.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "propia reforma del 2013 en 2008 una",
            "start": 2881.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "nueva intentona de privatizaci\u00f3n que",
            "start": 2885.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "pudo pararse en parte porque aquel",
            "start": 2888.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "movimiento que llamamos Las Adelitas en",
            "start": 2890.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "defensa del petr\u00f3leo quiero recordar",
            "start": 2893.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed porque merece la pena a Rosalinda",
            "start": 2897.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez que en paz descanso y a la",
            "start": 2900.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "senadora laida sores hoy gobernadora de",
            "start": 2902.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Campeche ella tomaron La Tribuna del",
            "start": 2905.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "senado mientras nosotras miles de",
            "start": 2908.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "brigadistas a las que despu\u00e9s se sumaron",
            "start": 2911.559,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "brigadas de hombres est\u00e1bamos en contra",
            "start": 2914.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la privatizaci\u00f3n de la industria",
            "start": 2918.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica logramos una discusi\u00f3n",
            "start": 2921.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Entonces al final avanzaron pero no",
            "start": 2926.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tanto como se pretend\u00eda de aquella \u00e9poca",
            "start": 2929.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "recuerden fue el compromiso de construir",
            "start": 2933.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "una refiner\u00eda que culmin\u00f3 ni siquiera en",
            "start": 2935.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "una barda completa Sin embargo en 2013",
            "start": 2938.799,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "lograron cambiar la Constituci\u00f3n y casi",
            "start": 2942.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "destruir el sistema el\u00e9ctrico nacional y",
            "start": 2946.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2949.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "electricidad Pero no contaban con la",
            "start": 2951.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "astucia del pueblo de M\u00e9xico y en",
            "start": 2953.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "2018 triunf\u00f3 la cuarta transformaci\u00f3n de",
            "start": 2956.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 2960.0,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "p\u00fabl encabezados por el presidente L\u00f3pez",
            "start": 2963.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Obrador el licenciado bartlet y muchos",
            "start": 2967.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ingenieros ingenieras de comisi\u00f3n",
            "start": 2969.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "federal de electricidad y sus",
            "start": 2972.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "trabajadores Hoy podemos decir que se ha",
            "start": 2974.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "rescatado la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 2977.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Electricidad el",
            "start": 2981.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente puso un nuevo",
            "start": 2984.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "objetivo con el que estamos de acuerdo",
            "start": 2986.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n al menos del 54 por",
            "start": 2990.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mayoritariamente por el estado y 6%",
            "start": 2993.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "privado y la conducci\u00f3n de la planeaci\u00f3n",
            "start": 2998.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "por parte del estado",
            "start": 3001.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mexicano Por qu\u00e9 es importante una CFE",
            "start": 3003.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fuerte para todos y para todas para la",
            "start": 3007.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n Aunque parezca menor esta",
            "start": 3010.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pregunta pues para cumplir los grandes",
            "start": 3013.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "objetivos de cualquier sistema",
            "start": 3015.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico en el mundo",
            "start": 3017.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda energ\u00eda accesible de bajo",
            "start": 3021.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "costo para el desarrollo de la poblaci\u00f3n",
            "start": 3023.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "disminuir los impactos ambientales y",
            "start": 3026.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la capacidad de respuesta frente",
            "start": 3030.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "a adversidades que hoy elegantemente",
            "start": 3033.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "llaman",
            "start": 3036.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "resiliencia los intentos de que el Libre",
            "start": 3038.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Mercado marque la gesti\u00f3n de los",
            "start": 3041.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sectores estrat\u00e9gicos en general no ha",
            "start": 3043.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "funcionado En ning\u00fan lugar del mundo y",
            "start": 3046.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ha provocado altos costos de",
            "start": 3049.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Electricidad Ah\u00ed est\u00e1 lo reciente que",
            "start": 3051.799,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 en Europa que mostr\u00f3 que no tuvo",
            "start": 3055.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ning\u00fan sentido la",
            "start": 3059.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n muchos pa\u00edses con altos",
            "start": 3061.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "niveles de desarrollo tienen empresas",
            "start": 3064.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "estatales estrat\u00e9gicas y las han tenido",
            "start": 3066.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "siempre la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 3070.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Electricidad existe para el bien del",
            "start": 3072.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico para el desarrollo del",
            "start": 3076.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico y lo vamos a seguir",
            "start": 3078.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "manteniendo por los pr\u00f3ximos 6 a\u00f1os",
            "start": 3081.68,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3085.68,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 3096.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "finalizar haciendo \u00e9nfasis en la",
            "start": 3097.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "capacidad de respuesta de las y los",
            "start": 3100.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajadores de comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3103.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "electricidad me consta cuando fui jefa",
            "start": 3106.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de gobierno t tuvimos un desperfecto en",
            "start": 3108.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un transformador en el metro de la",
            "start": 3112.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ciudad sin preguntar los trabajadores de",
            "start": 3114.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "las CFE se pusieron a trabajar y nos",
            "start": 3117.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ayudaron a poner en marcha el metro de",
            "start": 3120.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la ciudad despu\u00e9s trabajamos juntos y",
            "start": 3123.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "juntas para hacer una obra impresionante",
            "start": 3126.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "para cambiar el sistema de transmisi\u00f3n y",
            "start": 3130.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n cuatro transformadores una",
            "start": 3133.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "subestaci\u00f3n del tama\u00f1o de aquella Que",
            "start": 3136.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "sirve por ejemplo para mantener la",
            "start": 3138.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "electricidad en una ciudad como",
            "start": 3142.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Hermosillo adem\u00e1s una planta",
            "start": 3144.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "fotovoltaica que hicimos en los techos",
            "start": 3147.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de la Central de Abasto todos observamos",
            "start": 3150.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la crisis del clima en Estados Unidos",
            "start": 3153.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hace unos a\u00f1os la elevaci\u00f3n de los",
            "start": 3156.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "precios del gas por supuesto el hurac\u00e1n",
            "start": 3158.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "otis y cada vez que hay una adversidad",
            "start": 3161.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "como la actual en Quintana ro La CFE",
            "start": 3164.119,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ah\u00ed presente con sus trabajadoras y",
            "start": 3168.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajadoras por",
            "start": 3171.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "eso hablamos delo piso de la cuarta",
            "start": 3174.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n hablamos de continuidad",
            "start": 3178.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en la visi\u00f3n nos va a tocar seguir",
            "start": 3181.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fortaleciendo a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 3184.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Electricidad avanzar todav\u00eda m\u00e1s en el",
            "start": 3187.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 3190.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nacional finalmente Quiz\u00e1 lo m\u00e1s",
            "start": 3192.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "importante hoy Quiero felicitar a las y",
            "start": 3195.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los trabajadores de comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3198.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "electricidad su trabajo no solo es",
            "start": 3201.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "extraordinario sino que son orgullo de",
            "start": 3205.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n me ha tocado verlos trabajar y",
            "start": 3207.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sacar adelante nuestra patria frente",
            "start": 3211.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "adversidades o con la construcci\u00f3n de",
            "start": 3214.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "centrales el\u00e9ctricas como la que",
            "start": 3217.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "presenciamos hoy nuestra historia est\u00e1",
            "start": 3219.359,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "llena de H\u00e9roes y hero\u00ednas que llevan el",
            "start": 3222.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nombre en nuestro coraz\u00f3n pero tambi\u00e9n",
            "start": 3226.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de millones de mujeres y de hombres que",
            "start": 3230.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sacan adelante a nuestra naci\u00f3n cuando",
            "start": 3233.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cenes necesita As\u00ed que ustedes",
            "start": 3236.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "trabajadores y trabajadoras de CFE",
            "start": 3239.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ingenieros ingenieras son h\u00e9roes y",
            "start": 3242.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hero\u00ednas de la naci\u00f3n un sincero",
            "start": 3245.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reconocimiento viva la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 3248.799,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3251.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Electricidad viva el presidente L\u00f3pez",
            "start": 3253.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Obrador Viva M\u00e9xico",
            "start": 3256.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3264.03,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 3272.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 3274.559,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 3276.04,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3278.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3283.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Obrador amigas",
            "start": 3285.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "amigos compa\u00f1eras compa\u00f1eros",
            "start": 3289.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 3292.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 3294.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero dirigente del",
            "start": 3298.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sindicato me da mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 3304.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con ustedes en",
            "start": 3308.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Mexicali en compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 3310.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la presidenta",
            "start": 3313.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "electa",
            "start": 3316.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3318.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "que dejar pasar no hay que",
            "start": 3322.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "olvidar",
            "start": 3328.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que despu\u00e9s de 200",
            "start": 3330.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3334.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de nuestra independencia",
            "start": 3336.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica desde que se tuvo el primer",
            "start": 3340.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico Guadalupe",
            "start": 3343.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Victoria",
            "start": 3347.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "1824 a",
            "start": 3350.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "1828 desde ese presidente",
            "start": 3353.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda tenido una mujer de",
            "start": 3356.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3361.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "presidenta 200",
            "start": 3363.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3368.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3369.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "historia y no",
            "start": 3371.64,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "contamos con los 300 a\u00f1os anteriores",
            "start": 3375.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tres siglos de dominaci\u00f3n colonial",
            "start": 3380.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Porque eran puros y",
            "start": 3384.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Reyes",
            "start": 3387.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y desde Espa\u00f1a los nombraban",
            "start": 3392.039,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "para dominar en lo que se conoc\u00eda como",
            "start": 3397.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la Nueva",
            "start": 3401.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a nunca se",
            "start": 3403.28,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "dign\u00f3 un rey en tres",
            "start": 3405.64,
            "duration": 11.719
        },
        {
            "text": "siglos a visitar a M\u00e9xico",
            "start": 3411.039,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de modo que son tiempos",
            "start": 3418.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuevos por",
            "start": 3421.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 3424.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y yo quiero tambi\u00e9n agradecerles",
            "start": 3426.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mucho a los trabajadores de la comisi\u00f3n",
            "start": 3431.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "federal a los",
            "start": 3434.28,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "tnicos porque sin ustedes no hubi\u00e9semos",
            "start": 3436.72,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "avanzado en el prop\u00f3sito de rescatar",
            "start": 3441.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "esa empresa de la",
            "start": 3448.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 3451.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3453.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hab\u00eda otro",
            "start": 3455.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "plan el de",
            "start": 3457.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "privatizar la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 3460.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 3463.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Pemex y",
            "start": 3465.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3469.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hasta los",
            "start": 3470.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "reclusorios el agua",
            "start": 3473.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "los puertos los",
            "start": 3477.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "aeropuertos todo Esa",
            "start": 3479.839,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "era la t\u00f3nica y hoy en la ma\u00f1ana lo",
            "start": 3483.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "dec\u00eda privatizar de acuerdo a lo que",
            "start": 3488.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "dice el",
            "start": 3491.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "diccionario es convertir lo p\u00fablico lo",
            "start": 3493.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que es de",
            "start": 3498.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3499.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en privado es decir pasarlo a manos de",
            "start": 3502.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "particulares y",
            "start": 3507.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3509.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "naturalmente",
            "start": 3512.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dos l\u00f3gicas",
            "start": 3513.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "distintas",
            "start": 3517.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "porque lo privado va en el mejor de los",
            "start": 3518.799,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "casos por la",
            "start": 3523.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "utilidad por la ganancia en el peor de",
            "start": 3526.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3530.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "casos por el lucro y el saqueo",
            "start": 3531.52,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "y lo p\u00fablico es",
            "start": 3537.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "distinto porque tiene que",
            "start": 3540.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 3543.799,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "con lo",
            "start": 3545.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "social con la",
            "start": 3547.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "justicia se hablaba hace un",
            "start": 3551.119,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "momento nuestra presidenta electa lo",
            "start": 3554.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "conoce muy bien de",
            "start": 3559.039,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "como un buen presidente de M\u00e9xico",
            "start": 3562.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 la",
            "start": 3566.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n 1960 de privatizar al contrario",
            "start": 3567.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3572.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "nacionalizar la industria",
            "start": 3574.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica porque estaba",
            "start": 3577.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "privatizada y lo que les dijo a las",
            "start": 3581.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "empresas a trav\u00e9s del secretario de",
            "start": 3584.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Hacienda Antonio Ortiz Mena le dijo a",
            "start": 3586.76,
            "duration": 11.079
        },
        {
            "text": "los privados es que ustedes no van a ir",
            "start": 3590.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "a dar el servicio de",
            "start": 3597.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "energ\u00eda a los",
            "start": 3601.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 3604.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "porque no les va a resultar",
            "start": 3605.76,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "rentable lo que pasa con el internet",
            "start": 3610.079,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "ahora d\u00f3nde hay se\u00f1al de internet Pues",
            "start": 3614.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "en las",
            "start": 3619.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ciudades d\u00f3nde hay para",
            "start": 3620.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pagarlo se sale",
            "start": 3623.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "uno ya a las comunidades a los ejidos ya",
            "start": 3626.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3630.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "se\u00f1al solo subi\u00e9ndose a las lomas es que",
            "start": 3631.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "se puede encontrar la ansiada",
            "start": 3635.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "se\u00f1al para el internet y para el",
            "start": 3638.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono",
            "start": 3642.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "celular porque no lo consideraban",
            "start": 3643.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "negocio por eso ahora",
            "start": 3647.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "aprovecho para decirles que la comisi\u00f3n",
            "start": 3649.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "federal as\u00ed como en su momento",
            "start": 3652.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 3656.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con dimensi\u00f3n social no de lucro",
            "start": 3658.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed Ahora la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 3662.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Electricidad ya tiene una",
            "start": 3665.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "empresa nueva que es internet para todos",
            "start": 3668.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Va a haber internet en todos los pueblos",
            "start": 3673.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3676.64,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por",
            "start": 3682.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "es es que se",
            "start": 3684.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "defiende a las empresas",
            "start": 3686.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 3689.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 3691.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "si viene una",
            "start": 3693.64,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "crisis en cuanto aumento en el precio",
            "start": 3697.359,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "del combustible que se necesita para la",
            "start": 3702.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de la",
            "start": 3705.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "electricidad aumenta el precio del gas",
            "start": 3707.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que hacen en Espa\u00f1a donde est\u00e1",
            "start": 3710.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "privatizada la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 3713.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aumentan el",
            "start": 3716.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "precio aumentan las tarifas pagan m\u00e1s",
            "start": 3718.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3722.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "consumidores ac\u00e1 no es",
            "start": 3723.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed ac\u00e1 se mantiene el",
            "start": 3725.92,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "precio",
            "start": 3731.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "no se le aumenta la tarifa al consumidor",
            "start": 3732.799,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "porque es una empresa",
            "start": 3737.359,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "p\u00fablica son concepciones distintas",
            "start": 3741.24,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "y nosotros nos propusimos rescatar a la",
            "start": 3746.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y lo",
            "start": 3749.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hemos hecho",
            "start": 3751.92,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "repito con el apoyo de ustedes de las",
            "start": 3753.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "trabajadoras de los",
            "start": 3758.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "trabajadores porque se mencionaba y se",
            "start": 3759.96,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "expuso en una gr\u00e1fica que si hubi\u00e9semos",
            "start": 3764.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "seguido con la misma pol\u00edtica la",
            "start": 3767.799,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal estar\u00eda generando solo",
            "start": 3771.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el 16",
            "start": 3774.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de la energ\u00eda que se consume en el pa\u00eds",
            "start": 3777.799,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3781.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ahora estamos generando el 54 por y",
            "start": 3782.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "vamos con las nuevas plantas que se",
            "start": 3786.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "compraron a estar generando",
            "start": 3788.76,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "6% del consumo nacional ya podemos decir",
            "start": 3792.839,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "cumplimos con el rescate de la Comisi\u00f3n",
            "start": 3798.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad",
            "start": 3801.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "y lo hicimos con",
            "start": 3806.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ustedes con el apoyo de los",
            "start": 3809.48,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "trabajadores y han sido",
            "start": 3812.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "correspondidos y van a seguir siendo",
            "start": 3817.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "atendidos",
            "start": 3821.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "como se merece",
            "start": 3822.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "yo cumpl\u00ed con tres",
            "start": 3826.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "compromisos uno que los aumentos al",
            "start": 3830.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "salario siempre se dieron por encima de",
            "start": 3834.2,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3838.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3840.35,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n dos que no se liquid\u00f3 a nadie",
            "start": 3844.88,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "al contrario se contrat\u00f3 a m\u00e1s",
            "start": 3849.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajadores y tres en el sexenio pasado",
            "start": 3856.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hab\u00edan modificado el contrato colectivo",
            "start": 3861.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "y les hab\u00edan aumentado Ed de jubilaci\u00f3n",
            "start": 3863.88,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "y se redujo de nuevo la edad de",
            "start": 3867.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n es que Amor con amor se paga",
            "start": 3876.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "no por eso nos da mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 3884.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3889.76,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "mexical tienen",
            "start": 3892.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "una gobernadora Marina del",
            "start": 3894.64,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Pilar de",
            "start": 3899.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "primera Estamos bien y de buenas porque",
            "start": 3904.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "miren ya habl\u00e9 de que va a ser la",
            "start": 3908.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "primera presidenta de",
            "start": 3911.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Claudia shen pero no solo eso es",
            "start": 3913.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que es una mujer",
            "start": 3917.96,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "preparada tiene nivel de doctorado",
            "start": 3920.96,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Precisamente en",
            "start": 3926.799,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3929.92,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "energ\u00edas",
            "start": 3936.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y tiene sensibilidad tiene convicciones",
            "start": 3938.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3942.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "honesta de modo que es para celebrarlo",
            "start": 3944.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Yo por eso cuando me dicen bueno Y por",
            "start": 3948.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se va por qu\u00e9 se va a jubilar porque",
            "start": 3950.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "voy me voy ya muy contento ya cerr\u00e9 mi",
            "start": 3952.599,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ciclo ya puedo decir misi\u00f3n",
            "start": 3957.839,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "cumplida dediqu\u00e9 m\u00e1s de 40 a\u00f1os a",
            "start": 3961.359,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "trabajar a luchar por el",
            "start": 3968.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pueblo y adem\u00e1s",
            "start": 3971.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense a qui\u00e9n le voy a",
            "start": 3975.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "entregar la banda presidencial a una",
            "start": 3978.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "mujer que va a ser la mejor presid los",
            "start": 3982.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "\u00fatimos tiempos en nuestro",
            "start": 3986.16,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hablando en t\u00e9rminos de b\u00e9isbol me",
            "start": 3990.599,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 3995.92,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "cepillar va a ser muy buena",
            "start": 3999.16,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "presidenta y vamos a",
            "start": 4003.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "continuar",
            "start": 4008.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "avanzando decirles tambi\u00e9n que hemos",
            "start": 4010.2,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "contado con el apoyo de",
            "start": 4014.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "muy de una administraci\u00f3n muy eficaz a",
            "start": 4018.079,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "cargo del licenciado Manuel bartle y",
            "start": 4022.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 4026.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "directivos los",
            "start": 4029.359,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos eso ha ayudado",
            "start": 4033.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo y no hemos tenido ning\u00fan",
            "start": 4035.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "problema con el sindicato nos hemos",
            "start": 4039.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "entendido muy bien",
            "start": 4041.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 4048.68,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "contrario ha habido un trabajo",
            "start": 4051.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "coordinado y eso tambi\u00e9n quiero eh",
            "start": 4053.839,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "agradecerlo a todos los dirigentes del",
            "start": 4057.72,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "sut que nos han ayudado para sacar",
            "start": 4060.799,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "adelante a nuestro querido M\u00e9xico y",
            "start": 4066.4,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "sobre las utilidades",
            "start": 4072.119,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "los resultados miren tiene 54 millones",
            "start": 4075.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4081.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "hogares la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 4083.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Electricidad abastece",
            "start": 4086.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "eh a 54",
            "start": 4088.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "millones de familias con energ\u00eda",
            "start": 4092.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica es la empresa m\u00e1s",
            "start": 4096.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "importante dec\u00eda un pol\u00edtico que no era",
            "start": 4101.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tan malo como se",
            "start": 4104.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "piensa",
            "start": 4106.56,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "porque no se conoce bien era un gran",
            "start": 4108.359,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "fil\u00f3sofo",
            "start": 4112.799,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "maquiavelo dec\u00eda que la pol\u00edtica era",
            "start": 4115.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "virtud y",
            "start": 4120.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "fortuna virtud y",
            "start": 4122.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "suerte",
            "start": 4126.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y hemos",
            "start": 4130.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tenido suerte",
            "start": 4132.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque estaba yo sacando las cuentas con",
            "start": 4137.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el inado bartel no quer\u00eda me cuesta un",
            "start": 4140.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "poco de trabajo porque",
            "start": 4145.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "es un poco este austero m\u00e1s que yo yo",
            "start": 4147.04,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "soy este de austeridad republicana \u00e9l es",
            "start": 4152.239,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de pobreza",
            "start": 4155.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "franciscana pero le estaba yo sacando",
            "start": 4158.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "las cuentas de que a\u00fan cuando no ha",
            "start": 4161.319,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aumentado el precio",
            "start": 4164.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de la luz no han aumentado las tarifas",
            "start": 4166.759,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "este y hemos mantenido el",
            "start": 4171.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "subsidio Ya este a\u00f1o",
            "start": 4174.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh Ya tiene ganancias importante la",
            "start": 4178.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad porque",
            "start": 4182.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "se tuvo la suerte",
            "start": 4185.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "como estas plantas en su mayor\u00eda",
            "start": 4188.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "consumen gas",
            "start": 4193.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica el",
            "start": 4195.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "precio del gas ha estado",
            "start": 4197.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "abajo en el tiempo que llevamos quiere",
            "start": 4201.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "decir que se",
            "start": 4204.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "genera energ\u00eda el\u00e9ctrica con menor costo",
            "start": 4206.04,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y hay una utilidad",
            "start": 4211.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "razonable entonces Ya saqu\u00e9 el acuerdo",
            "start": 4215.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4218.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "elado para que este a\u00f1o",
            "start": 4219.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que tiene la comisi\u00f3n federal la va a",
            "start": 4225.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dedicar a financiar el subsidio a los",
            "start": 4228.159,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "consumidores de energ\u00eda",
            "start": 4232.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica para que en Mexicali que",
            "start": 4238.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "calor un poco de",
            "start": 4244.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "calor no mucho",
            "start": 4247.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "este no venga tan alto el precio de la",
            "start": 4250.32,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Lu decir que no llegue Tan exagerado el",
            "start": 4254.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "precio del recibo de la luz porque la",
            "start": 4259.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal va a aportar las",
            "start": 4263.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "utilidades que tenemos",
            "start": 4267.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ahora con el prop\u00f3sito de mantener el",
            "start": 4270.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "subsidio no solo en Baja California sino",
            "start": 4274.159,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en Sonora en Sinaloa en Baja Sur",
            "start": 4278.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4283.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4285.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Nayarit",
            "start": 4287.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "en el verano Entonces esto es una",
            "start": 4289.239,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "buena muy buena noticia y la otra muy",
            "start": 4294.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "buena noticia la acaban de escuchar Es",
            "start": 4298.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4302.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima presidenta",
            "start": 4303.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "constitucional se ha comprometido y ella",
            "start": 4306.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "es una mujer ya lo dije con convicciones",
            "start": 4310.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de que no va a subir en t\u00e9rminos reales",
            "start": 4313.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el precio de la luz en nuestro",
            "start": 4316.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y me dio mucho gusto estar de nuevo",
            "start": 4324.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con ustedes aqu\u00ed mexicalia hoy vamos a",
            "start": 4328.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ir a Pe\u00f1asco a ver la planta",
            "start": 4331.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "fotovoltaica que en efecto es la m\u00e1s",
            "start": 4334.679,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "grande de Am\u00e9rica y vamos a continuar",
            "start": 4338.08,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "en una gira con la presidenta electa por",
            "start": 4345.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Sonora vamos a terminar el domingo con",
            "start": 4348.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos de los pueblos yais",
            "start": 4351.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n les estamos",
            "start": 4354.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4357.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "llevando justicia como lo merecen",
            "start": 4359.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estamos restituyendo",
            "start": 4363.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque a ellos les arrebataron sus",
            "start": 4365.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tierras en la \u00e9poca del Porfiriato le",
            "start": 4368.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "quitaron el agua",
            "start": 4371.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y los persiguieron los quer\u00edan",
            "start": 4373.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "exterminar asesinaron a 15000",
            "start": 4376.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "jais adem\u00e1s los destraban a trabajar",
            "start": 4380.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "como esclavos la Pen\u00ednsula de",
            "start": 4385.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 4388.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y solamente el general C\u00e1rdenas les hizo",
            "start": 4390.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "justicia porque les reconoci\u00f3 sus",
            "start": 4395.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tierras sus aguas y ahora de nuevo",
            "start": 4397.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "porque eso que les hab\u00eda entregado al",
            "start": 4402.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 4404.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "esas tierras Ya se las estaban quitando",
            "start": 4405.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y ahora les estamos restituyendo las",
            "start": 4410.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tierras domingo Les vamos a entregar",
            "start": 4413.48,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "50.000 hect\u00e1reas a los pueblos",
            "start": 4416.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Yaquis no expri no",
            "start": 4423.679,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "perjudicamos a ning\u00fan propietario",
            "start": 4428.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "privado se compraron",
            "start": 4432.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tierras y se les pag\u00f3 a los propietarios",
            "start": 4435.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "privados para entregar la tierra a los",
            "start": 4439.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pueblos Yaqui Y por qu\u00e9 compramos bueno",
            "start": 4441.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque tenemos recursos tenemos",
            "start": 4444.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presupuesto Y por qu\u00e9 tenemos",
            "start": 4446.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "presupuesto porque no hay corrupci\u00f3n en",
            "start": 4449.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds se acab\u00f3 la",
            "start": 4453.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "robadera y cuando no hay",
            "start": 4458.32,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el presupuesto alcanza",
            "start": 4461.32,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "y no hace falta endeudar al pa\u00eds ni",
            "start": 4466.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aumentar impuestos ni cobrar m\u00e1s por las",
            "start": 4470.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "gasolinas por el diesel por la luz",
            "start": 4473.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4477.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4479.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "destierra la corrupci\u00f3n porque se ahorra",
            "start": 4481.0,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "mucho y le llega as\u00ed apoyo al pueblo por",
            "start": 4485.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eso todos los programas de bienestar",
            "start": 4490.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dicen De d\u00f3nde sale tanto dinero pues es",
            "start": 4492.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "muy sencillo es que se robaban",
            "start": 4496.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mucho M\u00e9xico como dec\u00eda un paisano m\u00edo",
            "start": 4498.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Don querub\u00edn Fern\u00e1ndez ya",
            "start": 4502.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "afinado hablando de Tabasco dec\u00eda",
            "start": 4505.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Tabasco tiene todo hay de todo pero se",
            "start": 4508.159,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "lo clavan todo As\u00ed estaba el pa\u00eds eso ya",
            "start": 4511.04,
            "duration": 11.119
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 cero corrupci\u00f3n cero impunidad",
            "start": 4516.52,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "Este es un pa\u00eds nuevo para nosotros y",
            "start": 4522.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "para los que vienen detr\u00e1s de nosotros",
            "start": 4526.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "las nuevas generaciones nuestros hijos",
            "start": 4529.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nuestros nietos me dio mucho gusto estar",
            "start": 4532.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4535.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ustedes y nos vamos a seguir",
            "start": 4537.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "encontrando f\u00edjense qu\u00e9 contento ando no",
            "start": 4541.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "me importa el",
            "start": 4544.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "calor porque yo no estoy acostumbrado al",
            "start": 4546.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "calor estoy acostumbrado al fr\u00edo all\u00e1",
            "start": 4549.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "donde nac\u00ed hay bastante fr\u00edo",
            "start": 4551.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Este no es cierto ah\u00ed hay mucho",
            "start": 4555.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "calor mucho calor tambi\u00e9n en Tabasco",
            "start": 4559.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pero eh Me siento muy bien Estoy muy a",
            "start": 4563.8,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "gusto bueno llevo poco m\u00e1s de un mes que",
            "start": 4566.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 4572.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "content\u00edsimo",
            "start": 4574.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ando",
            "start": 4575.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presumiendo tirando",
            "start": 4577.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "aceite",
            "start": 4581.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "este me",
            "start": 4583.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "eh tom\u00e9 una vitamina fuert\u00edsima est\u00e1 mal",
            "start": 4587.239,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "la carrocer\u00eda Pero traigo motor",
            "start": 4592.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nuevo ya saben Por qu\u00e9",
            "start": 4597.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "verdad porque est\u00e1 contenta la gente",
            "start": 4601.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 4605.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 de que el pueblo de M\u00e9xico es",
            "start": 4607.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de los pueblos m\u00e1s conscientes m\u00e1s",
            "start": 4610.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "politizados del",
            "start": 4613.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "mundo es un ejemplo a nivel mundial y se",
            "start": 4615.8,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 que el pueblo no es tonto tonto",
            "start": 4621.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "es el que piensa que el pueblo es tonto",
            "start": 4625.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la gente sabe muy bien Qu\u00e9 conviene Y",
            "start": 4629.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no conviene y la gente dijo s\u00ed que",
            "start": 4632.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "contin\u00fae la transformaci\u00f3n y que viva",
            "start": 4636.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Muchas gracias",
            "start": 4639.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "les solicitamos guardar el debido",
            "start": 4652.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 4654.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 4657.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4664.46,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4665.49,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4691.16,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "en el cielo Tu eterno",
            "start": 4700.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4707.67,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "pas",
            "start": 4713.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4721.59,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4728.53,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4750.1,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4751.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4753.44,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4763.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 4766.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 4768.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4771.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4773.5,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "Obrador agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4776.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 4779.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 4782.199,
            "duration": 3.721
        }
    ],
    "transcription_text": "el director general de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Manuel bartl D\u00edaz el secretario de Marina almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n el director general de CFE energ\u00eda y CFE internacional Miguel Santiago Reyes Hern\u00e1ndez el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de bottom falcon el director corporativo de planeaci\u00f3n estrat\u00e9gica de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Juan Antonio Fern\u00e1ndez correa servicios de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Miguel Alejandro L\u00f3pez L\u00f3pez el coordinador Regional del sindicato \u00fanico de trabajadores electricistas de la Rep\u00fablica Mexicana Luis Enrique Hern\u00e1ndez \u00c1lvarez Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean [Aplausos] bienvenidos favor de ocupar sus lugares procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora constitucional del estado de Baja California maestra Marina del Pilar \u00c1vila [Aplausos] olmeda Buenas tardes a todas a todos presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidenta electa Claudia chemba un pardo trabajadoras y trabajadores [M\u00fasica] [Aplausos] me [Aplausos] viva les damos la bienvenida a su casa Baja California esta tierra que los quiere tanto y les brinda y ha brindado su incondicional respaldo qu\u00e9 orgullo tan grande ser parte de la historia y poder atestiguar cisi\u00f3n presidencial m\u00e1s arm\u00f3nica y constructiva que ha conocido nuestro pa\u00eds en 200 a\u00f1os licenciado Manuel barlet D\u00edaz director general de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad lo recibimos con much\u00edsimo gusto en Baja California pues desde que ustedes la dirigen la CFE siempre ha tenido buenas noticias para Baja California hoy es un d\u00eda para festejar anhelos cumplidos pero sobre todo un d\u00eda de gratitud hoy con much\u00edsima emoci\u00f3n podemos decir gracias gracias porque en la vida de millones de hogares de nuestro estado habr\u00e1 un antes y un despu\u00e9s de la entrada en operaciones de las centrales de generaci\u00f3n del complejo Baja California Gracias porque la energ\u00eda generada por est puede abastecer a m\u00e1s de 2 millones de hogares bajacalifornianos garantizando el pleno suministro el\u00e9ctrico para nuestra gente un suministro confiable estable y continuo Incluso en periodos de alta demanda como el que estamos viviendo con este calor turbogas Gonz\u00e1lez Ortega 1 y do combustiones internas c Oriente y altar ciclo combinado Gonz\u00e1lez Ortega y la inyecci\u00f3n de Electricidad proveniente de la central fotovoltaica Rafael Galv\u00e1n Maldonado en el estado de Sonora marcan un parteaguas en nuestro estado se acabaron para siempre los tiempos en que la llegada del verano se traduc\u00eda en un quebranto econ\u00f3mico para las familias de Mexicali y San Felipe se acabaron los d\u00edas en que la llegada del recibo con las letras verdes le causaba terror a los hogares cachanillas hoy la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad garantiza mayor eficiencia y menores costos porque la tecnolog\u00eda de \u00daltima Generaci\u00f3n utilizada por estas centrales permite aprovechar al m\u00e1ximo El combustible generando m\u00e1s electricidad con menos recurso y reduc al m\u00ednimo Los costos de producci\u00f3n sin duda no faltaron quienes pensaron que era imposible duplicar la capacidad de generaci\u00f3n de energ\u00eda en Baja California en tan solo 6 a\u00f1os pero aqu\u00ed est\u00e1n las cifras que no mienten imag\u00ednense de los 2145 mw de capacidad efectiva con los que cont\u00e1bamos en el 2018 hemos dado un salto hasta a una capacidad de 5127 mw que significa m\u00e1s del doble orgullosamente la CFE se ha consolidado como el principal generador de electricidad y pensar que muchos dec\u00edan que no se pod\u00eda y que urg\u00eda privatizar qui\u00e9n tuvo la raz\u00f3n al final hoy no solo tenemos la energ\u00eda de mejor calidad y m\u00e1s econ\u00f3mica sino que hemos recuperado nuestra soberan\u00eda energ\u00e9tica porque hoy la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ha vuelto a ser de todas y de todos los mexicanos una empresa p\u00fablica cuyo objetivo fundamental es beneficiar al consumo dom\u00e9stico y ser una aliada de la econom\u00eda familiar atr\u00e1s ha quedado para siempre el oscuro fantasma de la privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica que no en los tiempos de insensibles gobiernos neoliberales que quisieron arrebatarnos lo que es nuestro hoy vuelve a ser el estado mexicano quien tiene el control de la industria el\u00e9ctrica enlo de la plena autosuficiencia garantizando a las familias que las tarifas de la energ\u00eda el\u00e9ctrica son las menores posibles y sin fines de lucro como en el pasado y as\u00ed como logramos consolidar esta transformaci\u00f3n en materia de energ\u00eda en tan solo 6 a\u00f1os Tambi\u00e9n estamos haciendo historia en materia de salud p\u00fablica con Ims bienestar y la cl\u00ednica es nuestra que brinda servicios m\u00e9dicos a quienes hist\u00f3ricamente hab\u00edan estado relegados por no contar con seguridad social y estamos tambi\u00e9n haciendo historia en materia de programas del bienestar que en 6 a\u00f1os presidente han reducido la brecha de la desigualdad como nunca antes por ello lo que hoy atestiguan no es solo un relevo presidencial sino la consagraci\u00f3n de un movimiento que ha hermanado bajo una misma bandera a millones de mexicanas y mexicanos M\u00e9xico M\u00e9xico ya no es el mismo M\u00e9xico se transform\u00f3 para siempre una transformaci\u00f3n social pol\u00edtica y econ\u00f3mica sobre todo una transformaci\u00f3n de nuestras almas una revoluci\u00f3n de las conciencias algo sin duda se ha transformado al interior de millones de mexicanas y mexicanos porque en el 2018 recuperamos la capacidad de so\u00f1ar y de tener esperanzas y hoy en el 2024 vemos nuestros anhelos convertirse en realidad lo que antes de 18 era un gran sue\u00f1o una esperanza que nos un\u00eda hoy es una realidad con cimientos fuertes y firmes por eso el pueblo expres\u00f3 su voluntad en forma tan contundente y les ofreci\u00f3 nuevamente su respaldo con dos votaciones hist\u00f3ricas porque el pueblo no se equivoca el pueblo es agradecido Amor con amor se paga y este amor es para siempre Muchas [Aplausos] gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad licenciado Manuel barlet D\u00edaz [Aplausos] se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica se\u00f1ora presidenta electa de M\u00e9xico compa\u00f1eros todos de la CFE Muchas gracias por estar con nosotros hoy hace 6 a\u00f1os al llegar Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a la presidencia de la Rep\u00fablica como resultado de la reforma energ\u00e9tica impuesta por la pasada administraci\u00f3n la CFE estar\u00eda generando hoy solo el 16 por de la energ\u00eda del pa\u00eds la gran empresa del Estado habr\u00eda ca\u00eddo en la irrelevancia ante esta peligrosa circunstancia el presidente orden\u00f3 el rescate de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad los datos que vamos a presentar acreditan que la CFE ha sido rescatada [Aplausos] [M\u00fasica] claro a\u00f1ado con el apoyo la capacidad y la entrega de los trabajadores y los t\u00e9cnicos de la cfg los datos que vamos a presentar acreditan que la CFE ha sido rescatada generamos ya el 550 4% de la electricidad del pa\u00eds y con 13 centrales ex y vrola adquiridas por el estado tendremos la capacidad de generaci\u00f3n indispensable para garantizar al pueblo de M\u00e9xico su desarrollo y lo principal el bienestar de todos los mexicanos subrayamos dos temas uno las l\u00edneas de transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n han sido fortalecidas para llevar el fluido el\u00e9ctrico a toda la extensi\u00f3n de la Rep\u00fablica Mexicana dos conforme al mandato del se\u00f1or presidente no se incrementaron las tarifas en estos 6 a\u00f1os no se incrementaron las tarifas en estos 6 a\u00f1os [Aplausos] [M\u00fasica] gracias gracias a la fortaleza pol\u00edtica del presidente y su vigorosa direcci\u00f3n se han superado innumerables obst\u00e1culos que no voy a describir innumerables obst\u00e1culos Y asegurando lo fundamental energ\u00eda el\u00e9ctrica al m\u00e1s bajo costo para el pueblo de ning\u00fan supuesto modelo ning\u00fan supuesto mercado orientado siempre por el lucro garantizar\u00eda nuestra seguridad energ\u00e9tica y esto est\u00e1 comprobado har\u00e1n la presentaci\u00f3n que nos han instruido Juan Antonio Fern\u00e1ndez director de planeaci\u00f3n Miguel Reyes director de la cf energ\u00eda y Miguel L\u00f3pez subdirector de contrataci\u00f3n Muchas gracias muchas gracias se\u00f1or [Aplausos] presidente Gracias se\u00f1or director buenas tardes a todos y con el permiso del se\u00f1or presidente as\u00ed como de nuestra presidenta electa Y de todos los asistentes comenzaremos mencionando los resultados del rescate de la CFE particularmente en los estados de Baja California y el norte del estado de Sonora al inicio al inicio de esta administraci\u00f3n se encontr\u00f3 al estado de Baja California con una situaci\u00f3n de d\u00e9ficit en la capacidad de generaci\u00f3n para abastecer la demanda el\u00e9ctrica sin inversiones que promovieran la construcci\u00f3n de nuevas centrales generadoras y alta dependencia de las importaciones de energ\u00eda que pueden ser realizadas desde los Estados Unidos el sistema Baja California es un sistema aislado y el propio estado ocupa el noveno puesto en el consumo nacional representando el 4.1 por del total del pa\u00eds las ventas de energ\u00eda el\u00e9ctrica se distribuyen 56 a la industria y el resto es consumido por el sector dom\u00e9stico con el 3% y un 10% adicional en otros sectores como el comercial o el agr\u00edcola el 85 por del consumo total se realiza en tres grandes ciudades como lo son Mexicali y Tijuana en Baja California o en San Luis riocolorado en Sonora este sistema derivado de sus altas tasas de consumo y los grandes incrementos Durante los meses de verano se ha pronosticado que tenga un crecimiento de m\u00e1s del 50% para los pr\u00f3ximos 15 a\u00f1os por lo anterior la CFE a solicitud de la presidencia de la Rep\u00fablica desarroll\u00f3 un plan estrat\u00e9gico para garantizar la suficiencia en el suministro el\u00e9ctrico consistente en la construcci\u00f3n de seis proyectos de centrales generadoras con una inversi\u00f3n de 3770 millones de d\u00f3lares para alcanzar la adici\u00f3n de capacidad por 2893 mw esta capacidad es suficiente para cubrir el crecimiento de la demanda el\u00e9ctrica de los pr\u00f3ximos 15 a\u00f1os es decir la CFE aumentar\u00e1 su presencia en el estado para pasar de una capacidad actual del 66 por a una del 82 por. los proyectos incluyen la adici\u00f3n de centrales generadoras en dos grandes complejos de generaci\u00f3n el primero corresponde al estado de Baja California y con 2154 mw incluye las tecnolog\u00edas de ciclo combinado en la central Gonz\u00e1lez Ortega que se localiza a pocos kil\u00f3metros de este sitio la tecnolog\u00eda turbogas aqu\u00ed a un lado de nosotros con la central turbogas del mismo nombre y la correspondiente combusti\u00f3n interna denominada mexical oriente a nuestras espaldas en lo correspondiente al complejo Sonora con el que se alcanza la totalidad de adici\u00f3n de los 2,890 mw mencionamos la central ciclo combinado en San Luis r\u00ed Colorado la combusti\u00f3n interna altar y la emblem\u00e1tica central fotovoltaica Puerto Pe\u00f1asco que alcanzar\u00e1 al t\u00e9rmino de su construcci\u00f3n una capacidad total de 1000 mw convirti\u00e9ndose en una de las centrales de mayor tama\u00f1o en Am\u00e9rica que adem\u00e1s contempla el uso de tecnolog\u00edas de \u00daltima Generaci\u00f3n para mitigar los efectos producidos por intermitencias durante ausencia de sol as\u00ed como la construcci\u00f3n de una l\u00ednea de 290 km como un hito hist\u00f3rico que permitir\u00e1 la interconexi\u00f3n de los sistemas el\u00e9ctricos Baja California con el interconectado nacional destacamos que estas centrales han sido estrat\u00e9gicamente localizadas cercanas a los centros de consumo y su adici\u00f3n equivale a casi duplicar la capacidad actualmente instalada en todo el sistema Baja California representando la tercera parte de la totalidad de los proyectos para el fortalecimiento de la CFE o bien la energ\u00eda suficiente para abastecer 1. tres veces la demanda m\u00e1xima de la zona metropolitana de Guadalajara todos los proyectos en el alcance de su construcci\u00f3n adem\u00e1s incluyen las obras necesarias para su interconexi\u00f3n as\u00ed como los refuerzos de la red necesarios para mantener la confiabilidad del sistema con esta estrategia utilizada para fortalecer la presencia de la CFE en los estados de Baja California y Sonora se garantiza la mejora en la confiabilidad del suministro el\u00e9ctrico de la zona se alcanzan menores costos en la producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica debido al uso de tecnolog\u00edas m\u00e1s eficientes y se fortalece la soberan\u00eda energ\u00e9tica nacional a continuaci\u00f3n cedemos la palabra a mi compa\u00f1ero el dror Miguel Reyes quien continuar\u00e1 con la exposici\u00f3n de la estrategia del suministro de combustibles [Aplausos] gracias Muy buenas tardes a todas y todos los trabajadores de la CFE al presidente licenciado and Manuel L\u00f3pez Obrador a la presidenta electa la doora Claudia Shan y a la gobernadora de Baja California en cuanto a la estrategia integral de suministro de gas natural a esta pen\u00ednsula quisiera comentar que son dos momentos para que esto pueda darse hoy por ejemplo en esta planta donde estamos todos reunidos la energ\u00eda el\u00e9ctrica se genera con gas natural el % de toda la energ\u00eda del pa\u00eds tiene como insumo principal el gas natural entre 2024 25 y 2027 nos vamos a conectar con una red que tiene ya la empresa sempra y posteriormente a ese a\u00f1o a 2028 estamos construyendo nosotros junto con Carso un gasoducto nuevo que va a culminarse en esos a\u00f1os entre 27 y 28 de tal manera que vamos a tener una Independencia importante en materia energ\u00e9tica en lo que se refiere al transporte de los combustibles esta Alianza estrat\u00e9gica entre CFE y Carso que construir\u00e1 un primer tramo de gasoducto de Mexicali a San Luis r\u00ed Colorado y posteriormente de San Luis Rio Colorado a sasabe implica una inversi\u00f3n de 113 millones de d\u00f3lares con obras sociales que van a beneficiar a la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre y que contribuyen a la transici\u00f3n energ\u00e9tica porque se van a establecer paneles solares en aquellas escuelas que requieran de Baja California y de Sonora Asimismo esta Alianza estrat\u00e9gica de manera similar a la que se ha hecho ya con empresas como transcanada ahora tes energ\u00eda para la construcci\u00f3n del gasoducto Marino y para la ampliaci\u00f3n del gasoducto en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n que ser\u00eda la empresa engi implica un modelo completamente distinto a los contratos de gasoductos con los que esta administraci\u00f3n lleg\u00f3 esta administraci\u00f3n ha implementado un modelo diferente en contratos de gasoductos en 2019 comenz\u00f3 la transformaci\u00f3n con la renegociaci\u00f3n hist\u00f3rica de los llamados contratos de gasoductos que implic\u00f3 un ahorro de casi 4500 millones de d\u00f3lares ello nos permiti\u00f3 renegociar otros contratos con los cuales hoy tenemos un ahorro de 6200 millones de d\u00f3lares anteriormente la CFE financiaba todo el gasoducto y no se quedaba con absolutamente nada de \u00e9l Hoy tiene una participaci\u00f3n en la propiedad y en la ejecuci\u00f3n del ducto de tal manera que el estado mexicano a trav\u00e9s de la CFE en Alianza con la empresa Carso tendr\u00e1 inicialmente 12.5 y al final del contrato 49 Asimismo la CFE utilizar\u00e1 su propia mol\u00e9cula porque cuando llegamos ten\u00edamos exceso de gas en Estados Unidos contratados por la anterior administraci\u00f3n hoy se acabaron esos del pilf farros no hay excedentes de gas se usa nuestra propia mol\u00e9cula en primera instancia para garantizar el suministro a nuestras centrales de generaci\u00f3n Y en segundo t\u00e9rmino para hacer en Alianza con otros privados reexportar ese gas natural hacia otros mercados como en el caso de Altamira con la empresa New fortress adicionalmente para qu\u00e9 o para qu\u00e9 centrales Cu\u00e1ntas centrales va a servir este suministro de gas natural cinco ya existentes que representan casi 10000 mw y cinco adicionales que son parte de el fortalecimiento de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Esas cinco adicionales son casi 2000 mw m\u00e1s que junto con las que ya se tienen m\u00e1s la central fotovoltaica m\u00e1s grande de Am\u00e9rica que est\u00e1 en Puerto Pe\u00f1asco implicar\u00e1n que vamos a tener una reserva operativa para los pr\u00f3ximos a\u00f1os entre el 20 y el 30% como lo mencion\u00f3 la gobernadora de de Baja California no m\u00e1s d\u00e9ficit de energ\u00eda y no m\u00e1s saqueo a la poblaci\u00f3n y a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad hoy con estas medidas se garantiza la electricidad barata y suficiente se terminan los protocolos correctivos que era el mecanismo que se utilizaba para beneficiar a las empresas privadas y afectar Como dijo la gobernadora a unos cuantos a muchos hogares Y beneficiar a unos cuantos este palco que ascend\u00eda poco m\u00e1s de 18000 millones de pesos en el \u00faltimo a\u00f1o se ha culminado con todas estas medidas Asimismo esta estrategia de suministro permitir\u00e1 que la CFE cuente con propiedad en los gasoductos que antes no ten\u00eda y una flexibilidad operativa ante situaciones complicadas como la crisis de febrero de 2021 o la que se present\u00f3 este a\u00f1o en tres d\u00edas de enero entre el 10 y el 12 de enero permitir\u00e1 a su vez as\u00ed como lo coment\u00f3 mi compa\u00f1ero No solo tener una interconexi\u00f3n en el sistema el\u00e9ctrico sino tambi\u00e9n una interconexi\u00f3n en el sistema de suministro de gas natural las pen\u00ednsulas estaban olvidadas y por instrucci\u00f3n del presidente y bajo la direcci\u00f3n del licenciado bartlet hoy no m\u00e1s olvido de las dos pen\u00ednsulas y m\u00e1s en el caso de Baja California finalmente con este suministro de gas natural a las centrales de generaci\u00f3n existentes y a las nuevas estamos contribuyendo con todo ello a la transici\u00f3n energ\u00e9tica pero una transici\u00f3n energ\u00e9tica ordenada con centrales solares de la magnitud y alcance como la que se est\u00e1 haciendo en Puerto Pe\u00f1asco la m\u00e1s grande de Am\u00e9rica que adem\u00e1s de contar con respaldo propio con bater\u00edas que no tienen los privados si s\u00ed tiene la de las CFE tiene un respaldo y funcionamiento combinado con las plantas que utilizan gas natural las plantas de ciclo combinado As\u00ed que conforme al programa aprobado por el presidente de la rep\u00fablica podemos informar que CFE a trav\u00e9s de CFE energ\u00eda esta filial de gas en M\u00e9xico y de CFE internacional en los Estados Unidos utiliza el total de los contratos y de los gasoductos del pa\u00eds para garantizar el suministro de gas bajo un modelo completamente distinto al anterior un modelo de seguridad y soberan\u00eda energ\u00e9tica y que a diferencia del modelo de saqueo neoliberal no representa ya p\u00e9rdidas ten\u00edamos p\u00e9rdidas de 30,000 millones de pesos anuales hoy tenemos beneficios entre 55,000 y 58,000 millones de pesos adicionales Gracias presidente gracias licenciado bartner a continuaci\u00f3n mi compa\u00f1ero Miguel L\u00f3pez hablar\u00e1 del rescate de las CFE de las plantas [Aplausos] nuevas Muy buenas tardes a todos con su permiso se\u00f1or presidente presidente electa se\u00f1or director todos nuestros un saludo a todos los compa\u00f1eros trabajadores que siempre son los que dan vida a esta a esta empresa y que est muy contentos de estar con ustedes presentando esta evaluaci\u00f3n de resultados vamos a presentar se\u00f1or presidente Cu\u00e1les son los proyectos que ha desarrollado la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad el presidente nos instruy\u00f3 al inicio de esta administraci\u00f3n el rescate de la comisi\u00f3n federal de electricidad Pero ello no puede ser posible sin una inversi\u00f3n hist\u00f3rica sin haber hecho un r\u00e9cord o roto un r\u00e9cord t\u00e9rminos hist\u00f3ricos en inversi\u00f3n en 35 proyectos de generaci\u00f3n con una capacidad de 13,920 mw y una inversi\u00f3n de 9171 mw millones de d\u00f3lares la inversi\u00f3n por parte del gobierno de M\u00e9xico de 13 centrales adquiridas a la empresa iberdrola con una capacidad de 8539 mw y una inversi\u00f3n de 5943 millones de d\u00f3lares la inversi\u00f3n en 60 proyectos de transmisi\u00f3n que involucran la creaci\u00f3n de subestaciones nuevas l\u00edneas de transmisi\u00f3n equipos de \u00faltima tecnolog\u00eda que van a llugar a La regulaci\u00f3n y que van a ser posible transportar la energ\u00eda que se generan en parques como el que hoy estamos a los lugares de mayor consumo con una inversi\u00f3n de 4600 millones de d\u00f3lares 41 proyectos de distribuci\u00f3n que llevan a la creaci\u00f3n de subestaciones transformadores l\u00edneas de distribuci\u00f3n que son las que van a suministrar a los hogares y van a aquellos lugares en donde est\u00e1n los que menos tienen y ello dan lugar a una suma de casi 20,000 millones de d\u00f3lares lo que se ha invertido en esta administraci\u00f3n En qu\u00e9 consisten estos proyectos de estos 35 proyectos de generaci\u00f3n 22 son en energ\u00edas limpias 16 consisten en la modernizaci\u00f3n de las existentes central hidroel\u00e9ctricas la modernizaci\u00f3n nos va a permitir tener 50 a\u00f1os m\u00e1s de vida \u00fatil de nuestras centrales va a permitir tener 50 a\u00f1os m\u00e1s de energ\u00eda limpia y firme estas centrales est\u00e1n considerando El reemplazo de las turbinas de los generadores de los transformadores el equipamiento de cuatro centrales hidroel\u00e9ctricas que actualmente son presas reguladoras y con esta inversi\u00f3n Tendremos una nueva central y por supuesto el desarrollo de dos centrales fotovoltaicas una de ellas como ya se ha mencionado la central fotovoltaica de Puerto Pe\u00f1asco que ser\u00e1 la m\u00e1s grande de Am\u00e9rica Latina con esto la cf se consolida como la empresa que m\u00e1s energ\u00eda limpia y firme inyecta el sistema en todo este sexenio de en t\u00e9rminos de energ\u00eda limpia la CFE y inyect\u00f3 El 55 por de la energ\u00eda limpia no fueron los privados fue la CFE A qu\u00e9 A qu\u00e9 equivale este proyecto equivale a que nosotros evitemos emitir alrededor de 15.5 millones de toneladas de CO2 lo que es equivalente a reducir cerca de 7 millones de veh\u00edculos de la circulaci\u00f3n de ese tama\u00f1o es este proyecto se invirti\u00f3 en 13 proyectos de generaci\u00f3n a \u00faltima tecnolog\u00eda gas son 10 centrales de ciclo combinado de m\u00e1xima efici eficiencia que permiten reducir los costos de generaci\u00f3n aprovechar el gas como ya lo mencion\u00f3 Dr Miguel Reyes la inversi\u00f3n en dos centrales ciclo combinada con una de ellas en las en que nos encontramos el d\u00eda de hoy la central de ciclo coma mexical Oriente que est\u00e1n otorgando al sistema una m\u00e1xima flexibilidad Qu\u00e9 quiere decir eso permite que en el momento que la demanda requiera de generaci\u00f3n Esta central puede actuar de manera instant\u00e1nea y finalmente la inversi\u00f3n en la central aerod derivada Gonz\u00e1lez Ortega que fue parte de los proyectos de atenci\u00f3n de corto plazo que nos solicit\u00f3 el se\u00f1or presidente para atender a el estado de Baja California A qu\u00e9 nos lleva este proyecto y todas estas inversiones que que hemos mencionado la capacidad que adicionamos con estos 35 proyectos es equivalente a garantizar cuatro veces la zona metropolitana de Guadalajara o 3.5 veces la zona la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n con esta inversi\u00f3n de cerca de 20,000 millones de d\u00f3lares que acabamos de presentar permitir\u00e1 que fe alcance el 56 por de la generaci\u00f3n para 2026 y con la adquisici\u00f3n de las 13 centrales por parte del estado mexicano se alcanzar\u00e1 una generaci\u00f3n y una capacidad del del 63 por para 2026 este rescate la CFE permitir\u00e1 que la rector\u00eda del Estado garantice el suministro el\u00e9ctrico ininterrumpido y permitir\u00e1 atender cualquier eventualidad todo ello sin impactar la tarifa a todos los hogares mexicanos a continuaci\u00f3n presentaremos un breve video que da cuenta del detalle de este proyecto de estos proyectos de generaci\u00f3n Muchas gracias rescate de la CFE al inicio de la Administraci\u00f3n se encontr\u00f3 que la CFE requer\u00eda acciones urgentes para robustecer y modernizar toda su infraestructura el\u00e9ctrica de lo contrario al t\u00e9rmino de la Administraci\u00f3n tendr\u00eda una participaci\u00f3n de apenas el 16 por de la generaci\u00f3n del pa\u00eds y as\u00ed progresivamente hasta llegar a su desaparici\u00f3n el presidente de la rep\u00fablica orden\u00f3 el rescate de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad para as\u00ed recobrar su vocaci\u00f3n de servicio el cual se logra a trav\u00e9s de una inversi\u00f3n hist\u00f3rica en las principales \u00e1reas sustantivas como la generaci\u00f3n transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n ello con el firme objetivo de garantizar el suministro el\u00e9ctrico de manera continua confiable y asequible para todo el pueblo de M\u00e9xico en materia de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica la CFE emprendi\u00f3 un ambicioso plan que incluye el desarrollo de 35 proyectos que representan un total de 13,920 mw de capacidad instalada y una inversi\u00f3n sin precedentes de 9171 millones de d\u00f3lares La mayor\u00eda de estos proyectos estar\u00e1n terminados y listos para generar electricidad en el presente sexenio con esta adici\u00f3n de capacidad al sistema el\u00e9ctrico la participaci\u00f3n del estado en la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en M\u00e9xico alcanzar\u00e1 el 56 por en 2024 en el caso de la transmisi\u00f3n la CFE en un ejercicio de planeaci\u00f3n estrat\u00e9gica elabor\u00f3 un portafolio de 60 proyectos para fortalecer el sistema el\u00e9ctrico nacional por lo que con una inversi\u00f3n de 4,600 millones de d\u00f3lares se construyen subestaciones l\u00edneas de transmisi\u00f3n e instalaci\u00f3n de equipos de \u00faltima tecnolog\u00eda para regular la tensi\u00f3n a fin de cumplir con la demanda preservar y mejorar la confiabilidad de la red Nacional de transmisi\u00f3n se prev\u00e9 que 44 proyectos que consideran el 67 por de la inversi\u00f3n entran en Operaci\u00f3n a partir de septiembre de 2024 Asimismo en el caso de la distribuci\u00f3n de energ\u00eda se desarrollan 41 proyectos correspondientes a subestaciones transformadores alimentadores y l\u00edneas de distribuci\u00f3n con una inversi\u00f3n de alrededor de 278 millones d\u00f3 de esta manera la CFE garantiza el correcto funcionamiento de su infraestructura el\u00e9ctrica en todo el proceso desde la generaci\u00f3n hasta el transporte de electricidad para llegar a los hogares y negocios de millones de mexicanos Avance en los proyectos de generaci\u00f3n energ\u00edas limpias proyectos fotovoltaicos e hidroel\u00e9ctricos se consideran 22 proyectos de energ\u00eda Limpia conformados por la construcci\u00f3n de la central fotovoltaica Puerto pe\u00f1azco en Sonora que ser\u00e1 la m\u00e1s grande de Am\u00e9rica y la central solar \u00f1a ch cocom en Yucat\u00e1n que dotar\u00e1 de energ\u00eda a los autobuses el\u00e9ctricos cero emisiones adem\u00e1s de la modernizaci\u00f3n y sustituci\u00f3n de los principales componentes de 16 se centrales hidroel\u00e9ctricas Para aprovechar la infraestructura existente y alargar su vida \u00fatil por 50 a\u00f1os m\u00e1s y el equipamiento de cuatro presas para convertirse en nuevas centrales el\u00e9ctricas estos proyectos de energ\u00eda limpia cuentan con una inversi\u00f3n hist\u00f3rica de 3191 millones de d\u00f3lares y representan 6925 mw de capacidad de los cuales se adicionan 173 mw al sistema el\u00e9ctrico Nacional los avances son los siguientes central fotovoltaica Puerto Pe\u00f1asco avance f\u00edsico 100% central Ne chicom finalizada y en operaci\u00f3n el fuerte finalizada y en operaci\u00f3n sanalona finalizada y en operaci\u00f3n umaya finalizada y en operaci\u00f3n novillo finalizada y en operaci\u00f3n Infiernillo avance f\u00edsico 68 por. la villita avance f\u00edsico 91 el caracol avance f\u00edsico 82 por. cimap\u00e1n avance f\u00edsico 95 mazatepec avance f\u00edsico 85 por. portesuelos 1 avance f\u00edsico 96 por portesuelos 2 avance f\u00edsico 96 por. Minas avance f\u00edsico 69 el encanto avance f\u00edsico 77 malpo avance f\u00edsico 49 por. Angostura avance f\u00edsico 57 por. pe\u00f1itas avance f\u00edsico 90 por. chicoas\u00e9n 2 avance f\u00edsico 51 por. Santa Mar\u00eda avance f\u00edsico 32 por. amata avance f\u00edsico 12 por. picachos avance f\u00edsico 52 por. los principales componentes de la mayor\u00eda de estas centrales como generadores el\u00e9ctricos turbinas y transformadores ya est\u00e1n en sitio en el caso de las centrales como chicoacen 2 Santa Mar\u00eda amata y picachos la llegada de sus equipos principales est\u00e1 garantizada contractualmente en los pr\u00f3ximos meses centrales de generaci\u00f3n de \u00faltima tecnolog\u00eda a gas este portafolio est\u00e1 integrado por 13 centrales el\u00e9ctricas 10 centrales de ciclo combinado en desarrollo dos centrales de combusti\u00f3n interna finalizadas y una planta aerod derivada tambi\u00e9n finalizada estas centrales de \u00faltima tecnolog\u00eda tienen la finalidad de atender la demanda el\u00e9ctrica en zonas estrat\u00e9gicas en el centro del pa\u00eds as\u00ed como robustecer las pen\u00ednsulas de Yucat\u00e1n y baja California generar\u00e1n de manera continua y confiable brindando estabilidad al sistema el\u00e9ctrico en zonas de alta intermitencia representan una capacidad de 6,995 mw y cuentan con una inversi\u00f3n de 5980 millones d\u00f3 los avances son los siguientes central ciclo combinado riviera malla Valladolid avance f\u00edsico 84 por. central ciclo combinado San Luis R\u00edo Colorado avance f\u00edsico 80% central ciclo combinado Gonz\u00e1lez Ortega avance f\u00edsico 79 por. central ciclo combinado tucpan avance f\u00edsico 76 por. central ciclo combinado M\u00e9rida avance f\u00edsico 88 por. central ciclo combinado Salamanca avance f\u00edsico 98 por. central ciclo combinado el saus 2 avance f\u00edsico 98 central ciclo combinado Manzanillo 3 avance f\u00edsico 81 por. central ciclo combinado San Luis Potos\u00ed avance f\u00edsico 98 central ciclo combinado Lerdo avance f\u00edsico 82 central de combusti\u00f3n interna mexical Oriente finalizada y en operaci\u00f3n central de combusti\u00f3n interna altar finalizada y en operaci\u00f3n central aerod derivada Gonz\u00e1lez Ortega finalizada y en operaci\u00f3n todas las centrales de ciclo combinado ya cuentan con el suministro en sitio de sus principales componentes como turbinas de gas generadores y turbinas de vapor por lo que actualmente est\u00e1n en etapas de montaje y pruebas de puesta en servicio la CFE contin\u00faa trabajando para fortalecer su infraestructura el\u00e9ctrica desde su parque de generaci\u00f3n hasta sus l\u00edneas de transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n con el firme objetivo de recuperar la rector\u00eda del estado en el sector el\u00e9ctrico y as\u00ed garantizar el acceso a la electricidad con tarifas justas a todo el pueblo de M\u00e9xico Comisi\u00f3n Federal de Electricidad gobierno de M\u00e9xico avance f\u00edsico 98 central ciclo combinado [Aplausos] y en operaci\u00f3n todas las centrales de ciclo combinado ya cuentan con el suministro en sitio de sus principales componentes como turbinas de gas generadores y turbinas de vapor por lo que actualmente est\u00e1n en etapas de montaje y pruebas de puesta en servicio la CFE contin\u00faa trabajando para fortalecer su infraestructura el\u00e9ctrica desde su parque de generaci\u00f3n hasta sus l\u00edneas de transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n con el firme objetivo de recuperar la rector\u00eda del estado en el sector el\u00e9ctrico y as\u00ed garantizar el acceso a la electricidad con tarifas justas a todo el pueblo de M\u00e9xico Comisi\u00f3n Federal de Electricidad gobierno de M\u00e9xico virtu presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos Dora [M\u00fasica] [Aplausos] Claudia Muy buenas tardes a todas a todos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de M\u00e9xico gobernadora Marina del Pilar amiga compa\u00f1era licenciado Manuel bartlet director general de comisi\u00f3n federal de electricidad almirante secretario trabajadoras y trabajadores de comisi\u00f3n federal de electricidad quiero decirles que es muy emotivo encontrarnos en esta nueva planta de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica en el norte de nuestro pa\u00eds en Baja California son varias razones la primera estamos viviendo una transiciones hist\u00f3rica entre el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el mejor presidente de M\u00e9xico en la \u00e9poca moderna y el gobierno que me tocar\u00e1 encabezar gracias al voto popular del pasado 2 de junio es hist\u00f3rico porque es una transici\u00f3n en territorio nunca antes vista formamos parte de un mismo proyecto el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ha puesto los cimientos el primer piso y a nosotros por mandato del pueblo de M\u00e9xico nos toca construir el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n el presidente ha sido muy generoso al personalmente explicarme lo logrado en Casi 6 a\u00f1os que en realidad yo lo catalogo como una haza\u00f1a hist\u00f3rica del gobierno de la Rep\u00fablica y del pueblo de M\u00e9xico segunda raz\u00f3n es que durante muchos a\u00f1os de mi vida Me dediqu\u00e9 al estudio de la producci\u00f3n y el consumo de energ\u00eda estudi\u00e9 f\u00edsica y tambi\u00e9n Tengo un doctorado en ingenier\u00eda en energ\u00eda As\u00ed que durante muchos a\u00f1os Me dediqu\u00e9 a estudiar la producci\u00f3n y el consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica en M\u00e9xico fui incluso durante una \u00e9poca trabajadora del \u00e1rea de estudios econ\u00f3micos de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad tercera [Aplausos] raz\u00f3n es que si en algo hemos coincidido con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y el licenciado Manuel barlet es en la importancia de fortalecer las empresas de energ\u00eda del estado mexicano las empresas de la naci\u00f3n las empresas del pueblo de M\u00e9xico Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y petr\u00f3leos mexicanos CFE es un organismo creado por el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas que se engrandeci\u00f3 con la nacionalizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica realizada por el presidente L\u00f3pez Mateos esto permiti\u00f3 aumentar la electrificaci\u00f3n en el pa\u00eds en relativamente poco tiempo que el pueblo de M\u00e9xico tuviera acceso a la electricidad permiti\u00f3 el desarrollo de la industria p\u00fablica y Privada y de pr\u00e1cticamente todas las actividades para el desarrollo del pa\u00eds embargo durante el periodo neoliberal el objetivo fue privatizar claro con un enorme corrupci\u00f3n eso represent\u00f3 una lucha permanente entre la resistencia del pueblo de M\u00e9xico y los gobiernos que quer\u00edan privatizar la industria el\u00e9ctrica casi 30 a\u00f1os hasta que en el 2013 lograron cambiar la Constituci\u00f3n iniciaron con la modificaci\u00f3n en 1992 de la ley de servicio p\u00fablico de energ\u00eda el\u00e9ctrica violando la Constituci\u00f3n escribieron lo que seg\u00fan ellos no era servicio p\u00fablico con ello hab\u00eda por ejemplo la autogeneraci\u00f3n o la producci\u00f3n independiente en 1999 intentaron privatizar la industria el\u00e9ctrica la resistencia de las y los trabajadores y de la poblaci\u00f3n lo impidi\u00f3 por supuesto Ah\u00ed estaba el hoy presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador con esa resistencia Pero recuerdo haber coincidido entonces con el licenciado Manuel bartlet en varios auditorios en mi caso era acad\u00e9mica hablando en contra de aquella privatizaci\u00f3n escribimos algunos art\u00edculos de c\u00f3mo era mentira lo que ofrec\u00eda la privatizaci\u00f3n o incluso uno de ellos que titul Qui\u00e9nes miran al pasado nos acusaban Entonces igual que ahora en la campa\u00f1a de ser retr\u00f3gradas y nosotros dec\u00edamos que los que realmente quer\u00edan regresar al pasado eran ellos pues quer\u00edan regresar al porfiriato o a la \u00e9poca en que la industria el\u00e9ctrica estaba en manos de empresas extranjeras a\u00f1os posteriores usaron los esquemas privados para crecer ah\u00ed comenzaron a abusar de aquella figura ilegal las sociedades de tecimiento que violaba la Constituci\u00f3n incluso la propia reforma del 2013 en 2008 una nueva intentona de privatizaci\u00f3n que pudo pararse en parte porque aquel movimiento que llamamos Las Adelitas en defensa del petr\u00f3leo quiero recordar aqu\u00ed porque merece la pena a Rosalinda L\u00f3pez que en paz descanso y a la senadora laida sores hoy gobernadora de Campeche ella tomaron La Tribuna del senado mientras nosotras miles de brigadistas a las que despu\u00e9s se sumaron brigadas de hombres est\u00e1bamos en contra de la privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica logramos una discusi\u00f3n Entonces al final avanzaron pero no tanto como se pretend\u00eda de aquella \u00e9poca recuerden fue el compromiso de construir una refiner\u00eda que culmin\u00f3 ni siquiera en una barda completa Sin embargo en 2013 lograron cambiar la Constituci\u00f3n y casi destruir el sistema el\u00e9ctrico nacional y la comisi\u00f3n federal de electricidad Pero no contaban con la astucia del pueblo de M\u00e9xico y en 2018 triunf\u00f3 la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fabl encabezados por el presidente L\u00f3pez Obrador el licenciado bartlet y muchos ingenieros ingenieras de comisi\u00f3n federal de electricidad y sus trabajadores Hoy podemos decir que se ha rescatado la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad el presidente puso un nuevo objetivo con el que estamos de acuerdo generaci\u00f3n al menos del 54 por mayoritariamente por el estado y 6% privado y la conducci\u00f3n de la planeaci\u00f3n por parte del estado mexicano Por qu\u00e9 es importante una CFE fuerte para todos y para todas para la naci\u00f3n Aunque parezca menor esta pregunta pues para cumplir los grandes objetivos de cualquier sistema energ\u00e9tico en el mundo soberan\u00eda energ\u00eda accesible de bajo costo para el desarrollo de la poblaci\u00f3n disminuir los impactos ambientales y tambi\u00e9n la capacidad de respuesta frente a adversidades que hoy elegantemente llaman resiliencia los intentos de que el Libre Mercado marque la gesti\u00f3n de los sectores estrat\u00e9gicos en general no ha funcionado En ning\u00fan lugar del mundo y ha provocado altos costos de Electricidad Ah\u00ed est\u00e1 lo reciente que ocurri\u00f3 en Europa que mostr\u00f3 que no tuvo ning\u00fan sentido la privatizaci\u00f3n muchos pa\u00edses con altos niveles de desarrollo tienen empresas estatales estrat\u00e9gicas y las han tenido siempre la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad existe para el bien del pueblo de M\u00e9xico para el desarrollo del pueblo de M\u00e9xico y lo vamos a seguir manteniendo por los pr\u00f3ximos 6 a\u00f1os [Aplausos] quiero finalizar haciendo \u00e9nfasis en la capacidad de respuesta de las y los trabajadores de comisi\u00f3n federal de electricidad me consta cuando fui jefa de gobierno t tuvimos un desperfecto en un transformador en el metro de la ciudad sin preguntar los trabajadores de las CFE se pusieron a trabajar y nos ayudaron a poner en marcha el metro de la ciudad despu\u00e9s trabajamos juntos y juntas para hacer una obra impresionante para cambiar el sistema de transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n cuatro transformadores una subestaci\u00f3n del tama\u00f1o de aquella Que sirve por ejemplo para mantener la electricidad en una ciudad como Hermosillo adem\u00e1s una planta fotovoltaica que hicimos en los techos de la Central de Abasto todos observamos la crisis del clima en Estados Unidos hace unos a\u00f1os la elevaci\u00f3n de los precios del gas por supuesto el hurac\u00e1n otis y cada vez que hay una adversidad como la actual en Quintana ro La CFE est\u00e1 ah\u00ed presente con sus trabajadoras y trabajadoras por eso hablamos delo piso de la cuarta transformaci\u00f3n hablamos de continuidad en la visi\u00f3n nos va a tocar seguir fortaleciendo a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad avanzar todav\u00eda m\u00e1s en el sistema el\u00e9ctrico nacional finalmente Quiz\u00e1 lo m\u00e1s importante hoy Quiero felicitar a las y los trabajadores de comisi\u00f3n federal de electricidad su trabajo no solo es extraordinario sino que son orgullo de la naci\u00f3n me ha tocado verlos trabajar y sacar adelante nuestra patria frente adversidades o con la construcci\u00f3n de centrales el\u00e9ctricas como la que presenciamos hoy nuestra historia est\u00e1 llena de H\u00e9roes y hero\u00ednas que llevan el nombre en nuestro coraz\u00f3n pero tambi\u00e9n de millones de mujeres y de hombres que sacan adelante a nuestra naci\u00f3n cuando m\u00e1s cenes necesita As\u00ed que ustedes trabajadores y trabajadoras de CFE ingenieros ingenieras son h\u00e9roes y hero\u00ednas de la naci\u00f3n un sincero reconocimiento viva la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad viva el presidente L\u00f3pez Obrador Viva M\u00e9xico [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador amigas amigos compa\u00f1eras compa\u00f1eros trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad compa\u00f1ero dirigente del sindicato me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes en Mexicali en compa\u00f1\u00eda de la presidenta electa no hay que dejar pasar no hay que olvidar que despu\u00e9s de 200 a\u00f1os de nuestra independencia pol\u00edtica desde que se tuvo el primer presidente de M\u00e9xico Guadalupe Victoria 1824 a 1828 desde ese presidente nunca se hab\u00eda tenido una mujer de [M\u00fasica] presidenta 200 a\u00f1os es historia y no contamos con los 300 a\u00f1os anteriores tres siglos de dominaci\u00f3n colonial Porque eran puros y Reyes y desde Espa\u00f1a los nombraban para dominar en lo que se conoc\u00eda como la Nueva Espa\u00f1a nunca se dign\u00f3 un rey en tres siglos a visitar a M\u00e9xico de modo que son tiempos nuevos por completo y yo quiero tambi\u00e9n agradecerles mucho a los trabajadores de la comisi\u00f3n federal a los tnicos porque sin ustedes no hubi\u00e9semos avanzado en el prop\u00f3sito de rescatar esa empresa de la naci\u00f3n porque hab\u00eda otro plan el de privatizar la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Pemex y todo hasta los reclusorios el agua los puertos los aeropuertos todo Esa era la t\u00f3nica y hoy en la ma\u00f1ana lo dec\u00eda privatizar de acuerdo a lo que dice el diccionario es convertir lo p\u00fablico lo que es de todos en privado es decir pasarlo a manos de particulares y son naturalmente dos l\u00f3gicas distintas porque lo privado va en el mejor de los casos por la utilidad por la ganancia en el peor de los casos por el lucro y el saqueo y lo p\u00fablico es distinto porque tiene que ver con lo social con la justicia se hablaba hace un momento nuestra presidenta electa lo conoce muy bien de como un buen presidente de M\u00e9xico tom\u00f3 la decisi\u00f3n 1960 de privatizar al contrario de nacionalizar la industria el\u00e9ctrica porque estaba privatizada y lo que les dijo a las empresas a trav\u00e9s del secretario de Hacienda Antonio Ortiz Mena le dijo a los privados es que ustedes no van a ir a dar el servicio de energ\u00eda a los pueblos porque no les va a resultar rentable lo que pasa con el internet ahora d\u00f3nde hay se\u00f1al de internet Pues en las ciudades d\u00f3nde hay para pagarlo se sale uno ya a las comunidades a los ejidos ya no hay se\u00f1al solo subi\u00e9ndose a las lomas es que se puede encontrar la ansiada se\u00f1al para el internet y para el tel\u00e9fono celular porque no lo consideraban negocio por eso ahora aprovecho para decirles que la comisi\u00f3n federal as\u00ed como en su momento todo el pa\u00eds con dimensi\u00f3n social no de lucro as\u00ed Ahora la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ya tiene una empresa nueva que es internet para todos Va a haber internet en todos los pueblos de M\u00e9xico por es es que se defiende a las empresas p\u00fablicas imag\u00ednense si viene una crisis en cuanto aumento en el precio del combustible que se necesita para la generaci\u00f3n de la electricidad aumenta el precio del gas que hacen en Espa\u00f1a donde est\u00e1 privatizada la industria el\u00e9ctrica aumentan el precio aumentan las tarifas pagan m\u00e1s los consumidores ac\u00e1 no es as\u00ed ac\u00e1 se mantiene el precio no se le aumenta la tarifa al consumidor porque es una empresa p\u00fablica son concepciones distintas y nosotros nos propusimos rescatar a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y lo hemos hecho repito con el apoyo de ustedes de las trabajadoras de los trabajadores porque se mencionaba y se expuso en una gr\u00e1fica que si hubi\u00e9semos seguido con la misma pol\u00edtica la comisi\u00f3n federal estar\u00eda generando solo el 16 de la energ\u00eda que se consume en el pa\u00eds y ahora estamos generando el 54 por y vamos con las nuevas plantas que se compraron a estar generando 6% del consumo nacional ya podemos decir cumplimos con el rescate de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y lo hicimos con ustedes con el apoyo de los trabajadores y han sido correspondidos y van a seguir siendo atendidos como se merece yo cumpl\u00ed con tres compromisos uno que los aumentos al salario siempre se dieron por encima de la [Aplausos] inflaci\u00f3n dos que no se liquid\u00f3 a nadie al contrario se contrat\u00f3 a m\u00e1s trabajadores y tres en el sexenio pasado hab\u00edan modificado el contrato colectivo y les hab\u00edan aumentado Ed de jubilaci\u00f3n y se redujo de nuevo la edad de jubilaci\u00f3n es que Amor con amor se paga no por eso nos da mucho gusto estar aqu\u00ed en mexical tienen una gobernadora Marina del Pilar de primera Estamos bien y de buenas porque miren ya habl\u00e9 de que va a ser la primera presidenta de M\u00e9xico Claudia shen pero no solo eso es que es una mujer preparada tiene nivel de doctorado Precisamente en [M\u00fasica] energ\u00edas y tiene sensibilidad tiene convicciones es honesta de modo que es para celebrarlo Yo por eso cuando me dicen bueno Y por qu\u00e9 se va por qu\u00e9 se va a jubilar porque voy me voy ya muy contento ya cerr\u00e9 mi ciclo ya puedo decir misi\u00f3n cumplida dediqu\u00e9 m\u00e1s de 40 a\u00f1os a trabajar a luchar por el pueblo y adem\u00e1s imag\u00ednense a qui\u00e9n le voy a entregar la banda presidencial a una mujer que va a ser la mejor presid los \u00fatimos tiempos en nuestro pa\u00eds hablando en t\u00e9rminos de b\u00e9isbol me va a cepillar va a ser muy buena presidenta y vamos a continuar avanzando decirles tambi\u00e9n que hemos contado con el apoyo de muy de una administraci\u00f3n muy eficaz a cargo del licenciado Manuel bartle y de los directivos los t\u00e9cnicos eso ha ayudado much\u00edsimo y no hemos tenido ning\u00fan problema con el sindicato nos hemos entendido muy bien al contrario ha habido un trabajo coordinado y eso tambi\u00e9n quiero eh agradecerlo a todos los dirigentes del sut que nos han ayudado para sacar adelante a nuestro querido M\u00e9xico y sobre las utilidades los resultados miren tiene 54 millones de hogares la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad abastece eh a 54 millones de familias con energ\u00eda el\u00e9ctrica es la empresa m\u00e1s importante dec\u00eda un pol\u00edtico que no era tan malo como se piensa porque no se conoce bien era un gran fil\u00f3sofo maquiavelo dec\u00eda que la pol\u00edtica era virtud y fortuna virtud y suerte y hemos tenido suerte porque estaba yo sacando las cuentas con el inado bartel no quer\u00eda me cuesta un poco de trabajo porque es un poco este austero m\u00e1s que yo yo soy este de austeridad republicana \u00e9l es de pobreza franciscana pero le estaba yo sacando las cuentas de que a\u00fan cuando no ha aumentado el precio de la luz no han aumentado las tarifas este y hemos mantenido el subsidio Ya este a\u00f1o eh Ya tiene ganancias importante la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad porque se tuvo la suerte como estas plantas en su mayor\u00eda consumen gas la generaci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica el precio del gas ha estado abajo en el tiempo que llevamos quiere decir que se genera energ\u00eda el\u00e9ctrica con menor costo y hay una utilidad razonable entonces Ya saqu\u00e9 el acuerdo con elado para que este a\u00f1o que tiene la comisi\u00f3n federal la va a dedicar a financiar el subsidio a los consumidores de energ\u00eda el\u00e9ctrica para que en Mexicali que calor un poco de calor no mucho este no venga tan alto el precio de la Lu decir que no llegue Tan exagerado el precio del recibo de la luz porque la comisi\u00f3n federal va a aportar las utilidades que tenemos ahora con el prop\u00f3sito de mantener el subsidio no solo en Baja California sino tambi\u00e9n en Sonora en Sinaloa en Baja Sur eh hasta Nayarit en el verano Entonces esto es una buena muy buena noticia y la otra muy buena noticia la acaban de escuchar Es que la pr\u00f3xima presidenta constitucional se ha comprometido y ella es una mujer ya lo dije con convicciones de que no va a subir en t\u00e9rminos reales el precio de la luz en nuestro pa\u00eds y me dio mucho gusto estar de nuevo con ustedes aqu\u00ed mexicalia hoy vamos a ir a Pe\u00f1asco a ver la planta fotovoltaica que en efecto es la m\u00e1s grande de Am\u00e9rica y vamos a continuar en una gira con la presidenta electa por Sonora vamos a terminar el domingo con nuestros hermanos de los pueblos yais porque tambi\u00e9n les estamos eh llevando justicia como lo merecen estamos restituyendo porque a ellos les arrebataron sus tierras en la \u00e9poca del Porfiriato le quitaron el agua y los persiguieron los quer\u00edan exterminar asesinaron a 15000 jais adem\u00e1s los destraban a trabajar como esclavos la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n y solamente el general C\u00e1rdenas les hizo justicia porque les reconoci\u00f3 sus tierras sus aguas y ahora de nuevo porque eso que les hab\u00eda entregado al general esas tierras Ya se las estaban quitando y ahora les estamos restituyendo las tierras domingo Les vamos a entregar 50.000 hect\u00e1reas a los pueblos Yaquis no expri no perjudicamos a ning\u00fan propietario privado se compraron tierras y se les pag\u00f3 a los propietarios privados para entregar la tierra a los pueblos Yaqui Y por qu\u00e9 compramos bueno porque tenemos recursos tenemos presupuesto Y por qu\u00e9 tenemos presupuesto porque no hay corrupci\u00f3n en el pa\u00eds se acab\u00f3 la robadera y cuando no hay corrupci\u00f3n el presupuesto alcanza y no hace falta endeudar al pa\u00eds ni aumentar impuestos ni cobrar m\u00e1s por las gasolinas por el diesel por la luz s\u00ed se destierra la corrupci\u00f3n porque se ahorra mucho y le llega as\u00ed apoyo al pueblo por eso todos los programas de bienestar dicen De d\u00f3nde sale tanto dinero pues es muy sencillo es que se robaban mucho M\u00e9xico como dec\u00eda un paisano m\u00edo Don querub\u00edn Fern\u00e1ndez ya afinado hablando de Tabasco dec\u00eda Tabasco tiene todo hay de todo pero se lo clavan todo As\u00ed estaba el pa\u00eds eso ya se acab\u00f3 cero corrupci\u00f3n cero impunidad Este es un pa\u00eds nuevo para nosotros y para los que vienen detr\u00e1s de nosotros las nuevas generaciones nuestros hijos nuestros nietos me dio mucho gusto estar con ustedes y nos vamos a seguir encontrando f\u00edjense qu\u00e9 contento ando no me importa el calor porque yo no estoy acostumbrado al calor estoy acostumbrado al fr\u00edo all\u00e1 donde nac\u00ed hay bastante fr\u00edo Este no es cierto ah\u00ed hay mucho calor mucho calor tambi\u00e9n en Tabasco pero eh Me siento muy bien Estoy muy a gusto bueno llevo poco m\u00e1s de un mes que estoy content\u00edsimo ando presumiendo tirando aceite este me eh tom\u00e9 una vitamina fuert\u00edsima est\u00e1 mal la carrocer\u00eda Pero traigo motor nuevo ya saben Por qu\u00e9 verdad porque est\u00e1 contenta la gente porque se demostr\u00f3 de que el pueblo de M\u00e9xico es de los pueblos m\u00e1s conscientes m\u00e1s politizados del mundo es un ejemplo a nivel mundial y se demostr\u00f3 que el pueblo no es tonto tonto es el que piensa que el pueblo es tonto la gente sabe muy bien Qu\u00e9 conviene Y qu\u00e9 no conviene y la gente dijo s\u00ed que contin\u00fae la transformaci\u00f3n y que viva M\u00e9xico Muchas gracias les solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] en el cielo Tu eterno [M\u00fasica] pas [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28Bhbbu4Qy1fE2evFCK5AWX",
    "playlist_title": "Desarrollo energ\u00e9tico",
    "published_time_text": "Streamed 1 day ago",
    "retrieved_time": "2024-07-07 19:23:04.458582"
}