{
    "video_id": "9NjQ3tbd74o",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/9NjQ3tbd74o/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDP9P7TBjsWBbqProY9CABlyDeLYg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=9NjQ3tbd74o",
    "video_title": "Coordinaci\u00f3n da buenos resultados frente a epidemia de #COVID19. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10044,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "tarde pero \u00e1nimo",
            "start": 1368.45,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es que se trataron muchos temas en la",
            "start": 1372.14,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de seguridad como saben",
            "start": 1375.95,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "de 6 a 7",
            "start": 1380.59,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tratamos varios asuntos",
            "start": 1383.92,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "sobre todo de seguridad y hoy estuvo",
            "start": 1388.47,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1394.49,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "amplia la agenda",
            "start": 1397.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "aprovecho para informarles",
            "start": 1401.13,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 1406.61,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "presentar al senado a quien va a",
            "start": 1408.63,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1arse como director de aduanas",
            "start": 1413.25,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "va a ser el licenciado horacio duarte",
            "start": 1417.97,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "que sustituye",
            "start": 1422.22,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ricardo ahued",
            "start": 1425.65,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "senador de la rep\u00fablica",
            "start": 1428.679,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "una persona buena \u00edntegra",
            "start": 1431.24,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1437.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "\u00e9l va a estar",
            "start": 1439.21,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "de nuevo en el senado",
            "start": 1441.36,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y horacio duarte",
            "start": 1444.039,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "que es tambi\u00e9n un hombre \u00edntegro honesto",
            "start": 1447.45,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de toda nuestra confianza se va a hacer",
            "start": 1451.309,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 1455.22,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1456.61,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "las aduanas",
            "start": 1458.79,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed",
            "start": 1461.24,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "necesitamos enfrentar la corrupci\u00f3n",
            "start": 1464.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que es el principal problema",
            "start": 1471.21,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "entonces vamos a",
            "start": 1475.33,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "apoyar a horacio duarte todo el gobierno",
            "start": 1477.42,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "para limpiar las aduanas",
            "start": 1480.86,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y me canso lanz\u00f3 de que lo vamos a",
            "start": 1485.25,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "lograr muy bien hoy es martes",
            "start": 1488.52,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "e informamos sobre la salud",
            "start": 1493.08,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "iniciamos",
            "start": 1497.87,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "con el doctor al coser",
            "start": 1499.66,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "\u00e9l nos ayuda a coordinar a todo el",
            "start": 1502.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "equipo a todo el grupo estamos",
            "start": 1505.86,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "trabajando tambi\u00e9n",
            "start": 1508.02,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y esto que es fundamental de manera",
            "start": 1512.01,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "coordinada es un equipo",
            "start": 1515.43,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hemos sumado voluntades de esfuerzos",
            "start": 1518.77,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "recursos y por eso",
            "start": 1522.07,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "considero que hay buenos resultados",
            "start": 1525.81,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "estamos trabajando",
            "start": 1529.22,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "de manera profesional con perseverancia",
            "start": 1533.14,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "todos juntos",
            "start": 1538.77,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y bajo",
            "start": 1542.89,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1544.94,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "asesor\u00eda",
            "start": 1547.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aplicando los consejos de los t\u00e9cnicos",
            "start": 1551.2,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de los especialistas de los cient\u00edficos",
            "start": 1554.62,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son los que nos van guiando",
            "start": 1557.69,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y tomando decisiones para",
            "start": 1560.72,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "como lo he expresado tomando la pandemia",
            "start": 1566.16,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 1571.86,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "muchos afectados",
            "start": 1574.62,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se siga",
            "start": 1582.49,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "informando a la poblaci\u00f3n y reconociendo",
            "start": 1587.45,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "lo que la poblaci\u00f3n est\u00e1 haciendo",
            "start": 1591.63,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante",
            "start": 1595.8,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el que la gente de manera voluntaria",
            "start": 1600.69,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 1606.3,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "aislando se est\u00e1 cuidando que est\u00e1",
            "start": 1608.19,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "guardando sana distancia",
            "start": 1611.38,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 1614.13,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "la clave",
            "start": 1616.679,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en eso estriba",
            "start": 1619.059,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lo que hemos logrado",
            "start": 1622.61,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "de que no haya un desbordamiento de la",
            "start": 1626.54,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 1630.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que tengamos",
            "start": 1634.429,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "menos casos y",
            "start": 1636.25,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante de todo que no haya",
            "start": 1638.83,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas de vidas humanas",
            "start": 1643.72,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "en eso estamos",
            "start": 1646.89,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lo dijimos desde el principio lo m\u00e1s",
            "start": 1650.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "importante es la actitud la",
            "start": 1652.71,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la gente y el pueblo de",
            "start": 1656.1,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 dando un ejemplo al mundo",
            "start": 1659.67,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de ser un pueblo responsable",
            "start": 1666.99,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "que se autolimita",
            "start": 1670.86,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y que se gobierna a s\u00ed mismo",
            "start": 1676.63,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no hace falta",
            "start": 1680.34,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "estar insistiendo mucho",
            "start": 1689.059,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "en que se tienen que cumplir las medidas",
            "start": 1693.72,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mucho menos",
            "start": 1698.11,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "el autoritarismo toques de queda y",
            "start": 1700.47,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "prohibiciones",
            "start": 1703.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "pero eso puse ayer",
            "start": 1706.93,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "en mi face democracia as\u00ed autoritarismo",
            "start": 1709.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1714.229,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1720.2,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "es mucho pueblo",
            "start": 1721.82,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el mexicano",
            "start": 1724.169,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1726.13,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y poder enfrentar esta pandemia",
            "start": 1729.799,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y todas las calamidades vamos a salir",
            "start": 1735.12,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1738.57,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "por la fortaleza de nuestras culturas",
            "start": 1740.999,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "por la grandeza de m\u00e9xico",
            "start": 1746.26,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "entonces vamos a que el doctor alcocer",
            "start": 1748.94,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "nos informe y conduzca y que todos se",
            "start": 1751.79,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "den a conocer lo que se est\u00e1 llevando a",
            "start": 1756.61,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "cabo son varias acciones pero no",
            "start": 1760.37,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "aisladas",
            "start": 1763.99,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1766.269,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1 eslabonado es una sola cadena",
            "start": 1767.97,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con varias",
            "start": 1771.53,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "actions el prop\u00f3sito es",
            "start": 1774.93,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 1779.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "avanzando con buenos resultados y ya",
            "start": 1781.69,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "falta poco y \u00e1nimo de ver doctor",
            "start": 1784.88,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "su permiso se\u00f1or presente muy buenos",
            "start": 1789.69,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "d\u00edas me da mucho gusto estar con ustedes",
            "start": 1791.61,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s a\u00fan estar escribiendo escuchado",
            "start": 1794.039,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "por la poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 1798.149,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "como m\u00e9dico pues les informo temprano",
            "start": 1800.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como deben ser los informes m\u00e9dicos que",
            "start": 1803.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el paciente m\u00e9xico est\u00e1 en buenas",
            "start": 1806.55,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "condiciones su pulso el pulso de la",
            "start": 1809.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "salud que van a escuchar hoy nos muestra",
            "start": 1813.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 ni para arriba ni por abajo",
            "start": 1815.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de su pulso est\u00e1 muy bien no hay",
            "start": 1818.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "arritmias y desde luego esto est\u00e1",
            "start": 1821.25,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sustentado en un una un camino que",
            "start": 1823.53,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "llevamos tres meses o m\u00e1s en ello",
            "start": 1827.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estamos desde luego ustedes lo saben en",
            "start": 1830.3,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "la fase 3 de esta lucha contra el sars",
            "start": 1832.71,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "cap 2",
            "start": 1836.07,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y a una semana una semana de esta fase",
            "start": 1837.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de haberse declarado hoy les informamos",
            "start": 1840.67,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tenemos que se\u00f1alarles como como dijera",
            "start": 1843.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente nuestro gu\u00eda en todo",
            "start": 1847.51,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1849.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pues todos los elementos son cuatro que",
            "start": 1850.95,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "les vamos a desglosar por los actores",
            "start": 1853.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "principales de cada uno de estos campos",
            "start": 1856.33,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pero todos est\u00e1n integrados y tienen una",
            "start": 1860.04,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "finalidad precisamente como tambi\u00e9n ya",
            "start": 1863.02,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 el presidente hacer el el manejo",
            "start": 1865.9,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de esta epidemia de este virus conocerlo",
            "start": 1870.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "porque tenemos todav\u00eda muchas inc\u00f3gnitas",
            "start": 1873.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en muchos aspectos pero de todas las",
            "start": 1875.04,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "situaciones cr\u00edticas que pasen el ser",
            "start": 1878.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "humano siempre debe estar fortalecido y",
            "start": 1881.38,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "nosotros nosotros estamos sin sin poner",
            "start": 1883.93,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "confianza en lo que estamos haciendo",
            "start": 1888.33,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "puesto que todav\u00eda faltan d\u00edas y semanas",
            "start": 1890.37,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de cr\u00edticas estamos seguros de que vamos",
            "start": 1893.53,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "por buen camino para hoy iniciamos con",
            "start": 1896.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "alguien que es muy similar",
            "start": 1900.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en su efecto a lo que hace el virus el",
            "start": 1902.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "virus en nuestro sistema una pieza clave",
            "start": 1905.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que tendr\u00eda en alg\u00fan momento tiempo para",
            "start": 1908.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "explicarles es crear memoria como",
            "start": 1911.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestras actividades que dan memoria",
            "start": 1913.87,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica' el sistema inmune est\u00e1",
            "start": 1915.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "creando memoria y ustedes est\u00e1n creando",
            "start": 1918.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "memoria hacia hugo l\u00f3pez gatell su",
            "start": 1921.4,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "informe t\u00e9cnico que de capacidad de",
            "start": 1925.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "epidemi\u00f3logos de ser humano pues nos",
            "start": 1927.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lleva a esperarlo ya decir pues hay",
            "start": 1929.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "memoria pues que falta el basta va a",
            "start": 1932.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estar dif\u00edcil que lo olvidemos despu\u00e9s",
            "start": 1934.84,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de esta epidemia \u00e9l nos va",
            "start": 1936.91,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a precisar tanto a nivel t\u00e9cnico a nivel",
            "start": 1941.29,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico tanto a nivel mundial como en",
            "start": 1944.71,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico de cu\u00e1l es el devenir de este",
            "start": 1947.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "virus cu\u00e1les son sus elementos hoy y",
            "start": 1950.53,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "desde luego nos va a agregar un extra un",
            "start": 1954.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "extra muy actualizado muy importante en",
            "start": 1957.25,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esta fase 3 que es el censo de camas y",
            "start": 1959.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de unidades de terapia intensiva o sea",
            "start": 1963.19,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "camas que tienen como centro de",
            "start": 1965.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "importante el contar con equipos de",
            "start": 1968.22,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "ventilaci\u00f3n los ventiladores y esto",
            "start": 1971.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "desde luego es muy importante a",
            "start": 1974.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n tambi\u00e9n con otro de los",
            "start": 1976.87,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "elementos que se requiere tener al punto",
            "start": 1979.18,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y lo tenemos a punto es el de los",
            "start": 1984.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "insumos los insumos en general de",
            "start": 1987.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n para la poblaci\u00f3n pero en",
            "start": 1989.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "particular para aquellos h\u00e9roes estas",
            "start": 1991.57,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hero\u00ednas que trabajan d\u00eda a d\u00eda",
            "start": 1994.24,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "manteni\u00e9ndonos a raya al virus esto lo",
            "start": 1997.23,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "va a se\u00f1alar como ustedes saben el",
            "start": 2000.75,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "doctor ac\u00e1 del calder\u00f3n a lippi",
            "start": 2002.76,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n otra de las \u00e1reas que",
            "start": 2005.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tiene su historia su historia de haber",
            "start": 2008.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sido relegada que es la formaci\u00f3n de",
            "start": 2011.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "recursos y vamos a ver c\u00f3mo est\u00e1 la",
            "start": 2013.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n de aquellos especialistas",
            "start": 2016.04,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que han mostrado una yo le llamo",
            "start": 2018.92,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "polivalencia han estado de m\u00e9dicos",
            "start": 2022.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "generales han estado capacitados para",
            "start": 2025.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lograr el nivel de especializaci\u00f3n que",
            "start": 2027.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se requiere sumado a los especialistas",
            "start": 2030.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que tienen formaci\u00f3n ya de muchos a\u00f1os y",
            "start": 2033.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esto en una pir\u00e1mide de 25 1 por despu\u00e9s",
            "start": 2035.75,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de 25 por uno realmente est\u00e1n siendo",
            "start": 2039.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n parte de la historia de esta",
            "start": 2042.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n sanitaria para ello alejandro",
            "start": 2044.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "schwartz les actualizar\u00e1 y asimismo",
            "start": 2047.93,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos la informaci\u00f3n de c\u00f3mo",
            "start": 2050.84,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "va a trav\u00e9s del maestro psoe y robledo",
            "start": 2054.89,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va la relaci\u00f3n con los hospitales",
            "start": 2057.46,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "privados y su inicio en las actividades",
            "start": 2061.34,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a unos cuantos d\u00edas",
            "start": 2064.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de esta acci\u00f3n entonces bajo esta",
            "start": 2067.31,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica le pido a hugo l\u00f3pez gatell que",
            "start": 2069.5,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "nos informe por favor",
            "start": 2073.12,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2079.25,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario muchas gracias por sus",
            "start": 2081.369,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "palabras secretario canciller compa\u00f1eros",
            "start": 2083.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y compa\u00f1eras queridos periodistas y",
            "start": 2087.909,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "audiencia en general vamos a presentar",
            "start": 2091.8,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para dar contexto el informe t\u00e9cnico que",
            "start": 2095.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presentamos ayer y voy a comentar",
            "start": 2098.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "algunos detalles espec\u00edficos",
            "start": 2100.05,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este es el corte de ayer por la tarde",
            "start": 2102.33,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tenemos en el panorama internacional lo",
            "start": 2104.51,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que ha venido ocurriendo es que la",
            "start": 2107.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de am\u00e9rica progresivamente tiene",
            "start": 2110.31,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "la mayor proporci\u00f3n de casos acumulados",
            "start": 2113.25,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "comparado con europa que ya empieza a",
            "start": 2117.77,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "tener una reducci\u00f3n de la carga diaria",
            "start": 2120.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de enfermedad tenemos pr\u00e1cticamente 3",
            "start": 2123.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 2126.3,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "personas que han tenido enfermedad por",
            "start": 2128.12,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ccoo bit 2 millones 878 mil y la",
            "start": 2130.67,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "letalidad se ha mantenido relativamente",
            "start": 2135.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estable en las \u00faltimas tres d\u00edas con 6.9",
            "start": 2137.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por ciento pero adem\u00e1s tenemos que la",
            "start": 2141.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n de personas que tienen",
            "start": 2144.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "enfermedad en los \u00faltimos catorce d\u00edas",
            "start": 2146.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se ha reducido tambi\u00e9n importantemente y",
            "start": 2148.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "recordarles que esto es importante",
            "start": 2151.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque la carga de enfermedad del motor",
            "start": 2153.71,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de la epidemia son los casos de los",
            "start": 2157.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 14 d\u00edas son las personas que son",
            "start": 2159.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "contagiantes desde luego se han descrito",
            "start": 2162.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "personas que permanecen por m\u00e1s tiempo",
            "start": 2164.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "contagiantes pero son las menos la gran",
            "start": 2166.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda son en los 14 d\u00edas en cambio la",
            "start": 2170.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "carga de hist\u00f3rica o acumulada de",
            "start": 2173.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "personas que han tenido enfermedad la",
            "start": 2175.82,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "suma de casos es una vez se vuelve una",
            "start": 2178.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "buena noticia si partimos del supuesto",
            "start": 2181.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de que se est\u00e1 desarrollando inmunidad y",
            "start": 2183.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos dejado en claro que",
            "start": 2187.49,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2189.02,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "al tanto de la evidencia cient\u00edfica",
            "start": 2190.589,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nacional y mundial en el sentido de que",
            "start": 2193.369,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "no existe todav\u00eda una demostraci\u00f3n",
            "start": 2196.019,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "directa de que este virus cause",
            "start": 2197.549,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inmunidad pero por analog\u00eda con lo que",
            "start": 2199.71,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "ocurre con otros coronavirus y otros",
            "start": 2202.589,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "virus respiratorios asumimos que va a",
            "start": 2204.779,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "crear inmunidad y es todav\u00eda un motivo",
            "start": 2208.019,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n cient\u00edfica el conocer",
            "start": 2211.109,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el momento despu\u00e9s de la infecci\u00f3n en",
            "start": 2213.569,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que empiezan a aumentar las",
            "start": 2216.719,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "concentraciones de anticuerpos contra el",
            "start": 2218.489,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "coronavirus en la sangre de las personas",
            "start": 2220.89,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que se infectan y enferman y tambi\u00e9n si",
            "start": 2223.469,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "estos anticuerpos son de car\u00e1cter",
            "start": 2227.069,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "neutralizante esto lo que quiere decir",
            "start": 2229.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "es que los anticuerpos puedan inhibir",
            "start": 2231.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "detener la replicaci\u00f3n del virus o",
            "start": 2233.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "simplemente es una reacci\u00f3n m\u00e1s gen\u00e9rica",
            "start": 2236.64,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la siguiente en el panorama nacional",
            "start": 2238.95,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "tenemos en forma acumulativa 15.000 529",
            "start": 2241.46,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "personas que desde el 28 de febrero",
            "start": 2246.329,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "fecha del primer caso detectado en",
            "start": 2248.779,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico han tenido enfermedad por",
            "start": 2251.19,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "coronavirus si han sido confirmadas pero",
            "start": 2253.71,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos 14 d\u00edas",
            "start": 2256.019,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cinco mil nueve personas han presentado",
            "start": 2257.46,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "nuevas en enfermedad entonces estos",
            "start": 2260.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cinco mil nueve son los que son de",
            "start": 2264.119,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s particular porque es la epidemia",
            "start": 2266.58,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "activa desafortunadamente mil 434",
            "start": 2269.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "personas han perdido la vida por haber",
            "start": 2273.119,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "padecido la forma grave de kobe la",
            "start": 2275.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "enfermedad causada por el nuevo",
            "start": 2278.97,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "coronavirus y m\u00e1s de 70 mil personas han",
            "start": 2280.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sido detectadas en su momento como casos",
            "start": 2282.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sospechosos y estudiadas",
            "start": 2285.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con las pruebas de laboratorio y se ha",
            "start": 2288.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "verificado que de esas 71 mil o m\u00e1s de",
            "start": 2290.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "71.000 son las 15.000 las que han tenido",
            "start": 2293.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la enfermedad la siguiente",
            "start": 2296.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que estos dos primeros mapa y gr\u00e1fica es",
            "start": 2299.49,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la carga acumulada es de intereses de",
            "start": 2303.119,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s porque relata la historia de",
            "start": 2305.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va ocurriendo la epidemia en m\u00e9xico",
            "start": 2308.369,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "pero insisto contar los casos acumulados",
            "start": 2310.74,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tiene poco sentido de informaci\u00f3n en",
            "start": 2314.43,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de lo que est\u00e1 ocurriendo",
            "start": 2318.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "respecto al riesgo que tenemos de tener",
            "start": 2319.19,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "la enfermedad porque la gran mayor\u00eda son",
            "start": 2322.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "personas que ya se recuperaron y algunas",
            "start": 2326.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pocas desafortunadamente que perdieron",
            "start": 2328.65,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "la vida la siguiente se ve la misma",
            "start": 2330.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que en el mapa que es c\u00f3mo",
            "start": 2333.119,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "se ha ido presentando en forma",
            "start": 2335.43,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "acumulativa la enfermedad por entidad",
            "start": 2337.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "federativa con la ciudad de mexico la",
            "start": 2339.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que ha tenido la mayor cantidad de casos",
            "start": 2342.0,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "por razones obvias es la zona m\u00e1s",
            "start": 2343.56,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "poblada pero tambi\u00e9n al ser la zona m\u00e1s",
            "start": 2345.51,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "poblada es la que tiene la mayor",
            "start": 2347.55,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "eficiencia de transmisi\u00f3n y de contagio",
            "start": 2349.1,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la siguiente muestra en cambio los cinco",
            "start": 2352.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mil nueve personas que en los \u00faltimos",
            "start": 2354.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "catorce d\u00edas han tenido la enfermedad y",
            "start": 2356.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "esto permite distinguir con mayor",
            "start": 2359.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "claridad cu\u00e1l es la din\u00e1mica de",
            "start": 2360.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n que existe en las distintas",
            "start": 2363.18,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "entidad",
            "start": 2365.19,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "espera tib\u00e1s vemos que hay cinco zonas",
            "start": 2366.03,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds que son de mayor inter\u00e9s",
            "start": 2368.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "respecto a la intensidad de transmisi\u00f3n",
            "start": 2371.24,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "la zona metropolitana del valle de",
            "start": 2374.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que es la ciudad de mexico los",
            "start": 2376.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "municipios conurbados en el estado de",
            "start": 2379.05,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mexico la zona de baja california",
            "start": 2381.51,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "particularmente las dos ciudades",
            "start": 2383.4,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "principales del norte mexicalli y",
            "start": 2385.08,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tijuana tambi\u00e9n en la zona de canc\u00fan el",
            "start": 2386.91,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "municipio de benito ju\u00e1rez aunque ah\u00ed",
            "start": 2391.71,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aparece pintado de amarillo todo",
            "start": 2393.81,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "quintana roo en realidad la transmisi\u00f3n",
            "start": 2395.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es en este municipio de benito ju\u00e1rez en",
            "start": 2397.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el caso de tabasco tenemos varios",
            "start": 2400.89,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "municipios de distinto tama\u00f1o que tienen",
            "start": 2402.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de propagaci\u00f3n dispersa la",
            "start": 2406.05,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "siguiente se muestra en forma gr\u00e1fica",
            "start": 2409.23,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico estado de m\u00e9xico",
            "start": 2410.91,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "tabasco y sinaloa los estados que tienen",
            "start": 2413.7,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "mayor transmisi\u00f3n en el caso de sinaloa",
            "start": 2418.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "es particularmente culiac\u00e1n la siguiente",
            "start": 2420.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se ve cuando queremos comparar entre",
            "start": 2423.87,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "poblaciones de distinto tama\u00f1o que es la",
            "start": 2426.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "forma m\u00e1s adecuada de hacerlo para",
            "start": 2428.13,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "considerar que no se pueden comparar",
            "start": 2430.62,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 2432.48,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "grandes con poblaciones peque\u00f1as en el",
            "start": 2433.02,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos porque obviamente va",
            "start": 2435.03,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "haber m\u00e1s casos m\u00e1s personas enfermas",
            "start": 2437.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "donde hay mayor poblaci\u00f3n se usa la tasa",
            "start": 2439.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de incidencia esta es una medida de uso",
            "start": 2441.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "muy com\u00fan en epidemiolog\u00eda que permite",
            "start": 2444.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "comparar a poblaciones de distinto",
            "start": 2446.61,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o respecto a la intensidad de un",
            "start": 2448.2,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno nuevo en este caso las las",
            "start": 2450.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "personas que tienen hobbits y vemos que",
            "start": 2454.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a nivel general en el pa\u00eds tenemos 3.9",
            "start": 2456.84,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "por 100.000 habitantes 3.9 casi 4",
            "start": 2460.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "personas por cada 100.000 en mexico en",
            "start": 2463.89,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "promedio tienen cobit en los \u00faltimos 14",
            "start": 2467.28,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "d\u00edas y se ven tambi\u00e9n de manera m\u00e1s",
            "start": 2471.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "clara cu\u00e1les son estas 5 zonas que he",
            "start": 2474.09,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mencionado la siguiente",
            "start": 2476.34,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "en forma de gr\u00e1fica vean ustedes c\u00f3mo",
            "start": 2479.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cambia el orden precisamente cuando se",
            "start": 2483.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hace una comparaci\u00f3n apropiada y se toma",
            "start": 2484.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "en cuenta el tama\u00f1o poblacional y ah\u00ed",
            "start": 2487.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tenemos ciudad de m\u00e9xico- y enseguida",
            "start": 2489.13,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tabasco y quintana roo despu\u00e9s sinaloa",
            "start": 2491.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "como los estados con la mayor frecuencia",
            "start": 2493.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de casos nuevos la siguiente cuando",
            "start": 2496.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vemos las defunciones las personas que",
            "start": 2499.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lamentablemente han perdido la vida que",
            "start": 2502.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "son estas mil 434 vemos que se presentan",
            "start": 2504.1,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "en la misma frecuencia o la misma",
            "start": 2508.3,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "velocidad respecto al tiempo con los",
            "start": 2512.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "casos obviamente hay un desfase el",
            "start": 2517.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tiempo promedio de entre el inicio los",
            "start": 2519.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas y la muerte en las personas que",
            "start": 2522.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tienen enfermedad grave es de 9 a 10",
            "start": 2525.13,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas las siguientes",
            "start": 2528.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico baja california estado",
            "start": 2531.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y sinaloa seguidos de tabasco",
            "start": 2533.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "las zonas donde ha existido las mayores",
            "start": 2536.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cantidades de funciones la siguiente en",
            "start": 2538.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "forma acumulada los casos acumulados",
            "start": 2542.35,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tanto sospechosos como confirmados se",
            "start": 2544.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ven en la curva anaranjada y aqu\u00ed",
            "start": 2547.42,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "quisiera recordarles que para fines de",
            "start": 2550.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica no se reducen",
            "start": 2552.85,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "las cosas solamente a los casos",
            "start": 2555.61,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "confirmados nosotros consideramos a los",
            "start": 2557.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "casos sospechosos es decir personas que",
            "start": 2560.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tienen la enfermedad detectada por sus",
            "start": 2562.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas como una se\u00f1al muy importante",
            "start": 2564.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para establecer las acciones de salud",
            "start": 2567.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "p\u00fablica tanto de monitoreo como en su",
            "start": 2569.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "momento de detecci\u00f3n y contenci\u00f3n",
            "start": 2572.2,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "entonces los casos confirmados son un",
            "start": 2575.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "indicador pero existen muchos otros",
            "start": 2579.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "indicadores la siguiente cuando vemos",
            "start": 2581.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los casos sospechosos y confirmados los",
            "start": 2583.81,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que han sido acumulados tambi\u00e9n vemos",
            "start": 2586.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ese patr\u00f3n de",
            "start": 2588.85,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "ocurrencia diaria que va aumentando lo",
            "start": 2591.34,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cual se muestra muy claramente en la",
            "start": 2594.02,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva cuando vemos la",
            "start": 2595.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "curva de casos confirmados c\u00f3mo ha ido",
            "start": 2597.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aumentando progresivamente esta fase",
            "start": 2600.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "exponencial que hemos dicho no tendr\u00eda",
            "start": 2602.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 ser diferente en m\u00e9jico de lo",
            "start": 2606.26,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que ha ocurrido en otros pa\u00edses lo que",
            "start": 2608.39,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se ha decidido diferente en m\u00e9xico y es",
            "start": 2610.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "logro de todas y todos ustedes la",
            "start": 2612.97,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n del pa\u00eds es el hecho de que se",
            "start": 2616.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hizo mucho m\u00e1s lenta la transmisi\u00f3n de",
            "start": 2618.71,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "lo que hubiera sido sin las",
            "start": 2621.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "intervenciones b\u00e1sicamente la",
            "start": 2622.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n la hacen todas y todos",
            "start": 2624.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ustedes al quedarse en casa al quedarse",
            "start": 2626.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en casa est\u00e1n contribuyendo cada uno",
            "start": 2629.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cada uno de ustedes a reducir la",
            "start": 2632.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n cada quien en casa no se da",
            "start": 2634.37,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cuenta porque su contribuci\u00f3n es una",
            "start": 2636.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "millon\u00e9sima parte de lo que ocurre pero",
            "start": 2638.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la suma de todas y todos est\u00e1 haciendo",
            "start": 2641.03,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que tengamos una transmisi\u00f3n m\u00e1s lenta",
            "start": 2643.13,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que tengamos menos contagios menos casos",
            "start": 2645.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "por lo tanto menos personas que",
            "start": 2647.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "necesitan ser hospitalizadas y ser\u00e1n",
            "start": 2649.61,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atendidas lo cual es muy muy importante",
            "start": 2651.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en la fase 3 porque es el donde existe",
            "start": 2654.65,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "el riesgo de que",
            "start": 2657.29,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "en los hospitales podemos ver a",
            "start": 2658.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de saturaci\u00f3n de hospitales o",
            "start": 2660.589,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no saturaci\u00f3n de hospitales en este mapa",
            "start": 2662.599,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "es donde se representan cada punto es",
            "start": 2665.569,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una unidad hospitalaria de las que han",
            "start": 2668.569,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sido designadas como hospitales covif y",
            "start": 2670.759,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "atienden a la mayor cantidad de personas",
            "start": 2673.819,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "con enfermedad respiratoria aguda son",
            "start": 2676.099,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "618 hasta el momento las que est\u00e1n ya",
            "start": 2678.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "operando en este sistema de informaci\u00f3n",
            "start": 2680.89,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "y podr\u00edan ir cambiando de acuerdo a c\u00f3mo",
            "start": 2683.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se habiliten nuevas unidades seg\u00fan la",
            "start": 2686.599,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "necesidad la siguiente y vemos en este",
            "start": 2688.43,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "informe el gr\u00e1fico de cada una de las",
            "start": 2691.789,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "barras representa una entidad federativa",
            "start": 2694.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la \u00faltima es la nacional donde se ve en",
            "start": 2695.96,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "resumen esa que dice n hace la \u00faltima",
            "start": 2699.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "barra en el lado derecho seg\u00fan ustedes",
            "start": 2702.41,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "la pueden ver y 23% de las camas",
            "start": 2704.839,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hospitalarias est\u00e1n ocupadas por",
            "start": 2708.259,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "personas con enfermedad respiratoria",
            "start": 2709.999,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "aguda",
            "start": 2712.549,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "el restante no est\u00e1 todav\u00eda ocupado es",
            "start": 2714.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la reserva que todav\u00eda existe en el pa\u00eds",
            "start": 2717.74,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "no me detengo en ning\u00fan estado en",
            "start": 2720.05,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "particular la primera barra es la de la",
            "start": 2721.73,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico donde 50 por ciento de",
            "start": 2723.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hospitalaria est\u00e1 en este",
            "start": 2725.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "momento siendo utilizada para atender a",
            "start": 2728.06,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "personas con enfermedad respiratoria",
            "start": 2730.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aguda pero el resto sigue todav\u00eda",
            "start": 2732.11,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "disponible la siguiente lo que muestra",
            "start": 2735.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es la misma perspectiva pero para las",
            "start": 2737.75,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "camas de terapia intensiva es decir",
            "start": 2739.88,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "personas que necesitan ventilaci\u00f3n",
            "start": 2741.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica y otros elementos de la",
            "start": 2743.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n cr\u00edtica y vemos tambi\u00e9n que",
            "start": 2746.63,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "tenemos todav\u00eda una reserva suficiente",
            "start": 2748.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para el manejo de esta enfermedad en",
            "start": 2750.76,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "todas las entidades del pa\u00eds y por",
            "start": 2753.62,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "supuesto a nivel nacional la siguiente",
            "start": 2755.39,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "estos son otros datos informativos los",
            "start": 2759.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ya los pasamos a cada semana porque",
            "start": 2762.25,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "cambian muy poco es la distribuci\u00f3n de",
            "start": 2764.02,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "edades y g\u00e9neros en las personas que han",
            "start": 2766.089,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "presentado enfermedad kobe y vengan",
            "start": 2770.829,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "ustedes como abarcan todo el espectro de",
            "start": 2773.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "edades se ve ah\u00ed por categor\u00edas de cada",
            "start": 2775.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os desde menores de un a\u00f1o hasta",
            "start": 2778.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mayores de 95 y m\u00e1s o menos es la",
            "start": 2780.67,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n semejante de la",
            "start": 2783.13,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de la poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 2785.079,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "esto qu\u00e9 quiere decir que no existe por",
            "start": 2787.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "edad un riesgo particular de presentar",
            "start": 2790.54,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la enfermedad kobe o la infecci\u00f3n por el",
            "start": 2793.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "virus sars co2 causante de kobe en",
            "start": 2797.05,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cambio cuando vemos en la siguiente",
            "start": 2799.9,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "diapositiva la mortalidad o la letalidad",
            "start": 2801.4,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la ocurrencia de casos fatales aqu\u00ed si",
            "start": 2804.099,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "hay una diferencia donde predomina por",
            "start": 2807.49,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "un lado personas adultas mayores pero",
            "start": 2811.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por otro y a diferencia de otros pa\u00edses",
            "start": 2814.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "en particular",
            "start": 2816.13,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "europa occidental vemos adultos j\u00f3venes",
            "start": 2817.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personas adultas j\u00f3venes que presentan",
            "start": 2820.15,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "enfermedad grave con",
            "start": 2822.46,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "muertes y esto lo hemos dicho y hay que",
            "start": 2824.349,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tenerlo presente es la consecuencia de",
            "start": 2827.349,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "otras epidemias de enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 2830.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la epidemia de diabetes de obesidad de",
            "start": 2833.38,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sobrepeso de hipertensi\u00f3n donde m\u00e9xico a",
            "start": 2836.079,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "lo largo de los \u00faltimos 40 a\u00f1os ha sido",
            "start": 2838.539,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses con la mayor carga de",
            "start": 2840.789,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "estas enfermedades esto la ciencia de la",
            "start": 2843.369,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica lo ha documentado",
            "start": 2846.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "extensamente y ha identificado su",
            "start": 2847.839,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n directa con la mala",
            "start": 2850.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n y la mala alimentaci\u00f3n es",
            "start": 2853.299,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un problema de salud p\u00fablica que tambi\u00e9n",
            "start": 2856.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es parte de lo que nos falta en el pa\u00eds",
            "start": 2858.819,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "por atender desde hace 40 a\u00f1os y por eso",
            "start": 2861.88,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "es parte de nuestra agenda de trabajo",
            "start": 2864.91,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "mejorar las condiciones alimentarias que",
            "start": 2866.529,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en este caso ya no son por desnutrici\u00f3n",
            "start": 2869.559,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aunque existe todav\u00eda la desnutrici\u00f3n en",
            "start": 2871.569,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pero son por exceso y",
            "start": 2873.819,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "particularmente exceso de productos de",
            "start": 2876.099,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "baja calidad generalmente de muy poco",
            "start": 2879.249,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "valor nutricional y extremadas de",
            "start": 2882.519,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "cantidades de az\u00facares grasas",
            "start": 2885.999,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "sal y desde luego calor\u00edas totales",
            "start": 2888.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "particularmente en los productos",
            "start": 2891.51,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "industrializados la siguiente muestra un",
            "start": 2893.05,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "elemento que puede causar y deber\u00eda",
            "start": 2896.41,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "posiblemente causar optimismo y es",
            "start": 2899.47,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "conforme las personas tienen covif y 80%",
            "start": 2902.17,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de ellas tienen cobit leve se recuperan",
            "start": 2906.55,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y las personas recuperadas si asumimos",
            "start": 2909.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que este virus va a causar inmunidad al",
            "start": 2911.83,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "final nos van a ayudar a construir lo",
            "start": 2914.11,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que se llama t\u00e9cnicamente inmunidad de",
            "start": 2916.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "reba\u00f1o es decir la posibilidad de que",
            "start": 2918.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "haya una proporci\u00f3n muy grande de",
            "start": 2920.83,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "personas que ya no se pueden infectar",
            "start": 2922.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porque tienen inmunidad y entonces eso",
            "start": 2924.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es el freno de la epidemia esta epidemia",
            "start": 2927.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "record\u00e9moslo para esta enfermedad no",
            "start": 2930.46,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "existe un tratamiento espec\u00edfico contra",
            "start": 2932.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el virus y tampoco existe una vacuna",
            "start": 2935.17,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "todav\u00eda y posiblemente no va a existir",
            "start": 2937.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "una vacuna en los pr\u00f3ximos dos a tres",
            "start": 2938.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el mejor de los casos pero si se",
            "start": 2940.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "desarrolla inmunidad esto va a hacer que",
            "start": 2944.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la epidemia se detenga no solo en m\u00e9xico",
            "start": 2946.39,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sino en el mundo",
            "start": 2949.09,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "la \u00faltima diapositiva lo que muestra es",
            "start": 2950.47,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 2952.51,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el \u00edndice del porcentaje de positividad",
            "start": 2953.58,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "es decir cu\u00e1ntas personas que tienen",
            "start": 2956.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "kobe que es la enfermedad causada por el",
            "start": 2960.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "virus y que sus s\u00edntomas principales son",
            "start": 2962.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fiebre dolor de garganta tos m\u00e1s dolor",
            "start": 2965.43,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de cabeza escurrimiento de la nariz",
            "start": 2969.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dolor de cuerpo etc\u00e9tera cu\u00e1ntas de las",
            "start": 2973.02,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "personas que tienen esas caracter\u00edsticas",
            "start": 2975.45,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "ese s\u00edndrome cl\u00ednico resultan positivas",
            "start": 2977.24,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y virus cuando se hace la prueba de",
            "start": 2982.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "laboratorio en este momento tenemos en",
            "start": 2984.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "promedio 50 por ciento casi 48% de las",
            "start": 2986.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "personas que tienen este virus y esto",
            "start": 2989.86,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "como suele ocurrir en las epidemias va a",
            "start": 2992.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ir aumentando progresivamente quiz\u00e1s",
            "start": 2994.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "llegue como un 60 65 por ciento en el",
            "start": 2997.27,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "momento de mayor transmisi\u00f3n en mayo la",
            "start": 3000.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "siguiente me parece que esta fue la",
            "start": 3004.23,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "\u00faltima",
            "start": 3006.0,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y gracias",
            "start": 3008.849,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "con su permiso del presidente",
            "start": 3015.73,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "bueno comentarles buenos d\u00edas a todos",
            "start": 3021.54,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "comentarles que el instituto de salud",
            "start": 3023.61,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para el bienestar ha llevado a cabo las",
            "start": 3025.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "acciones para atender la demanda de",
            "start": 3028.05,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "medicamentos la que sigue por favor de",
            "start": 3030.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "medicamentos equipo de diagn\u00f3stico y",
            "start": 3034.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "laboratorio el equipo de protecci\u00f3n para",
            "start": 3036.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el personal insumos para higiene de",
            "start": 3039.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "manos y desinfecci\u00f3n y as\u00ed tambi\u00e9n como",
            "start": 3041.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de medicamentos todo esto de manera",
            "start": 3044.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sectorial se ha usado el cat\u00e1logo que ha",
            "start": 3046.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "definido el subcomit\u00e9 de enfermedades",
            "start": 3049.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "emergentes que se ha congregado justo",
            "start": 3052.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para esta pandemia de kobe 19 y de ese",
            "start": 3054.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cat\u00e1logo nosotros en el inss abi hemos",
            "start": 3057.42,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "iniciado las tareas para la adquisici\u00f3n",
            "start": 3060.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de estos bienes a la fecha se han",
            "start": 3063.45,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "adquirido se han distribuido m\u00e1s de 13",
            "start": 3066.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "millones de piezas en total se han",
            "start": 3069.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "adquirido m\u00e1s de 58 millones y se espera",
            "start": 3071.46,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que estos dependiendo de c\u00f3mo se vaya",
            "start": 3075.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comportando la la pandemia por la",
            "start": 3077.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "enfermedad vayamos adquiriendo m\u00e1s m\u00e1s",
            "start": 3080.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "insumos",
            "start": 3083.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en estos cuadros les muestro c\u00f3mo se ha",
            "start": 3085.41,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ido entregando",
            "start": 3088.74,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "como se ha distribuido por grupos de",
            "start": 3092.0,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "asia equipo de diagn\u00f3stico equipo de",
            "start": 3095.1,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n insumos y medicamentos las",
            "start": 3096.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fechas en las que se han distribuido y",
            "start": 3099.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estas distribuciones van a los",
            "start": 3102.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "institutos ya sea y \u00e9ste james sedena",
            "start": 3103.71,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "semar y a las 32 entidades federativas",
            "start": 3107.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en el cuadro abajo es el puente a\u00e9reo",
            "start": 3110.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-china donde hemos adquirido",
            "start": 3113.19,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "equipo de protecci\u00f3n y pruebas",
            "start": 3115.11,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3sticas vemos hasta el d\u00eda de hoy 5",
            "start": 3117.45,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "aviones que han llegado con equipo de",
            "start": 3121.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n para el personal hoy en la",
            "start": 3123.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "noche llega el sexto vuelo con",
            "start": 3126.36,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mascarillas y goles y todos esos bienes",
            "start": 3127.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se dispersan a todo el pa\u00eds con la ayuda",
            "start": 3130.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de la marina y la sedena esto representa",
            "start": 3132.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el 59 por ciento lo que se ha comprado",
            "start": 3135.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en china el d\u00eda de hoy es el 59 por",
            "start": 3137.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ciento del 100% de las adquisiciones",
            "start": 3139.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en esta diapositiva es como se ha",
            "start": 3142.56,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "dispersado todo lo adquirido a las",
            "start": 3145.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entidades federativas y muy importante",
            "start": 3148.95,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reconocer el trabajo de la sedena de la",
            "start": 3151.59,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "semar y de la guardia nacional ellos son",
            "start": 3154.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los que nos nos est\u00e1n ayudando a la",
            "start": 3156.9,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n",
            "start": 3159.15,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a \u00e9l ya sea en los almacenes y con el",
            "start": 3161.91,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "transporte para poder llegar lo m\u00e1s",
            "start": 3164.22,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido posible a todas las entidades",
            "start": 3165.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "federativas aprovech\u00f3 el espacio para",
            "start": 3167.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "agradecer a todo el equipo que est\u00e1",
            "start": 3171.21,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "conmigo",
            "start": 3172.89,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "al momento de la adquisici\u00f3n y la",
            "start": 3175.14,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n porque han tenido que",
            "start": 3176.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "redoblar esfuerzos normalmente son los",
            "start": 3178.65,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "primeros en llegar y los \u00faltimos en irse",
            "start": 3181.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y se agradece todo ese esfuerzo para",
            "start": 3182.849,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "poder llevar a cabo estas tareas",
            "start": 3185.22,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "entonces los cuantos nos presidentes",
            "start": 3187.14,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "con su permiso social presidentes y",
            "start": 3195.54,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "secretarios",
            "start": 3197.28,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "como ustedes saben nuestro pa\u00eds se ha",
            "start": 3199.349,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "planteado como meta garantizar que todo",
            "start": 3201.849,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "paciente que tenga comida 19 sea",
            "start": 3204.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "atendido por un equipo profesional y",
            "start": 3207.519,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "multidisciplinario y compuesto por",
            "start": 3210.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas m\u00e9dicos generales",
            "start": 3212.409,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "enfermeras especialistas enfermeras",
            "start": 3214.599,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "generales y personal de inhaloterapia",
            "start": 3217.119,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para ello hemos hecho una importante",
            "start": 3219.329,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "convocatoria conocida por ustedes y",
            "start": 3221.469,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estamos avanzando en la conformaci\u00f3n de",
            "start": 3224.049,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los equipos de atenci\u00f3n en el modelo que",
            "start": 3226.299,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 la secretar\u00eda de salud federal el",
            "start": 3229.179,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer tuvimos una importante",
            "start": 3231.609,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con los 222 directores de la",
            "start": 3233.699,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud en total las cuatro",
            "start": 3238.059,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mil ochocientos y cuatro mil 983 camas",
            "start": 3240.399,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de la secretaria de salud est\u00e1n en estos",
            "start": 3244.329,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "222 hospitales y avanzamos en la",
            "start": 3246.999,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de los equipos de atenci\u00f3n",
            "start": 3250.689,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para kobe y agradecemos profundamente a",
            "start": 3252.749,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "todos nuestros directores a todos",
            "start": 3256.899,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nuestros directores m\u00e9dicos directores",
            "start": 3258.909,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de ense\u00f1anza de todos nuestros",
            "start": 3260.829,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "hospitales es inspirador",
            "start": 3262.809,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "el compromiso y la dedicaci\u00f3n total al",
            "start": 3265.24,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ser humano enfermo en estos momentos",
            "start": 3268.24,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 3271.17,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en el d\u00eda de hoy vamos a emitir una",
            "start": 3273.74,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "convocatoria dirigido a 337 m\u00e9dicos",
            "start": 3275.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "especialistas que tenemos en nuestro",
            "start": 3280.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pa\u00eds estos m\u00e9dicos especialistas son",
            "start": 3281.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que est\u00e1n haciendo un estudio de",
            "start": 3284.78,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "alta especialidad o su especialidad son",
            "start": 3286.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud con un muy",
            "start": 3289.9,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "alto valor de propio profesional",
            "start": 3292.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico vamos a convocarlos a que se",
            "start": 3294.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "integren a los equipos sanitarios de",
            "start": 3297.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de pacientes",
            "start": 3299.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "kobe siguiente por favor esta ser\u00eda la",
            "start": 3301.34,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "convocatoria el se\u00f1or el secretario les",
            "start": 3304.73,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "va a enviar una carta personal a cada",
            "start": 3308.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "uno de esos 337 para invitarlos a que se",
            "start": 3310.22,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "incorporen a la atenci\u00f3n de nuestros",
            "start": 3314.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pacientes cobija siguiente se",
            "start": 3317.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "continuamos con la capacitaci\u00f3n y el",
            "start": 3320.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente nos ha indicado que es",
            "start": 3322.25,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "muy importante la capacitaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 3325.13,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para avanzar en el d\u00e9ficit estructural",
            "start": 3327.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de capacitaci\u00f3n que ten\u00eda en nuestro",
            "start": 3329.09,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en materia de recursos humanos",
            "start": 3332.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hemos avanzado con un n\u00famero importante",
            "start": 3333.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy tenemos m\u00e1s de 32.000",
            "start": 3337.31,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "recursos humanos para la salud",
            "start": 3340.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "capacitados para la atenci\u00f3n de kobe es",
            "start": 3342.43,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "un modelo de capacitaci\u00f3n que ya",
            "start": 3344.99,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos presentado con ustedes",
            "start": 3346.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "compuesto por la escuela canadiense de",
            "start": 3348.61,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "terapia intensiva y el respaldo de la",
            "start": 3351.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "terapia intensiva del instituto nacional",
            "start": 3353.51,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de ciencias m\u00e9dicas y nutrici\u00f3n salvador",
            "start": 3355.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "zubir\u00e1n siguiente por favor",
            "start": 3357.47,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estos son creemos que es la mejor manera",
            "start": 3360.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de continuar llamando a nuestros",
            "start": 3363.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud son nuestros",
            "start": 3365.69,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes son nuestros m\u00e9dicos y m\u00e9dicas",
            "start": 3367.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del bienestar nuestras enfermeras y",
            "start": 3371.03,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "enfermeros nuestros inhal\u00f3 terapeutas",
            "start": 3373.1,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n trabajando todos ellos son",
            "start": 3375.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que se inscribieron en nuestra",
            "start": 3379.07,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "convocatoria y que de forma voluntaria",
            "start": 3380.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dedicaron un mes pues dedican un",
            "start": 3383.32,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "esfuerzo muy importante todos los d\u00edas",
            "start": 3385.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para atender a nuestros pacientes",
            "start": 3388.01,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "kobe para todos ellos nuestro querido",
            "start": 3390.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "agradecimiento nuestro nuestro respeto",
            "start": 3393.37,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nuestro amor y invitar a todos los",
            "start": 3396.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud a que se sigan",
            "start": 3399.29,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "incorporando a este llamado que nos hace",
            "start": 3400.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la patria para garantizar que todos los",
            "start": 3403.25,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pacientes",
            "start": 3405.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "existen en nuestro pa\u00eds tengan una",
            "start": 3407.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de calidad y efectiva de esta",
            "start": 3409.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "patolog\u00eda",
            "start": 3412.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tenemos un peque\u00f1o v\u00eddeo que ilustra el",
            "start": 3414.71,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "proceso de contrataci\u00f3n y el avance del",
            "start": 3416.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mismo siguiente",
            "start": 3418.79,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "frente al hobby 19 los profesionales de",
            "start": 3420.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la salud est\u00e1n llamados a hacer historia",
            "start": 3424.54,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el personal m\u00e9dico y de enfermer\u00eda ha",
            "start": 3427.92,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "sido convocado para cuidar la salud",
            "start": 3431.47,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y en espec\u00edfico para estar al",
            "start": 3433.66,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "frente en la atenci\u00f3n de pacientes",
            "start": 3436.78,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos la respuesta a m\u00e9dicos del",
            "start": 3438.69,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "bienestar ha sido alentadora hasta",
            "start": 3442.99,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mediados de abril el instituto de salud",
            "start": 3446.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para el bienestar ha enviado para",
            "start": 3448.93,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n a 8 mil 250 profesionales",
            "start": 3450.91,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de la medicina y enfermer\u00eda",
            "start": 3455.29,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de ese total 2 mil 694 son m\u00e9dicas y",
            "start": 3458.35,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales",
            "start": 3463.39,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tras 488 son m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 3465.72,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 3469.49,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s 4.789 son enfermeras y enfermeros",
            "start": 3471.579,
            "duration": 9.871
        },
        {
            "text": "generales 239 son enfermeras y",
            "start": 3476.759,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "enfermeros especialistas",
            "start": 3481.45,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "adicionalmente 92 son profesionales de",
            "start": 3483.65,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "inhaloterapia todo este personal ha sido",
            "start": 3487.07,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "destinado para atenci\u00f3n en 18 entidades",
            "start": 3491.3,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds baja california chiapas ciudad",
            "start": 3494.15,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico coahuila colima durango",
            "start": 3498.59,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "guanajuato guerrero hidalgo michoac\u00e1n",
            "start": 3501.53,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "quintana roo sinaloa sonora tabasco",
            "start": 3505.46,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "tamaulipas tlaxcala yucat\u00e1n y zacatecas",
            "start": 3509.57,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ha enviado personal a lista",
            "start": 3514.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "as\u00ed como a siete institutos y hospitales",
            "start": 3518.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n coordinadora de",
            "start": 3521.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "institutos nacionales de salud y",
            "start": 3523.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hospitales de alta especialidad se trata",
            "start": 3526.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del instituto nacional de ciencias",
            "start": 3529.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y nutrici\u00f3n salvador zubir\u00e1n el",
            "start": 3531.94,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "instituto nacional de enfermedades",
            "start": 3535.03,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "respiratorias",
            "start": 3537.24,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "el hospital general de mexico el",
            "start": 3538.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hospital infantil federico g\u00f3mez el",
            "start": 3540.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hospital general gea gonz\u00e1lez el",
            "start": 3543.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hospital ju\u00e1rez y hospitales regionales",
            "start": 3546.49,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de alta especialidad de iztapaluca baj\u00edo",
            "start": 3549.88,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y yucat\u00e1n avanzamos pero a\u00fan se requiere",
            "start": 3553.21,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "del profesionalismo la vocaci\u00f3n de",
            "start": 3557.71,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "servicio y el humanismo de m\u00e1s",
            "start": 3560.11,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "profesionales m\u00e9dicos y de enfermer\u00eda la",
            "start": 3562.3,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "convocatoria sigue abierta para m\u00e9dicas",
            "start": 3566.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y m\u00e9dicos especialistas en terapia",
            "start": 3569.17,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "intensiva urgencias",
            "start": 3571.45,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "neumolog\u00eda infectolog\u00eda y anestesiolog\u00eda",
            "start": 3574.96,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para enfermeras o enfermeros",
            "start": 3579.79,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "especialistas en terapia intensiva e",
            "start": 3582.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "inhal\u00f3 terapia",
            "start": 3585.17,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "inscr\u00edbete en m\u00e9dicos del bienestar",
            "start": 3587.32,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "punto salud punto gob.mx estamos",
            "start": 3589.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "contratando hoy m\u00e1s que nunca m\u00e9xico te",
            "start": 3593.11,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "necesita",
            "start": 3596.32,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3597.26,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "esta convocatoria tambi\u00e9n nos ayudar\u00e1 a",
            "start": 3605.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "saldar la deuda hist\u00f3rica que ten\u00eda",
            "start": 3608.21,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en materia de recursos",
            "start": 3610.91,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "humanos ten\u00edamos un d\u00e9ficit estructural",
            "start": 3612.829,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "de recursos humanos sobre todo de",
            "start": 3615.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas y personal de",
            "start": 3617.21,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda especialista y esta",
            "start": 3620.15,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "convocatoria pues solicita el llama hace",
            "start": 3622.339,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "un llamado muy atento respetuoso a todos",
            "start": 3625.369,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nuestros m\u00e9dicos a que se incorporen a",
            "start": 3627.529,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "este este compromiso por el pa\u00eds",
            "start": 3629.869,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no quisiera dejar el micr\u00f3fono sin",
            "start": 3632.109,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "recordar el llamado tambi\u00e9n a los",
            "start": 3635.089,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de entre 60 y 65 a\u00f1os a que se",
            "start": 3636.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "incorporen tendr\u00e1n un sobresueldo del 30",
            "start": 3640.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por ciento es importante se\u00f1alar que",
            "start": 3642.41,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "estos profesionales los vamos a",
            "start": 3644.9,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "incorporar a hospitales no covif y de",
            "start": 3646.579,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "esta manera tambi\u00e9n garantizaremos la",
            "start": 3649.339,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de pacientes que contin\u00faan",
            "start": 3651.14,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "llegando a nuestros hospitales por",
            "start": 3652.97,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "padecimientos diferentes a la de este",
            "start": 3654.559,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "virus muchas gracias",
            "start": 3657.559,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenos d\u00edas con su",
            "start": 3667.49,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente pues en estos",
            "start": 3669.38,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "momentos en donde el sistema nacional de",
            "start": 3672.4,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica y social tiene el menester",
            "start": 3677.39,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "trascendental de salvar vidas pues todos",
            "start": 3681.61,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los esfuerzos que se puedan sumar son",
            "start": 3684.32,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "importantes y son muy valiosos como",
            "start": 3686.65,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n en este mismo sal\u00f3n el 13 de",
            "start": 3689.93,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "abril se anunci\u00f3 lo que hoy es ya una",
            "start": 3692.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "realidad el convenio para la subrogaci\u00f3n",
            "start": 3696.83,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de algunos servicios padecimientos",
            "start": 3699.8,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "embarazos partos ces\u00e1reas con los",
            "start": 3703.9,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hospitales privados del pa\u00eds en",
            "start": 3706.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "particular con la asociaci\u00f3n nacional de",
            "start": 3709.82,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "hospitales privados con el consorcio",
            "start": 3711.95,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mexicano de hospitales en esto ha tenido",
            "start": 3713.33,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "una importante participaci\u00f3n por un lado",
            "start": 3716.36,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "desde las instituciones de la",
            "start": 3720.14,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda y tambi\u00e9n de funsalud que",
            "start": 3722.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 h\u00e9ctor ovalle que su",
            "start": 3726.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "presidente para justamente la parte",
            "start": 3729.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "operativa diez d\u00edas despu\u00e9s de ese",
            "start": 3732.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "anuncio entr\u00f3 en vigor el d\u00eda 23 de",
            "start": 3734.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "abril es decir el pasado jueves y hoy",
            "start": 3738.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "traemos los primeros resultados es el",
            "start": 3740.839,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "arranque de un programa realmente",
            "start": 3743.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico para los sistemas de salud es",
            "start": 3746.109,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "una integraci\u00f3n muy importante que est\u00e1",
            "start": 3749.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "beneficiando y va a beneficiar a\u00fan m\u00e1s a",
            "start": 3752.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "derechohabientes de links de lista de",
            "start": 3755.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "spam las fuerzas armadas de pemex y a",
            "start": 3758.93,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "los beneficiarios de elin xavi para que",
            "start": 3762.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "puedan tener atenci\u00f3n m\u00e9dica en",
            "start": 3765.26,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "hospitales privados para ciertos",
            "start": 3766.97,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "padecimientos ap\u00e9ndices hernias y otros",
            "start": 3768.41,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "padecimientos que entran por urgencias y",
            "start": 3772.279,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sobre todo los embarazos las mujeres que",
            "start": 3774.799,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "tienen un embarazo programado quienes",
            "start": 3777.619,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "van a dar a luz durante la epidemia y",
            "start": 3779.45,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que van a empezar ya ya empezaron a",
            "start": 3782.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "derivarse a estos hospitales estos son",
            "start": 3784.45,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "algunos de los primeros resultados",
            "start": 3786.95,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tenemos un call center 11 en una central",
            "start": 3789.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica es lo que nosotros llamamos",
            "start": 3792.349,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la torre de control",
            "start": 3794.359,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es donde pueden llamar todas las",
            "start": 3796.069,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "personas es un n\u00famero",
            "start": 3798.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "102 puntos 13 26 84",
            "start": 3799.63,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "llaman y entonces se derivan a las",
            "start": 3803.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "instituciones aqu\u00ed es importante aclarar",
            "start": 3806.72,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las instituciones en esta torre de",
            "start": 3808.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "control son las que van refiriendo a los",
            "start": 3812.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pacientes al hospital privado en donde",
            "start": 3815.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pueden ser atendidos si pueden regresar",
            "start": 3818.24,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 3820.67,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "hemos tenido en estos d\u00edas 72 mil 915",
            "start": 3823.72,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "llamadas telef\u00f3nicas esto implica la",
            "start": 3828.19,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de 189 hospitales privados",
            "start": 3832.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que ya han aplicado al programa tambi\u00e9n",
            "start": 3835.869,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hay otros que se van sumando y se van",
            "start": 3838.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sumando y se tienen que certificar por",
            "start": 3841.15,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el consejo de salubridad general en este",
            "start": 3842.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "momento tenemos 139 hospitales privados",
            "start": 3845.53,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "ya aprobados ya autorizados que ya",
            "start": 3848.05,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pueden trabajar por el consejo de",
            "start": 3850.119,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "salubridad general esto nos tiene el d\u00eda",
            "start": 3852.43,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de hoy con 2 mil 942 camas totales de",
            "start": 3854.859,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estos hospitales adheridos vamos a",
            "start": 3858.609,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "llegar a m\u00e1s de 3 mil que son las",
            "start": 3860.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "potenciales a 3.175 y es en este momento",
            "start": 3863.23,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "llevamos 159 pacientes transferidos ese",
            "start": 3867.25,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "es el arranque y estamos seguros que",
            "start": 3870.79,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "esto va a tener un crecimiento",
            "start": 3873.099,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "importante exponencial como lo hemos",
            "start": 3875.73,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mencionado en muchos de estos casos son",
            "start": 3878.17,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acciones que se implementan con un gran",
            "start": 3881.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esfuerzo de todas las instituciones de",
            "start": 3884.41,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los hospitales privados de phone salud y",
            "start": 3886.18,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "en cuesti\u00f3n de d\u00edas ya est\u00e1n dando",
            "start": 3888.25,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "resultados en \u00e9pocas regulares",
            "start": 3889.75,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "seguramente esto nos hubiera tomado",
            "start": 3891.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "meses quiz\u00e1 a\u00f1os si pueden pasar a la",
            "start": 3893.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 3896.71,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "es un poco como se han ido distribuyendo",
            "start": 3899.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entre instituciones est\u00e1s la primera",
            "start": 3902.13,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica de la frecuencia es las llamadas",
            "start": 3904.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que hemos tenido hemos tenido picos muy",
            "start": 3907.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "muy grandes en la central telef\u00f3nica y",
            "start": 3909.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de ayer",
            "start": 3912.67,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "las cerca de 10.000 llamadas en un solo",
            "start": 3914.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "d\u00eda las llamadas por la instituci\u00f3n son",
            "start": 3916.869,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "est\u00e1n distribuidas de esta manera de",
            "start": 3919.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "derechohabientes de links ha sido el 82%",
            "start": 3921.93,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "lo sigue el este con 11% el link xavi",
            "start": 3924.73,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "con 4% y el resto de las instituciones",
            "start": 3928.27,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que tienen derechohabiencia",
            "start": 3931.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "es decir sedena semar y pemex con un",
            "start": 3933.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nuevo por ciento cada uno puede pasar a",
            "start": 3935.65,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 3937.839,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "estos han sido ya los servicios que han",
            "start": 3939.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sido atendidos de los 179 que que",
            "start": 3942.02,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos de los 159 perd\u00f3n son 127",
            "start": 3945.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "partos embarazos y puerperio 22 ces\u00e1reas",
            "start": 3949.58,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "un ap\u00e9ndice 6 hernias y 3 cirug\u00edas",
            "start": 3953.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "endosc\u00f3picas urol\u00f3gicas este n\u00famero es",
            "start": 3956.21,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el de arranque y seguramente aqu\u00ed vamos",
            "start": 3958.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a poder ir viendo la evoluci\u00f3n y c\u00f3mo va",
            "start": 3961.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "creciendo y c\u00f3mo va funcionando este",
            "start": 3963.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "convenio de colaboraci\u00f3n dando muestra",
            "start": 3965.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que es posible ponernos de acuerdo",
            "start": 3968.72,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cuando hay un disposici\u00f3n cuando hay",
            "start": 3970.4,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "voluntad y sobre todo algo cuando no hay",
            "start": 3972.65,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "una intenci\u00f3n de lucro porque en este",
            "start": 3974.57,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "caso los hospitales no est\u00e1n cobrando",
            "start": 3976.67,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una utilidad ni mucho menos son los",
            "start": 3979.6,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "precios que est\u00e1n firmados en un",
            "start": 3982.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "convenio desde el 2017 y que son los",
            "start": 3984.38,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "precios que tenemos los servicios de",
            "start": 3987.35,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica para nuestros intercambios",
            "start": 3989.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de servicios en tiempos regulares",
            "start": 3991.91,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entonces la verdad estamos muy",
            "start": 3993.53,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "reconocidos de eso eso ser\u00eda todo al",
            "start": 3995.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "final viene nuevamente el n\u00famero hacer",
            "start": 3999.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "una invitaci\u00f3n quienes no est\u00e1n no",
            "start": 4001.21,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "forman parte de la asociaci\u00f3n o del",
            "start": 4003.64,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "consorcio en",
            "start": 4005.2,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "en hospitales m\u00e9xico punto com pueden",
            "start": 4006.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ingresar para tener m\u00e1s hospitales que",
            "start": 4009.369,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "puedan querer participar de esta de esta",
            "start": 4012.49,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n ser\u00edan verificados certificados",
            "start": 4015.069,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "por el consejo social o grecia",
            "start": 4018.069,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "salubridad general y entonces entrar\u00edan",
            "start": 4018.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en este proceso los hospitales que est\u00e1n",
            "start": 4021.369,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "arriba son los que ya est\u00e1n trabajando",
            "start": 4023.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en este momento con nosotros y",
            "start": 4025.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "finalmente viene me parece que el n\u00famero",
            "start": 4028.599,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "nuevamente",
            "start": 4030.7,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "es este 802 13 26 84 ya ven\u00eda y estamos",
            "start": 4032.17,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "para servirles yo presidente se",
            "start": 4037.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "permitiera pues un comercial esto es",
            "start": 4039.849,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "materia de la vespertina de las 6 de la",
            "start": 4043.0,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "tarde pero creo que es importante",
            "start": 4045.43,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mencionarlo a partir de las 7 de la",
            "start": 4047.109,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana de este d\u00eda que abre el sistema",
            "start": 4049.78,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de pagos electr\u00f3nicos interbancarios el",
            "start": 4053.38,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "famoso space las transferencias ya el",
            "start": 4057.13,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "primer grupo de empresarios solidarios",
            "start": 4060.309,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "identificados por el seguro social y en",
            "start": 4063.39,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la econom\u00eda y con la",
            "start": 4066.28,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hacienda ya deben de empezar a recibir",
            "start": 4068.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sus primeros dep\u00f3sitos de 25 mil pesos",
            "start": 4070.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "son los empresarios solidarios que no",
            "start": 4073.78,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "dieron de baja en enero febrero y marzo",
            "start": 4076.27,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "a nadie de su plantilla de personal y",
            "start": 4078.579,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estos primeros de este d\u00eda nada m\u00e1s son",
            "start": 4082.42,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "veinti\u00fan mil 582 veinti\u00fan mil 582",
            "start": 4085.059,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "empresarios solidarios son la gran",
            "start": 4089.19,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda empresas de 1 a 10 empleados",
            "start": 4091.99,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "y miscel\u00e1neas ferreter\u00edas papeler\u00edas",
            "start": 4096.67,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "carpinter\u00edas abarrotes ese ejercicio",
            "start": 4100.38,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "solamente del d\u00eda de hoy del dep\u00f3sito la",
            "start": 4104.859,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "transferencia de 21 mil 582 empresarios",
            "start": 4107.41,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "solidarios es por un monto de 539 mil",
            "start": 4110.469,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "550 millones de pesos eso es lo que hoy",
            "start": 4114.299,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dispersando a estas 21 mil",
            "start": 4117.339,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os y solidarios empresarios m\u00e1s de",
            "start": 4120.66,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "medio mill\u00f3n m\u00e1s de medio 500 mil para",
            "start": 4124.569,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "no exceder los bolos 500 mil 539 mil 539",
            "start": 4128.29,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "mil millones perdonen voy a repetirlo se",
            "start": 4132.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "resiste por haber no hacer bolas 539",
            "start": 4136.089,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "millones de pesos es much\u00edsimo dinero",
            "start": 4138.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que va a reactivar econom\u00edas y d\u00e9jenme",
            "start": 4141.52,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "decirles un dato que me parece muy",
            "start": 4144.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "esperanzador estos veinti\u00fan mil",
            "start": 4145.509,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "empresarios solidarios m\u00e1s en un n\u00famero",
            "start": 4147.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "aproximado emplean",
            "start": 4151.06,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a 179 mil trabajadores a ellos son a los",
            "start": 4153.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que ellos protegieron a los que apoyaron",
            "start": 4157.69,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "por eso los estamos apoyando ahora ellos",
            "start": 4160.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "son 179 mil trabajadores registrados en",
            "start": 4162.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "el seguro social de quienes dependen 300",
            "start": 4166.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mil personas porque son sus familias son",
            "start": 4169.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sus beneficiarios del seguro social es",
            "start": 4172.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "decir el empresario al proteger el",
            "start": 4174.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "empleo hizo que en los empleados",
            "start": 4176.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "proteger\u00e1n a quienes dependen de ellos a",
            "start": 4179.41,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sus dependientes econ\u00f3micos a sus",
            "start": 4181.69,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "beneficiarios estas personas siguen",
            "start": 4183.13,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "teniendo seguridad social y eso es bien",
            "start": 4184.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "importante en estas en estas \u00e9pocas y lo",
            "start": 4187.029,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "hemos dicho muchas veces y lo hemos",
            "start": 4189.94,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "escuchado aqu\u00ed del doctor alcocer del",
            "start": 4191.77,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "doctor l\u00f3pez gatell la epidemia en todo",
            "start": 4193.51,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el mundo la pandemia el coronavirus se",
            "start": 4196.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "atiende igual son los mismos",
            "start": 4198.82,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tratamientos los mismos procedimientos",
            "start": 4200.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la misma atenci\u00f3n m\u00e9dica pero los",
            "start": 4202.24,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "impactos de la econom\u00eda se atienden",
            "start": 4204.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "diferente y cada gobierno ve las formas",
            "start": 4205.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de resolver y aqu\u00ed estamos resolviendo",
            "start": 4208.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con la palabra de las personas que lo",
            "start": 4211.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "\u00fanico que nos basta para darles este",
            "start": 4213.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito de 25 mil pesos y sobre todo de",
            "start": 4215.68,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "manera directa",
            "start": 4218.5,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "sin intermediarios y eso es lo que est\u00e1",
            "start": 4219.79,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ocurriendo el d\u00eda de hoy y as\u00ed estamos",
            "start": 4222.07,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "informando todos los d\u00edas en las seis de",
            "start": 4224.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la tarde cu\u00e1nto ser\u00e1n ma\u00f1ana que monto",
            "start": 4225.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente as\u00ed hasta que lleguemos",
            "start": 4228.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y seguir los invitando a los 645.000",
            "start": 4230.92,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "empresarios solidarios a que se acudan a",
            "start": 4234.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la p\u00e1gina del imms y hagan su registro y",
            "start": 4237.61,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "su validaci\u00f3n ser\u00e1 todo por un parte",
            "start": 4240.34,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presente gracias",
            "start": 4242.11,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "s\u00ed se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 4252.87,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "bueno comentarles",
            "start": 4257.61,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de la manera m\u00e1s breve que pueda yo",
            "start": 4260.63,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "lo que han sido las actividades",
            "start": 4264.37,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "internacionales de esta \u00faltima semana en",
            "start": 4266.58,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "primer lugar a lo que ustedes me hab\u00edan",
            "start": 4270.25,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "preguntado la semana pasada donaciones",
            "start": 4271.51,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "internacionales cuales tenemos hemos",
            "start": 4273.55,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "recibido siete por conducto la",
            "start": 4277.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "canciller\u00eda que son de empresas o",
            "start": 4280.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "asociaciones provenientes de china corea",
            "start": 4283.06,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "del sur dinamarca los estados unidos de",
            "start": 4285.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica y suiza",
            "start": 4288.67,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de china",
            "start": 4291.58,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "la fundaci\u00f3n jackman y la fundaci\u00f3n al\u00ed",
            "start": 4293.46,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "bab\u00e1 fueron los primeros en la cerca de",
            "start": 4296.84,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s de los canales",
            "start": 4299.79,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos y realizaron una donaci\u00f3n",
            "start": 4300.989,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "de 100 mil cubrebocas del cap a 50.000",
            "start": 4303.54,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pruebas de detecci\u00f3n psr as\u00ed como cinco",
            "start": 4307.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ventiladores respiratorios que fueron",
            "start": 4310.41,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "destinados al inss ave",
            "start": 4312.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n de dongguan de amistad con",
            "start": 4315.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pa\u00edses extranjeros as\u00ed como la",
            "start": 4317.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de empresarios son juan ambas",
            "start": 4319.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de china donaron 65 mil cubrebocas",
            "start": 4321.99,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tricapa a instituciones del sector salud",
            "start": 4325.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de korea daesong con l\u00edmites don\u00f3 100",
            "start": 4328.19,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "trajes protectores y 10 litros de gel",
            "start": 4332.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "anti bacterial ambos salen xavi",
            "start": 4335.07,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la empresa aleg\u00f3 grandeza",
            "start": 4338.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en torno al gobierno de mexico 8 mil",
            "start": 4341.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lentes especiales y caretas protectoras",
            "start": 4343.46,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "para los m\u00e9dicos",
            "start": 4346.73,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "direct relief asociaci\u00f3n no",
            "start": 4349.369,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "gubernamental con sede en eeuu",
            "start": 4351.979,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dos nuevos mil mascarillas n95 la",
            "start": 4353.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "farmacia farmac\u00e9utica novartis lo nuevo",
            "start": 4357.769,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "3.600 frascos con 100 tabletas de",
            "start": 4360.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hidr\u00f3xido cloroquina para habilidad",
            "start": 4363.499,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "brindar tratamiento a 20 mil pacientes",
            "start": 4366.32,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "con 1.019 bajo protocolo cl\u00ednico",
            "start": 4368.269,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "todas estas donaciones se han entregado",
            "start": 4372.139,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a xavi o instituciones del sector salud",
            "start": 4374.119,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "compras internacionales voy soy breve",
            "start": 4377.499,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "tenemos 610 respiradores mec\u00e1nicos de",
            "start": 4380.329,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "essen suiza",
            "start": 4384.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "que llegan en mayo y 390 que llegan los",
            "start": 4386.53,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "primeros d\u00edas de junio esto corresponde",
            "start": 4390.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "al compromiso que hicieron los eeuu con",
            "start": 4392.349,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4395.05,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "el puente aire con china bueno el d\u00eda de",
            "start": 4396.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hoy estaremos cumpliendo el vuelo n\u00famero",
            "start": 4400.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "7 se me ha preguntado por qu\u00e9 el ritmo",
            "start": 4402.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque no mandamos aviones muy grandes y",
            "start": 4405.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tenemos todo de una vez porque no son",
            "start": 4408.74,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "inventarios se van produciendo",
            "start": 4410.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "recuerden recordemos que china tuvo de",
            "start": 4411.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hecho tiene todav\u00eda una situaci\u00f3n",
            "start": 4415.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de emergencia por la pandemia",
            "start": 4416.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "entonces ese convenio se combinaron",
            "start": 4420.26,
            "duration": 3.459
        },
        {
            "text": "estas fechas",
            "start": 4422.12,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "en funci\u00f3n de la capacidad de producci\u00f3n",
            "start": 4423.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "del d\u00eda de hoy se reciben m\u00e1s caretas",
            "start": 4425.699,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "protectoras y googles o goles para los",
            "start": 4428.94,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 4433.619,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "algunas im\u00e1genes aqu\u00ed de las compras",
            "start": 4435.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "internacionales que ustedes ya conocen",
            "start": 4437.69,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ya se inform\u00f3 de la distribuci\u00f3n de los",
            "start": 4438.86,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "insumos que ha estado a cargo con el",
            "start": 4441.05,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "respaldo de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 4442.67,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nacional de la secretar\u00eda de marina y de",
            "start": 4444.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la guardia nacional a quienes mucho les",
            "start": 4446.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "agradecemos su crucial decisiva",
            "start": 4449.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en todas las actividades",
            "start": 4452.659,
            "duration": 4.001
        },
        {
            "text": "que hemos emprendido",
            "start": 4454.04,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n pas\u00f3 a informarles de la",
            "start": 4456.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y atenci\u00f3n a las mexicanas y",
            "start": 4459.21,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "mexicanos en el exterior en la pandemia",
            "start": 4462.96,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "la primera acci\u00f3n que ustedes tambi\u00e9n",
            "start": 4467.469,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "conocen tiene que ver con repatriaci\u00f3n",
            "start": 4469.51,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de mexicanas y mexicanos en el exterior",
            "start": 4471.61,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el objetivo ha sido procurar la",
            "start": 4475.29,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "asistencia consular a los mexicanos",
            "start": 4477.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "afectados en el exterior por la pandemia",
            "start": 4478.92,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "actual",
            "start": 4481.71,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "se ha tenido una gran colaboraci\u00f3n con",
            "start": 4483.449,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la fuerza a\u00e9rea mexicana que tambi\u00e9n le",
            "start": 4486.059,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "agradezco muy especialmente su esfuerzo",
            "start": 4488.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "su participaci\u00f3n su dedicaci\u00f3n al",
            "start": 4489.78,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "instituto nacional de migraci\u00f3n al",
            "start": 4493.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tercero a la secretar\u00eda de salud ya",
            "start": 4496.05,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "otras dependencias del gobierno de",
            "start": 4497.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mexico y l\u00edneas comerciales que nos han",
            "start": 4499.26,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "ayudado en este esfuerzo de alcance",
            "start": 4502.26,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "global",
            "start": 4503.969,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "las 80 embajadas han participado los 67",
            "start": 4505.59,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "consulados para repatriar en total a 10",
            "start": 4509.07,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "mil 547 mexicanas y mexicanos en los",
            "start": 4512.55,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cinco continentes",
            "start": 4517.08,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "p\u00fablico como ustedes conocen seguramente",
            "start": 4521.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ya la nueva gu\u00eda de traslado de restos",
            "start": 4524.1,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para nuestras representaciones en el",
            "start": 4526.14,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "exterior que suelen ser adem\u00e1s de lo",
            "start": 4528.18,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "doloroso y lamentable de los",
            "start": 4531.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "acontecimientos estamos viviendo de",
            "start": 4534.09,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "quienes enferman y pierden la vida el",
            "start": 4535.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite el procedimiento para tener los",
            "start": 4537.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "restos de sus familiares en m\u00e9xico suele",
            "start": 4541.08,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ser muy complejo por eso se elabor\u00f3 esta",
            "start": 4543.48,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "gu\u00eda y se ha trabajado con mucho cuidado",
            "start": 4545.37,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed algunas im\u00e1genes de las",
            "start": 4547.489,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "repatriaciones estas de brasil",
            "start": 4549.45,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de bolivia y per\u00fa",
            "start": 4553.079,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "de turqu\u00eda hab\u00eda canad\u00e1",
            "start": 4555.58,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed el cuadro general que nos dice",
            "start": 4559.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas mexicanas y mexicanos han sido",
            "start": 4562.07,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "repatriados 10.547 como les inform\u00e9 a",
            "start": 4565.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ustedes el mayor n\u00famero de am\u00e9rica",
            "start": 4569.21,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "latina- 5.138 el segundo lugar de europa",
            "start": 4571.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "3 1775 y en seguida del del continente o",
            "start": 4575.87,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n asia-pac\u00edfico 734",
            "start": 4580.88,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "en lo que hace a la red consular en",
            "start": 4585.909,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "particular los eeuu que tambi\u00e9n fue",
            "start": 4587.769,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "motivo hace ocho d\u00edas de preguntas de",
            "start": 4589.539,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 4591.039,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que se ha trabajado hay varias",
            "start": 4592.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de acci\u00f3n atenci\u00f3n a trav\u00e9s de",
            "start": 4595.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las distintas l\u00edneas telef\u00f3nicas cada",
            "start": 4597.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "consulado tiene su l\u00ednea de emergencia",
            "start": 4599.81,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se da servicio todos los d\u00edas las",
            "start": 4601.79,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "redes sociales el centro de informaci\u00f3n",
            "start": 4605.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de asistencia mexicanos sean que est\u00e1",
            "start": 4608.239,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "especializado en casas en casos de",
            "start": 4611.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n desde eeuu aqu\u00ed aparece el",
            "start": 4613.219,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "n\u00famero 520 6 23 78 34 y desde m\u00e9xico 0 0",
            "start": 4616.52,
            "duration": 14.23
        },
        {
            "text": "1 520 6 23 78 74",
            "start": 4623.9,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "ha habido atenci\u00f3n presencial en casos",
            "start": 4630.75,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "de emergencias",
            "start": 4632.82,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "mucha coordinaci\u00f3n de los consulados con",
            "start": 4634.679,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "autoridades y aliados locales se han",
            "start": 4636.989,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "movilizado aqu\u00ed tienen ustedes algunas",
            "start": 4639.42,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes que son los \u00e1ngeles y observ\u00e9",
            "start": 4641.309,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed entrega de despensas material de",
            "start": 4643.739,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n frente al cobismo",
            "start": 4646.199,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "tienen ustedes aqu\u00ed tambi\u00e9n en el",
            "start": 4649.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "consulado de litros",
            "start": 4650.709,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "o el de san diego en estas im\u00e1genes c\u00f3mo",
            "start": 4652.96,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando piedad virtual y",
            "start": 4655.21,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "moviliz\u00e1ndose",
            "start": 4656.65,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el consulado de houston del de tube son",
            "start": 4658.659,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "algunos de los m\u00e1s",
            "start": 4661.8,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "y tienes m\u00e1s trabajo chicago por",
            "start": 4664.17,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "supuesto el paso",
            "start": 4665.969,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "hay asistencia laboral por despidos",
            "start": 4669.949,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "injustificados que tambi\u00e9n ha sido otra",
            "start": 4671.929,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "experiencia muy dif\u00edcil el espesor",
            "start": 4674.059,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "laboral y atenci\u00f3n en casos de",
            "start": 4676.4,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "emergencia que tienen ustedes una imagen",
            "start": 4678.92,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "del consular un san francisco",
            "start": 4680.449,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "la asistencia consular tiene que darse a",
            "start": 4686.58,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "todos y muy especialmente a los",
            "start": 4691.2,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "connacionales que est\u00e1n enfermos y nos",
            "start": 4692.91,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "piden apoyo o en aquellos casos donde",
            "start": 4694.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las familias nos piden respaldo para el",
            "start": 4697.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "traslado el traslado de los restos de",
            "start": 4700.08,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "fallecidos por esta pandemia",
            "start": 4702.9,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente nos autoriz\u00f3 un",
            "start": 4707.17,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "aumento del presupuesto para el apoyo",
            "start": 4709.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico para este fin que les acabo de",
            "start": 4712.179,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "decir 375 millones de pesos",
            "start": 4714.01,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "estamos en comunicaci\u00f3n con las",
            "start": 4717.66,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "autoridades locales hemos encontrado",
            "start": 4719.19,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mucho apoyo en general en los eeuu por",
            "start": 4720.69,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "parte de las autoridades locales",
            "start": 4723.03,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "y orientaci\u00f3n a trav\u00e9s de las",
            "start": 4726.07,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "ventanillas de salud de estas",
            "start": 4727.659,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ventanillas se instrumentaron con la",
            "start": 4728.889,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "secretaria de salud desde el inicio al",
            "start": 4731.079,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "gobierno han sido un instrumento muy",
            "start": 4733.389,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "valioso ahora han atendido a 330 mil",
            "start": 4735.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "personas al d\u00eda de ayer",
            "start": 4739.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el seguimiento puntual de mexicanos que",
            "start": 4741.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n de tensi\u00f3n es muy relevante",
            "start": 4744.31,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n descensos de reclusi\u00f3n",
            "start": 4746.56,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "y nos ha preocupado mucho situaci\u00f3n",
            "start": 4750.179,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de presidente nos ha pedido que",
            "start": 4752.249,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "sigamos eso con especial cuidado",
            "start": 4753.749,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "poner la atenci\u00f3n y tratar de coadyuvar",
            "start": 4757.62,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a reducir y evitar la violencia",
            "start": 4760.25,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stica que s\u00ed ha crecido si lo hemos",
            "start": 4763.23,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "registrado nuestros consulados",
            "start": 4765.99,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "condiciones de salud",
            "start": 4768.14,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y la gu\u00eda que ya les refer\u00eds",
            "start": 4770.679,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "gracias tiene ustedes enseguida les voy",
            "start": 4773.46,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "a presentar los n\u00fameros red sigue por",
            "start": 4777.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "favor de una s\u00edntesis de lo que han",
            "start": 4779.489,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "hecho las ventanillas de salud",
            "start": 4782.25,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n equipo dise\u00f1o secretarios",
            "start": 4783.53,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "equipos el n\u00famero de atendidos 334 mil",
            "start": 4785.67,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "221",
            "start": 4789.33,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de beneficiarios quiere decir",
            "start": 4791.69,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a quienes hemos podido participar",
            "start": 4793.7,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "directamente para que tengan la atenci\u00f3n",
            "start": 4796.25,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica 133 mil 381 al d\u00eda de ayer",
            "start": 4797.6,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "salud mental nos han pedido apoyo mil",
            "start": 4803.429,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "526",
            "start": 4805.979,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "y se han realizado diez talleres y",
            "start": 4808.25,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "sesiones de atenci\u00f3n psicol\u00f3gica 110",
            "start": 4811.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "talleres y sesiones de atenci\u00f3n",
            "start": 4813.16,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "psicol\u00f3gica algunas im\u00e1genes aparece el",
            "start": 4815.39,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conformado en chicago el consulado en",
            "start": 4818.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "houston y pues yo les agradezco desde",
            "start": 4821.39,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a todo el personal de los",
            "start": 4824.06,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "consulados su dedicaci\u00f3n y su trabajo",
            "start": 4825.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que la verdad han hecho un trabajo",
            "start": 4827.45,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 4830.84,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n m\u00e1s dif\u00edcil la hemos vivido",
            "start": 4834.07,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en nueva york",
            "start": 4836.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de nueva york",
            "start": 4838.53,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de todas las acciones que acabo",
            "start": 4840.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de referir se ha reforzado al consulado",
            "start": 4842.59,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para poder dar atenci\u00f3n y les voy a",
            "start": 4845.47,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "explicar ahora con los n\u00fameros porque ha",
            "start": 4849.61,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sido m\u00e1s dif\u00edcil o el lugar m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 4852.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en la uni\u00f3n americana para nuestros",
            "start": 4854.29,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "connacionales",
            "start": 4856.63,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y la gr\u00e1fica que sigue son contagios",
            "start": 4858.42,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "del lado derecho aparece el total de",
            "start": 4862.07,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "personas tantos ciudadanos",
            "start": 4867.679,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "norteamericanos como todas las",
            "start": 4868.94,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nacionalidades que residen en esos",
            "start": 4870.32,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "estados el n\u00famero total de contagiados",
            "start": 4872.69,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se ha ido reportando y de aparecer",
            "start": 4875.38,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "en la otra columna al lado izquierdo de",
            "start": 4880.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ustedes nuestros connacionales que en",
            "start": 4883.909,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "este momento nos han pedido que",
            "start": 4886.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "directamente participemos resolvamos su",
            "start": 4889.55,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de contagio no physics son",
            "start": 4892.01,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "todos los contagios quiere decir",
            "start": 4893.659,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "personas contagiadas que nos han dicho",
            "start": 4895.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "no tengo c\u00f3mo resolver c\u00f3mo tener",
            "start": 4897.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y necesito que el consulado lo",
            "start": 4899.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "haga como ustedes pueden ver en esta",
            "start": 4902.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n nueva york tiene un 91 de un",
            "start": 4904.82,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "total de 154 en primer\u00edsimo lugar",
            "start": 4907.46,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "las siguientes son fallecimientos en",
            "start": 4911.989,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "eeuu registrados de mexicanas y",
            "start": 4914.179,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 4917.78,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "nueva york tiene 448",
            "start": 4918.46,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "el total en el estado seg\u00fan reportan las",
            "start": 4923.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "autoridades norteamericanas son 24 mil",
            "start": 4925.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "536 para que tengamos un punto de",
            "start": 4927.42,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n",
            "start": 4930.51,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "en primer lugar entonces dec\u00eda yo nueva",
            "start": 4931.11,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "york por ese n\u00famero de distribuir claro",
            "start": 4933.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "segundo lugar california muy distante",
            "start": 4935.39,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "con 32 tercer lugar",
            "start": 4937.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "illinois con 26 en total tenemos al d\u00eda",
            "start": 4941.1,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de ayer 500 66 fallecimientos que muchos",
            "start": 4944.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lamentamos",
            "start": 4948.15,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en los estados de la uni\u00f3n americana que",
            "start": 4950.52,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "les estoy refiriendo en esa relaci\u00f3n",
            "start": 4952.68,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "en el resto del mundo",
            "start": 4957.179,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "cuando soy de cimientos y contagios",
            "start": 4961.03,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "contagiados",
            "start": 4962.89,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "bajo supervisi\u00f3n solicitada a los",
            "start": 4964.53,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "consulados y embajadas tenemos 49",
            "start": 4967.32,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en primer lugar canad\u00e1 con 37",
            "start": 4972.469,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "italia con 2",
            "start": 4975.68,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y luego tenemos a australia cuba espa\u00f1a",
            "start": 4977.95,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "irlanda a kenia per\u00fa rep\u00fablica checa",
            "start": 4981.07,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica dominicana y tailandia con un",
            "start": 4984.55,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4986.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "fallecimientos",
            "start": 4988.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fuera de los cacaos referidos de la",
            "start": 4991.68,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n americana",
            "start": 4994.17,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tenemos un fallecimiento en per\u00fa ustedes",
            "start": 4995.19,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "lo recordar\u00e1n fue un caso muy importante",
            "start": 4997.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en cusco que la viuda fue trasladada con",
            "start": 4999.42,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "la poder la fuerza a\u00e9rea a m\u00e9rida",
            "start": 5003.41,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y esto ser\u00eda la informaci\u00f3n que",
            "start": 5007.67,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos al d\u00eda de hoy",
            "start": 5009.5,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para compartir con ustedes solo dir\u00eda",
            "start": 5011.84,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para terminar que agradezco mucho la",
            "start": 5013.79,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presencia de h\u00e9ctor valle el dirige la",
            "start": 5016.55,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n mexicana para la salud",
            "start": 5019.34,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "funsalud",
            "start": 5020.449,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "nos ha hecho favor de coordinar y",
            "start": 5022.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "respaldar esfuerzos del sector p\u00fablico y",
            "start": 5025.95,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "privado para tener un solo sistema de",
            "start": 5028.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "salud que acaba de informar el se\u00f1or",
            "start": 5029.82,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "director del instituto mexicano seguro",
            "start": 5031.26,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "social y ha sido un aliado indispensable",
            "start": 5032.49,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para que tenga \u00e9xito de este convenio",
            "start": 5036.77,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que nos permite contar con 3 mil 115",
            "start": 5039.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "camas m\u00e1s y quiz\u00e1s m\u00e1s todav\u00eda como ya",
            "start": 5041.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los trincones director del seguro social",
            "start": 5045.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "porque se van adhiriendo otras",
            "start": 5046.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "instituciones privadas muchas gracias",
            "start": 5049.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "por tu presencia y tu apoyo muchas veces",
            "start": 5051.3,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "gracias a todas ya todos",
            "start": 5053.52,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor no quieres stoner algo",
            "start": 5061.749,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con su permiso y nos da mucho gusto ver",
            "start": 5072.15,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "como un proyecto que ten\u00eda alta",
            "start": 5075.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "complejidad y con la confianza realmente",
            "start": 5078.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el presidente el canciller el secretario",
            "start": 5081.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "del director del imms y de todos los",
            "start": 5084.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "directores aqu\u00ed presentes ha venido",
            "start": 5086.61,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "evolucionando realmente creo que es una",
            "start": 5088.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "muestra clara de confianza entre el",
            "start": 5091.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sector p\u00fablico y el sector privado y en",
            "start": 5094.05,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "un tema crucial que es la vida de todas",
            "start": 5096.81,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "las mexicanas y los mexicanos me parece",
            "start": 5099.239,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "que es una reflexi\u00f3n muy linda para",
            "start": 5101.909,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "todos quiero decir una cosa que es",
            "start": 5103.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "importante no tiene ni idea la cantidad",
            "start": 5105.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de llamadas que hemos recibido de otros",
            "start": 5108.87,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hospitales queri\u00e9ndose adherir al",
            "start": 5111.3,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "programa y por eso la invitaci\u00f3n que",
            "start": 5113.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hizo el maestro so de robledo diciendo",
            "start": 5115.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los hospitales se pueden adherir en esa",
            "start": 5118.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n que es hospitales por m\u00e9xico",
            "start": 5120.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para que realmente apoyen en la materia",
            "start": 5123.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y eso resalta la gran voluntad de la",
            "start": 5126.15,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gente de decir quiero ayudar quiero",
            "start": 5128.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "apoyar en una situaci\u00f3n de crisis y creo",
            "start": 5130.949,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "que solo debemos destacar de manera muy",
            "start": 5133.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "positiva peque\u00f1os empresarios que tienen",
            "start": 5135.09,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "su hospital",
            "start": 5137.64,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y quise yo me sumo y eso me",
            "start": 5138.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "parece que es algo que debemos de",
            "start": 5142.11,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "resaltar como algo muy positivo el",
            "start": 5143.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "compromiso inicial era de 3.115 camps y",
            "start": 5146.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todo parece indicar como yo les el",
            "start": 5150.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "canciller que van a ser m\u00e1s justo eso es",
            "start": 5151.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la voluntad de mont\u00f3n de personas que",
            "start": 5155.55,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "realmente tienen ese esp\u00edritu de ayudar",
            "start": 5157.74,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y much\u00edsimas gracias nosotros en la",
            "start": 5160.47,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n mexicana para la salud",
            "start": 5162.57,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "seguiremos colaborando con todos ustedes",
            "start": 5163.79,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario canciller directores y",
            "start": 5165.78,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente much\u00edsimas gracias",
            "start": 5169.29,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pues os llevo tiempo pero es importante",
            "start": 5175.969,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 5179.51,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "abrimos para preguntas",
            "start": 5182.44,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "este ave",
            "start": 5185.56,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas juanes grandes del peri\u00f3dico",
            "start": 5191.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vasta del grupo cant\u00f3n sobre el tema de",
            "start": 5193.54,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "en este caso del personal m\u00e9dico hasta",
            "start": 5196.54,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos les falta para este para llegar",
            "start": 5199.329,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a la meta y bueno tambi\u00e9n este de estos",
            "start": 5201.849,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "de estos m\u00e9dicos que han llegado cuantos",
            "start": 5204.219,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "han rechazado y cu\u00e1les han sido las",
            "start": 5206.44,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "causas por las cuales \u00e9ste pues no se",
            "start": 5207.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "les ha podido \u00e9ste sumar este esfuerzo y",
            "start": 5210.19,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "me di si me permite una segunda pregunta",
            "start": 5212.17,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "como ustedes saben en nuestro pa\u00eds ten\u00eda",
            "start": 5220.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "un d\u00e9ficit estructural de recursos",
            "start": 5222.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "humanos para la salud adicionalmente",
            "start": 5224.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este d\u00e9ficit estructural hay un severo",
            "start": 5228.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "problema de distribuci\u00f3n lo hemos",
            "start": 5230.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado antes deber\u00edamos de tener 3.4",
            "start": 5231.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos por cada 1000 habitantes y hay",
            "start": 5235.83,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "regiones de nuestro pa\u00eds como las",
            "start": 5238.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "margaritas chiapas donde tenemos",
            "start": 5240.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "desafortunadamente 0.6 m\u00e9dicos por cada",
            "start": 5241.88,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "1.000 habitantes lo que nos hemos",
            "start": 5245.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "enfocado es garantizar en esta",
            "start": 5247.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "contingencia que todas las personas que",
            "start": 5250.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "padezcan kobe 19 sean atendidos por un",
            "start": 5253.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "equipo multidisciplinario que nos",
            "start": 5256.74,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "permita optimizar la capacidad de",
            "start": 5259.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "respuesta de los pocos especialistas que",
            "start": 5260.73,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tenemos en el pa\u00eds",
            "start": 5263.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "garantizando una adecuada atenci\u00f3n para",
            "start": 5265.22,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "todos los pacientes con una un segundo",
            "start": 5267.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "equipo de segunda l\u00ednea m\u00e9dicos",
            "start": 5270.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "auxiliares a este m\u00e9dico especialista",
            "start": 5272.64,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n capacitados al d\u00eda de hoy",
            "start": 5274.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "llevamos m\u00e1s de 32.000 profesionales de",
            "start": 5276.93,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la salud capacitados y todos los d\u00edas de",
            "start": 5279.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "5 a 7 de la tarde continuamos",
            "start": 5282.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "capacitando m\u00e1s",
            "start": 5285.3,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "humanos para la salud",
            "start": 5287.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "existen rechazados shows de la",
            "start": 5290.41,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "convocatoria que la convocatoria como",
            "start": 5294.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "funciona m\u00e9dicos de bienestar es un pool",
            "start": 5298.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos y enfermeras comprometidos",
            "start": 5300.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con la causa nacional comprometido con",
            "start": 5303.14,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds no rechazamos a nadie no hay",
            "start": 5305.78,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "rechazados de m\u00e9dicos del bienestar",
            "start": 5308.47,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "todos son bienvenidos todos los m\u00e9dicos",
            "start": 5310.31,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con c\u00e9dula profesional est\u00e1n bienvenidos",
            "start": 5312.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a m\u00e9dicos de bienestar y distribuimos a",
            "start": 5316.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos en las diferentes",
            "start": 5318.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "necesidades que tenga el pa\u00eds",
            "start": 5320.36,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5326.21,
            "duration": 14.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5328.19,
            "duration": 12.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5343.15,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 5350.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no no rechazamos absolutamente nadie al",
            "start": 5353.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "contrario valoramos la experiencia y el",
            "start": 5355.59,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "compromiso de nuestros m\u00e9dicos jubilados",
            "start": 5357.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "invitamos a nuestros m\u00e9dicos de entre 60",
            "start": 5359.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a 65 a\u00f1os se les va a pagar un 30% m\u00e1s",
            "start": 5362.64,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de lo que recib\u00edan y van a trabajar en",
            "start": 5365.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hospitales no kobe para que no est\u00e9n en",
            "start": 5368.55,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "riesgo recordemos que seguimos",
            "start": 5371.61,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "recibiendo pacientes con otras",
            "start": 5373.949,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "patolog\u00edas y tenemos que garantizar",
            "start": 5375.81,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la atenci\u00f3n de pacientes que no",
            "start": 5378.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tengan una patolog\u00eda viral",
            "start": 5380.969,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos del bienestar salud punto gob mx",
            "start": 5384.56,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "por favor bueno y una segunda pregunta",
            "start": 5388.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "referente ayer a lo que pas\u00f3 con este",
            "start": 5390.95,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "con la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5393.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el c\u00f3mo est\u00e1 su estado de salud y lo m\u00e1s",
            "start": 5394.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5398.37,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ayer circul\u00f3 una fotograf\u00eda de la \u00faltima",
            "start": 5399.6,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de la secretaria donde estaba el",
            "start": 5401.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda y otras",
            "start": 5403.53,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "funcionarios m\u00e1s se aplica de alg\u00fan",
            "start": 5404.61,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "protocolo se les ha hecho en alguna",
            "start": 5406.83,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n y no s\u00e9 si algo del secretario",
            "start": 5408.39,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de salud o de un reloj todo lo pelat \u00e9l",
            "start": 5411.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nos pueda responder que se aplicaba en",
            "start": 5413.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este asunto y bueno que responda no",
            "start": 5415.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "quiere responder",
            "start": 5419.73,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 5420.92,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "la tercera una tercera y una tercera",
            "start": 5426.65,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 5431.28,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "bueno hablando tambi\u00e9n de salud pero",
            "start": 5437.78,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ahora de salud financiera estos",
            "start": 5439.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pr\u00e9stamos que est\u00e1n solicitando los los",
            "start": 5442.039,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "empresarios este corre un riesgo la",
            "start": 5443.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salud de este financiera de m\u00e9xico que",
            "start": 5446.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "le pueden endosar este facturas como",
            "start": 5448.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ayer mencionaba un nuevo fuego a dos y",
            "start": 5451.52,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "si me gustar\u00eda",
            "start": 5454.13,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "yo no malo de salud de financiero no s\u00e9",
            "start": 5458.19,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5460.65,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y sobre la nuestra muy querida",
            "start": 5461.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "secretaria de funci\u00f3n p\u00fablica de mirada",
            "start": 5464.84,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "sandoval ballesteros",
            "start": 5467.88,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la doctora est\u00e1 en perfectas condiciones",
            "start": 5469.65,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "efectivamente como ella misma lo hizo",
            "start": 5471.75,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 5473.46,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "tuvo como un qubit leve como ocurre en",
            "start": 5476.079,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "80% de las personas y se aplic\u00f3 el",
            "start": 5479.869,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "protocolo normal que se usa en todas las",
            "start": 5483.199,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 5486.469,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "del estudio de contactos el estudio de",
            "start": 5487.969,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "casos y contactos en su familia muy",
            "start": 5490.67,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "querida tambi\u00e9n est\u00e1 en perfectas",
            "start": 5493.519,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "condiciones ninguno fue infectado por el",
            "start": 5495.349,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "sars co2 y de sus compa\u00f1eras y",
            "start": 5498.019,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de trabajo tambi\u00e9n todav\u00eda no",
            "start": 5500.9,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "se concluye el estudio de casos y",
            "start": 5502.88,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "contactos pero de los contactos",
            "start": 5504.289,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "iniciales todos han resultado negativos",
            "start": 5506.479,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed aprovecho para se\u00f1alar lo",
            "start": 5510.159,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "siguiente cuando una figura p\u00fablica y",
            "start": 5512.389,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "esto me recuerda a una pregunta que nos",
            "start": 5514.61,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hicieron muy al principio de la epidemia",
            "start": 5517.099,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "cuando una figura p\u00fablica",
            "start": 5518.51,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "tiene una enfermedad se vuelve un asunto",
            "start": 5522.1,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de notoriedad y se hace un enorme",
            "start": 5525.34,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis en c\u00f3mo est\u00e1 y si pudo haber",
            "start": 5528.25,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "contagiado y cu\u00e1ntos contagio y se",
            "start": 5531.31,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "filtra la foto y se hace toda un",
            "start": 5533.59,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo",
            "start": 5535.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y esto digo que me recuerda una pregunta",
            "start": 5537.34,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que me hicieron al inicio de la epidemia",
            "start": 5539.71,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5541.5,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "el punto es que no debemos pensar que",
            "start": 5543.55,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "las condiciones de salud o biol\u00f3gicas de",
            "start": 5547.659,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "una persona que ocupa un cargo p\u00fablico",
            "start": 5550.599,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ser distintas a las de una",
            "start": 5552.389,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "persona que no ocupa un cargo p\u00fablico o",
            "start": 5554.619,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "una persona que es conocida en la esfera",
            "start": 5556.69,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de una que no es conocida en la",
            "start": 5558.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "esfera p\u00fablica los protocolos son los",
            "start": 5559.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mismos los protocolos atienden la",
            "start": 5562.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ciencia de la salud las ciencias",
            "start": 5565.09,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "de la epidemiolog\u00eda y se basan en lo que",
            "start": 5568.179,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 aqu\u00ed tambi\u00e9n a prop\u00f3sito de un",
            "start": 5571.059,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero de comunicaci\u00f3n y como coment\u00e9",
            "start": 5573.4,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "en la tarde el elemento b\u00e1sico es",
            "start": 5577.3,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "detectar a la persona enferma",
            "start": 5579.909,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "oportunamente cuando tiene s\u00edntomas y",
            "start": 5582.449,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aprovecho para recordarle a la",
            "start": 5584.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n si presentaran s\u00edntomas fiebre",
            "start": 5586.27,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tos dolor de cabeza asumamos que tienen",
            "start": 5588.82,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "comida hasta no demostrar lo contrario",
            "start": 5591.969,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "si la persona es una persona que no",
            "start": 5595.38,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "tiene factores de riesgo es decir",
            "start": 5598.69,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "condiciones de salud o la edad que",
            "start": 5601.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pudiera hacerla m\u00e1s susceptible a",
            "start": 5604.059,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "complicarse no necesita",
            "start": 5606.28,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "a la unidad de salud y hacerse la prueba",
            "start": 5609.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed s\u00ed es una persona que tiene",
            "start": 5612.05,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 60 a\u00f1os es una mujer embarazada o",
            "start": 5614.27,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "tiene diabetes hipertensi\u00f3n",
            "start": 5617.81,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "obesidad enfermedad cardiaca o",
            "start": 5621.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "enfermedad pulmonar cr\u00f3nica o",
            "start": 5623.97,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "inmunosupresi\u00f3n por cualquier causa",
            "start": 5625.71,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "entonces si debe acudir a la unidad de",
            "start": 5627.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "salud de manera oportuna de manera",
            "start": 5629.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pronta para que sea evaluada o evaluado",
            "start": 5631.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para ver si no tiene alg\u00fan signo",
            "start": 5635.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "temprano de complicaciones y las dem\u00e1s",
            "start": 5638.16,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 5641.01,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "es lo que digo el estudio de contactos",
            "start": 5643.11,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esta foto y esta informaci\u00f3n por cierto",
            "start": 5645.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en particular la informaci\u00f3n que se",
            "start": 5649.29,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "filtr\u00f3 representan una grave violaci\u00f3n",
            "start": 5651.03,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "grave grave violaci\u00f3n a la \u00e9tica del",
            "start": 5653.51,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "servicio p\u00fablico y estamos investigando",
            "start": 5657.6,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n fue quien filtr\u00f3 la informaci\u00f3n",
            "start": 5659.489,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "por si filtro la tabla de datos de las",
            "start": 5661.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "personas involucradas con sus nombres y",
            "start": 5665.34,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "eso es una grave violaci\u00f3n que sin duda",
            "start": 5667.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cuando investiguemos qui\u00e9n fue qui\u00e9n",
            "start": 5670.619,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "filtr\u00f3 tendr\u00e1 una sanci\u00f3n muy importante",
            "start": 5672.27,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "bueno nosotros le dec\u00edamos a islandia",
            "start": 5678.06,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que se recupere tambi\u00e9n a otros",
            "start": 5680.79,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos ya va",
            "start": 5684.47,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "recuper\u00e1ndose el gobernador de tabasco a",
            "start": 5688.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "gusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez y as\u00ed otros",
            "start": 5693.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos y mandar nuestro",
            "start": 5696.48,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "abrazo fraterno",
            "start": 5700.5,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5703.49,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "todos los familiares de enfermos",
            "start": 5704.699,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "y como siempre lo sostenemos nuestro",
            "start": 5708.599,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "p\u00e9same a familiares de los que pierden",
            "start": 5714.349,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 5719.249,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "tanto en nuestro pa\u00eds como",
            "start": 5721.58,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en el extranjero a nuestros",
            "start": 5725.16,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "paisanos migrantes toda nuestra",
            "start": 5729.1,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "solidaridad nuestra fraternidad",
            "start": 5732.83,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nuestro afecto",
            "start": 5736.44,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "acerca de la pregunta sobre los cr\u00e9ditos",
            "start": 5739.71,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "es decir que ya",
            "start": 5745.37,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "inicio todo el programa d",
            "start": 5748.87,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 5754.2,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "y sobre todo de bienestar social",
            "start": 5758.78,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "lo que comentaba hoy",
            "start": 5765.32,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "soy ahora que ya m\u00e1s de 20 mil",
            "start": 5768.58,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os empresarios hoy",
            "start": 5775.43,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "tienen ya",
            "start": 5779.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sus 25 mil pesos",
            "start": 5781.14,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "en sus cuentas",
            "start": 5784.76,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5787.09,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana van a hacer",
            "start": 5790.3,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5793.12,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y pasado ma\u00f1ana",
            "start": 5794.97,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ya se desat\u00f3",
            "start": 5797.49,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "toda la estrategia para inyectar",
            "start": 5801.35,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "recursos fondos",
            "start": 5806.66,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "lo s\u00e9",
            "start": 5814.52,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 5816.5,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "a los que tienen una peque\u00f1a empresa",
            "start": 5820.08,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "familiar",
            "start": 5826.489,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "a los que se buscan la vida como pueden",
            "start": 5828.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 5832.949,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "les va a llegar",
            "start": 5834.75,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5837.84,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "tener una idea de m\u00e1s clara",
            "start": 5840.92,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 5847.81,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "alrededor de 900",
            "start": 5850.3,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "900.000",
            "start": 5854.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 5858.92,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que tienen trabajadores",
            "start": 5861.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "inscritos en el seguro social",
            "start": 5864.01,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 900.000",
            "start": 5867.97,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed me va a ir este",
            "start": 5871.4,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "asesorando usted soy",
            "start": 5874.96,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "y hay m\u00e1s de 20 millones de trabajadores",
            "start": 5878.139,
            "duration": 10.371
        },
        {
            "text": "inscritos en el seguro social",
            "start": 5883.54,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de esos 900.000 empresarios",
            "start": 5888.87,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 5894.62,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "son peque\u00f1os empresarios que ocupan de 1",
            "start": 5896.84,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "a 10 trabajadores",
            "start": 5901.25,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5907.31,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "tienen derecho a recibir este cr\u00e9dito",
            "start": 5908.8,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 empezando",
            "start": 5917.54,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "con los peque\u00f1os",
            "start": 5920.34,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5924.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 considerando",
            "start": 5927.87,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "primero no se le da preferencia a los",
            "start": 5932.73,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "que a pesar de ser peque\u00f1as empresas",
            "start": 5937.38,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no despidieron",
            "start": 5941.51,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a sus trabajadores",
            "start": 5943.7,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y les mantuvieron sus salarios",
            "start": 5946.59,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ellos merecen",
            "start": 5951.24,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "todo nuestro reconocimiento toda nuestra",
            "start": 5953.33,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "admiraci\u00f3n",
            "start": 5956.9,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "entonces es a los primeros que se est\u00e1",
            "start": 5959.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atendiendo y ellos van a pagar una tasa",
            "start": 5961.39,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s del 6% anual",
            "start": 5964.12,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "que eso",
            "start": 5970.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no se ve",
            "start": 5972.21,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan cr\u00e9dito",
            "start": 5975.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "no hay un banco",
            "start": 5978.27,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "que de una tasa de inter\u00e9s de 6% anual",
            "start": 5980.32,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 5987.489,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "es un plazo",
            "start": 5989.65,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de 3 a\u00f1os",
            "start": 5992.4,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "para pagar",
            "start": 5995.489,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "con tres meses de gracia van a empezar a",
            "start": 5998.179,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "abonar al cuarto mes alrededor de 800",
            "start": 6002.019,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 6006.909,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "otra cosa distinta al sistema",
            "start": 6012.07,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "y bancario",
            "start": 6017.19,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "comercial",
            "start": 6020.78,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "esa la palabra",
            "start": 6025.53,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 6030.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que dejar nada en garant\u00eda la garant\u00eda",
            "start": 6031.78,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "es la palabra",
            "start": 6035.77,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque repito",
            "start": 6038.179,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "la mayor riqueza de m\u00e9xico es la",
            "start": 6041.77,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "honestidad de su pueblo",
            "start": 6043.99,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "otra ventaja adicional",
            "start": 6048.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la prontitud",
            "start": 6054.08,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se simplifica todo",
            "start": 6057.59,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hacen la solicitud hoy",
            "start": 6062.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana",
            "start": 6067.01,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dispersando el recurso desde la",
            "start": 6070.45,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda",
            "start": 6073.63,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "a la cuenta",
            "start": 6075.16,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "del peque\u00f1o empresario",
            "start": 6077.65,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y as\u00ed vamos hacia adelante",
            "start": 6083.26,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 6086.91,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6088.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "es el l\u00edmite",
            "start": 6090.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "dijimos 3 millones de cr\u00e9ditos",
            "start": 6093.7,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 6098.07,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "los empresarios",
            "start": 6100.26,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6103.37,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el seguro social todos",
            "start": 6106.84,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "los que lo soliciten lo \u00fanico que cambia",
            "start": 6109.65,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "es que va aumentando la tasa",
            "start": 6113.19,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s si se trata de empresarios ya",
            "start": 6117.05,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s",
            "start": 6120.61,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "e ingresos empresas grandes",
            "start": 6123.08,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "pero alguien tambi\u00e9n el lunes pr\u00f3ximo",
            "start": 6127.08,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "comienzan a entregarse los cr\u00e9ditos",
            "start": 6131.27,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6137.78,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as empresas",
            "start": 6139.26,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "talleres taquer\u00edas taxistas",
            "start": 6141.84,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "papeler\u00edas tiendas de abarrote del",
            "start": 6149.369,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "sector formal y del sector informal",
            "start": 6152.92,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "ayer me informaban ya est\u00e1n aprobados",
            "start": 6156.75,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "300.000 de estos cr\u00e9ditos",
            "start": 6162.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y el lunes de modo que yo c\u00e1lculo",
            "start": 6165.409,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "que para",
            "start": 6170.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "15 d\u00edas",
            "start": 6172.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 6175.67,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a estar",
            "start": 6178.5,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "entreg\u00e1ndose",
            "start": 6180.64,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "habr\u00e1n entrega entregado",
            "start": 6182.63,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "alrededor de trescientos cuatrocientos",
            "start": 6186.38,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "mil cr\u00e9ditos",
            "start": 6189.199,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "a peque\u00f1os empresas",
            "start": 6192.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6195.61,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "todo mayo junio julio por eso de 6 a 7",
            "start": 6197.02,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "de la tarde-noche se va hasta el",
            "start": 6205.219,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "informante",
            "start": 6207.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sobre cr\u00e9ditos personales",
            "start": 6210.34,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sobre cr\u00e9ditos a peque\u00f1as empresas sobre",
            "start": 6215.309,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos de vivienda",
            "start": 6219.599,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "que repito son tres millones de cr\u00e9ditos",
            "start": 6223.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 6226.869,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tenemos los fondos",
            "start": 6229.06,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "tenemos 75 mil millones de pesos",
            "start": 6232.55,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo interesante es la prontitud",
            "start": 6239.349,
            "duration": 12.071
        },
        {
            "text": "porque lo que estamos ensayando",
            "start": 6244.98,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "es un modelo nuevo",
            "start": 6251.42,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo recuperarnos pronto ante una",
            "start": 6254.65,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 6259.33,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "se va a caer la econom\u00eda",
            "start": 6264.19,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "pero c\u00f3mo",
            "start": 6266.67,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "de nuevo nos recuperamos y para eso de",
            "start": 6268.76,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "acuerdo a nuestra visi\u00f3n",
            "start": 6274.94,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante es fortalecer",
            "start": 6277.87,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "el consumo",
            "start": 6281.52,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 6284.81,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "este es este",
            "start": 6289.64,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "bienestar a la mexicana",
            "start": 6292.3,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "si eso no tiene nada que ver con el",
            "start": 6296.66,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "neoliberalismo",
            "start": 6300.53,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "tiene 3",
            "start": 6304.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "elementos b\u00e1sicos",
            "start": 6306.97,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 6309.7,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "eficiencia",
            "start": 6313.55,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "esto que estamos hablando",
            "start": 6316.37,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 6319.309,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "antes del gobierno pero eso no lo haga",
            "start": 6321.18,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "yo del elefante reum\u00e1tico",
            "start": 6323.52,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "que costaba trabajo y sigue constante",
            "start": 6326.23,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "empujar pero como estamos dedicados a",
            "start": 6328.51,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6330.85,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed va caminando el elefante y",
            "start": 6331.87,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s nos est\u00e1 ayudando a la gente a",
            "start": 6334.57,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "empujar",
            "start": 6336.55,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "al elefante para que camine",
            "start": 6339.15,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6341.89,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo en el gobierno esto es",
            "start": 6343.66,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "y manejos arriba",
            "start": 6347.659,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no se toman en cuenta el pueblo",
            "start": 6350.369,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense se dice van a ver cr\u00e9dito",
            "start": 6354.94,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "para los peque\u00f1os empresas",
            "start": 6358.4,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "yo todav\u00eda",
            "start": 6363.56,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 6366.49,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esperando que se d\u00e9",
            "start": 6368.869,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de la otra manera",
            "start": 6373.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cuando baja",
            "start": 6375.75,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6377.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "si los bancos hasta perdieron",
            "start": 6378.92,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "la pr\u00e1ctica",
            "start": 6383.04,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "de dar cr\u00e9ditos a los peque\u00f1os",
            "start": 6385.57,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "ustedes saben de que se den cr\u00e9ditos a",
            "start": 6389.409,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "los peque\u00f1os",
            "start": 6392.469,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "no todas las operaciones",
            "start": 6395.33,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "asesina arriba",
            "start": 6399.03,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "entonces cu\u00e1nto tarda",
            "start": 6401.97,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "para que les llegue el apoyo con el",
            "start": 6408.09,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sistema neoliberal",
            "start": 6411.81,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es como dec\u00eda que ya cuando",
            "start": 6417.099,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "llegue el dinero ya todos vamos a estar",
            "start": 6420.449,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "muertos dec\u00eda",
            "start": 6423.209,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "esto es distinto entonces eficiencia",
            "start": 6427.54,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 6433.53,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "rapidez",
            "start": 6436.17,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ser expedidos",
            "start": 6439.63,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 6442.31,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tanto tr\u00e1mite sin tanto papeleo",
            "start": 6445.01,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "sin garant\u00edas a la palabra",
            "start": 6451.07,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ya van a ver cuando se den si es que",
            "start": 6456.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y suceda",
            "start": 6459.41,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 yo est\u00e9 equivocado",
            "start": 6461.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "los tr\u00e1mites que les van a solicitar",
            "start": 6464.27,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "la banca comercial",
            "start": 6468.52,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a los peque\u00f1os empresas",
            "start": 6472.04,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1nto les van a prestar en funci\u00f3n de",
            "start": 6476.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las garant\u00edas",
            "start": 6478.84,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que otorguen",
            "start": 6481.48,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 6484.38,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "esa es una diferencia importante segundo",
            "start": 6486.7,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 6492.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasaba cuando hab\u00eda una crisis que",
            "start": 6496.46,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eran recurrentes adem\u00e1s bueno la verdad",
            "start": 6501.05,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es que se vivi\u00f3 en crisis durante todo",
            "start": 6504.14,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "el periodo neoliberal pero cuando se",
            "start": 6506.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "agravaba la crisis",
            "start": 6509.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 suced\u00eda",
            "start": 6512.83,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pues se daban los famosos rescates",
            "start": 6515.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y el ejemplo m\u00e1s claro pues es lo de la",
            "start": 6518.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "prueba",
            "start": 6521.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "como se lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n imag\u00ednense",
            "start": 6523.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la inmoralidad",
            "start": 6527.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de convertir deudas privadas de unos",
            "start": 6529.38,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "cuantos en deuda p\u00fablica",
            "start": 6532.35,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y esto acompa\u00f1ado",
            "start": 6539.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de una gran corrupci\u00f3n",
            "start": 6542.05,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "rescate",
            "start": 6545.56,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de cartera",
            "start": 6547.75,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 6553.73,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ten\u00edan los bancos",
            "start": 6556.54,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 6559.139,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "las compro esas carteras el gobierno y",
            "start": 6562.26,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "les dio pagar\u00e9s",
            "start": 6566.73,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "a los bancos",
            "start": 6569.31,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "a nombre de la federaci\u00f3n y todo eso se",
            "start": 6574.31,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en la enorme deuda p\u00fablica que",
            "start": 6579.35,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nos paraliz\u00f3",
            "start": 6583.13,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "nos impidi\u00f3 crecer dos d\u00e9cadas veinte",
            "start": 6586.23,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 6590.19,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 6594.869,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "quieren volver a lo mismo",
            "start": 6596.98,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "les decimos no y se enojan pero ya se",
            "start": 6600.23,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "van a ir",
            "start": 6604.43,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "con tentando",
            "start": 6606.55,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6609.84,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "ya se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n",
            "start": 6612.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estaba presente en todo hab\u00eda una",
            "start": 6618.63,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "emergencia",
            "start": 6622.14,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "usted declara una emergencia",
            "start": 6624.52,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y a comprar a precios",
            "start": 6628.07,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos con los amigos con",
            "start": 6632.27,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "proveedores que daban noches a comprar",
            "start": 6635.489,
            "duration": 10.031
        },
        {
            "text": "cobijas todav\u00eda hasta hace poco",
            "start": 6641.429,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "este c\u00e1ceres l\u00e1minas de zinc",
            "start": 6645.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "este material es de construcci\u00f3n",
            "start": 6650.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 6654.28,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "hac\u00edan su agosto cada vez que hab\u00eda una",
            "start": 6656.159,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n",
            "start": 6659.039,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "cada vez que se padec\u00eda de un desastre",
            "start": 6662.59,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "natural entonces honestidad y lo tercero",
            "start": 6666.52,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "que es muy importante justicia",
            "start": 6670.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 6677.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 6679.47,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s a representar",
            "start": 6681.18,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a un gremio",
            "start": 6684.25,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "si el gobierno es de todos",
            "start": 6686.82,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "porque rescate",
            "start": 6692.81,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "me acuerdo en los tiempos",
            "start": 6695.76,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "de auge",
            "start": 6699.59,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "de esplendor de el neoliberalismo que",
            "start": 6702.139,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1 en crisis a nivel mundial",
            "start": 6705.079,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "me acuerdo qu\u00e9 es",
            "start": 6708.789,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "todo lo que le daban a los de arriba",
            "start": 6712.67,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "le llamaban as\u00ed",
            "start": 6717.09,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "rescate o fomento",
            "start": 6720.099,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "y lo poco que le daban a los de abajo",
            "start": 6723.6,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "se llamaban de manera despectiva",
            "start": 6727.64,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "populismo paternalismo me acuerdo de una",
            "start": 6730.97,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "frase este que usaban much\u00edsimo",
            "start": 6735.63,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque todo esto nos est\u00e1 llevando a ser",
            "start": 6742.51,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "un an\u00e1lisis y a la reflexi\u00f3n profunda",
            "start": 6748.23,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "dec\u00edan para no darle nada a los de abajo",
            "start": 6752.84,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "para no dar a los pobres",
            "start": 6755.77,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "en vez de darle un pescado",
            "start": 6759.13,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "ens\u00e9\u00f1ale a pescar esa era la frase",
            "start": 6764.06,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "c\u00e9lebre",
            "start": 6768.54,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en vez de darle un pescado ense\u00f1arlo",
            "start": 6769.9,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ens\u00e9\u00f1ale a pescar",
            "start": 6774.71,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "si no hay r\u00edo",
            "start": 6777.54,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6780.28,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "como si el estado",
            "start": 6785.88,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "no tuviese",
            "start": 6789.61,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "una obligaci\u00f3n una responsabilidad",
            "start": 6792.139,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 6794.289,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero f\u00edjense la hipocres\u00eda",
            "start": 6797.35,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "quer\u00edan desaparecer al estado diluir al",
            "start": 6800.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estado que el estado no cumpliera con su",
            "start": 6803.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "responsabilidad social que incumpliera",
            "start": 6805.86,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "su responsabilidad social",
            "start": 6807.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pero cuando se trataba de rescates",
            "start": 6809.9,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "financieros ah\u00ed si acudir al estado",
            "start": 6812.67,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y si quer\u00edan",
            "start": 6818.74,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "que existiera el estado",
            "start": 6821.429,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "la verdad es que ten\u00edan secuestrado al",
            "start": 6825.909,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 6828.789,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no es cierto",
            "start": 6831.32,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "es que el estado estaba al servicio",
            "start": 6833.65,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de una minor\u00eda de un grupo entonces el",
            "start": 6837.949,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "cambio ahora consiste en que el estado",
            "start": 6842.69,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "para decirlo de manera m\u00e1s sencilla y",
            "start": 6847.55,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "m\u00e1s clara el gobierno",
            "start": 6850.82,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "representa a todos a ricos ya pobres",
            "start": 6854.84,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a los que viven en el campo los que",
            "start": 6859.94,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "viven en la ciudad a los creyentes a los",
            "start": 6861.89,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que no creyentes",
            "start": 6864.469,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y hay una separaci\u00f3n",
            "start": 6867.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "clara",
            "start": 6870.79,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "entre poder econ\u00f3mico y poder pol\u00edtico",
            "start": 6873.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "luego que me aconsej\u00f3",
            "start": 6877.13,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el migrante",
            "start": 6880.43,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de san quint\u00edn",
            "start": 6883.03,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que me dijo",
            "start": 6886.92,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "cuando triunfamos",
            "start": 6890.11,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "recuerde que el presidente ju\u00e1rez se",
            "start": 6895.57,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "par\u00f3",
            "start": 6898.989,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "al estado de la iglesia porque a dios lo",
            "start": 6901.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que es de dios y al c\u00e9sar lo que es del",
            "start": 6904.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "c\u00e9sar",
            "start": 6906.63,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "ahora lo que se necesita",
            "start": 6908.4,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "me aconsej\u00f3",
            "start": 6911.17,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "donde mis asesores",
            "start": 6913.67,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es separar al poder econ\u00f3mico del poder",
            "start": 6918.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 6922.17,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y que el gobierno represente a todos",
            "start": 6924.03,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "entonces sobre esas bases",
            "start": 6927.84,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "es que elaboramos ya",
            "start": 6931.79,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nuestro plan",
            "start": 6934.81,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "van a enfrentar la crisis sanitaria para",
            "start": 6937.4,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "enfrentar la crisis",
            "start": 6940.04,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "del modelo neoliberal mundial",
            "start": 6943.29,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 6947.87,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "un plan",
            "start": 6949.92,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "distinto",
            "start": 6952.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que va a proteger",
            "start": 6956.12,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "a la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 6961.98,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "sobre todo a los m\u00e1s necesitados a los",
            "start": 6965.369,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres",
            "start": 6968.099,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va",
            "start": 6971.42,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 6973.199,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "atender a todos",
            "start": 6974.929,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "que va a seguir",
            "start": 6978.2,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "impulsando el crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 6980.639,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "que va a seguir garantizando las",
            "start": 6984.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 6985.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que hicieron para imponer el",
            "start": 6988.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "modelo neoliberal",
            "start": 6990.72,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "celebraron un pa\u00eds",
            "start": 6993.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por cierto",
            "start": 6996.13,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de muy poca poblaci\u00f3n",
            "start": 6999.699,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y con una dictadura",
            "start": 7002.19,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed establecieron el modelo",
            "start": 7006.31,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "eso qu\u00e9",
            "start": 7015.17,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y llevaron al cabo",
            "start": 7017.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en una especie de laboratorio",
            "start": 7021.79,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lo extendieron",
            "start": 7024.86,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "por todo el mundo y lo pusieron de",
            "start": 7027.51,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 7029.73,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "y empezaron a aplicar una pol\u00edtica de",
            "start": 7034.059,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "ese tipo en todos los pa\u00edses desde fuera",
            "start": 7038.829,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "violando nuestra soberan\u00eda",
            "start": 7046.34,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "faltando nos el respeto",
            "start": 7050.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nos dec\u00edan",
            "start": 7052.78,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "que ten\u00edamos que hacer",
            "start": 7055.05,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l era la pol\u00edtica econ\u00f3mica que",
            "start": 7057.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que aplicar",
            "start": 7060.14,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "les pon\u00edan la agenda",
            "start": 7062.24,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "me acuerdo que en ese entonces",
            "start": 7066.53,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "cuando hablaban de las llamadas reformas",
            "start": 7071.03,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "estructurales que no eran m\u00e1s que",
            "start": 7072.82,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "empobrecer al pueblo",
            "start": 7078.51,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "y beneficiar a unos cuantos",
            "start": 7082.01,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "porque que fue la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 7084.769,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "tuvo \u00e9xito",
            "start": 7088.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7091.51,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "casi terminan por destruir a pemex",
            "start": 7097.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "rockefeller dec\u00eda",
            "start": 7104.32,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que el petr\u00f3leo",
            "start": 7106.6,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "era el mejor negocio del mundo y el",
            "start": 7108.66,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "segundo dec\u00eda mejor negocio del mundo",
            "start": 7111.27,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "es el petr\u00f3leo mal administrado ya que",
            "start": 7115.98,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo siempre es negocio",
            "start": 7119.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como no va a ser negocio si no se le",
            "start": 7122.31,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "paga renta en la naturaleza se extrae",
            "start": 7124.47,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto puedes extraer un barril de",
            "start": 7127.39,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 7129.07,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "5 d\u00f3lares cuando mucho 10-12 d\u00f3lares",
            "start": 7130.699,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "ahora que est\u00e9n seis d\u00f3lares",
            "start": 7135.679,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7138.19,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "cefalea a mano pero estamos en una",
            "start": 7141.77,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que nunca se hab\u00eda visto",
            "start": 7144.77,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero cuando lleg\u00f3 a valer 100 d\u00f3lares el",
            "start": 7148.13,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "barril",
            "start": 7152.75,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y costaba cinco d\u00f3lares",
            "start": 7154.03,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "cuanto eran la utilidad por barril",
            "start": 7157.44,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "95 d\u00f3lares",
            "start": 7161.08,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 7164.219,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "vend\u00edan",
            "start": 7166.73,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "hasta 3 millones de barriles diarios",
            "start": 7169.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7173.389,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "es sin negocio lo subieron a punto de",
            "start": 7175.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "quebrar",
            "start": 7178.37,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "entonces las reformas estructurales la",
            "start": 7181.7,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica",
            "start": 7185.27,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la reforma laboral que ahora se est\u00e1",
            "start": 7187.54,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "padeciendo la reforma educativa",
            "start": 7190.86,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "todo eso dictado desde el extranjero la",
            "start": 7195.82,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "reforma fiscal que fue la reforma fiscal",
            "start": 7200.41,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "aumentos de impuestos",
            "start": 7202.33,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "entonces impon\u00edan esas pol\u00edticas",
            "start": 7206.55,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "que nos llevaron al fracaso c\u00f3mo vamos",
            "start": 7213.14,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nosotros a continuar con eso",
            "start": 7215.84,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de ninguna manera",
            "start": 7218.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 7222.77,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la estrategia que vamos a aplicar",
            "start": 7224.47,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 7228.13,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "va a ser",
            "start": 7229.76,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 7231.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "durante d\u00e9cadas ni siquiera se elaboraba",
            "start": 7235.9,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 7241.37,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de acuerdo a nuestras necesidades el",
            "start": 7244.05,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "plan nacional de desarrollo",
            "start": 7247.02,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "todo se hac\u00eda a partir de las",
            "start": 7250.48,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "recomendaciones de las recetas de los",
            "start": 7252.37,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "organismos financieros internacionales",
            "start": 7254.77,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "entonces ya no es as\u00ed entonces si es",
            "start": 7258.1,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "importante en estos momentos tocar este",
            "start": 7261.67,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "tema nosotros no vamos a endeudar",
            "start": 7265.21,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds",
            "start": 7271.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 7274.13,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "aplicando",
            "start": 7277.68,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica de austeridad",
            "start": 7279.63,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 apretando el cintur\u00f3n el",
            "start": 7285.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gobierno porque tambi\u00e9n esa es una",
            "start": 7287.35,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "diferencia important\u00edsima",
            "start": 7290.23,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "cada vez que hab\u00eda una crisis",
            "start": 7294.51,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "como les ped\u00edan desde el extranjero",
            "start": 7297.81,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda que aumentar el precio de las",
            "start": 7302.32,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 7304.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el precio de la luz que hab\u00eda que bajar",
            "start": 7306.63,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "los salarios",
            "start": 7309.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no hay que olvidar",
            "start": 7312.47,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que en el tiempo del periodo neoliberal",
            "start": 7315.11,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo perdi\u00f3 el 70% de su",
            "start": 7318.04,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "capacidad de compra",
            "start": 7323.57,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque los aumentos del salario",
            "start": 7327.3,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "llegaron a darse por abajo de la",
            "start": 7330.699,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 7334.119,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "todo eso eran recomendaciones",
            "start": 7336.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de el extranjero",
            "start": 7341.59,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y no solo para m\u00e9xico para otros pa\u00edses",
            "start": 7343.49,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "y que dec\u00edan ni modo",
            "start": 7348.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7351.84,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "tenemos todos que apretarnos el cintur\u00f3n",
            "start": 7353.32,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "le ped\u00edan al pueblo que se apretar el",
            "start": 7356.429,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "cintur\u00f3n",
            "start": 7358.989,
            "duration": 1.161
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 7359.739,
            "duration": 1.851
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7360.15,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ahora es el gobierno",
            "start": 7361.59,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y el que se va a apretar el cintur\u00f3n y",
            "start": 7364.34,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 7368.09,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "este no permitir",
            "start": 7369.97,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 7373.08,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y que haya justicia y vamos a salir",
            "start": 7378.07,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 7381.69,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "es todo un desaf\u00edo pero aceptamos el",
            "start": 7383.41,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "reto porque es la oportunidad de",
            "start": 7386.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "demostrar",
            "start": 7389.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que el modelo neoliberal es un modelo",
            "start": 7392.02,
            "duration": 12.21
        },
        {
            "text": "antipopular entrevista ineficiente",
            "start": 7397.24,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "fracasado un modelo que produce miseria",
            "start": 7404.51,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 7409.53,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "un modelo que",
            "start": 7411.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "produce violencia",
            "start": 7413.47,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que altera la paz la tranquilidad",
            "start": 7417.41,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos haciendo hablando",
            "start": 7421.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "-",
            "start": 7425.15,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "a todos ya todas soy nori fern\u00e1ndez de",
            "start": 7431.309,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la caracola es una pregunta que tiene",
            "start": 7434.309,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que ver con el liberalismo pero en otro",
            "start": 7438.359,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "rulo en el de la violencia digamos y",
            "start": 7441.659,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "recientemente se aprob\u00f3 de manera",
            "start": 7445.699,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "un\u00e1nime por la asamblea general de",
            "start": 7448.169,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "naciones unidas una resoluci\u00f3n",
            "start": 7450.719,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presentada por m\u00e9xico sobre el tema de",
            "start": 7452.879,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "las vacunas y de que las vacunas lleguen",
            "start": 7455.909,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a todos los pa\u00edses cuando existan y de",
            "start": 7459.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que no se monopolice en los recursos",
            "start": 7462.809,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para el personal sanitario en el combate",
            "start": 7465.599,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "al cobijo y en esos mismos d\u00edas el pap\u00e1",
            "start": 7469.199,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "francisco i",
            "start": 7473.819,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n naciones unidas plantearon la",
            "start": 7474.749,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "necesidad de un cese al fuego global el",
            "start": 7477.3,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "consejo de seguridad de naciones unidas",
            "start": 7480.359,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 discutiendo c\u00f3mo formular este cese",
            "start": 7482.249,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "al fuego",
            "start": 7485.999,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la pregunta tiene que ver con por una",
            "start": 7487.139,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "parte va a participar m\u00e9xico en este",
            "start": 7490.499,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "debate naciones unidas y con qu\u00e9 postura",
            "start": 7493.619,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sobre \u00e9l se hace al fuego global y por",
            "start": 7495.959,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "otra parte se va a plantear aqu\u00ed una",
            "start": 7498.869,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "iniciativa de paz puesto que la cifra",
            "start": 7501.239,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "todav\u00eda de homicidios es muy alta en el",
            "start": 7503.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "sentido de tratar de lograr un cese al",
            "start": 7506.729,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "fuego aqu\u00ed y que pudiera dedicarse en la",
            "start": 7508.86,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "energ\u00eda que se dedica por parte de los",
            "start": 7512.76,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "grupos delincuenciales y en terminar",
            "start": 7515.309,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "unos con otros esa misma energ\u00eda y es el",
            "start": 7518.309,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mismo personal capacitado veh\u00edculos",
            "start": 7521.189,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "recursos a tratar de ayudar a la gente",
            "start": 7523.619,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que necesita pues salud y combatir el",
            "start": 7527.579,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cob y esa es una pregunta y la otra est\u00e1",
            "start": 7531.239,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "dirigida al equipo de salud y es que hay",
            "start": 7535.139,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que han logrado minimizar mucho",
            "start": 7538.709,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "la epidemia",
            "start": 7541.829,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "en muchos casos se trata de islas como",
            "start": 7543.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "islandia como nueva zelanda como cuba",
            "start": 7546.14,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pero hay un caso en am\u00e9rica que me",
            "start": 7549.65,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "parece importante que es venezuela en",
            "start": 7552.41,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "venezuela la epidemia sea es peque\u00f1a se",
            "start": 7555.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ha aminorado mucho a pesar de que",
            "start": 7560.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "venezuela es est\u00e1 muy cerca de colombia",
            "start": 7562.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "donde la epidemia es muy fuerte y est\u00e1",
            "start": 7564.95,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "muy cerca de ecuador de donde la",
            "start": 7567.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "epidemias a vallas avasalladora entonces",
            "start": 7569.21,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "parece ser que en venezuela las medidas",
            "start": 7572.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n adoptando son por ejemplo",
            "start": 7576.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que los enfermos con s\u00edntomas son",
            "start": 7578.2,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "inmediatamente hospitalizados no se",
            "start": 7581.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "espera a una situaci\u00f3n de gravedad m\u00e1s",
            "start": 7584.33,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fuerte y por otra parte se est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 7586.61,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "impulsando brigadas solidarias de",
            "start": 7589.97,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ciudadanos y ciudadanas capacitados que",
            "start": 7594.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "visitan los domicilios para localizar",
            "start": 7596.93,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "enfermos entonces la enfermedad entonces",
            "start": 7599.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estos son esas dos preguntas la",
            "start": 7602.78,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "iniciativa de paz",
            "start": 7604.85,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "y el tema de venezuela que nosotros por",
            "start": 7606.559,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior por la tradici\u00f3n",
            "start": 7610.819,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica de m\u00e9xico siempre hemos",
            "start": 7613.629,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "estado a favor de la paz mundial y en el",
            "start": 7616.01,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "caso de la paz en el pa\u00eds pues todos los",
            "start": 7619.939,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "d\u00edas estamos luchando por eso",
            "start": 7623.119,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "la paz con justicia la paz con bienestar",
            "start": 7626.84,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "pensamos que la paz es fruto de la",
            "start": 7632.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "justicia y eso es lo que estamos",
            "start": 7636.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 7638.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entiendo que tu pregunta tiene que ver",
            "start": 7639.6,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "con la posibilidad de",
            "start": 7643.84,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "un acuerdo general en el pa\u00eds para",
            "start": 7646.969,
            "duration": 10.091
        },
        {
            "text": "enfrentar de esta manera a la violencia",
            "start": 7651.289,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "no lo descartamos",
            "start": 7657.06,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo que queremos",
            "start": 7660.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y avanzar",
            "start": 7664.289,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en la atenci\u00f3n de",
            "start": 7666.56,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "las demandas sociales",
            "start": 7671.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7674.38,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la pobreza m\u00e1s impulso a la",
            "start": 7676.08,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 7682.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "un apoyo a los j\u00f3venes",
            "start": 7685.91,
            "duration": 9.649
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bienestar queremos avanzar m\u00e1s y",
            "start": 7689.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7696.21,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ir aislando",
            "start": 7699.34,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "a las bandas dedicadas a la delincuencia",
            "start": 7701.71,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "quit\u00e1ndoles las",
            "start": 7706.989,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "las reservas",
            "start": 7715.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 7717.44,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y van enganchando",
            "start": 7720.16,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por necesidad por pobreza",
            "start": 7724.07,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "ese es un poco lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 7727.87,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "y hacia adelante aqu\u00ed hemos hablado de",
            "start": 7732.32,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "eso que haya trabajo para todos que",
            "start": 7736.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nadie se vea en la necesidad de tomar el",
            "start": 7740.81,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "camino de la delincuencia",
            "start": 7743.36,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y poder llegar a un acuerdo pero eso lo",
            "start": 7748.15,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "tenemos que construir entre todos hay",
            "start": 7753.94,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que tomar en consideraci\u00f3n a los",
            "start": 7756.73,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "familiares de las v\u00edctimas",
            "start": 7760.51,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "es un acuerdo nacional en su momento",
            "start": 7763.12,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "va a llegar ese tiempo ayer hablaba yo",
            "start": 7769.53,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de otro tema de c\u00f3mo resolver el",
            "start": 7772.98,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "problema de las afores que es otra",
            "start": 7776.82,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "asignatura otro tema pendiente y as\u00ed",
            "start": 7780.51,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esto porque en efecto",
            "start": 7784.829,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo es el co vino",
            "start": 7791.25,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "seguimos teniendo mucha violencia en el",
            "start": 7795.489,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 7799.449,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "tenemos que seguirnos aplicando",
            "start": 7802.09,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y convocar a toda la sociedad para",
            "start": 7806.84,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "conseguir la paz",
            "start": 7809.78,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "yo creo que lo vamos a lograr es un",
            "start": 7812.14,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "proceso vamos poco a poco ahora este s",
            "start": 7814.99,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "salir adelante con lo de la pandemia",
            "start": 7824.2,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "recuperar la econom\u00eda que haya bienestar",
            "start": 7829.72,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pero sigue siendo un tema de",
            "start": 7833.59,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n la violencia",
            "start": 7837.46,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 7840.58,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "para nosotros",
            "start": 7842.55,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ahora lo del c\u00f3digos",
            "start": 7844.429,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ocupa",
            "start": 7849.13,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "nuestra atenci\u00f3n",
            "start": 7851.829,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "recursos trabajo lo amerita pero tambi\u00e9n",
            "start": 7855.489,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "lo otro que est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 7861.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se resuelve",
            "start": 7864.699,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7869.32,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "fue una herencia",
            "start": 7872.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de muchos a\u00f1os de descomposici\u00f3n en todo",
            "start": 7875.13,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 7878.159,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "volvemos a lo mismo",
            "start": 7879.36,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "la pobreza el abandono de la gente",
            "start": 7882.69,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "se le dio la espalda a los j\u00f3venes la",
            "start": 7887.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 7890.58,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7891.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el contubernio entre autoridades y",
            "start": 7894.32,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "delincuencia el estilo de vida",
            "start": 7898.34,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "fomentaban mucho",
            "start": 7902.94,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "lo material",
            "start": 7906.37,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y la chilena pa",
            "start": 7909.68,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "como si eso fuese no es lo m\u00e1s",
            "start": 7912.23,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 7916.31,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "como si la felicidad se obtuviese as\u00ed",
            "start": 7919.28,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "con bienes materiales con dinero y se",
            "start": 7924.449,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "hicieron a un lado los valores",
            "start": 7927.9,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces es todo un proceso de",
            "start": 7931.63,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 7935.17,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 7937.59,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7942.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7943.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 7945.26,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "ellos piensan que de esa manera van a",
            "start": 7948.76,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "seguir teniendo una base de apoyo la",
            "start": 7955.18,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "verdad es que ya no es lo mismo",
            "start": 7958.09,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "yo les pon\u00eda el ejemplo de lo que hac\u00edan",
            "start": 7963.71,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "con el guachi col",
            "start": 7966.77,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo romp\u00eda un ducto",
            "start": 7969.869,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "en zanjas",
            "start": 7976.08,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ellos los delincuentes llevaban pipas y",
            "start": 7980.05,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "le dejaban a la gente que recogiera",
            "start": 7983.8,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "unos litros de gasolina y de esta manera",
            "start": 7986.94,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ten\u00edan el apoyo",
            "start": 7990.09,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 7992.98,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es eso parecido a lo de las despu\u00e9s eso",
            "start": 7995.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 7999.26,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "predominan",
            "start": 8001.48,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "ahora sali\u00f3 esto de las defensas",
            "start": 8003.36,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "por \u00e9l",
            "start": 8007.07,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "kobe pero muy",
            "start": 8008.98,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "aislado",
            "start": 8013.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "porque la gente",
            "start": 8015.739,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1 siendo atendida primero pero no",
            "start": 8019.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "solo porque los j\u00f3venes ya tienen",
            "start": 8023.06,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 8025.76,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "en el programa j\u00f3venes con sue\u00f1o del",
            "start": 8027.69,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 8029.67,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "existen las pensiones no s\u00f3lo por eso",
            "start": 8032.699,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "sino porque la gente tiene esperanza",
            "start": 8036.079,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "y la esperanza es una fuerza muy",
            "start": 8041.4,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "poderosa",
            "start": 8043.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y cree en que podemos salir adelante y",
            "start": 8046.13,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 8050.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y ya no es f\u00e1cil",
            "start": 8055.06,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 8057.889,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "vengan",
            "start": 8059.97,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no les va a faltar dinero a dem\u00e1s",
            "start": 8062.85,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "si los de arriba roban",
            "start": 8066.6,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "porque nosotros no",
            "start": 8070.47,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque la autoridad daba el mal ejemplo",
            "start": 8074.65,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ahora no es as\u00ed",
            "start": 8077.19,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "ahora hay autor\u00eda moral y eso da",
            "start": 8081.16,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "autoridad pol\u00edtica",
            "start": 8084.67,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el caso de el comportamiento de la gente",
            "start": 8087.42,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "con lo de la pandemia",
            "start": 8092.11,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sin utilizar la fuerza",
            "start": 8095.39,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s ha habido aqu\u00ed la",
            "start": 8100.28,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n",
            "start": 8105.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de que la gente est\u00e9 en sus casas",
            "start": 8107.67,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8112.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se les va a castigar si salen a la calle",
            "start": 8114.15,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8118.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y",
            "start": 8121.78,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 8124.45,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed as\u00ed",
            "start": 8128.5,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 cumpliendo les podemos",
            "start": 8131.82,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mostrar",
            "start": 8134.42,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 8136.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las gr\u00e1ficas de movilidad",
            "start": 8138.54,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "y como la gente est\u00e1 guardada",
            "start": 8143.3,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "cuid\u00e1ndose",
            "start": 8147.03,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y no hay toque de queda",
            "start": 8149.98,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "es voluntario",
            "start": 8157.17,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8158.71,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "y la gente est\u00e1",
            "start": 8160.32,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "y actuando de manera responsable primer",
            "start": 8164.8,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 8167.679,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "en la doma de la pandemia",
            "start": 8170.17,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "lo principal",
            "start": 8175.67,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el actor principal y despu\u00e9s",
            "start": 8178.3,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el pueblo segundo lugar",
            "start": 8181.45,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "para ponerlo en",
            "start": 8186.73,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 8189.74,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el personal de salud",
            "start": 8192.2,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud",
            "start": 8196.09,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tercer lugar",
            "start": 8200.219,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8202.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos cient\u00edficos servidores p\u00fablicos",
            "start": 8204.27,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de el sector p\u00fablico y del sector",
            "start": 8208.86,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "privado",
            "start": 8211.591,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "esos 3",
            "start": 8215.17,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "pero lo fundamental repito",
            "start": 8217.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el alma",
            "start": 8221.689,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de esta",
            "start": 8223.92,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "la actitud de esta estrategia de este",
            "start": 8227.05,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "plan es el pueblo",
            "start": 8230.769,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y es voluntario",
            "start": 8233.099,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en esto no hay partidos pies",
            "start": 8240.82,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8247.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "atendiendo las recomendaciones",
            "start": 8249.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en esto hay verdadera unidad",
            "start": 8254.67,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "y lo podemos probar entonces",
            "start": 8259.99,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "el que den despensa ahora delincuentes",
            "start": 8264.36,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "\u00e9ste no es igual",
            "start": 8268.37,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y que se vaya entendiendo de qui\u00e9n no",
            "start": 8273.429,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "se permite",
            "start": 8279.229,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 8281.359,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y actuar fuera de la ley",
            "start": 8283.5,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "y se castiga por igual al delincuente",
            "start": 8286.889,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "com\u00fan",
            "start": 8290.909,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "que al delincuente de cuello blanco",
            "start": 8292.5,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n es era otras cosas que",
            "start": 8295.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "exist\u00edan",
            "start": 8297.37,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 8298.92,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "los que se dedicaban a saquear",
            "start": 8302.269,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "a robar",
            "start": 8305.67,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad",
            "start": 8307.69,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8311.58,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "delincuente era el que se robaba",
            "start": 8314.93,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "una bolsa en el mercado es el ratero",
            "start": 8318.88,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "el hombre de negocios o llamado hombre",
            "start": 8324.149,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "de negocio",
            "start": 8326.819,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "asociado con funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 8328.329,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "es el hamas",
            "start": 8331.99,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "era considerado ratero o corrupto",
            "start": 8334.49,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "ya esto ya es distinto por eso",
            "start": 8339.189,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no tienen",
            "start": 8343.819,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "y ninguna excusa ning\u00fan pretexto los que",
            "start": 8345.809,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "se dedican",
            "start": 8350.34,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "a cometer il\u00edcitos",
            "start": 8351.88,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "porque se aplica la ley por parejo que",
            "start": 8355.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se hac\u00eda antes por ejemplo en el caso de",
            "start": 8359.75,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "las bandas",
            "start": 8361.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hab\u00edan arreglos",
            "start": 8364.84,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "se proteg\u00eda una banda",
            "start": 8370.979,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "para perseguir a otras",
            "start": 8373.98,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no me vaya a empezar a ustedes a pedir",
            "start": 8381.519,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a gritar pruebas pruebas pruebas",
            "start": 8384.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pruebas por qu\u00e9",
            "start": 8386.769,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "este no va a costar mucho en responder",
            "start": 8388.86,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "pero no tiene caso y eso ya no hay pero",
            "start": 8392.42,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "bueno ya terminados a lo m\u00e9dico s\u00ed",
            "start": 8397.561,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "estamos analizando casos de \u00e9xito de",
            "start": 8406.55,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "distintos pa\u00edses y tambi\u00e9n retos que",
            "start": 8409.399,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "enfrentaron otros pa\u00edses",
            "start": 8412.58,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n cient\u00edfica y el an\u00e1lisis no",
            "start": 8416.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "solo en m\u00e9xico sino en el mundo va",
            "start": 8418.49,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "revelando claves de lo que ha sido",
            "start": 8420.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "exitoso lo que no porque se pudo haber",
            "start": 8423.59,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "hecho lo que se tiene que hacer en la",
            "start": 8426.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima ocasi\u00f3n hay algunos elementos el",
            "start": 8427.851,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo martes tenemos precisamente",
            "start": 8430.67,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "preparados algunas claves de lo que",
            "start": 8433.061,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "vamos a incorporar en mexico y lo que",
            "start": 8435.29,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "hemos incorporado ya de estas lecciones",
            "start": 8438.5,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "aprendidas tempranas de la epidemia pero",
            "start": 8441.561,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 un adelanto en el caso de los",
            "start": 8445.13,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "algunos pa\u00edses europeos que",
            "start": 8448.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "desafortunadamente enfrentaron la",
            "start": 8449.87,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "epidemia al inicio fuera de china que",
            "start": 8453.59,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "fue el primer pa\u00eds que la tuvo pero en",
            "start": 8456.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "europa occidental una de las cosas que",
            "start": 8459.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se ha identificado es que el momento de",
            "start": 8461.3,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "iniciar con las medidas de mitigaci\u00f3n",
            "start": 8464.45,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "comunitaria estas medidas de como",
            "start": 8466.03,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "nuestra jornada nacional de sana",
            "start": 8468.681,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "distancia en donde millones de personas",
            "start": 8469.971,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "salen del espacio p\u00fablico no se",
            "start": 8472.061,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "encuentran y eso disminuye en contagios",
            "start": 8474.8,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "desafortunadamente a ellos les tomo en",
            "start": 8478.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "un momento donde ya era muy",
            "start": 8481.431,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "fuerte o muy intensa la transmisi\u00f3n",
            "start": 8482.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entonces eso puede ser algunas lecciones",
            "start": 8485.39,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que llevan a pensar en el caso mexicano",
            "start": 8488.06,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nos dieron la oportunidad de poder",
            "start": 8491.44,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "programar tempranamente las medidas de",
            "start": 8495.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mitigaci\u00f3n y recordaron ustedes que lo",
            "start": 8498.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aplicamos cuando ten\u00edamos solamente 12",
            "start": 8500.06,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "casos confirmados registrados y estas",
            "start": 8502.97,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "peque\u00f1\u00edsimas se\u00f1al 12 casos la",
            "start": 8506.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "interpretamos como 12 contra 4 del d\u00eda",
            "start": 8509.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "anterior entonces \u00e9sta triplicaci\u00f3n",
            "start": 8512.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que lo dijimos por la tarde",
            "start": 8514.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "del viernes 13 de marzo para nosotros",
            "start": 8517.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fue suficiente para decir aqu\u00ed empiezan",
            "start": 8519.59,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "las medidas de mitigaci\u00f3n comunitaria",
            "start": 8521.99,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "entonces ese es uno de los elementos",
            "start": 8523.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "necesariamente en el caso de am\u00e9rica",
            "start": 8526.33,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente la regi\u00f3n de",
            "start": 8529.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "latinoam\u00e9rica como vivimos la epidemia",
            "start": 8531.02,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de un mes o mes y medio despu\u00e9s de lo",
            "start": 8533.93,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda ocurrido en europa o en eeuu",
            "start": 8537.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nos dio tiempo de aprender estas",
            "start": 8539.21,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "lecciones",
            "start": 8541.88,
            "duration": 3.221
        },
        {
            "text": "es posible que el caso venezolano",
            "start": 8543.36,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n haya jugado un papel importante",
            "start": 8545.101,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ese aspecto otro importante pero es el",
            "start": 8547.521,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "que ya detallaremos el pr\u00f3ximo martes es",
            "start": 8550.891,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "justamente este tema de la oportunidad",
            "start": 8553.351,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "de identificar a los casos a las",
            "start": 8555.42,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "personas enfermas m\u00e1s tempranamente no",
            "start": 8558.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo con el prop\u00f3sito de reducir los",
            "start": 8562.051,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "contagios con el esquema",
            "start": 8564.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "convencionalmente instrumentado en todos",
            "start": 8567.32,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses incluido m\u00e9xico desde el",
            "start": 8569.79,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "inicio que es la contenci\u00f3n centrada en",
            "start": 8571.23,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "casos identificar casos sospechosos",
            "start": 8573.54,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "hacer las pruebas pero",
            "start": 8575.851,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "independientemente de las pruebas",
            "start": 8577.681,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "recomendar el aislamiento en la \u00e9l",
            "start": 8579.17,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y que se mantengan sin contacto f\u00edsico",
            "start": 8583.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con otras personas y el estudio de",
            "start": 8585.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "contactos y lo mismo pero adem\u00e1s en el",
            "start": 8588.25,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "curso de la enfermedad cuanto m\u00e1s",
            "start": 8592.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "temprano se detecten complicaciones o",
            "start": 8594.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "posibles complicaciones es menor el da\u00f1o",
            "start": 8597.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "org\u00e1nico que ocurre y aprovecho aqu\u00ed",
            "start": 8600.31,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "para volver a hacer un llamado que",
            "start": 8602.56,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "hacemos todas las tardes pr\u00e1cticamente",
            "start": 8604.0,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "que es si usted es una persona que tiene",
            "start": 8607.149,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas hipertensi\u00f3n",
            "start": 8609.899,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "diabetes obesidad enfermedades card\u00edacas",
            "start": 8612.55,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y pulmonares cr\u00f3nicas o inmunosupresi\u00f3n",
            "start": 8615.939,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de cualquier causa si usted es una mujer",
            "start": 8619.029,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "embarazada o si usted es un adulto mayor",
            "start": 8621.369,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "de 60 a\u00f1os no se espere no se espere",
            "start": 8624.22,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "cuando tenga s\u00edntomas de kobe fiebre tos",
            "start": 8629.35,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "dolor de garganta acuda a una unidad",
            "start": 8632.949,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica a ser valorado y uno de los",
            "start": 8636.1,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "alimentos es la capacidad de oxigenaci\u00f3n",
            "start": 8638.529,
            "duration": 5.822
        },
        {
            "text": "y ahorita se est\u00e1 planteando la",
            "start": 8642.49,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "posibilidad de hacer monitoreos",
            "start": 8644.351,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "tempranos con un aparatito muy f\u00e1cil de",
            "start": 8645.82,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "utilizar",
            "start": 8648.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "no tan barato desafortunadamente pero en",
            "start": 8649.391,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las unidades de salud se tiene para ver",
            "start": 8651.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la oxigenaci\u00f3n por un pulsiox\u00edmetro es",
            "start": 8654.851,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "un aparato que pone una peque\u00f1a pinza",
            "start": 8657.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que no duele no da\u00f1a donde hay una luz y",
            "start": 8659.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de un sensor electr\u00f3nico se",
            "start": 8662.59,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "detecta la oxigenaci\u00f3n cuando se detecta",
            "start": 8665.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una oxigenaci\u00f3n por debajo de 85% ya",
            "start": 8668.5,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "habla de una condici\u00f3n grave y puede ser",
            "start": 8672.04,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que han pasado al menos 48 horas de una",
            "start": 8674.95,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de la capacidad de oxigenaci\u00f3n",
            "start": 8678.641,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "entonces si nos adelantamos tenemos",
            "start": 8680.521,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "mayor posibilidad tambi\u00e9n de salvar",
            "start": 8683.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vidas y tambi\u00e9n de atender m\u00e1s",
            "start": 8685.931,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "oportunamente",
            "start": 8688.42,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente una pregunta no",
            "start": 8696.819,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "le entonces no le acaba de gustar esta",
            "start": 8701.079,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estos apoyos que va a dar el consejo",
            "start": 8704.069,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "mexicano de negocios con el banco",
            "start": 8706.989,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "interamericano de desarrollo qu\u00e9 opina",
            "start": 8709.329,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "bueno ayer opinaba acerca de esto pero",
            "start": 8711.939,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en la tarde el presidente del consejo",
            "start": 8713.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "mexicano aclar\u00f3 que esto no pegar\u00eda el",
            "start": 8716.919,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "erario y no se necesitar\u00eda tampoco una",
            "start": 8719.26,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de la secretar\u00eda de hacienda",
            "start": 8721.989,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "para estos cr\u00e9ditos que ellos van a",
            "start": 8724.089,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "otorgar y si me permite una segunda",
            "start": 8726.159,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pregunta para el canciller marcelo ebrad",
            "start": 8728.169,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "m\u00e1s adelante si \u00e9ste no nos oponemos",
            "start": 8730.449,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que no sea a costillas del",
            "start": 8735.25,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "erario",
            "start": 8738.19,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8740.43,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8742.11,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ellos",
            "start": 8743.601,
            "duration": 10.069
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s normal es que las empresas puedan",
            "start": 8746.35,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "obtener cr\u00e9ditos",
            "start": 8753.67,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y sin capacidad",
            "start": 8757.359,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8759.75,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y obtener cr\u00e9ditos lo que no queremos",
            "start": 8762.33,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "no vamos a permitir",
            "start": 8767.19,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8770.21,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "esos cr\u00e9ditos",
            "start": 8773.431,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "si no se paga",
            "start": 8776.479,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pasen",
            "start": 8780.07,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "hacer deuda p\u00fablica",
            "start": 8781.74,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "nosotros no avalamos eso",
            "start": 8788.79,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 8793.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no podemos",
            "start": 8795.96,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "darle un trato preferencial",
            "start": 8798.84,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "a quienes tienen posibilidad econ\u00f3mica",
            "start": 8802.97,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "habiendo en m\u00e9jico tanta pobreza",
            "start": 8805.489,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "es lo mismo del banco de mexico",
            "start": 8811.159,
            "duration": 5.612
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8814.359,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "es un organismo aut\u00f3nomo respetamos su",
            "start": 8816.771,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 8820.7,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero estamos pendientes",
            "start": 8823.59,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "del manejo de las reservas",
            "start": 8826.989,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "porque esas reservas no son del banco de",
            "start": 8832.39,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 8835.239,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ni siquiera del gobierno",
            "start": 8836.43,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "son reservas de la naci\u00f3n",
            "start": 8839.109,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8842.739,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ese dinero lo tenemos que cuidar",
            "start": 8844.93,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8848.91,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces nada de",
            "start": 8852.3,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "transferencias de recursos p\u00fablicos a",
            "start": 8855.811,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "particulares s\u00f3lo por influyentismo ya",
            "start": 8859.69,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eso se termin\u00f3",
            "start": 8864.91,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero desde luego que la \u00edntima privada",
            "start": 8869.529,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "puede hacer sus tr\u00e1mites y conseguir",
            "start": 8872.56,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "sus cr\u00e9ditos",
            "start": 8877.95,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "nosotros nos estamos ocupando",
            "start": 8883.67,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "de los peque\u00f1os empresarios",
            "start": 8886.57,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "con estos cr\u00e9ditos que se est\u00e1n dando",
            "start": 8893.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8897.7,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo se ayuda",
            "start": 8899.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a los medianos ya los grandes",
            "start": 8902.54,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 8904.55,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8906.34,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "al haber dinero abajo",
            "start": 8908.439,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "la gente tiene",
            "start": 8912.36,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "para gastar",
            "start": 8914.9,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "se fortalece la capacidad de consumo",
            "start": 8918.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8923.47,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "se venden las corporaciones",
            "start": 8925.09,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que estamos haciendo bueno",
            "start": 8931.051,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "entregando recursos",
            "start": 8935.171,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "para que la gente tenga capacidad de",
            "start": 8938.24,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "compra",
            "start": 8941.54,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y eso reactiva la econom\u00eda lo otro la",
            "start": 8943.29,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 8947.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la experiencia",
            "start": 8950.07,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aunque se ha utilizado que es para",
            "start": 8953.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "apoyar a la peque\u00f1a empresa aunque se ha",
            "start": 8956.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "utilizado que es para que haya",
            "start": 8959.4,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 8961.41,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "aunque sea",
            "start": 8964.79,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "utilizado",
            "start": 8968.101,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para crear empleos",
            "start": 8971.49,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 demostrado",
            "start": 8975.931,
            "duration": 7.558
        },
        {
            "text": "es que esos rescates arriba",
            "start": 8979.28,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "son equivalentes a corrupci\u00f3n son",
            "start": 8983.489,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo de corrupci\u00f3n",
            "start": 8988.47,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos a\u00f1os d\u00e9cadas",
            "start": 8994.75,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 8998.14,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a las grandes corporaciones",
            "start": 9001.65,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "con qu\u00e9 excusa",
            "start": 9005.57,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de que as\u00ed",
            "start": 9009.601,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "se fomenta el crecimiento y hubo",
            "start": 9012.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 9015.15,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "en el perd\u00f3n de olivera",
            "start": 9017.6,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "no pagaban impuestos",
            "start": 9021.979,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "y la econom\u00eda no crec\u00eda",
            "start": 9024.37,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y es c\u00f3mo",
            "start": 9027.96,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "el caso de",
            "start": 9029.89,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y la corrupci\u00f3n",
            "start": 9034.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 9036.54,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "cuando estaba a 100 d\u00f3lares",
            "start": 9039.18,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "el precio del barril de petr\u00f3leo a 100",
            "start": 9045.21,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 9047.85,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "fue cuando m\u00e9xico m\u00e1s en deuda",
            "start": 9049.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "como explica en eso",
            "start": 9056.81,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "cuando entro m\u00e1s dinero por el petr\u00f3leo",
            "start": 9061.84,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "como no se hab\u00eda visto en toda la",
            "start": 9067.57,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "historia es cuando creci\u00f3 la deuda en",
            "start": 9069.25,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "200%",
            "start": 9073.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "200% en un set",
            "start": 9076.54,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "desde la",
            "start": 9081.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "bueno yo creo que desde 1901 que se",
            "start": 9083.8,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a",
            "start": 9086.35,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "persona del primer pozo petrolero",
            "start": 9087.81,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hasta la fecha",
            "start": 9090.57,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en ese sexenio al que estoy haciendo",
            "start": 9093.29,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "referencia",
            "start": 9095.09,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "es cuando s\u00e9",
            "start": 9097.069,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "obtuvo m\u00e1s dinero",
            "start": 9099.64,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "por la venta de petr\u00f3leo al extranjero",
            "start": 9103.15,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "y la deuda repito creci\u00f3",
            "start": 9107.779,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "para hacer",
            "start": 9111.69,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "exactos de 1.7 billones",
            "start": 9114.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "1.7 billones a 5.2 billones",
            "start": 9120.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entonces ya",
            "start": 9130.41,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "este es o sofismas",
            "start": 9132.949,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9138.42,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo los",
            "start": 9140.979,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 9143.489,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tienen nostalgia de ese r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 9144.92,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "defienden",
            "start": 9150.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "esos modelos",
            "start": 9152.87,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "yo respeto mucho el punto de vista pero",
            "start": 9155.92,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "deseo que no lo comparto pues no lo",
            "start": 9158.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comparto no ahora no no lo comparto",
            "start": 9160.45,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "desde hace 30 a\u00f1os",
            "start": 9163.27,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "escrito sobre eso he documentado los",
            "start": 9166.51,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "fraudes hice un libro sobre \u00e9l fue a",
            "start": 9170.17,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "probar",
            "start": 9173.109,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "un libro",
            "start": 9174.33,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese hago un libro de fuego a proa",
            "start": 9178.649,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "creo que hace 20 a\u00f1os",
            "start": 9181.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y lleg\u00f3 a la presidencia",
            "start": 9184.59,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y aplic\u00f3 lo mismo",
            "start": 9187.25,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 9194.41,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 9196.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "acto de traici\u00f3n al pueblo y a m\u00ed mismo",
            "start": 9198.069,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "habr\u00eda entonces riesgo de corrupci\u00f3n en",
            "start": 9203.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estas granjas que claro el plan que",
            "start": 9205.859,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "tiene el consejo americano de negocios y",
            "start": 9208.41,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "el banco interamericano de desarrollo si",
            "start": 9209.85,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "si no se cuida y lo mismo lo del dinero",
            "start": 9211.609,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "que va a",
            "start": 9216.27,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "disponer del banco de m\u00e9xico",
            "start": 9220.33,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n muy pendientes",
            "start": 9225.72,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 9230.63,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9234.23,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no ponernos",
            "start": 9235.67,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pero cuidar",
            "start": 9238.49,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "porque no saben si les estoy haciendo",
            "start": 9241.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este planteamiento y se gener\u00f3 este",
            "start": 9244.12,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "debate es lo que m\u00e1s lo fueron a",
            "start": 9245.68,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "plantear",
            "start": 9247.54,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9249.811,
            "duration": 3.588
        },
        {
            "text": "el collar",
            "start": 9251.359,
            "duration": 3.652
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 9253.399,
            "duration": 3.532
        },
        {
            "text": "es como siempre",
            "start": 9255.011,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "los de arriba",
            "start": 9256.931,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "una ocasi\u00f3n cuando la crisis",
            "start": 9260.68,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed dije no",
            "start": 9264.67,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "as\u00ed de sencillo y fui claro",
            "start": 9268.41,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y les expliqu\u00e9 por qu\u00e9 no",
            "start": 9272.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "les voy a contar algo les voy a",
            "start": 9275.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "encontrar algo",
            "start": 9277.56,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "para que este tengan elementos en una",
            "start": 9279.33,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 9283.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "les dije",
            "start": 9287.029,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vamos a hacer un gran esfuerzo vamos a",
            "start": 9290.149,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ahorrar m\u00e1s y vamos a liberar 25.000",
            "start": 9293.359,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 9296.39,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "para dar",
            "start": 9298.26,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "y un mill\u00f3n de cr\u00e9ditos",
            "start": 9300.49,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "a los peque\u00f1itos",
            "start": 9302.721,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n",
            "start": 9305.91,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de que 25 mil millones",
            "start": 9309.07,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y me dice",
            "start": 9312.42,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9314.55,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "representante",
            "start": 9315.94,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 9318.819,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nombres de negocio",
            "start": 9325.021,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "es que eso puede ser garant\u00eda",
            "start": 9328.99,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "los 25.000 menos",
            "start": 9334.12,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "y se puede convertir",
            "start": 9337.521,
            "duration": 4.338
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9340.529,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "no en un mill\u00f3n",
            "start": 9341.859,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "tienen 8 millones",
            "start": 9344.95,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "de cr\u00e9dito",
            "start": 9347.34,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "si los 25.000",
            "start": 9349.319,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 9352.6,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "se aportan como garant\u00eda",
            "start": 9354.859,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "a posible",
            "start": 9358.41,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed s\u00ed",
            "start": 9360.87,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "a seis de mis cuentas",
            "start": 9362.93,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "ya no no importa qu\u00e9",
            "start": 9365.699,
            "duration": 9.501
        },
        {
            "text": "no sean 8 veces 5 veces",
            "start": 9369.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cinco veces",
            "start": 9375.4,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9379.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quiere decir que con los 25 mil millones",
            "start": 9381.85,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que ponemos de garant\u00eda",
            "start": 9384.01,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9390.3,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se va a entregar en vez de un mill\u00f3n de",
            "start": 9392.94,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos 5 millones",
            "start": 9396.33,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esto fue antes",
            "start": 9399.789,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de que yo informar\u00e1",
            "start": 9402.33,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdese que informe el domingo que voy",
            "start": 9405.85,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a dar a conocer el plan",
            "start": 9407.859,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "entonces si le respondemos",
            "start": 9411.83,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "era como un jueves un viernes y el",
            "start": 9417.42,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "informe fue el domingo",
            "start": 9420.03,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "adelante consulting",
            "start": 9423.211,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tr\u00e1iganme la propuesta y lo digo el",
            "start": 9427.83,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "domingo",
            "start": 9430.561,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense anunciar 5 millones de",
            "start": 9433.061,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 9436.9,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para las peque\u00f1as empresas",
            "start": 9438.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "me avisan el shabak",
            "start": 9442.539,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que solo",
            "start": 9446.649,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "pod\u00eda andar si entregaba los 25.000",
            "start": 9449.17,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "1.140.000 credits",
            "start": 9455.229,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "o sea que",
            "start": 9459.989,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "no daban nada",
            "start": 9462.479,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la garant\u00eda",
            "start": 9466.301,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "el riesgo lo cubr\u00edan todo",
            "start": 9468.33,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "entonces lo que les plantee tus",
            "start": 9474.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 9477.641,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "mejor lo damos directo nosotros",
            "start": 9479.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la tasa del 6",
            "start": 9487.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de todas maneras yo les planteaba tasa",
            "start": 9490.47,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "del 6",
            "start": 9492.92,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pero que ayudaran",
            "start": 9495.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no el prop\u00f3sito era otro",
            "start": 9503.039,
            "duration": 5.762
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 9507.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 9508.801,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "y lo siguen diciendo",
            "start": 9512.399,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qu\u00e9 nos endeud\u00e1bamos",
            "start": 9516.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entonces quieren que yo a la primera",
            "start": 9519.79,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "voy a solicitar cr\u00e9dito",
            "start": 9522.48,
            "duration": 10.469
        },
        {
            "text": "sin hacerle la lucha est\u00e9 ahorrando",
            "start": 9527.02,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "para no caer",
            "start": 9532.949,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "en deuda",
            "start": 9535.6,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "eso era una cosa y la otra era una",
            "start": 9539.569,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "pr\u00f3rroga para pagar los impuestos",
            "start": 9542.81,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de tres meses o de cuatro meses",
            "start": 9546.62,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "o de seis meses cuando pasar\u00e1 la crisis",
            "start": 9549.47,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 9553.57,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed decretamos",
            "start": 9556.55,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "una pr\u00f3rroga para que se paguen los",
            "start": 9560.59,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "impuestos despu\u00e9s",
            "start": 9562.78,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "nos quedamos",
            "start": 9567.1,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "sin recaudaci\u00f3n",
            "start": 9569.301,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo vamos a proteger a los pobres",
            "start": 9571.55,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde va a salir para darle el apoyo",
            "start": 9577.72,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores",
            "start": 9580.75,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 9585.33,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de ellos no creen en eso",
            "start": 9587.61,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "ahora que se aprob\u00f3 el art\u00edculo 4\u00ba de la",
            "start": 9589.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n para que se eleve a rango",
            "start": 9592.859,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "constitucional el apoyo a la pensi\u00f3n",
            "start": 9595.77,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y las becas para los estudiantes de",
            "start": 9599.17,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "familias pobres y el derecho a la salud",
            "start": 9601.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los del partido conservador votaron en",
            "start": 9604.62,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 9607.12,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "entonces yo tengo que proteger",
            "start": 9611.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "blindar",
            "start": 9614.46,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s necesitados",
            "start": 9616.63,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 9621.851,
            "duration": 6.338
        },
        {
            "text": "que yo autorizo",
            "start": 9623.97,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "pr\u00f3rrogas para el pago de impuestos",
            "start": 9628.189,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "si no est\u00e1n acostumbrados los de arriba",
            "start": 9632.71,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a pagar impuestos",
            "start": 9634.93,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que estoy fomentando la cultura del no",
            "start": 9637.97,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "pago",
            "start": 9642.08,
            "duration": 2.029
        },
        {
            "text": "si me cuesta trabajo por eso les mand\u00e9",
            "start": 9645.67,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "una carta ay\u00fadenme",
            "start": 9647.979,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no es su funci\u00f3n ya lo s\u00e9",
            "start": 9651.76,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "pero se sensibilicen",
            "start": 9655.68,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y convenzan",
            "start": 9659.729,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "para los que deben y no pagan y tienen",
            "start": 9662.8,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "si nos ayudan con esa labor",
            "start": 9670.28,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9676.24,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "tenemos de ah\u00ed sali\u00f3 lo de los 25 mil",
            "start": 9678.03,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "millones adicionales para los",
            "start": 9683.46,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "empresarios del seguro social porque",
            "start": 9686.811,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "15",
            "start": 9690.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "deben",
            "start": 9694.48,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "50.000 millones",
            "start": 9696.76,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "15",
            "start": 9699.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 9702.51,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pagaron o se comprometieron a pagar",
            "start": 9705.38,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ah\u00ed sacamos 15.000 millones",
            "start": 9709.01,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "todav\u00eda como 767 grandes empresas",
            "start": 9716.21,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "nacionales y extranjeras",
            "start": 9721.01,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y residieron 15 y 50 deben 35.000",
            "start": 9725.57,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "millones o sea nos da para otro mill\u00f3n",
            "start": 9732.561,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "de cr\u00e9ditos pues",
            "start": 9735.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y algunos",
            "start": 9737.61,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "piensan que es como antes",
            "start": 9740.72,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "y que no va a pasar nada",
            "start": 9744.7,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ya de instrucciones que se presenten",
            "start": 9747.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "querellas",
            "start": 9751.53,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 9756.14,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "porque no soy encubridor",
            "start": 9758.73,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "no puede ser que si hay una deuda",
            "start": 9765.311,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "8 hasta de 10 mil millones de una gran",
            "start": 9770.989,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "corporaci\u00f3n que tiene para pagar",
            "start": 9775.279,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 9781.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este en cubra",
            "start": 9783.271,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "me convertir\u00eda en c\u00f3mplice",
            "start": 9785.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "como le voy a pedir",
            "start": 9789.17,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9790.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a la gente de que qu\u00e9date en tu casa t\u00fa",
            "start": 9792.89,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "que vives",
            "start": 9797.0,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "de lo que vendes en la calle qu\u00e9date en",
            "start": 9799.141,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tu casa",
            "start": 9802.261,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "si aguanta",
            "start": 9804.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed ya vamos a buscar la forma de",
            "start": 9806.42,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "ayudarte y nos hace caso y estos",
            "start": 9809.0,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "que tienen",
            "start": 9816.63,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este no se les molesta con nada gozan de",
            "start": 9819.729,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 9824.739,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "eso ya se terminado",
            "start": 9826.55,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "entonces y no es nada personal",
            "start": 9829.61,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es que tenemos",
            "start": 9835.35,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "que poner orden en el caos",
            "start": 9837.841,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "esa es la pol\u00edtica",
            "start": 9843.29,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n no generalizar la mayor\u00eda de",
            "start": 9846.819,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "los empresarios",
            "start": 9852.55,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "bueno lo vemos con los que a pesar de la",
            "start": 9854.58,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "crisis no despiden a sus trabajadores",
            "start": 9858.21,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "les mantiene en su sueldo no todo el que",
            "start": 9862.35,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tiene es malvado",
            "start": 9866.01,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "yo les dir\u00eda que ni siquiera estos que",
            "start": 9868.229,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "deben",
            "start": 9871.229,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lo que pasa que",
            "start": 9872.81,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "se mal acostumbraron",
            "start": 9875.609,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "porque hay corporaciones",
            "start": 9879.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 9883.01,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "que debe",
            "start": 9885.22,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "y no hacen lo mismo",
            "start": 9887.34,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en sus pa\u00edses",
            "start": 9889.989,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "no hacen lo mismo en sus pa\u00edses est\u00e1n",
            "start": 9892.66,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pensando que m\u00e9xico es tierra de",
            "start": 9897.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conquista porque se los permitieron eso",
            "start": 9899.44,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ya se termin\u00f3",
            "start": 9901.93,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y no es",
            "start": 9905.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y cerrar en la puerta a la inversi\u00f3n",
            "start": 9908.31,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "extranjera no al contrario",
            "start": 9910.079,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "eso ayuda a todos que haya piso parejo",
            "start": 9912.74,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 9916.55,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que haya un aut\u00e9ntico estado de derecho",
            "start": 9920.199,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "no de cohecho",
            "start": 9922.35,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "y en eso estamos y bueno vamos a",
            "start": 9926.46,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "desayunar",
            "start": 9930.12,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "yo no puedo decirlo pero yo no puedo",
            "start": 9935.109,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "decirlo pero vamos a seguir hablando y",
            "start": 9938.54,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "este tema me importa mucho",
            "start": 9941.359,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 9943.81,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "este no hace falta",
            "start": 9945.61,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "entre al pa\u00eds",
            "start": 9948.739,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "si paga",
            "start": 9951.02,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 9953.63,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cuanto podr\u00edamos tener si no hay evasi\u00f3n",
            "start": 9956.021,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "fiscal si no hay defraudaci\u00f3n fiscal",
            "start": 9959.53,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "por lo pronto uno se acaba de interponer",
            "start": 9968.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas",
            "start": 9971.649,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "esa que ella es que son dos cosas es un",
            "start": 9975.029,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "juicio",
            "start": 9979.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esa empresa grande grande delante",
            "start": 9980.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "grande grande",
            "start": 9986.05,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "son como",
            "start": 9988.15,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "diez mil millones pero de esos 10 mil",
            "start": 9990.51,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "millones hay 1500 millones que",
            "start": 9994.89,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "claramente como dicen los abogados se",
            "start": 9998.58,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "pueden tipificar como fraude fiscal",
            "start": 10001.49,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "por eso es este",
            "start": 10006.631,
            "duration": 7.018
        },
        {
            "text": "la v\u00eda apenas",
            "start": 10010.569,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 todo o sea ya se est\u00e1n formando",
            "start": 10015.3,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "las este los expedientes y las denuncias",
            "start": 10017.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la querella si est\u00e1 bueno nos vemos",
            "start": 10024.07,
            "duration": 7.071
        }
    ],
    "transcription_text": "tarde pero \u00e1nimo es que se trataron muchos temas en la reuni\u00f3n de seguridad como saben de 6 a 7 tratamos varios asuntos sobre todo de seguridad y hoy estuvo muy amplia la agenda aprovecho para informarles voy a presentar al senado a quien va a desempe\u00f1arse como director de aduanas va a ser el licenciado horacio duarte que sustituye ricardo ahued senador de la rep\u00fablica una persona buena \u00edntegra pero \u00e9l va a estar de nuevo en el senado y horacio duarte que es tambi\u00e9n un hombre \u00edntegro honesto de toda nuestra confianza se va a hacer cargo d las aduanas porque ah\u00ed necesitamos enfrentar la corrupci\u00f3n que es el principal problema entonces vamos a apoyar a horacio duarte todo el gobierno para limpiar las aduanas y me canso lanz\u00f3 de que lo vamos a lograr muy bien hoy es martes e informamos sobre la salud iniciamos con el doctor al coser \u00e9l nos ayuda a coordinar a todo el equipo a todo el grupo estamos trabajando tambi\u00e9n y esto que es fundamental de manera coordinada es un equipo hemos sumado voluntades de esfuerzos recursos y por eso considero que hay buenos resultados estamos trabajando de manera profesional con perseverancia todos juntos y bajo la asesor\u00eda aplicando los consejos de los t\u00e9cnicos de los especialistas de los cient\u00edficos qu\u00e9 son los que nos van guiando y tomando decisiones para como lo he expresado tomando la pandemia que no haya muchos afectados se siga informando a la poblaci\u00f3n y reconociendo lo que la poblaci\u00f3n est\u00e1 haciendo qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante el que la gente de manera voluntaria se est\u00e1 aislando se est\u00e1 cuidando que est\u00e1 guardando sana distancia ah\u00ed est\u00e1 la clave en eso estriba lo que hemos logrado de que no haya un desbordamiento de la pandemia que tengamos menos casos y lo m\u00e1s importante de todo que no haya p\u00e9rdidas de vidas humanas en eso estamos lo dijimos desde el principio lo m\u00e1s importante es la actitud la participaci\u00f3n de la gente y el pueblo de m\u00e9xico est\u00e1 dando un ejemplo al mundo de ser un pueblo responsable que se autolimita y que se gobierna a s\u00ed mismo no hace falta estar insistiendo mucho en que se tienen que cumplir las medidas mucho menos el autoritarismo toques de queda y prohibiciones pero eso puse ayer en mi face democracia as\u00ed autoritarismo no por qu\u00e9 es mucho pueblo el mexicano para y poder enfrentar esta pandemia y todas las calamidades vamos a salir adelante por la fortaleza de nuestras culturas por la grandeza de m\u00e9xico entonces vamos a que el doctor alcocer nos informe y conduzca y que todos se den a conocer lo que se est\u00e1 llevando a cabo son varias acciones pero no aisladas es todo est\u00e1 eslabonado es una sola cadena con varias actions el prop\u00f3sito es seguir avanzando con buenos resultados y ya falta poco y \u00e1nimo de ver doctor su permiso se\u00f1or presente muy buenos d\u00edas me da mucho gusto estar con ustedes pero m\u00e1s a\u00fan estar escribiendo escuchado por la poblaci\u00f3n mexicana como m\u00e9dico pues les informo temprano como deben ser los informes m\u00e9dicos que el paciente m\u00e9xico est\u00e1 en buenas condiciones su pulso el pulso de la salud que van a escuchar hoy nos muestra que no est\u00e1 ni para arriba ni por abajo de su pulso est\u00e1 muy bien no hay arritmias y desde luego esto est\u00e1 sustentado en un una un camino que llevamos tres meses o m\u00e1s en ello estamos desde luego ustedes lo saben en la fase 3 de esta lucha contra el sars cap 2 y a una semana una semana de esta fase de haberse declarado hoy les informamos tenemos que se\u00f1alarles como como dijera el se\u00f1or presidente nuestro gu\u00eda en todo esto pues todos los elementos son cuatro que les vamos a desglosar por los actores principales de cada uno de estos campos pero todos est\u00e1n integrados y tienen una finalidad precisamente como tambi\u00e9n ya se\u00f1al\u00f3 el presidente hacer el el manejo de esta epidemia de este virus conocerlo porque tenemos todav\u00eda muchas inc\u00f3gnitas en muchos aspectos pero de todas las situaciones cr\u00edticas que pasen el ser humano siempre debe estar fortalecido y nosotros nosotros estamos sin sin poner confianza en lo que estamos haciendo puesto que todav\u00eda faltan d\u00edas y semanas de cr\u00edticas estamos seguros de que vamos por buen camino para hoy iniciamos con alguien que es muy similar en su efecto a lo que hace el virus el virus en nuestro sistema una pieza clave que tendr\u00eda en alg\u00fan momento tiempo para explicarles es crear memoria como nuestras actividades que dan memoria hist\u00f3rica' el sistema inmune est\u00e1 creando memoria y ustedes est\u00e1n creando memoria hacia hugo l\u00f3pez gatell su informe t\u00e9cnico que de capacidad de epidemi\u00f3logos de ser humano pues nos lleva a esperarlo ya decir pues hay memoria pues que falta el basta va a estar dif\u00edcil que lo olvidemos despu\u00e9s de esta epidemia \u00e9l nos va a precisar tanto a nivel t\u00e9cnico a nivel t\u00e9cnico tanto a nivel mundial como en m\u00e9jico de cu\u00e1l es el devenir de este virus cu\u00e1les son sus elementos hoy y desde luego nos va a agregar un extra un extra muy actualizado muy importante en esta fase 3 que es el censo de camas y de unidades de terapia intensiva o sea camas que tienen como centro de importante el contar con equipos de ventilaci\u00f3n los ventiladores y esto desde luego es muy importante a continuaci\u00f3n tambi\u00e9n con otro de los elementos que se requiere tener al punto y lo tenemos a punto es el de los insumos los insumos en general de protecci\u00f3n para la poblaci\u00f3n pero en particular para aquellos h\u00e9roes estas hero\u00ednas que trabajan d\u00eda a d\u00eda manteni\u00e9ndonos a raya al virus esto lo va a se\u00f1alar como ustedes saben el doctor ac\u00e1 del calder\u00f3n a lippi a continuaci\u00f3n otra de las \u00e1reas que tiene su historia su historia de haber sido relegada que es la formaci\u00f3n de recursos y vamos a ver c\u00f3mo est\u00e1 la capacitaci\u00f3n de aquellos especialistas que han mostrado una yo le llamo polivalencia han estado de m\u00e9dicos generales han estado capacitados para lograr el nivel de especializaci\u00f3n que se requiere sumado a los especialistas que tienen formaci\u00f3n ya de muchos a\u00f1os y esto en una pir\u00e1mide de 25 1 por despu\u00e9s de 25 por uno realmente est\u00e1n siendo tambi\u00e9n parte de la historia de esta acci\u00f3n sanitaria para ello alejandro schwartz les actualizar\u00e1 y asimismo tambi\u00e9n tenemos la informaci\u00f3n de c\u00f3mo va a trav\u00e9s del maestro psoe y robledo c\u00f3mo va la relaci\u00f3n con los hospitales privados y su inicio en las actividades tambi\u00e9n a unos cuantos d\u00edas de esta acci\u00f3n entonces bajo esta din\u00e1mica le pido a hugo l\u00f3pez gatell que nos informe por favor se\u00f1or presidente se\u00f1or secretario muchas gracias por sus palabras secretario canciller compa\u00f1eros y compa\u00f1eras queridos periodistas y audiencia en general vamos a presentar para dar contexto el informe t\u00e9cnico que presentamos ayer y voy a comentar algunos detalles espec\u00edficos este es el corte de ayer por la tarde tenemos en el panorama internacional lo que ha venido ocurriendo es que la regi\u00f3n de am\u00e9rica progresivamente tiene la mayor proporci\u00f3n de casos acumulados comparado con europa que ya empieza a tener una reducci\u00f3n de la carga diaria de enfermedad tenemos pr\u00e1cticamente 3 millones de personas que han tenido enfermedad por ccoo bit 2 millones 878 mil y la letalidad se ha mantenido relativamente estable en las \u00faltimas tres d\u00edas con 6.9 por ciento pero adem\u00e1s tenemos que la proporci\u00f3n de personas que tienen enfermedad en los \u00faltimos catorce d\u00edas se ha reducido tambi\u00e9n importantemente y recordarles que esto es importante porque la carga de enfermedad del motor de la epidemia son los casos de los \u00faltimos 14 d\u00edas son las personas que son contagiantes desde luego se han descrito personas que permanecen por m\u00e1s tiempo contagiantes pero son las menos la gran mayor\u00eda son en los 14 d\u00edas en cambio la carga de hist\u00f3rica o acumulada de personas que han tenido enfermedad la suma de casos es una vez se vuelve una buena noticia si partimos del supuesto de que se est\u00e1 desarrollando inmunidad y tambi\u00e9n hemos dejado en claro que estamos al tanto de la evidencia cient\u00edfica nacional y mundial en el sentido de que no existe todav\u00eda una demostraci\u00f3n directa de que este virus cause inmunidad pero por analog\u00eda con lo que ocurre con otros coronavirus y otros virus respiratorios asumimos que va a crear inmunidad y es todav\u00eda un motivo de investigaci\u00f3n cient\u00edfica el conocer el momento despu\u00e9s de la infecci\u00f3n en que empiezan a aumentar las concentraciones de anticuerpos contra el coronavirus en la sangre de las personas que se infectan y enferman y tambi\u00e9n si estos anticuerpos son de car\u00e1cter neutralizante esto lo que quiere decir es que los anticuerpos puedan inhibir detener la replicaci\u00f3n del virus o simplemente es una reacci\u00f3n m\u00e1s gen\u00e9rica la siguiente en el panorama nacional tenemos en forma acumulativa 15.000 529 personas que desde el 28 de febrero fecha del primer caso detectado en m\u00e9xico han tenido enfermedad por coronavirus si han sido confirmadas pero en los \u00faltimos 14 d\u00edas cinco mil nueve personas han presentado nuevas en enfermedad entonces estos cinco mil nueve son los que son de inter\u00e9s particular porque es la epidemia activa desafortunadamente mil 434 personas han perdido la vida por haber padecido la forma grave de kobe la enfermedad causada por el nuevo coronavirus y m\u00e1s de 70 mil personas han sido detectadas en su momento como casos sospechosos y estudiadas con las pruebas de laboratorio y se ha verificado que de esas 71 mil o m\u00e1s de 71.000 son las 15.000 las que han tenido la enfermedad la siguiente que estos dos primeros mapa y gr\u00e1fica es la carga acumulada es de intereses de inter\u00e9s porque relata la historia de c\u00f3mo va ocurriendo la epidemia en m\u00e9xico pero insisto contar los casos acumulados tiene poco sentido de informaci\u00f3n en t\u00e9rminos de lo que est\u00e1 ocurriendo respecto al riesgo que tenemos de tener la enfermedad porque la gran mayor\u00eda son personas que ya se recuperaron y algunas pocas desafortunadamente que perdieron la vida la siguiente se ve la misma informaci\u00f3n que en el mapa que es c\u00f3mo se ha ido presentando en forma acumulativa la enfermedad por entidad federativa con la ciudad de mexico la que ha tenido la mayor cantidad de casos por razones obvias es la zona m\u00e1s poblada pero tambi\u00e9n al ser la zona m\u00e1s poblada es la que tiene la mayor eficiencia de transmisi\u00f3n y de contagio la siguiente muestra en cambio los cinco mil nueve personas que en los \u00faltimos catorce d\u00edas han tenido la enfermedad y esto permite distinguir con mayor claridad cu\u00e1l es la din\u00e1mica de transmisi\u00f3n que existe en las distintas entidad espera tib\u00e1s vemos que hay cinco zonas del pa\u00eds que son de mayor inter\u00e9s respecto a la intensidad de transmisi\u00f3n la zona metropolitana del valle de m\u00e9xico que es la ciudad de mexico los municipios conurbados en el estado de mexico la zona de baja california particularmente las dos ciudades principales del norte mexicalli y tijuana tambi\u00e9n en la zona de canc\u00fan el municipio de benito ju\u00e1rez aunque ah\u00ed aparece pintado de amarillo todo quintana roo en realidad la transmisi\u00f3n es en este municipio de benito ju\u00e1rez en el caso de tabasco tenemos varios municipios de distinto tama\u00f1o que tienen tambi\u00e9n de propagaci\u00f3n dispersa la siguiente se muestra en forma gr\u00e1fica ciudad de mexico estado de m\u00e9xico tabasco y sinaloa los estados que tienen mayor transmisi\u00f3n en el caso de sinaloa es particularmente culiac\u00e1n la siguiente se ve cuando queremos comparar entre poblaciones de distinto tama\u00f1o que es la forma m\u00e1s adecuada de hacerlo para considerar que no se pueden comparar poblaci\u00f3n grandes con poblaciones peque\u00f1as en el n\u00famero de casos porque obviamente va haber m\u00e1s casos m\u00e1s personas enfermas donde hay mayor poblaci\u00f3n se usa la tasa de incidencia esta es una medida de uso muy com\u00fan en epidemiolog\u00eda que permite comparar a poblaciones de distinto tama\u00f1o respecto a la intensidad de un fen\u00f3meno nuevo en este caso las las personas que tienen hobbits y vemos que a nivel general en el pa\u00eds tenemos 3.9 por 100.000 habitantes 3.9 casi 4 personas por cada 100.000 en mexico en promedio tienen cobit en los \u00faltimos 14 d\u00edas y se ven tambi\u00e9n de manera m\u00e1s clara cu\u00e1les son estas 5 zonas que he mencionado la siguiente en forma de gr\u00e1fica vean ustedes c\u00f3mo cambia el orden precisamente cuando se hace una comparaci\u00f3n apropiada y se toma en cuenta el tama\u00f1o poblacional y ah\u00ed tenemos ciudad de m\u00e9xico- y enseguida tabasco y quintana roo despu\u00e9s sinaloa como los estados con la mayor frecuencia de casos nuevos la siguiente cuando vemos las defunciones las personas que lamentablemente han perdido la vida que son estas mil 434 vemos que se presentan en la misma frecuencia o la misma velocidad respecto al tiempo con los casos obviamente hay un desfase el tiempo promedio de entre el inicio los s\u00edntomas y la muerte en las personas que tienen enfermedad grave es de 9 a 10 d\u00edas las siguientes ciudad de m\u00e9xico baja california estado de m\u00e9xico y sinaloa seguidos de tabasco las zonas donde ha existido las mayores cantidades de funciones la siguiente en forma acumulada los casos acumulados tanto sospechosos como confirmados se ven en la curva anaranjada y aqu\u00ed quisiera recordarles que para fines de vigilancia epidemiol\u00f3gica no se reducen las cosas solamente a los casos confirmados nosotros consideramos a los casos sospechosos es decir personas que tienen la enfermedad detectada por sus s\u00edntomas como una se\u00f1al muy importante para establecer las acciones de salud p\u00fablica tanto de monitoreo como en su momento de detecci\u00f3n y contenci\u00f3n entonces los casos confirmados son un indicador pero existen muchos otros indicadores la siguiente cuando vemos los casos sospechosos y confirmados los que han sido acumulados tambi\u00e9n vemos ese patr\u00f3n de ocurrencia diaria que va aumentando lo cual se muestra muy claramente en la siguiente diapositiva cuando vemos la curva de casos confirmados c\u00f3mo ha ido aumentando progresivamente esta fase exponencial que hemos dicho no tendr\u00eda por qu\u00e9 ser diferente en m\u00e9jico de lo que ha ocurrido en otros pa\u00edses lo que se ha decidido diferente en m\u00e9xico y es logro de todas y todos ustedes la poblaci\u00f3n del pa\u00eds es el hecho de que se hizo mucho m\u00e1s lenta la transmisi\u00f3n de lo que hubiera sido sin las intervenciones b\u00e1sicamente la intervenci\u00f3n la hacen todas y todos ustedes al quedarse en casa al quedarse en casa est\u00e1n contribuyendo cada uno cada uno de ustedes a reducir la transmisi\u00f3n cada quien en casa no se da cuenta porque su contribuci\u00f3n es una millon\u00e9sima parte de lo que ocurre pero la suma de todas y todos est\u00e1 haciendo que tengamos una transmisi\u00f3n m\u00e1s lenta que tengamos menos contagios menos casos por lo tanto menos personas que necesitan ser hospitalizadas y ser\u00e1n atendidas lo cual es muy muy importante en la fase 3 porque es el donde existe el riesgo de que en los hospitales podemos ver a prop\u00f3sito de saturaci\u00f3n de hospitales o no saturaci\u00f3n de hospitales en este mapa es donde se representan cada punto es una unidad hospitalaria de las que han sido designadas como hospitales covif y atienden a la mayor cantidad de personas con enfermedad respiratoria aguda son 618 hasta el momento las que est\u00e1n ya operando en este sistema de informaci\u00f3n y podr\u00edan ir cambiando de acuerdo a c\u00f3mo se habiliten nuevas unidades seg\u00fan la necesidad la siguiente y vemos en este informe el gr\u00e1fico de cada una de las barras representa una entidad federativa la \u00faltima es la nacional donde se ve en resumen esa que dice n hace la \u00faltima barra en el lado derecho seg\u00fan ustedes la pueden ver y 23% de las camas hospitalarias est\u00e1n ocupadas por personas con enfermedad respiratoria aguda el restante no est\u00e1 todav\u00eda ocupado es la reserva que todav\u00eda existe en el pa\u00eds no me detengo en ning\u00fan estado en particular la primera barra es la de la ciudad de mexico donde 50 por ciento de la ocupaci\u00f3n hospitalaria est\u00e1 en este momento siendo utilizada para atender a personas con enfermedad respiratoria aguda pero el resto sigue todav\u00eda disponible la siguiente lo que muestra es la misma perspectiva pero para las camas de terapia intensiva es decir personas que necesitan ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica y otros elementos de la atenci\u00f3n cr\u00edtica y vemos tambi\u00e9n que tenemos todav\u00eda una reserva suficiente para el manejo de esta enfermedad en todas las entidades del pa\u00eds y por supuesto a nivel nacional la siguiente estos son otros datos informativos los ya los pasamos a cada semana porque cambian muy poco es la distribuci\u00f3n de edades y g\u00e9neros en las personas que han presentado enfermedad kobe y vengan ustedes como abarcan todo el espectro de edades se ve ah\u00ed por categor\u00edas de cada cinco a\u00f1os desde menores de un a\u00f1o hasta mayores de 95 y m\u00e1s o menos es la distribuci\u00f3n semejante de la distribuci\u00f3n de la poblaci\u00f3n mexicana esto qu\u00e9 quiere decir que no existe por edad un riesgo particular de presentar la enfermedad kobe o la infecci\u00f3n por el virus sars co2 causante de kobe en cambio cuando vemos en la siguiente diapositiva la mortalidad o la letalidad la ocurrencia de casos fatales aqu\u00ed si hay una diferencia donde predomina por un lado personas adultas mayores pero por otro y a diferencia de otros pa\u00edses en particular europa occidental vemos adultos j\u00f3venes personas adultas j\u00f3venes que presentan enfermedad grave con muertes y esto lo hemos dicho y hay que tenerlo presente es la consecuencia de otras epidemias de enfermedades cr\u00f3nicas la epidemia de diabetes de obesidad de sobrepeso de hipertensi\u00f3n donde m\u00e9xico a lo largo de los \u00faltimos 40 a\u00f1os ha sido de los pa\u00edses con la mayor carga de estas enfermedades esto la ciencia de la salud p\u00fablica lo ha documentado extensamente y ha identificado su relaci\u00f3n directa con la mala alimentaci\u00f3n y la mala alimentaci\u00f3n es un problema de salud p\u00fablica que tambi\u00e9n es parte de lo que nos falta en el pa\u00eds por atender desde hace 40 a\u00f1os y por eso es parte de nuestra agenda de trabajo mejorar las condiciones alimentarias que en este caso ya no son por desnutrici\u00f3n aunque existe todav\u00eda la desnutrici\u00f3n en m\u00e9xico pero son por exceso y particularmente exceso de productos de baja calidad generalmente de muy poco valor nutricional y extremadas de cantidades de az\u00facares grasas sal y desde luego calor\u00edas totales particularmente en los productos industrializados la siguiente muestra un elemento que puede causar y deber\u00eda posiblemente causar optimismo y es conforme las personas tienen covif y 80% de ellas tienen cobit leve se recuperan y las personas recuperadas si asumimos que este virus va a causar inmunidad al final nos van a ayudar a construir lo que se llama t\u00e9cnicamente inmunidad de reba\u00f1o es decir la posibilidad de que haya una proporci\u00f3n muy grande de personas que ya no se pueden infectar porque tienen inmunidad y entonces eso es el freno de la epidemia esta epidemia record\u00e9moslo para esta enfermedad no existe un tratamiento espec\u00edfico contra el virus y tampoco existe una vacuna todav\u00eda y posiblemente no va a existir una vacuna en los pr\u00f3ximos dos a tres a\u00f1os el mejor de los casos pero si se desarrolla inmunidad esto va a hacer que la epidemia se detenga no solo en m\u00e9xico sino en el mundo la \u00faltima diapositiva lo que muestra es esta el \u00edndice del porcentaje de positividad es decir cu\u00e1ntas personas que tienen kobe que es la enfermedad causada por el virus y que sus s\u00edntomas principales son fiebre dolor de garganta tos m\u00e1s dolor de cabeza escurrimiento de la nariz dolor de cuerpo etc\u00e9tera cu\u00e1ntas de las personas que tienen esas caracter\u00edsticas ese s\u00edndrome cl\u00ednico resultan positivas y virus cuando se hace la prueba de laboratorio en este momento tenemos en promedio 50 por ciento casi 48% de las personas que tienen este virus y esto como suele ocurrir en las epidemias va a ir aumentando progresivamente quiz\u00e1s llegue como un 60 65 por ciento en el momento de mayor transmisi\u00f3n en mayo la siguiente me parece que esta fue la \u00faltima y gracias con su permiso del presidente bueno comentarles buenos d\u00edas a todos comentarles que el instituto de salud para el bienestar ha llevado a cabo las acciones para atender la demanda de medicamentos la que sigue por favor de medicamentos equipo de diagn\u00f3stico y laboratorio el equipo de protecci\u00f3n para el personal insumos para higiene de manos y desinfecci\u00f3n y as\u00ed tambi\u00e9n como de medicamentos todo esto de manera sectorial se ha usado el cat\u00e1logo que ha definido el subcomit\u00e9 de enfermedades emergentes que se ha congregado justo para esta pandemia de kobe 19 y de ese cat\u00e1logo nosotros en el inss abi hemos iniciado las tareas para la adquisici\u00f3n de estos bienes a la fecha se han adquirido se han distribuido m\u00e1s de 13 millones de piezas en total se han adquirido m\u00e1s de 58 millones y se espera que estos dependiendo de c\u00f3mo se vaya comportando la la pandemia por la enfermedad vayamos adquiriendo m\u00e1s m\u00e1s insumos en estos cuadros les muestro c\u00f3mo se ha ido entregando como se ha distribuido por grupos de asia equipo de diagn\u00f3stico equipo de protecci\u00f3n insumos y medicamentos las fechas en las que se han distribuido y estas distribuciones van a los institutos ya sea y \u00e9ste james sedena semar y a las 32 entidades federativas en el cuadro abajo es el puente a\u00e9reo m\u00e9xico-china donde hemos adquirido equipo de protecci\u00f3n y pruebas diagn\u00f3sticas vemos hasta el d\u00eda de hoy 5 aviones que han llegado con equipo de protecci\u00f3n para el personal hoy en la noche llega el sexto vuelo con mascarillas y goles y todos esos bienes se dispersan a todo el pa\u00eds con la ayuda de la marina y la sedena esto representa el 59 por ciento lo que se ha comprado en china el d\u00eda de hoy es el 59 por ciento del 100% de las adquisiciones en esta diapositiva es como se ha dispersado todo lo adquirido a las entidades federativas y muy importante reconocer el trabajo de la sedena de la semar y de la guardia nacional ellos son los que nos nos est\u00e1n ayudando a la dispersi\u00f3n a \u00e9l ya sea en los almacenes y con el transporte para poder llegar lo m\u00e1s r\u00e1pido posible a todas las entidades federativas aprovech\u00f3 el espacio para agradecer a todo el equipo que est\u00e1 conmigo al momento de la adquisici\u00f3n y la distribuci\u00f3n porque han tenido que redoblar esfuerzos normalmente son los primeros en llegar y los \u00faltimos en irse y se agradece todo ese esfuerzo para poder llevar a cabo estas tareas entonces los cuantos nos presidentes con su permiso social presidentes y secretarios como ustedes saben nuestro pa\u00eds se ha planteado como meta garantizar que todo paciente que tenga comida 19 sea atendido por un equipo profesional y multidisciplinario y compuesto por m\u00e9dicos especialistas m\u00e9dicos generales enfermeras especialistas enfermeras generales y personal de inhaloterapia para ello hemos hecho una importante convocatoria conocida por ustedes y estamos avanzando en la conformaci\u00f3n de los equipos de atenci\u00f3n en el modelo que cre\u00f3 la secretar\u00eda de salud federal el d\u00eda de ayer tuvimos una importante reuni\u00f3n con los 222 directores de la secretar\u00eda de salud en total las cuatro mil ochocientos y cuatro mil 983 camas de la secretaria de salud est\u00e1n en estos 222 hospitales y avanzamos en la conformaci\u00f3n de los equipos de atenci\u00f3n para kobe y agradecemos profundamente a todos nuestros directores a todos nuestros directores m\u00e9dicos directores de ense\u00f1anza de todos nuestros hospitales es inspirador el compromiso y la dedicaci\u00f3n total al ser humano enfermo en estos momentos siguiente por favor en el d\u00eda de hoy vamos a emitir una convocatoria dirigido a 337 m\u00e9dicos especialistas que tenemos en nuestro pa\u00eds estos m\u00e9dicos especialistas son m\u00e9dicos que est\u00e1n haciendo un estudio de alta especialidad o su especialidad son profesionales de la salud con un muy alto valor de propio profesional acad\u00e9mico vamos a convocarlos a que se integren a los equipos sanitarios de atenci\u00f3n de pacientes kobe siguiente por favor esta ser\u00eda la convocatoria el se\u00f1or el secretario les va a enviar una carta personal a cada uno de esos 337 para invitarlos a que se incorporen a la atenci\u00f3n de nuestros pacientes cobija siguiente se continuamos con la capacitaci\u00f3n y el se\u00f1or presidente nos ha indicado que es muy importante la capacitaci\u00f3n tambi\u00e9n para avanzar en el d\u00e9ficit estructural de capacitaci\u00f3n que ten\u00eda en nuestro pa\u00eds en materia de recursos humanos hemos avanzado con un n\u00famero importante al d\u00eda de hoy tenemos m\u00e1s de 32.000 recursos humanos para la salud capacitados para la atenci\u00f3n de kobe es un modelo de capacitaci\u00f3n que ya hab\u00edamos presentado con ustedes compuesto por la escuela canadiense de terapia intensiva y el respaldo de la terapia intensiva del instituto nacional de ciencias m\u00e9dicas y nutrici\u00f3n salvador zubir\u00e1n siguiente por favor estos son creemos que es la mejor manera de continuar llamando a nuestros profesionales de la salud son nuestros h\u00e9roes son nuestros m\u00e9dicos y m\u00e9dicas del bienestar nuestras enfermeras y enfermeros nuestros inhal\u00f3 terapeutas que ya est\u00e1n trabajando todos ellos son m\u00e9dicos que se inscribieron en nuestra convocatoria y que de forma voluntaria dedicaron un mes pues dedican un esfuerzo muy importante todos los d\u00edas para atender a nuestros pacientes kobe para todos ellos nuestro querido agradecimiento nuestro nuestro respeto nuestro amor y invitar a todos los profesionales de la salud a que se sigan incorporando a este llamado que nos hace la patria para garantizar que todos los pacientes existen en nuestro pa\u00eds tengan una atenci\u00f3n de calidad y efectiva de esta patolog\u00eda tenemos un peque\u00f1o v\u00eddeo que ilustra el proceso de contrataci\u00f3n y el avance del mismo siguiente frente al hobby 19 los profesionales de la salud est\u00e1n llamados a hacer historia el personal m\u00e9dico y de enfermer\u00eda ha sido convocado para cuidar la salud p\u00fablica y en espec\u00edfico para estar al frente en la atenci\u00f3n de pacientes cr\u00edticos la respuesta a m\u00e9dicos del bienestar ha sido alentadora hasta mediados de abril el instituto de salud para el bienestar ha enviado para contrataci\u00f3n a 8 mil 250 profesionales de la medicina y enfermer\u00eda de ese total 2 mil 694 son m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales tras 488 son m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas adem\u00e1s 4.789 son enfermeras y enfermeros generales 239 son enfermeras y enfermeros especialistas adicionalmente 92 son profesionales de inhaloterapia todo este personal ha sido destinado para atenci\u00f3n en 18 entidades del pa\u00eds baja california chiapas ciudad de m\u00e9xico coahuila colima durango guanajuato guerrero hidalgo michoac\u00e1n quintana roo sinaloa sonora tabasco tamaulipas tlaxcala yucat\u00e1n y zacatecas tambi\u00e9n se ha enviado personal a lista as\u00ed como a siete institutos y hospitales de la comisi\u00f3n coordinadora de institutos nacionales de salud y hospitales de alta especialidad se trata del instituto nacional de ciencias m\u00e9dicas y nutrici\u00f3n salvador zubir\u00e1n el instituto nacional de enfermedades respiratorias el hospital general de mexico el hospital infantil federico g\u00f3mez el hospital general gea gonz\u00e1lez el hospital ju\u00e1rez y hospitales regionales de alta especialidad de iztapaluca baj\u00edo y yucat\u00e1n avanzamos pero a\u00fan se requiere del profesionalismo la vocaci\u00f3n de servicio y el humanismo de m\u00e1s profesionales m\u00e9dicos y de enfermer\u00eda la convocatoria sigue abierta para m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas en terapia intensiva urgencias neumolog\u00eda infectolog\u00eda y anestesiolog\u00eda tambi\u00e9n para enfermeras o enfermeros especialistas en terapia intensiva e inhal\u00f3 terapia inscr\u00edbete en m\u00e9dicos del bienestar punto salud punto gob.mx estamos contratando hoy m\u00e1s que nunca m\u00e9xico te necesita [M\u00fasica] esta convocatoria tambi\u00e9n nos ayudar\u00e1 a saldar la deuda hist\u00f3rica que ten\u00eda nuestro pa\u00eds en materia de recursos humanos ten\u00edamos un d\u00e9ficit estructural de recursos humanos sobre todo de m\u00e9dicos especialistas y personal de enfermer\u00eda especialista y esta convocatoria pues solicita el llama hace un llamado muy atento respetuoso a todos nuestros m\u00e9dicos a que se incorporen a este este compromiso por el pa\u00eds no quisiera dejar el micr\u00f3fono sin recordar el llamado tambi\u00e9n a los m\u00e9dicos de entre 60 y 65 a\u00f1os a que se incorporen tendr\u00e1n un sobresueldo del 30 por ciento es importante se\u00f1alar que estos profesionales los vamos a incorporar a hospitales no covif y de esta manera tambi\u00e9n garantizaremos la atenci\u00f3n de pacientes que contin\u00faan llegando a nuestros hospitales por padecimientos diferentes a la de este virus muchas gracias muchas gracias muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente pues en estos momentos en donde el sistema nacional de salud p\u00fablica y social tiene el menester trascendental de salvar vidas pues todos los esfuerzos que se puedan sumar son importantes y son muy valiosos como recordar\u00e1n en este mismo sal\u00f3n el 13 de abril se anunci\u00f3 lo que hoy es ya una realidad el convenio para la subrogaci\u00f3n de algunos servicios padecimientos embarazos partos ces\u00e1reas con los hospitales privados del pa\u00eds en particular con la asociaci\u00f3n nacional de hospitales privados con el consorcio mexicano de hospitales en esto ha tenido una importante participaci\u00f3n por un lado desde las instituciones de la canciller\u00eda y tambi\u00e9n de funsalud que aqu\u00ed est\u00e1 h\u00e9ctor ovalle que su presidente para justamente la parte operativa diez d\u00edas despu\u00e9s de ese anuncio entr\u00f3 en vigor el d\u00eda 23 de abril es decir el pasado jueves y hoy traemos los primeros resultados es el arranque de un programa realmente hist\u00f3rico para los sistemas de salud es una integraci\u00f3n muy importante que est\u00e1 beneficiando y va a beneficiar a\u00fan m\u00e1s a derechohabientes de links de lista de spam las fuerzas armadas de pemex y a los beneficiarios de elin xavi para que puedan tener atenci\u00f3n m\u00e9dica en hospitales privados para ciertos padecimientos ap\u00e9ndices hernias y otros padecimientos que entran por urgencias y sobre todo los embarazos las mujeres que tienen un embarazo programado quienes van a dar a luz durante la epidemia y que van a empezar ya ya empezaron a derivarse a estos hospitales estos son algunos de los primeros resultados tenemos un call center 11 en una central telef\u00f3nica es lo que nosotros llamamos la torre de control ah\u00ed es donde pueden llamar todas las personas es un n\u00famero 102 puntos 13 26 84 llaman y entonces se derivan a las instituciones aqu\u00ed es importante aclarar las instituciones en esta torre de control son las que van refiriendo a los pacientes al hospital privado en donde pueden ser atendidos si pueden regresar por favor hemos tenido en estos d\u00edas 72 mil 915 llamadas telef\u00f3nicas esto implica la participaci\u00f3n de 189 hospitales privados que ya han aplicado al programa tambi\u00e9n hay otros que se van sumando y se van sumando y se tienen que certificar por el consejo de salubridad general en este momento tenemos 139 hospitales privados ya aprobados ya autorizados que ya pueden trabajar por el consejo de salubridad general esto nos tiene el d\u00eda de hoy con 2 mil 942 camas totales de estos hospitales adheridos vamos a llegar a m\u00e1s de 3 mil que son las potenciales a 3.175 y es en este momento llevamos 159 pacientes transferidos ese es el arranque y estamos seguros que esto va a tener un crecimiento importante exponencial como lo hemos mencionado en muchos de estos casos son acciones que se implementan con un gran esfuerzo de todas las instituciones de los hospitales privados de phone salud y en cuesti\u00f3n de d\u00edas ya est\u00e1n dando resultados en \u00e9pocas regulares seguramente esto nos hubiera tomado meses quiz\u00e1 a\u00f1os si pueden pasar a la siguiente es un poco como se han ido distribuyendo entre instituciones est\u00e1s la primera gr\u00e1fica de la frecuencia es las llamadas que hemos tenido hemos tenido picos muy muy grandes en la central telef\u00f3nica y hasta el d\u00eda de ayer las cerca de 10.000 llamadas en un solo d\u00eda las llamadas por la instituci\u00f3n son est\u00e1n distribuidas de esta manera de derechohabientes de links ha sido el 82% lo sigue el este con 11% el link xavi con 4% y el resto de las instituciones que tienen derechohabiencia es decir sedena semar y pemex con un nuevo por ciento cada uno puede pasar a la siguiente estos han sido ya los servicios que han sido atendidos de los 179 que que coment\u00e1bamos de los 159 perd\u00f3n son 127 partos embarazos y puerperio 22 ces\u00e1reas un ap\u00e9ndice 6 hernias y 3 cirug\u00edas endosc\u00f3picas urol\u00f3gicas este n\u00famero es el de arranque y seguramente aqu\u00ed vamos a poder ir viendo la evoluci\u00f3n y c\u00f3mo va creciendo y c\u00f3mo va funcionando este convenio de colaboraci\u00f3n dando muestra que es posible ponernos de acuerdo cuando hay un disposici\u00f3n cuando hay voluntad y sobre todo algo cuando no hay una intenci\u00f3n de lucro porque en este caso los hospitales no est\u00e1n cobrando una utilidad ni mucho menos son los precios que est\u00e1n firmados en un convenio desde el 2017 y que son los precios que tenemos los servicios de salud p\u00fablica para nuestros intercambios de servicios en tiempos regulares entonces la verdad estamos muy reconocidos de eso eso ser\u00eda todo al final viene nuevamente el n\u00famero hacer una invitaci\u00f3n quienes no est\u00e1n no forman parte de la asociaci\u00f3n o del consorcio en en hospitales m\u00e9xico punto com pueden ingresar para tener m\u00e1s hospitales que puedan querer participar de esta de esta acci\u00f3n ser\u00edan verificados certificados por el consejo social o grecia salubridad general y entonces entrar\u00edan en este proceso los hospitales que est\u00e1n arriba son los que ya est\u00e1n trabajando en este momento con nosotros y finalmente viene me parece que el n\u00famero nuevamente es este 802 13 26 84 ya ven\u00eda y estamos para servirles yo presidente se permitiera pues un comercial esto es materia de la vespertina de las 6 de la tarde pero creo que es importante mencionarlo a partir de las 7 de la ma\u00f1ana de este d\u00eda que abre el sistema de pagos electr\u00f3nicos interbancarios el famoso space las transferencias ya el primer grupo de empresarios solidarios identificados por el seguro social y en coordinaci\u00f3n con la econom\u00eda y con la hacienda ya deben de empezar a recibir sus primeros dep\u00f3sitos de 25 mil pesos son los empresarios solidarios que no dieron de baja en enero febrero y marzo a nadie de su plantilla de personal y estos primeros de este d\u00eda nada m\u00e1s son veinti\u00fan mil 582 veinti\u00fan mil 582 empresarios solidarios son la gran mayor\u00eda empresas de 1 a 10 empleados y miscel\u00e1neas ferreter\u00edas papeler\u00edas carpinter\u00edas abarrotes ese ejercicio solamente del d\u00eda de hoy del dep\u00f3sito la transferencia de 21 mil 582 empresarios solidarios es por un monto de 539 mil 550 millones de pesos eso es lo que hoy se est\u00e1 dispersando a estas 21 mil peque\u00f1os y solidarios empresarios m\u00e1s de medio mill\u00f3n m\u00e1s de medio 500 mil para no exceder los bolos 500 mil 539 mil 539 mil millones perdonen voy a repetirlo se resiste por haber no hacer bolas 539 millones de pesos es much\u00edsimo dinero que va a reactivar econom\u00edas y d\u00e9jenme decirles un dato que me parece muy esperanzador estos veinti\u00fan mil empresarios solidarios m\u00e1s en un n\u00famero aproximado emplean a 179 mil trabajadores a ellos son a los que ellos protegieron a los que apoyaron por eso los estamos apoyando ahora ellos son 179 mil trabajadores registrados en el seguro social de quienes dependen 300 mil personas porque son sus familias son sus beneficiarios del seguro social es decir el empresario al proteger el empleo hizo que en los empleados proteger\u00e1n a quienes dependen de ellos a sus dependientes econ\u00f3micos a sus beneficiarios estas personas siguen teniendo seguridad social y eso es bien importante en estas en estas \u00e9pocas y lo hemos dicho muchas veces y lo hemos escuchado aqu\u00ed del doctor alcocer del doctor l\u00f3pez gatell la epidemia en todo el mundo la pandemia el coronavirus se atiende igual son los mismos tratamientos los mismos procedimientos la misma atenci\u00f3n m\u00e9dica pero los impactos de la econom\u00eda se atienden diferente y cada gobierno ve las formas de resolver y aqu\u00ed estamos resolviendo con la palabra de las personas que lo \u00fanico que nos basta para darles este cr\u00e9dito de 25 mil pesos y sobre todo de manera directa sin intermediarios y eso es lo que est\u00e1 ocurriendo el d\u00eda de hoy y as\u00ed estamos informando todos los d\u00edas en las seis de la tarde cu\u00e1nto ser\u00e1n ma\u00f1ana que monto al d\u00eda siguiente as\u00ed hasta que lleguemos y seguir los invitando a los 645.000 empresarios solidarios a que se acudan a la p\u00e1gina del imms y hagan su registro y su validaci\u00f3n ser\u00e1 todo por un parte presente gracias s\u00ed se\u00f1or presidente buenos d\u00edas bueno comentarles de la manera m\u00e1s breve que pueda yo lo que han sido las actividades internacionales de esta \u00faltima semana en primer lugar a lo que ustedes me hab\u00edan preguntado la semana pasada donaciones internacionales cuales tenemos hemos recibido siete por conducto la canciller\u00eda que son de empresas o asociaciones provenientes de china corea del sur dinamarca los estados unidos de am\u00e9rica y suiza de china la fundaci\u00f3n jackman y la fundaci\u00f3n al\u00ed bab\u00e1 fueron los primeros en la cerca de nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s de los canales diplom\u00e1ticos y realizaron una donaci\u00f3n de 100 mil cubrebocas del cap a 50.000 pruebas de detecci\u00f3n psr as\u00ed como cinco ventiladores respiratorios que fueron destinados al inss ave la asociaci\u00f3n de dongguan de amistad con pa\u00edses extranjeros as\u00ed como la asociaci\u00f3n de empresarios son juan ambas de china donaron 65 mil cubrebocas tricapa a instituciones del sector salud de korea daesong con l\u00edmites don\u00f3 100 trajes protectores y 10 litros de gel anti bacterial ambos salen xavi la empresa aleg\u00f3 grandeza en torno al gobierno de mexico 8 mil lentes especiales y caretas protectoras para los m\u00e9dicos direct relief asociaci\u00f3n no gubernamental con sede en eeuu dos nuevos mil mascarillas n95 la farmacia farmac\u00e9utica novartis lo nuevo 3.600 frascos con 100 tabletas de hidr\u00f3xido cloroquina para habilidad brindar tratamiento a 20 mil pacientes con 1.019 bajo protocolo cl\u00ednico todas estas donaciones se han entregado a xavi o instituciones del sector salud compras internacionales voy soy breve tenemos 610 respiradores mec\u00e1nicos de essen suiza que llegan en mayo y 390 que llegan los primeros d\u00edas de junio esto corresponde al compromiso que hicieron los eeuu con m\u00e9xico el puente aire con china bueno el d\u00eda de hoy estaremos cumpliendo el vuelo n\u00famero 7 se me ha preguntado por qu\u00e9 el ritmo porque no mandamos aviones muy grandes y tenemos todo de una vez porque no son inventarios se van produciendo recuerden recordemos que china tuvo de hecho tiene todav\u00eda una situaci\u00f3n tambi\u00e9n de emergencia por la pandemia entonces ese convenio se combinaron estas fechas en funci\u00f3n de la capacidad de producci\u00f3n del d\u00eda de hoy se reciben m\u00e1s caretas protectoras y googles o goles para los medios algunas im\u00e1genes aqu\u00ed de las compras internacionales que ustedes ya conocen ya se inform\u00f3 de la distribuci\u00f3n de los insumos que ha estado a cargo con el respaldo de la secretar\u00eda de la defensa nacional de la secretar\u00eda de marina y de la guardia nacional a quienes mucho les agradecemos su crucial decisiva participaci\u00f3n en todas las actividades que hemos emprendido a continuaci\u00f3n pas\u00f3 a informarles de la protecci\u00f3n y atenci\u00f3n a las mexicanas y mexicanos en el exterior en la pandemia la primera acci\u00f3n que ustedes tambi\u00e9n conocen tiene que ver con repatriaci\u00f3n de mexicanas y mexicanos en el exterior aqu\u00ed el objetivo ha sido procurar la asistencia consular a los mexicanos afectados en el exterior por la pandemia actual se ha tenido una gran colaboraci\u00f3n con la fuerza a\u00e9rea mexicana que tambi\u00e9n le agradezco muy especialmente su esfuerzo su participaci\u00f3n su dedicaci\u00f3n al instituto nacional de migraci\u00f3n al tercero a la secretar\u00eda de salud ya otras dependencias del gobierno de mexico y l\u00edneas comerciales que nos han ayudado en este esfuerzo de alcance global las 80 embajadas han participado los 67 consulados para repatriar en total a 10 mil 547 mexicanas y mexicanos en los cinco continentes p\u00fablico como ustedes conocen seguramente ya la nueva gu\u00eda de traslado de restos para nuestras representaciones en el exterior que suelen ser adem\u00e1s de lo doloroso y lamentable de los acontecimientos estamos viviendo de quienes enferman y pierden la vida el tr\u00e1mite el procedimiento para tener los restos de sus familiares en m\u00e9xico suele ser muy complejo por eso se elabor\u00f3 esta gu\u00eda y se ha trabajado con mucho cuidado aqu\u00ed algunas im\u00e1genes de las repatriaciones estas de brasil de bolivia y per\u00fa de turqu\u00eda hab\u00eda canad\u00e1 y aqu\u00ed el cuadro general que nos dice cu\u00e1ntas mexicanas y mexicanos han sido repatriados 10.547 como les inform\u00e9 a ustedes el mayor n\u00famero de am\u00e9rica latina- 5.138 el segundo lugar de europa 3 1775 y en seguida del del continente o regi\u00f3n asia-pac\u00edfico 734 en lo que hace a la red consular en particular los eeuu que tambi\u00e9n fue motivo hace ocho d\u00edas de preguntas de ustedes qu\u00e9 es lo que se ha trabajado hay varias l\u00edneas de acci\u00f3n atenci\u00f3n a trav\u00e9s de las distintas l\u00edneas telef\u00f3nicas cada consulado tiene su l\u00ednea de emergencia ah\u00ed se da servicio todos los d\u00edas las redes sociales el centro de informaci\u00f3n de asistencia mexicanos sean que est\u00e1 especializado en casas en casos de protecci\u00f3n desde eeuu aqu\u00ed aparece el n\u00famero 520 6 23 78 34 y desde m\u00e9xico 0 0 1 520 6 23 78 74 ha habido atenci\u00f3n presencial en casos de emergencias mucha coordinaci\u00f3n de los consulados con autoridades y aliados locales se han movilizado aqu\u00ed tienen ustedes algunas im\u00e1genes que son los \u00e1ngeles y observ\u00e9 aqu\u00ed entrega de despensas material de protecci\u00f3n frente al cobismo tienen ustedes aqu\u00ed tambi\u00e9n en el consulado de litros o el de san diego en estas im\u00e1genes c\u00f3mo est\u00e1n trabajando piedad virtual y moviliz\u00e1ndose el consulado de houston del de tube son algunos de los m\u00e1s y tienes m\u00e1s trabajo chicago por supuesto el paso hay asistencia laboral por despidos injustificados que tambi\u00e9n ha sido otra experiencia muy dif\u00edcil el espesor laboral y atenci\u00f3n en casos de emergencia que tienen ustedes una imagen del consular un san francisco la asistencia consular tiene que darse a todos y muy especialmente a los connacionales que est\u00e1n enfermos y nos piden apoyo o en aquellos casos donde las familias nos piden respaldo para el traslado el traslado de los restos de fallecidos por esta pandemia el se\u00f1or presidente nos autoriz\u00f3 un aumento del presupuesto para el apoyo econ\u00f3mico para este fin que les acabo de decir 375 millones de pesos estamos en comunicaci\u00f3n con las autoridades locales hemos encontrado mucho apoyo en general en los eeuu por parte de las autoridades locales y orientaci\u00f3n a trav\u00e9s de las ventanillas de salud de estas ventanillas se instrumentaron con la secretaria de salud desde el inicio al gobierno han sido un instrumento muy valioso ahora han atendido a 330 mil personas al d\u00eda de ayer el seguimiento puntual de mexicanos que es tambi\u00e9n de tensi\u00f3n es muy relevante porque est\u00e1n descensos de reclusi\u00f3n y nos ha preocupado mucho situaci\u00f3n tambi\u00e9n de presidente nos ha pedido que sigamos eso con especial cuidado poner la atenci\u00f3n y tratar de coadyuvar a reducir y evitar la violencia dom\u00e9stica que s\u00ed ha crecido si lo hemos registrado nuestros consulados condiciones de salud y la gu\u00eda que ya les refer\u00eds gracias tiene ustedes enseguida les voy a presentar los n\u00fameros red sigue por favor de una s\u00edntesis de lo que han hecho las ventanillas de salud coordinaci\u00f3n equipo dise\u00f1o secretarios equipos el n\u00famero de atendidos 334 mil 221 el n\u00famero de beneficiarios quiere decir a quienes hemos podido participar directamente para que tengan la atenci\u00f3n m\u00e9dica 133 mil 381 al d\u00eda de ayer salud mental nos han pedido apoyo mil 526 y se han realizado diez talleres y sesiones de atenci\u00f3n psicol\u00f3gica 110 talleres y sesiones de atenci\u00f3n psicol\u00f3gica algunas im\u00e1genes aparece el conformado en chicago el consulado en houston y pues yo les agradezco desde aqu\u00ed a todo el personal de los consulados su dedicaci\u00f3n y su trabajo que la verdad han hecho un trabajo extraordinario la situaci\u00f3n m\u00e1s dif\u00edcil la hemos vivido en nueva york de nueva york adem\u00e1s de todas las acciones que acabo de referir se ha reforzado al consulado para poder dar atenci\u00f3n y les voy a explicar ahora con los n\u00fameros porque ha sido m\u00e1s dif\u00edcil o el lugar m\u00e1s dif\u00edcil en la uni\u00f3n americana para nuestros connacionales y la gr\u00e1fica que sigue son contagios del lado derecho aparece el total de personas tantos ciudadanos norteamericanos como todas las nacionalidades que residen en esos estados el n\u00famero total de contagiados c\u00f3mo se ha ido reportando y de aparecer en la otra columna al lado izquierdo de ustedes nuestros connacionales que en este momento nos han pedido que directamente participemos resolvamos su situaci\u00f3n de contagio no physics son todos los contagios quiere decir personas contagiadas que nos han dicho no tengo c\u00f3mo resolver c\u00f3mo tener atenci\u00f3n y necesito que el consulado lo haga como ustedes pueden ver en esta informaci\u00f3n nueva york tiene un 91 de un total de 154 en primer\u00edsimo lugar las siguientes son fallecimientos en eeuu registrados de mexicanas y mexicanos nueva york tiene 448 el total en el estado seg\u00fan reportan las autoridades norteamericanas son 24 mil 536 para que tengamos un punto de comparaci\u00f3n en primer lugar entonces dec\u00eda yo nueva york por ese n\u00famero de distribuir claro segundo lugar california muy distante con 32 tercer lugar illinois con 26 en total tenemos al d\u00eda de ayer 500 66 fallecimientos que muchos lamentamos en los estados de la uni\u00f3n americana que les estoy refiriendo en esa relaci\u00f3n en el resto del mundo cuando soy de cimientos y contagios contagiados bajo supervisi\u00f3n solicitada a los consulados y embajadas tenemos 49 en primer lugar canad\u00e1 con 37 italia con 2 y luego tenemos a australia cuba espa\u00f1a irlanda a kenia per\u00fa rep\u00fablica checa rep\u00fablica dominicana y tailandia con un mexicano fallecimientos fuera de los cacaos referidos de la uni\u00f3n americana tenemos un fallecimiento en per\u00fa ustedes lo recordar\u00e1n fue un caso muy importante en cusco que la viuda fue trasladada con la poder la fuerza a\u00e9rea a m\u00e9rida y esto ser\u00eda la informaci\u00f3n que tendr\u00edamos al d\u00eda de hoy para compartir con ustedes solo dir\u00eda para terminar que agradezco mucho la presencia de h\u00e9ctor valle el dirige la fundaci\u00f3n mexicana para la salud funsalud nos ha hecho favor de coordinar y respaldar esfuerzos del sector p\u00fablico y privado para tener un solo sistema de salud que acaba de informar el se\u00f1or director del instituto mexicano seguro social y ha sido un aliado indispensable para que tenga \u00e9xito de este convenio que nos permite contar con 3 mil 115 camas m\u00e1s y quiz\u00e1s m\u00e1s todav\u00eda como ya los trincones director del seguro social porque se van adhiriendo otras instituciones privadas muchas gracias por tu presencia y tu apoyo muchas veces gracias a todas ya todos h\u00e9ctor no quieres stoner algo con su permiso y nos da mucho gusto ver como un proyecto que ten\u00eda alta complejidad y con la confianza realmente el presidente el canciller el secretario del director del imms y de todos los directores aqu\u00ed presentes ha venido evolucionando realmente creo que es una muestra clara de confianza entre el sector p\u00fablico y el sector privado y en un tema crucial que es la vida de todas las mexicanas y los mexicanos me parece que es una reflexi\u00f3n muy linda para todos quiero decir una cosa que es importante no tiene ni idea la cantidad de llamadas que hemos recibido de otros hospitales queri\u00e9ndose adherir al programa y por eso la invitaci\u00f3n que hizo el maestro so de robledo diciendo los hospitales se pueden adherir en esa direcci\u00f3n que es hospitales por m\u00e9xico para que realmente apoyen en la materia y eso resalta la gran voluntad de la gente de decir quiero ayudar quiero apoyar en una situaci\u00f3n de crisis y creo que solo debemos destacar de manera muy positiva peque\u00f1os empresarios que tienen su hospital del pa\u00eds y quise yo me sumo y eso me parece que es algo que debemos de resaltar como algo muy positivo el compromiso inicial era de 3.115 camps y todo parece indicar como yo les el canciller que van a ser m\u00e1s justo eso es la voluntad de mont\u00f3n de personas que realmente tienen ese esp\u00edritu de ayudar y much\u00edsimas gracias nosotros en la fundaci\u00f3n mexicana para la salud seguiremos colaborando con todos ustedes se\u00f1or secretario canciller directores y se\u00f1or presidente much\u00edsimas gracias pues os llevo tiempo pero es importante la informaci\u00f3n abrimos para preguntas este ave buenos d\u00edas juanes grandes del peri\u00f3dico vasta del grupo cant\u00f3n sobre el tema de en este caso del personal m\u00e9dico hasta cu\u00e1ntos les falta para este para llegar a la meta y bueno tambi\u00e9n este de estos de estos m\u00e9dicos que han llegado cuantos han rechazado y cu\u00e1les han sido las causas por las cuales \u00e9ste pues no se les ha podido \u00e9ste sumar este esfuerzo y me di si me permite una segunda pregunta como ustedes saben en nuestro pa\u00eds ten\u00eda un d\u00e9ficit estructural de recursos humanos para la salud adicionalmente este d\u00e9ficit estructural hay un severo problema de distribuci\u00f3n lo hemos se\u00f1alado antes deber\u00edamos de tener 3.4 m\u00e9dicos por cada 1000 habitantes y hay regiones de nuestro pa\u00eds como las margaritas chiapas donde tenemos desafortunadamente 0.6 m\u00e9dicos por cada 1.000 habitantes lo que nos hemos enfocado es garantizar en esta contingencia que todas las personas que padezcan kobe 19 sean atendidos por un equipo multidisciplinario que nos permita optimizar la capacidad de respuesta de los pocos especialistas que tenemos en el pa\u00eds garantizando una adecuada atenci\u00f3n para todos los pacientes con una un segundo equipo de segunda l\u00ednea m\u00e9dicos auxiliares a este m\u00e9dico especialista que est\u00e1n capacitados al d\u00eda de hoy llevamos m\u00e1s de 32.000 profesionales de la salud capacitados y todos los d\u00edas de 5 a 7 de la tarde continuamos capacitando m\u00e1s humanos para la salud existen rechazados shows de la convocatoria que la convocatoria como funciona m\u00e9dicos de bienestar es un pool de m\u00e9dicos y enfermeras comprometidos con la causa nacional comprometido con el pa\u00eds no rechazamos a nadie no hay rechazados de m\u00e9dicos del bienestar todos son bienvenidos todos los m\u00e9dicos con c\u00e9dula profesional est\u00e1n bienvenidos a m\u00e9dicos de bienestar y distribuimos a los m\u00e9dicos en las diferentes necesidades que tenga el pa\u00eds s\u00ed [M\u00fasica] [M\u00fasica] p\u00fablicos no no rechazamos absolutamente nadie al contrario valoramos la experiencia y el compromiso de nuestros m\u00e9dicos jubilados invitamos a nuestros m\u00e9dicos de entre 60 a 65 a\u00f1os se les va a pagar un 30% m\u00e1s de lo que recib\u00edan y van a trabajar en hospitales no kobe para que no est\u00e9n en riesgo recordemos que seguimos recibiendo pacientes con otras patolog\u00edas y tenemos que garantizar tambi\u00e9n la atenci\u00f3n de pacientes que no tengan una patolog\u00eda viral m\u00e9dicos del bienestar salud punto gob mx por favor bueno y una segunda pregunta referente ayer a lo que pas\u00f3 con este con la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica el c\u00f3mo est\u00e1 su estado de salud y lo m\u00e1s importante ayer circul\u00f3 una fotograf\u00eda de la \u00faltima reuni\u00f3n de la secretaria donde estaba el secretario de hacienda y otras funcionarios m\u00e1s se aplica de alg\u00fan protocolo se les ha hecho en alguna revisi\u00f3n y no s\u00e9 si algo del secretario de salud o de un reloj todo lo pelat \u00e9l nos pueda responder que se aplicaba en este asunto y bueno que responda no quiere responder [Risas] la tercera una tercera y una tercera pregunta bueno hablando tambi\u00e9n de salud pero tambi\u00e9n ahora de salud financiera estos pr\u00e9stamos que est\u00e1n solicitando los los empresarios este corre un riesgo la salud de este financiera de m\u00e9xico que le pueden endosar este facturas como ayer mencionaba un nuevo fuego a dos y si me gustar\u00eda yo no malo de salud de financiero no s\u00e9 nada y sobre la nuestra muy querida secretaria de funci\u00f3n p\u00fablica de mirada sandoval ballesteros la doctora est\u00e1 en perfectas condiciones efectivamente como ella misma lo hizo p\u00fablico tuvo como un qubit leve como ocurre en 80% de las personas y se aplic\u00f3 el protocolo normal que se usa en todas las personas del estudio de contactos el estudio de casos y contactos en su familia muy querida tambi\u00e9n est\u00e1 en perfectas condiciones ninguno fue infectado por el sars co2 y de sus compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de trabajo tambi\u00e9n todav\u00eda no se concluye el estudio de casos y contactos pero de los contactos iniciales todos han resultado negativos y aqu\u00ed aprovecho para se\u00f1alar lo siguiente cuando una figura p\u00fablica y esto me recuerda a una pregunta que nos hicieron muy al principio de la epidemia cuando una figura p\u00fablica tiene una enfermedad se vuelve un asunto de notoriedad y se hace un enorme \u00e9nfasis en c\u00f3mo est\u00e1 y si pudo haber contagiado y cu\u00e1ntos contagio y se filtra la foto y se hace toda un esc\u00e1ndalo y esto digo que me recuerda una pregunta que me hicieron al inicio de la epidemia porque el punto es que no debemos pensar que las condiciones de salud o biol\u00f3gicas de una persona que ocupa un cargo p\u00fablico podr\u00edan ser distintas a las de una persona que no ocupa un cargo p\u00fablico o una persona que es conocida en la esfera p\u00fablica de una que no es conocida en la esfera p\u00fablica los protocolos son los mismos los protocolos atienden la ciencia de la salud las ciencias de la epidemiolog\u00eda y se basan en lo que coment\u00e9 aqu\u00ed tambi\u00e9n a prop\u00f3sito de un compa\u00f1ero de comunicaci\u00f3n y como coment\u00e9 en la tarde el elemento b\u00e1sico es detectar a la persona enferma oportunamente cuando tiene s\u00edntomas y aqu\u00ed aprovecho para recordarle a la poblaci\u00f3n si presentaran s\u00edntomas fiebre tos dolor de cabeza asumamos que tienen comida hasta no demostrar lo contrario si la persona es una persona que no tiene factores de riesgo es decir condiciones de salud o la edad que pudiera hacerla m\u00e1s susceptible a complicarse no necesita a la unidad de salud y hacerse la prueba lo que s\u00ed s\u00ed es una persona que tiene m\u00e1s de 60 a\u00f1os es una mujer embarazada o tiene diabetes hipertensi\u00f3n obesidad enfermedad cardiaca o enfermedad pulmonar cr\u00f3nica o inmunosupresi\u00f3n por cualquier causa entonces si debe acudir a la unidad de salud de manera oportuna de manera pronta para que sea evaluada o evaluado para ver si no tiene alg\u00fan signo temprano de complicaciones y las dem\u00e1s personas es lo que digo el estudio de contactos esta foto y esta informaci\u00f3n por cierto en particular la informaci\u00f3n que se filtr\u00f3 representan una grave violaci\u00f3n grave grave violaci\u00f3n a la \u00e9tica del servicio p\u00fablico y estamos investigando qui\u00e9n fue quien filtr\u00f3 la informaci\u00f3n por si filtro la tabla de datos de las personas involucradas con sus nombres y eso es una grave violaci\u00f3n que sin duda cuando investiguemos qui\u00e9n fue qui\u00e9n filtr\u00f3 tendr\u00e1 una sanci\u00f3n muy importante bueno nosotros le dec\u00edamos a islandia que se recupere tambi\u00e9n a otros servidores p\u00fablicos ya va recuper\u00e1ndose el gobernador de tabasco a gusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez y as\u00ed otros servidores p\u00fablicos y mandar nuestro abrazo fraterno [Aplausos] todos los familiares de enfermos y como siempre lo sostenemos nuestro p\u00e9same a familiares de los que pierden la vida tanto en nuestro pa\u00eds como en el extranjero a nuestros paisanos migrantes toda nuestra solidaridad nuestra fraternidad nuestro afecto acerca de la pregunta sobre los cr\u00e9ditos es decir que ya inicio todo el programa d reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y sobre todo de bienestar social lo que comentaba hoy soy ahora que ya m\u00e1s de 20 mil peque\u00f1os empresarios hoy tienen ya sus 25 mil pesos en sus cuentas pero ma\u00f1ana van a hacer m\u00e1s y pasado ma\u00f1ana ya se desat\u00f3 toda la estrategia para inyectar recursos fondos lo s\u00e9 pobres a los que tienen una peque\u00f1a empresa familiar a los que se buscan la vida como pueden a todos les va a llegar para tener una idea de m\u00e1s clara ay alrededor de 900 900.000 empresarios que tienen trabajadores inscritos en el seguro social m\u00e1s de 900.000 aqu\u00ed me va a ir este asesorando usted soy y hay m\u00e1s de 20 millones de trabajadores inscritos en el seguro social de esos 900.000 empresarios la mayor\u00eda son peque\u00f1os empresarios que ocupan de 1 a 10 trabajadores todos tienen derecho a recibir este cr\u00e9dito se est\u00e1 empezando con los peque\u00f1os [M\u00fasica] y se est\u00e1 considerando primero no se le da preferencia a los que a pesar de ser peque\u00f1as empresas no despidieron a sus trabajadores y les mantuvieron sus salarios ellos merecen todo nuestro reconocimiento toda nuestra admiraci\u00f3n entonces es a los primeros que se est\u00e1 atendiendo y ellos van a pagar una tasa de inter\u00e9s del 6% anual que eso no se ve en ning\u00fan cr\u00e9dito no hay un banco que de una tasa de inter\u00e9s de 6% anual adem\u00e1s es un plazo de 3 a\u00f1os para pagar con tres meses de gracia van a empezar a abonar al cuarto mes alrededor de 800 pesos mensuales otra cosa distinta al sistema y bancario comercial esa la palabra no hay que dejar nada en garant\u00eda la garant\u00eda es la palabra porque repito la mayor riqueza de m\u00e9xico es la honestidad de su pueblo otra ventaja adicional la prontitud se simplifica todo hacen la solicitud hoy y ma\u00f1ana se est\u00e1 dispersando el recurso desde la tesorer\u00eda a la cuenta del peque\u00f1o empresario y as\u00ed vamos hacia adelante cu\u00e1nto e es el l\u00edmite dijimos 3 millones de cr\u00e9ditos en el caso de los empresarios d el seguro social todos los que lo soliciten lo \u00fanico que cambia es que va aumentando la tasa de inter\u00e9s si se trata de empresarios ya con m\u00e1s e ingresos empresas grandes pero alguien tambi\u00e9n el lunes pr\u00f3ximo comienzan a entregarse los cr\u00e9ditos e peque\u00f1as empresas talleres taquer\u00edas taxistas papeler\u00edas tiendas de abarrote del sector formal y del sector informal ayer me informaban ya est\u00e1n aprobados 300.000 de estos cr\u00e9ditos y el lunes de modo que yo c\u00e1lculo que para 15 d\u00edas vamos a estar entreg\u00e1ndose habr\u00e1n entrega entregado alrededor de trescientos cuatrocientos mil cr\u00e9ditos a peque\u00f1os empresas y todo mayo junio julio por eso de 6 a 7 de la tarde-noche se va hasta el informante sobre cr\u00e9ditos personales sobre cr\u00e9ditos a peque\u00f1as empresas sobre cr\u00e9ditos de vivienda que repito son tres millones de cr\u00e9ditos hasta ahora tenemos los fondos tenemos 75 mil millones de pesos aqu\u00ed lo interesante es la prontitud porque lo que estamos ensayando es un modelo nuevo de c\u00f3mo recuperarnos pronto ante una crisis se va a caer la econom\u00eda pero c\u00f3mo de nuevo nos recuperamos y para eso de acuerdo a nuestra visi\u00f3n lo m\u00e1s importante es fortalecer el consumo popular este es este bienestar a la mexicana si eso no tiene nada que ver con el neoliberalismo tiene 3 elementos b\u00e1sicos 3 eficiencia esto que estamos hablando miren antes del gobierno pero eso no lo haga yo del elefante reum\u00e1tico que costaba trabajo y sigue constante empujar pero como estamos dedicados a eso pues ah\u00ed va caminando el elefante y adem\u00e1s nos est\u00e1 ayudando a la gente a empujar al elefante para que camine pero no s\u00f3lo en el gobierno esto es y manejos arriba no se toman en cuenta el pueblo imag\u00ednense se dice van a ver cr\u00e9dito para los peque\u00f1os empresas yo todav\u00eda estoy esperando que se d\u00e9 de la otra manera cuando baja [M\u00fasica] si los bancos hasta perdieron la pr\u00e1ctica de dar cr\u00e9ditos a los peque\u00f1os ustedes saben de que se den cr\u00e9ditos a los peque\u00f1os no todas las operaciones asesina arriba entonces cu\u00e1nto tarda para que les llegue el apoyo con el sistema neoliberal es como dec\u00eda que ya cuando llegue el dinero ya todos vamos a estar muertos dec\u00eda esto es distinto entonces eficiencia as\u00ed rapidez ser expedidos sin tanto tr\u00e1mite sin tanto papeleo sin garant\u00edas a la palabra ya van a ver cuando se den si es que ojal\u00e1 y suceda ojal\u00e1 yo est\u00e9 equivocado los tr\u00e1mites que les van a solicitar la banca comercial a los peque\u00f1os empresas y cu\u00e1nto les van a prestar en funci\u00f3n de las garant\u00edas que otorguen pero bueno esa es una diferencia importante segundo honestidad qu\u00e9 pasaba cuando hab\u00eda una crisis que eran recurrentes adem\u00e1s bueno la verdad es que se vivi\u00f3 en crisis durante todo el periodo neoliberal pero cuando se agravaba la crisis qu\u00e9 suced\u00eda pues se daban los famosos rescates y el ejemplo m\u00e1s claro pues es lo de la prueba como se lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n imag\u00ednense la inmoralidad de convertir deudas privadas de unos cuantos en deuda p\u00fablica y esto acompa\u00f1ado de una gran corrupci\u00f3n rescate de cartera que ya ten\u00edan los bancos de tiempo atr\u00e1s las compro esas carteras el gobierno y les dio pagar\u00e9s a los bancos a nombre de la federaci\u00f3n y todo eso se convirti\u00f3 en la enorme deuda p\u00fablica que nos paraliz\u00f3 nos impidi\u00f3 crecer dos d\u00e9cadas veinte a\u00f1os cu\u00e1ndo quieren volver a lo mismo les decimos no y se enojan pero ya se van a ir con tentando por qu\u00e9 ya se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n estaba presente en todo hab\u00eda una emergencia usted declara una emergencia y a comprar a precios elevad\u00edsimos con los amigos con proveedores que daban noches a comprar cobijas todav\u00eda hasta hace poco este c\u00e1ceres l\u00e1minas de zinc este material es de construcci\u00f3n de todo hac\u00edan su agosto cada vez que hab\u00eda una inundaci\u00f3n cada vez que se padec\u00eda de un desastre natural entonces honestidad y lo tercero que es muy importante justicia c\u00f3mo vamos y nada m\u00e1s a representar a un gremio si el gobierno es de todos porque rescate me acuerdo en los tiempos de auge de esplendor de el neoliberalismo que ahora est\u00e1 en crisis a nivel mundial me acuerdo qu\u00e9 es todo lo que le daban a los de arriba le llamaban as\u00ed rescate o fomento y lo poco que le daban a los de abajo se llamaban de manera despectiva populismo paternalismo me acuerdo de una frase este que usaban much\u00edsimo porque todo esto nos est\u00e1 llevando a ser un an\u00e1lisis y a la reflexi\u00f3n profunda dec\u00edan para no darle nada a los de abajo para no dar a los pobres en vez de darle un pescado ens\u00e9\u00f1ale a pescar esa era la frase c\u00e9lebre en vez de darle un pescado ense\u00f1arlo ens\u00e9\u00f1ale a pescar si no hay r\u00edo [M\u00fasica] como si el estado no tuviese una obligaci\u00f3n una responsabilidad social pero f\u00edjense la hipocres\u00eda quer\u00edan desaparecer al estado diluir al estado que el estado no cumpliera con su responsabilidad social que incumpliera su responsabilidad social pero cuando se trataba de rescates financieros ah\u00ed si acudir al estado y si quer\u00edan que existiera el estado la verdad es que ten\u00edan secuestrado al estado no es cierto es que el estado estaba al servicio de una minor\u00eda de un grupo entonces el cambio ahora consiste en que el estado para decirlo de manera m\u00e1s sencilla y m\u00e1s clara el gobierno representa a todos a ricos ya pobres a los que viven en el campo los que viven en la ciudad a los creyentes a los que no creyentes y hay una separaci\u00f3n clara entre poder econ\u00f3mico y poder pol\u00edtico luego que me aconsej\u00f3 el migrante de san quint\u00edn que me dijo cuando triunfamos recuerde que el presidente ju\u00e1rez se par\u00f3 al estado de la iglesia porque a dios lo que es de dios y al c\u00e9sar lo que es del c\u00e9sar ahora lo que se necesita me aconsej\u00f3 donde mis asesores es separar al poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico y que el gobierno represente a todos entonces sobre esas bases es que elaboramos ya nuestro plan van a enfrentar la crisis sanitaria para enfrentar la crisis del modelo neoliberal mundial com un plan distinto que va a proteger a la mayor\u00eda de los mexicanos sobre todo a los m\u00e1s necesitados a los m\u00e1s pobres qu\u00e9 va ah atender a todos que va a seguir impulsando el crecimiento econ\u00f3mico que va a seguir garantizando las libertades tambi\u00e9n que hicieron para imponer el modelo neoliberal celebraron un pa\u00eds por cierto de muy poca poblaci\u00f3n y con una dictadura y ah\u00ed establecieron el modelo eso qu\u00e9 y llevaron al cabo en una especie de laboratorio lo extendieron por todo el mundo y lo pusieron de ejemplo y empezaron a aplicar una pol\u00edtica de ese tipo en todos los pa\u00edses desde fuera violando nuestra soberan\u00eda faltando nos el respeto nos dec\u00edan que ten\u00edamos que hacer cu\u00e1l era la pol\u00edtica econ\u00f3mica que ten\u00edamos que aplicar les pon\u00edan la agenda me acuerdo que en ese entonces cuando hablaban de las llamadas reformas estructurales que no eran m\u00e1s que empobrecer al pueblo y beneficiar a unos cuantos porque que fue la reforma energ\u00e9tica tuvo \u00e9xito nada casi terminan por destruir a pemex rockefeller dec\u00eda que el petr\u00f3leo era el mejor negocio del mundo y el segundo dec\u00eda mejor negocio del mundo es el petr\u00f3leo mal administrado ya que el petr\u00f3leo siempre es negocio como no va a ser negocio si no se le paga renta en la naturaleza se extrae cu\u00e1nto puedes extraer un barril de petr\u00f3leo 5 d\u00f3lares cuando mucho 10-12 d\u00f3lares ahora que est\u00e9n seis d\u00f3lares pues cefalea a mano pero estamos en una situaci\u00f3n que nunca se hab\u00eda visto pero cuando lleg\u00f3 a valer 100 d\u00f3lares el barril y costaba cinco d\u00f3lares cuanto eran la utilidad por barril 95 d\u00f3lares y s\u00e9 vend\u00edan hasta 3 millones de barriles diarios bueno es sin negocio lo subieron a punto de quebrar entonces las reformas estructurales la reforma energ\u00e9tica la reforma laboral que ahora se est\u00e1 padeciendo la reforma educativa todo eso dictado desde el extranjero la reforma fiscal que fue la reforma fiscal aumentos de impuestos entonces impon\u00edan esas pol\u00edticas que nos llevaron al fracaso c\u00f3mo vamos nosotros a continuar con eso de ninguna manera e la estrategia que vamos a aplicar e va a ser nuestra durante d\u00e9cadas ni siquiera se elaboraba en m\u00e9xico de acuerdo a nuestras necesidades el plan nacional de desarrollo todo se hac\u00eda a partir de las recomendaciones de las recetas de los organismos financieros internacionales entonces ya no es as\u00ed entonces si es importante en estos momentos tocar este tema nosotros no vamos a endeudar al pa\u00eds estamos aplicando una pol\u00edtica de austeridad se est\u00e1 apretando el cintur\u00f3n el gobierno porque tambi\u00e9n esa es una diferencia important\u00edsima cada vez que hab\u00eda una crisis como les ped\u00edan desde el extranjero que hab\u00eda que aumentar el precio de las gasolinas el precio de la luz que hab\u00eda que bajar los salarios no hay que olvidar que en el tiempo del periodo neoliberal el salario m\u00ednimo perdi\u00f3 el 70% de su capacidad de compra porque los aumentos del salario llegaron a darse por abajo de la inflaci\u00f3n todo eso eran recomendaciones de el extranjero y no solo para m\u00e9xico para otros pa\u00edses y que dec\u00edan ni modo [M\u00fasica] tenemos todos que apretarnos el cintur\u00f3n le ped\u00edan al pueblo que se apretar el cintur\u00f3n ahora no [M\u00fasica] ahora es el gobierno y el que se va a apretar el cintur\u00f3n y sobre todo este no permitir la corrupci\u00f3n y que haya justicia y vamos a salir adelante es todo un desaf\u00edo pero aceptamos el reto porque es la oportunidad de demostrar que el modelo neoliberal es un modelo antipopular entrevista ineficiente fracasado un modelo que produce miseria p\u00fablica un modelo que produce violencia que altera la paz la tranquilidad eso es lo que estamos haciendo hablando - a todos ya todas soy nori fern\u00e1ndez de la caracola es una pregunta que tiene que ver con el liberalismo pero en otro rulo en el de la violencia digamos y recientemente se aprob\u00f3 de manera un\u00e1nime por la asamblea general de naciones unidas una resoluci\u00f3n presentada por m\u00e9xico sobre el tema de las vacunas y de que las vacunas lleguen a todos los pa\u00edses cuando existan y de que no se monopolice en los recursos para el personal sanitario en el combate al cobijo y en esos mismos d\u00edas el pap\u00e1 francisco i y tambi\u00e9n naciones unidas plantearon la necesidad de un cese al fuego global el consejo de seguridad de naciones unidas est\u00e1 discutiendo c\u00f3mo formular este cese al fuego la pregunta tiene que ver con por una parte va a participar m\u00e9xico en este debate naciones unidas y con qu\u00e9 postura sobre \u00e9l se hace al fuego global y por otra parte se va a plantear aqu\u00ed una iniciativa de paz puesto que la cifra todav\u00eda de homicidios es muy alta en el sentido de tratar de lograr un cese al fuego aqu\u00ed y que pudiera dedicarse en la energ\u00eda que se dedica por parte de los grupos delincuenciales y en terminar unos con otros esa misma energ\u00eda y es el mismo personal capacitado veh\u00edculos recursos a tratar de ayudar a la gente que necesita pues salud y combatir el cob y esa es una pregunta y la otra est\u00e1 dirigida al equipo de salud y es que hay pa\u00edses que han logrado minimizar mucho la epidemia en muchos casos se trata de islas como islandia como nueva zelanda como cuba pero hay un caso en am\u00e9rica que me parece importante que es venezuela en venezuela la epidemia sea es peque\u00f1a se ha aminorado mucho a pesar de que venezuela es est\u00e1 muy cerca de colombia donde la epidemia es muy fuerte y est\u00e1 muy cerca de ecuador de donde la epidemias a vallas avasalladora entonces parece ser que en venezuela las medidas que se est\u00e1n adoptando son por ejemplo que los enfermos con s\u00edntomas son inmediatamente hospitalizados no se espera a una situaci\u00f3n de gravedad m\u00e1s fuerte y por otra parte se est\u00e1 tambi\u00e9n impulsando brigadas solidarias de ciudadanos y ciudadanas capacitados que visitan los domicilios para localizar enfermos entonces la enfermedad entonces estos son esas dos preguntas la iniciativa de paz y el tema de venezuela que nosotros por pol\u00edtica exterior por la tradici\u00f3n diplom\u00e1tica de m\u00e9xico siempre hemos estado a favor de la paz mundial y en el caso de la paz en el pa\u00eds pues todos los d\u00edas estamos luchando por eso la paz con justicia la paz con bienestar pensamos que la paz es fruto de la justicia y eso es lo que estamos haciendo entiendo que tu pregunta tiene que ver con la posibilidad de un acuerdo general en el pa\u00eds para enfrentar de esta manera a la violencia no lo descartamos s\u00f3lo que queremos y avanzar m\u00e1s en la atenci\u00f3n de las demandas sociales m\u00e1s atenci\u00f3n a la pobreza m\u00e1s impulso a la educaci\u00f3n m\u00e1s un apoyo a los j\u00f3venes m\u00e1s bienestar queremos avanzar m\u00e1s y tambi\u00e9n ir aislando a las bandas dedicadas a la delincuencia quit\u00e1ndoles las las reservas j\u00f3venes y van enganchando por necesidad por pobreza ese es un poco lo que se est\u00e1 haciendo y hacia adelante aqu\u00ed hemos hablado de eso que haya trabajo para todos que nadie se vea en la necesidad de tomar el camino de la delincuencia y poder llegar a un acuerdo pero eso lo tenemos que construir entre todos hay que tomar en consideraci\u00f3n a los familiares de las v\u00edctimas es un acuerdo nacional en su momento va a llegar ese tiempo ayer hablaba yo de otro tema de c\u00f3mo resolver el problema de las afores que es otra asignatura otro tema pendiente y as\u00ed tambi\u00e9n esto porque en efecto no s\u00f3lo es el co vino seguimos teniendo mucha violencia en el pa\u00eds tenemos que seguirnos aplicando y convocar a toda la sociedad para conseguir la paz yo creo que lo vamos a lograr es un proceso vamos poco a poco ahora este s salir adelante con lo de la pandemia recuperar la econom\u00eda que haya bienestar pero sigue siendo un tema de preocupaci\u00f3n la violencia en m\u00e9xico para nosotros ahora lo del c\u00f3digos ocupa nuestra atenci\u00f3n recursos trabajo lo amerita pero tambi\u00e9n lo otro que est\u00e1 ah\u00ed todav\u00eda no se resuelve por qu\u00e9 fue una herencia de muchos a\u00f1os de descomposici\u00f3n en todo sentido volvemos a lo mismo la pobreza el abandono de la gente se le dio la espalda a los j\u00f3venes la corrupci\u00f3n [M\u00fasica] el contubernio entre autoridades y delincuencia el estilo de vida fomentaban mucho lo material y la chilena pa como si eso fuese no es lo m\u00e1s importante como si la felicidad se obtuviese as\u00ed con bienes materiales con dinero y se hicieron a un lado los valores entonces es todo un proceso de transformaci\u00f3n x s\u00ed [M\u00fasica] porque este ellos piensan que de esa manera van a seguir teniendo una base de apoyo la verdad es que ya no es lo mismo yo les pon\u00eda el ejemplo de lo que hac\u00edan con el guachi col de c\u00f3mo romp\u00eda un ducto en zanjas ellos los delincuentes llevaban pipas y le dejaban a la gente que recogiera unos litros de gasolina y de esta manera ten\u00edan el apoyo de la gente es eso parecido a lo de las despu\u00e9s eso ya no predominan ahora sali\u00f3 esto de las defensas por \u00e9l kobe pero muy aislado porque la gente est\u00e1 siendo atendida primero pero no solo porque los j\u00f3venes ya tienen trabajo en el programa j\u00f3venes con sue\u00f1o del futuro existen las pensiones no s\u00f3lo por eso sino porque la gente tiene esperanza y la esperanza es una fuerza muy poderosa y cree en que podemos salir adelante y nos est\u00e1n ayudando y ya no es f\u00e1cil es decir vengan aqu\u00ed no les va a faltar dinero a dem\u00e1s si los de arriba roban porque nosotros no porque la autoridad daba el mal ejemplo ahora no es as\u00ed ahora hay autor\u00eda moral y eso da autoridad pol\u00edtica el caso de el comportamiento de la gente con lo de la pandemia sin utilizar la fuerza jam\u00e1s ha habido aqu\u00ed la intenci\u00f3n de que la gente est\u00e9 en sus casas por qu\u00e9 se les va a castigar si salen a la calle no nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho as\u00ed as\u00ed la gente est\u00e1 cumpliendo les podemos mostrar e las gr\u00e1ficas de movilidad y como la gente est\u00e1 guardada cuid\u00e1ndose y no hay toque de queda es voluntario [M\u00fasica] y la gente est\u00e1 y actuando de manera responsable primer lugar en la doma de la pandemia lo principal el actor principal y despu\u00e9s el pueblo segundo lugar para ponerlo en claro el personal de salud trabajadores de la salud tercer lugar los m\u00e9dicos cient\u00edficos servidores p\u00fablicos de el sector p\u00fablico y del sector privado esos 3 pero lo fundamental repito el alma de esta la actitud de esta estrategia de este plan es el pueblo y es voluntario en esto no hay partidos pies todos atendiendo las recomendaciones aqu\u00ed en esto hay verdadera unidad y lo podemos probar entonces el que den despensa ahora delincuentes \u00e9ste no es igual y que se vaya entendiendo de qui\u00e9n no se permite a nadie y actuar fuera de la ley y se castiga por igual al delincuente com\u00fan que al delincuente de cuello blanco que tambi\u00e9n es era otras cosas que exist\u00edan y este los que se dedicaban a saquear a robar ni siquiera perd\u00edan su respetabilidad [M\u00fasica] delincuente era el que se robaba una bolsa en el mercado es el ratero el hombre de negocios o llamado hombre de negocio asociado con funcionarios p\u00fablicos es el hamas era considerado ratero o corrupto ya esto ya es distinto por eso no tienen y ninguna excusa ning\u00fan pretexto los que se dedican a cometer il\u00edcitos porque se aplica la ley por parejo que se hac\u00eda antes por ejemplo en el caso de las bandas hab\u00edan arreglos se proteg\u00eda una banda para perseguir a otras no me vaya a empezar a ustedes a pedir aqu\u00ed a gritar pruebas pruebas pruebas pruebas por qu\u00e9 este no va a costar mucho en responder pero no tiene caso y eso ya no hay pero bueno ya terminados a lo m\u00e9dico s\u00ed estamos analizando casos de \u00e9xito de distintos pa\u00edses y tambi\u00e9n retos que enfrentaron otros pa\u00edses conversaci\u00f3n cient\u00edfica y el an\u00e1lisis no solo en m\u00e9xico sino en el mundo va revelando claves de lo que ha sido exitoso lo que no porque se pudo haber hecho lo que se tiene que hacer en la pr\u00f3xima ocasi\u00f3n hay algunos elementos el pr\u00f3ximo martes tenemos precisamente preparados algunas claves de lo que vamos a incorporar en mexico y lo que hemos incorporado ya de estas lecciones aprendidas tempranas de la epidemia pero mencion\u00f3 un adelanto en el caso de los algunos pa\u00edses europeos que desafortunadamente enfrentaron la epidemia al inicio fuera de china que fue el primer pa\u00eds que la tuvo pero en europa occidental una de las cosas que se ha identificado es que el momento de iniciar con las medidas de mitigaci\u00f3n comunitaria estas medidas de como nuestra jornada nacional de sana distancia en donde millones de personas salen del espacio p\u00fablico no se encuentran y eso disminuye en contagios desafortunadamente a ellos les tomo en un momento donde ya era muy fuerte o muy intensa la transmisi\u00f3n entonces eso puede ser algunas lecciones que llevan a pensar en el caso mexicano nos dieron la oportunidad de poder programar tempranamente las medidas de mitigaci\u00f3n y recordaron ustedes que lo aplicamos cuando ten\u00edamos solamente 12 casos confirmados registrados y estas peque\u00f1\u00edsimas se\u00f1al 12 casos la interpretamos como 12 contra 4 del d\u00eda anterior entonces \u00e9sta triplicaci\u00f3n recordar\u00e1n que lo dijimos por la tarde del viernes 13 de marzo para nosotros fue suficiente para decir aqu\u00ed empiezan las medidas de mitigaci\u00f3n comunitaria entonces ese es uno de los elementos necesariamente en el caso de am\u00e9rica espec\u00edficamente la regi\u00f3n de latinoam\u00e9rica como vivimos la epidemia de un mes o mes y medio despu\u00e9s de lo que hab\u00eda ocurrido en europa o en eeuu nos dio tiempo de aprender estas lecciones es posible que el caso venezolano tambi\u00e9n haya jugado un papel importante ese aspecto otro importante pero es el que ya detallaremos el pr\u00f3ximo martes es justamente este tema de la oportunidad de identificar a los casos a las personas enfermas m\u00e1s tempranamente no s\u00f3lo con el prop\u00f3sito de reducir los contagios con el esquema convencionalmente instrumentado en todos los pa\u00edses incluido m\u00e9xico desde el inicio que es la contenci\u00f3n centrada en casos identificar casos sospechosos hacer las pruebas pero independientemente de las pruebas recomendar el aislamiento en la \u00e9l y que se mantengan sin contacto f\u00edsico con otras personas y el estudio de contactos y lo mismo pero adem\u00e1s en el curso de la enfermedad cuanto m\u00e1s temprano se detecten complicaciones o posibles complicaciones es menor el da\u00f1o org\u00e1nico que ocurre y aprovecho aqu\u00ed para volver a hacer un llamado que hacemos todas las tardes pr\u00e1cticamente que es si usted es una persona que tiene enfermedades cr\u00f3nicas hipertensi\u00f3n diabetes obesidad enfermedades card\u00edacas y pulmonares cr\u00f3nicas o inmunosupresi\u00f3n de cualquier causa si usted es una mujer embarazada o si usted es un adulto mayor de 60 a\u00f1os no se espere no se espere cuando tenga s\u00edntomas de kobe fiebre tos dolor de garganta acuda a una unidad m\u00e9dica a ser valorado y uno de los alimentos es la capacidad de oxigenaci\u00f3n y ahorita se est\u00e1 planteando la posibilidad de hacer monitoreos tempranos con un aparatito muy f\u00e1cil de utilizar no tan barato desafortunadamente pero en las unidades de salud se tiene para ver la oxigenaci\u00f3n por un pulsiox\u00edmetro es un aparato que pone una peque\u00f1a pinza que no duele no da\u00f1a donde hay una luz y a trav\u00e9s de un sensor electr\u00f3nico se detecta la oxigenaci\u00f3n cuando se detecta una oxigenaci\u00f3n por debajo de 85% ya habla de una condici\u00f3n grave y puede ser que han pasado al menos 48 horas de una p\u00e9rdida de la capacidad de oxigenaci\u00f3n entonces si nos adelantamos tenemos mayor posibilidad tambi\u00e9n de salvar vidas y tambi\u00e9n de atender m\u00e1s oportunamente buenos d\u00edas presidente una pregunta no le entonces no le acaba de gustar esta estos apoyos que va a dar el consejo mexicano de negocios con el banco interamericano de desarrollo qu\u00e9 opina bueno ayer opinaba acerca de esto pero en la tarde el presidente del consejo mexicano aclar\u00f3 que esto no pegar\u00eda el erario y no se necesitar\u00eda tampoco una aprobaci\u00f3n de la secretar\u00eda de hacienda para estos cr\u00e9ditos que ellos van a otorgar y si me permite una segunda pregunta para el canciller marcelo ebrad m\u00e1s adelante si \u00e9ste no nos oponemos nada m\u00e1s que no sea a costillas del erario s\u00ed este adem\u00e1s ellos lo m\u00e1s normal es que las empresas puedan obtener cr\u00e9ditos y sin capacidad para y obtener cr\u00e9ditos lo que no queremos no vamos a permitir es esos cr\u00e9ditos si no se paga pasen hacer deuda p\u00fablica nosotros no avalamos eso esto es no podemos darle un trato preferencial a quienes tienen posibilidad econ\u00f3mica habiendo en m\u00e9jico tanta pobreza es lo mismo del banco de mexico ya es un organismo aut\u00f3nomo respetamos su independencia pero estamos pendientes del manejo de las reservas porque esas reservas no son del banco de m\u00e9xico ni siquiera del gobierno son reservas de la naci\u00f3n entonces ese dinero lo tenemos que cuidar todos entonces nada de transferencias de recursos p\u00fablicos a particulares s\u00f3lo por influyentismo ya eso se termin\u00f3 pero desde luego que la \u00edntima privada puede hacer sus tr\u00e1mites y conseguir sus cr\u00e9ditos nosotros nos estamos ocupando de los peque\u00f1os empresarios con estos cr\u00e9ditos que se est\u00e1n dando y al mismo tiempo se ayuda a los medianos ya los grandes empresarios por qu\u00e9 al haber dinero abajo la gente tiene para gastar se fortalece la capacidad de consumo y se venden las corporaciones qu\u00e9 es lo que estamos haciendo bueno entregando recursos para que la gente tenga capacidad de compra y eso reactiva la econom\u00eda lo otro la verdad de acuerdo a la experiencia aunque se ha utilizado que es para apoyar a la peque\u00f1a empresa aunque se ha utilizado que es para que haya crecimiento econ\u00f3mico aunque sea utilizado para crear empleos lo que est\u00e1 demostrado es que esos rescates arriba son equivalentes a corrupci\u00f3n son sin\u00f3nimo de corrupci\u00f3n cu\u00e1ntos a\u00f1os d\u00e9cadas de condonaci\u00f3n de impuestos a las grandes corporaciones con qu\u00e9 excusa de que as\u00ed se fomenta el crecimiento y hubo crecimiento en el perd\u00f3n de olivera no pagaban impuestos y la econom\u00eda no crec\u00eda y es c\u00f3mo el caso de y la corrupci\u00f3n en el gobierno cuando estaba a 100 d\u00f3lares el precio del barril de petr\u00f3leo a 100 d\u00f3lares fue cuando m\u00e9xico m\u00e1s en deuda como explica en eso cuando entro m\u00e1s dinero por el petr\u00f3leo como no se hab\u00eda visto en toda la historia es cuando creci\u00f3 la deuda en 200% 200% en un set desde la bueno yo creo que desde 1901 que se empez\u00f3 a persona del primer pozo petrolero hasta la fecha en ese sexenio al que estoy haciendo referencia es cuando s\u00e9 obtuvo m\u00e1s dinero por la venta de petr\u00f3leo al extranjero y la deuda repito creci\u00f3 para hacer exactos de 1.7 billones 1.7 billones a 5.2 billones entonces ya este es o sofismas pues s\u00f3lo los qu\u00e9 tienen nostalgia de ese r\u00e9gimen corrupto defienden esos modelos yo respeto mucho el punto de vista pero deseo que no lo comparto pues no lo comparto no ahora no no lo comparto desde hace 30 a\u00f1os escrito sobre eso he documentado los fraudes hice un libro sobre \u00e9l fue a probar un libro imag\u00ednese hago un libro de fuego a proa creo que hace 20 a\u00f1os y lleg\u00f3 a la presidencia y aplic\u00f3 lo mismo es un d acto de traici\u00f3n al pueblo y a m\u00ed mismo habr\u00eda entonces riesgo de corrupci\u00f3n en estas granjas que claro el plan que tiene el consejo americano de negocios y el banco interamericano de desarrollo si si no se cuida y lo mismo lo del dinero que va a disponer del banco de m\u00e9xico ya est\u00e1n muy pendientes e no no ponernos pero cuidar porque no saben si les estoy haciendo este planteamiento y se gener\u00f3 este debate es lo que m\u00e1s lo fueron a plantear eso el collar ah es como siempre los de arriba una ocasi\u00f3n cuando la crisis s\u00ed s\u00ed dije no as\u00ed de sencillo y fui claro y les expliqu\u00e9 por qu\u00e9 no les voy a contar algo les voy a encontrar algo para que este tengan elementos en una reuni\u00f3n les dije vamos a hacer un gran esfuerzo vamos a ahorrar m\u00e1s y vamos a liberar 25.000 millones para dar y un mill\u00f3n de cr\u00e9ditos a los peque\u00f1itos un mill\u00f3n de que 25 mil millones y me dice [M\u00fasica] representante de los nombres de negocio es que eso puede ser garant\u00eda los 25.000 menos y se puede convertir s\u00ed no en un mill\u00f3n tienen 8 millones de cr\u00e9dito si los 25.000 millones se aportan como garant\u00eda a posible as\u00ed s\u00ed a seis de mis cuentas ya no no importa qu\u00e9 no sean 8 veces 5 veces cinco veces este quiere decir que con los 25 mil millones que ponemos de garant\u00eda pues se va a entregar en vez de un mill\u00f3n de cr\u00e9ditos 5 millones esto fue antes de que yo informar\u00e1 acu\u00e9rdese que informe el domingo que voy a dar a conocer el plan entonces si le respondemos era como un jueves un viernes y el informe fue el domingo adelante consulting tr\u00e1iganme la propuesta y lo digo el domingo imag\u00ednense anunciar 5 millones de cr\u00e9ditos para las peque\u00f1as empresas me avisan el shabak que solo pod\u00eda andar si entregaba los 25.000 1.140.000 credits o sea que no daban nada la garant\u00eda el riesgo lo cubr\u00edan todo entonces lo que les plantee tus as\u00ed mejor lo damos directo nosotros la tasa del 6 de todas maneras yo les planteaba tasa del 6 pero que ayudaran no el prop\u00f3sito era otro era el qu\u00e9 y lo siguen diciendo no s\u00e9 qu\u00e9 nos endeud\u00e1bamos entonces quieren que yo a la primera voy a solicitar cr\u00e9dito sin hacerle la lucha est\u00e9 ahorrando para no caer en deuda eso era una cosa y la otra era una pr\u00f3rroga para pagar los impuestos despu\u00e9s de tres meses o de cuatro meses o de seis meses cuando pasar\u00e1 la crisis imag\u00ednense s\u00ed decretamos una pr\u00f3rroga para que se paguen los impuestos despu\u00e9s nos quedamos sin recaudaci\u00f3n y c\u00f3mo vamos a proteger a los pobres de d\u00f3nde va a salir para darle el apoyo a los adultos mayores a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os con discapacidad de ellos no creen en eso ahora que se aprob\u00f3 el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n para que se eleve a rango constitucional el apoyo a la pensi\u00f3n y las becas para los estudiantes de familias pobres y el derecho a la salud los del partido conservador votaron en contra entonces yo tengo que proteger blindar a los m\u00e1s necesitados imag\u00ednense que yo autorizo pr\u00f3rrogas para el pago de impuestos si no est\u00e1n acostumbrados los de arriba a pagar impuestos que estoy fomentando la cultura del no pago si me cuesta trabajo por eso les mand\u00e9 una carta ay\u00fadenme no es su funci\u00f3n ya lo s\u00e9 pero se sensibilicen y convenzan para los que deben y no pagan y tienen si nos ayudan con esa labor pues tenemos de ah\u00ed sali\u00f3 lo de los 25 mil millones adicionales para los empresarios del seguro social porque 15 deben 50.000 millones 15 algunos pagaron o se comprometieron a pagar ah\u00ed sacamos 15.000 millones todav\u00eda como 767 grandes empresas nacionales y extranjeras y residieron 15 y 50 deben 35.000 millones o sea nos da para otro mill\u00f3n de cr\u00e9ditos pues y algunos piensan que es como antes y que no va a pasar nada ya de instrucciones que se presenten querellas denuncias porque no soy encubridor no puede ser que si hay una deuda 8 hasta de 10 mil millones de una gran corporaci\u00f3n que tiene para pagar s\u00e9 este en cubra me convertir\u00eda en c\u00f3mplice como le voy a pedir [M\u00fasica] a la gente de que qu\u00e9date en tu casa t\u00fa que vives de lo que vendes en la calle qu\u00e9date en tu casa si aguanta s\u00ed ya vamos a buscar la forma de ayudarte y nos hace caso y estos que tienen este no se les molesta con nada gozan de impunidad eso ya se terminado entonces y no es nada personal es que tenemos que poner orden en el caos esa es la pol\u00edtica y tambi\u00e9n no generalizar la mayor\u00eda de los empresarios bueno lo vemos con los que a pesar de la crisis no despiden a sus trabajadores les mantiene en su sueldo no todo el que tiene es malvado yo les dir\u00eda que ni siquiera estos que deben lo que pasa que se mal acostumbraron porque hay corporaciones extranjeras que debe y no hacen lo mismo en sus pa\u00edses no hacen lo mismo en sus pa\u00edses est\u00e1n pensando que m\u00e9xico es tierra de conquista porque se los permitieron eso ya se termin\u00f3 y no es y cerrar en la puerta a la inversi\u00f3n extranjera no al contrario eso ayuda a todos que haya piso parejo que no haya corrupci\u00f3n que haya un aut\u00e9ntico estado de derecho no de cohecho y en eso estamos y bueno vamos a desayunar yo no puedo decirlo pero yo no puedo decirlo pero vamos a seguir hablando y este tema me importa mucho por qu\u00e9 este no hace falta entre al pa\u00eds si paga imag\u00ednense cuanto podr\u00edamos tener si no hay evasi\u00f3n fiscal si no hay defraudaci\u00f3n fiscal por lo pronto uno se acaba de interponer hace unos d\u00edas esa que ella es que son dos cosas es un juicio esa empresa grande grande delante grande grande son como diez mil millones pero de esos 10 mil millones hay 1500 millones que claramente como dicen los abogados se pueden tipificar como fraude fiscal por eso es este la v\u00eda apenas ya est\u00e1 todo o sea ya se est\u00e1n formando las este los expedientes y las denuncias la querella si est\u00e1 bueno nos vemos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_281ES_EIpTiBprZsQC6PTJd",
    "playlist_title": "COVID-19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:02:24.667635"
}