{
    "video_id": "9quCDPEPNmM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/9quCDPEPNmM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDHr8Nd5u3uyWs5LH02-9SCr3goTQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=9quCDPEPNmM",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de unidades de generaci\u00f3n turbog\u00e1s aeroderivadas, desde La Paz, Baja California Sur",
    "video_length_seconds": 3106,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 1.74,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3.78,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1a el gobernador constitucional",
            "start": 8.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "del estado de baja california sur carlos",
            "start": 10.95,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mendoza davis",
            "start": 13.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el director general de la comisi\u00f3n",
            "start": 15.89,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "federal de electricidad manuel bartlett",
            "start": 17.54,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "d\u00edaz",
            "start": 19.94,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "el coordinador regional de suterm en",
            "start": 22.289,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "baja california sur francisco ra\u00fal",
            "start": 24.539,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "chagoya c\u00e1rdenas",
            "start": 26.46,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de la paz baja",
            "start": 30.03,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "california sur rub\u00e9n mu\u00f1oz \u00e1lvarez",
            "start": 32.43,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 38.06,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 39.95,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen a",
            "start": 41.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el",
            "start": 43.19,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mundo todas y todos ustedes sean",
            "start": 44.96,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 47.39,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchamos el mensaje de",
            "start": 50.69,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 52.73,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de baja",
            "start": 54.32,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "california sur licenciado carlos mendoza",
            "start": 55.82,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "davis",
            "start": 58.609,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todas y todos",
            "start": 70.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 73.69,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "saludo con mucho gusto al se\u00f1or",
            "start": 75.7,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 78.729,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 81.189,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "saludo tambi\u00e9n al licenciado manuel",
            "start": 83.42,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "bartlett d\u00edaz director general de la",
            "start": 85.43,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 87.979,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "al licenciado rub\u00e9n gregorio mu\u00f1oz",
            "start": 90.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "\u00e1lvarez presidente municipal de la paz y",
            "start": 92.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "al licenciado juan mart\u00edn patr\u00f3n carmona",
            "start": 95.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "coordinador regional del suterm en baja",
            "start": 98.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "california sur sean ustedes todos",
            "start": 100.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bienvenidos tambi\u00e9n por supuesto a los",
            "start": 103.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n que nos acompa\u00f1an",
            "start": 105.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las",
            "start": 108.25,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "redes sociales amigas y amigos todos",
            "start": 110.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "bienvenido el se\u00f1or presidente de nuevo",
            "start": 114.25,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "a baja california sur",
            "start": 116.98,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "el crecimiento econ\u00f3mico que ha",
            "start": 119.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "registrado nuestro estado en los \u00faltimos",
            "start": 121.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os hasta antes de la pandemia de",
            "start": 124.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "kobe ha sido el m\u00e1s alto del pa\u00eds con",
            "start": 126.8,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "una tasa superior al 6% y ha sido",
            "start": 129.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ejemplo no solo por las cifras que hemos",
            "start": 133.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "alcanzado sino tambi\u00e9n porque ha",
            "start": 135.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "generado desarrollo y ha contribuido a",
            "start": 137.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mejorar la calidad de vida para los",
            "start": 140.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "habitantes del estado sin embargo hay",
            "start": 142.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que decirlo dicho crecimiento acelerado",
            "start": 144.95,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ha generado grandes muy grandes retos",
            "start": 147.59,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "desde la construcci\u00f3n o ampliaci\u00f3n de",
            "start": 150.58,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "carreteras hospitales aulas educativas",
            "start": 153.89,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hasta llevar servicios p\u00fablicos a nuevas",
            "start": 157.19,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "colonias o comunidades en virtud de la",
            "start": 159.8,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "creciente migraci\u00f3n que llega a nuestro",
            "start": 163.07,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estado por tan solo mencionar algunos y",
            "start": 165.95,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dentro de estos grandes desaf\u00edos que",
            "start": 169.07,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "enfrentamos los sudcalifornianos destaca",
            "start": 171.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de manera muy marcada el de contar con",
            "start": 174.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica suficiente que",
            "start": 176.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "garanticen no s\u00f3lo el desarrollo de",
            "start": 179.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nuestra econom\u00eda sino tambi\u00e9n las",
            "start": 181.7,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "actividades diarias",
            "start": 183.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que todos y cada uno de las y los",
            "start": 185.2,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "sudcalifornianos realizamos",
            "start": 187.48,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ante los apagones que se registraron",
            "start": 190.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lamentablemente en el verano del 2019 en",
            "start": 192.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "baja california sur por la falta de",
            "start": 195.44,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "suministro suficiente de fluido",
            "start": 197.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico solicitamos a usted se\u00f1or",
            "start": 199.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente y a usted se\u00f1or director",
            "start": 202.64,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "general su intervenci\u00f3n para resolverlo",
            "start": 204.38,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "hoy con gusto reconozco que nuestra",
            "start": 207.67,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n encontr\u00f3 eco en el presidente",
            "start": 211.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica y en los directivos de",
            "start": 214.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad al",
            "start": 217.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "brindarnos el respaldo para hacer frente",
            "start": 219.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a la emergencia energ\u00e9tica que en ese",
            "start": 221.81,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "momento enfrentamos",
            "start": 224.75,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "como respuesta m\u00e1s que oportuna se han",
            "start": 226.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "puesto en operaci\u00f3n las dos plantas",
            "start": 229.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles de turbog\u00e1s que hemos visitado y",
            "start": 232.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que se encuentran aqu\u00ed a mi espalda y",
            "start": 235.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que habr\u00e1n de generar 74 megawatts de",
            "start": 237.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "flujo adicional de electricidad que",
            "start": 240.34,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "est\u00e1n generando deb\u00ed de haber dicho",
            "start": 242.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el gobierno federal se",
            "start": 244.439,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "comprometi\u00f3 a instalar cuatro nuevas",
            "start": 248.2,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "unidades aeroderivadas m\u00f3viles de las",
            "start": 250.51,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "cuales dos ya est\u00e1n en funci\u00f3n y",
            "start": 253.269,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entiendo las pr\u00f3ximas funcionar\u00e1n en los",
            "start": 255.489,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos par de semanas capaces de",
            "start": 257.889,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "generar entre las 413 megawatts de",
            "start": 260.709,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "electricidad para resolver con mayor",
            "start": 263.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "holgura un la gra el grave problema que",
            "start": 266.139,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "enfrentamos para cubrir la alta demanda",
            "start": 268.15,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "especialmente la que se genera en los",
            "start": 270.539,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "meses de verano",
            "start": 272.77,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "son plantas adem\u00e1s que tienen una",
            "start": 274.37,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica muy muy importante son",
            "start": 276.919,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "duales por el combustible que utilizan",
            "start": 281.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "operan indistintamente con gas natural o",
            "start": 283.57,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "con di\u00e9sel atienden por un lado la",
            "start": 287.54,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica de generaci\u00f3n con una mayor",
            "start": 290.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n al medio ambiente y por el",
            "start": 293.27,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "otro se garantiza su operaci\u00f3n",
            "start": 295.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ininterrumpida al poder utilizar dos",
            "start": 298.06,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "combustibles diferentes y no estar a",
            "start": 300.77,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "expensas solamente de las condiciones",
            "start": 302.99,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que nos marcan el mercado",
            "start": 305.389,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el anuncio se\u00f1or presidente ha levantado",
            "start": 307.789,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "las mejores expectativas en las y en los",
            "start": 309.949,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "sudcalifornianos especialmente los",
            "start": 312.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "habitantes de la paz y es que desde hace",
            "start": 314.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os las y los pase\u00f1os tenemos la",
            "start": 317.63,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "inquietud y vivimos en la zozobra sobre",
            "start": 321.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los riesgos a la salud y el da\u00f1o al",
            "start": 324.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "medio ambiente que conlleva la operaci\u00f3n",
            "start": 326.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de plantas que generan electricidad por",
            "start": 329.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "medio de combustibles f\u00f3siles altamente",
            "start": 331.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "contaminantes como lo son el di\u00e9sel y el",
            "start": 334.07,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "combust\u00f3leo",
            "start": 336.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "por muchos a\u00f1os las familias pase\u00f1as han",
            "start": 338.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sufrido de la contaminaci\u00f3n que se",
            "start": 341.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "genera aqu\u00ed en esta planta y que",
            "start": 344.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "desafortunadamente se propagan a trav\u00e9s",
            "start": 347.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del aire a toda la ciudad de acuerdo a",
            "start": 349.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los monitoreos ambientales de calidad",
            "start": 352.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del aire en el a\u00f1o 2020 los niveles de",
            "start": 354.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "azufre carb\u00f3n y otros contaminantes",
            "start": 357.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "superaron lo estipulado por la norma",
            "start": 361.0,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "oficial mexicana en m\u00e1s de la mitad de",
            "start": 363.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los d\u00edas del a\u00f1o calendario es por ello",
            "start": 365.69,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que hoy celebramos que se pongan en",
            "start": 369.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n estos 2 tener estos cuatro",
            "start": 372.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "generadores que tienen la capacidad de",
            "start": 374.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "operar con gas natural que no s\u00f3lo es",
            "start": 377.45,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "m\u00e1s econ\u00f3mico sino que es mucho mucho",
            "start": 380.36,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "menos contaminante",
            "start": 383.24,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "recientemente atestiguamos la crisis de",
            "start": 385.91,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "falta de electricidad que sufrieron",
            "start": 388.59,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "algunos estados hermanos por las altas",
            "start": 390.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "temperaturas observadas en el estado de",
            "start": 393.06,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "texas y que generaron el desabasto de",
            "start": 395.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gas natural en nuestro pa\u00eds poniendo de",
            "start": 397.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "manifiesto que tenemos una limitada",
            "start": 400.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "capacidad de almacenamiento de ese",
            "start": 402.42,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico",
            "start": 404.79,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "afortunadamente se\u00f1or presidente en baja",
            "start": 406.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "california sur llevamos a\u00f1os",
            "start": 409.17,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "prepar\u00e1ndonos para aportarle a la",
            "start": 411.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n de este problema por gesti\u00f3n y",
            "start": 413.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n del gobierno del estado en",
            "start": 416.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "unos meses contaremos en un par de meses",
            "start": 418.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "contaremos con el almacenaje y",
            "start": 421.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "suministro permanente de gas natural que",
            "start": 423.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1 por v\u00eda mar\u00edtima como aqu\u00ed le ha",
            "start": 426.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sido a usted hoy explicado a pocos",
            "start": 428.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de aqu\u00ed en el puerto de",
            "start": 431.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pichiling\u00fce con una inversi\u00f3n superior a",
            "start": 434.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los 5 mil millones de pesos est\u00e1 por",
            "start": 436.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "concluirse la construcci\u00f3n de una planta",
            "start": 439.65,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "almacenadora y distribuidora de gas",
            "start": 441.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "natural que surtir\u00e1 por primera vez de",
            "start": 443.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ese combustible a nuestro estado por su",
            "start": 447.09,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "capacidad de almacenaje de 130 mil",
            "start": 449.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos habr\u00e1 en el estado gas natural",
            "start": 452.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "suficiente para atender sobradamente",
            "start": 455.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestra demanda de combustible para",
            "start": 458.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de electricidad contar con",
            "start": 460.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gas natural en baja california sur",
            "start": 463.95,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 465.78,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "electricidad a empresas privadas y a la",
            "start": 467.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "industria sudcaliforniana generar la",
            "start": 470.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "electricidad que necesitamos hacerlo con",
            "start": 473.19,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gas en lugar de combust\u00f3leo diesel",
            "start": 476.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "disminuir\u00e1 por un lado los costos de",
            "start": 479.27,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n y por el otro la emisi\u00f3n de",
            "start": 481.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "contaminantes contribuyendo a la",
            "start": 484.92,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de nuestra salud y del",
            "start": 487.05,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "medio ambiente as\u00ed como tambi\u00e9n",
            "start": 488.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "protegiendo a la flora y fauna de",
            "start": 490.77,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nuestra hermosa bah\u00eda de la paz",
            "start": 493.02,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "amigas y amigos hoy se cumple un gran",
            "start": 495.569,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "anhelo de las y de los sudcalifornianos",
            "start": 499.469,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hoy se da un primer gran paso para",
            "start": 501.919,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "garantizar que la electricidad que se",
            "start": 505.529,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "consume en el estado sea por un lado",
            "start": 508.169,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "suficiente y por el otro sustentable que",
            "start": 510.439,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "garantice nuestro bienestar pero tambi\u00e9n",
            "start": 515.039,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el desarrollo del estado asegur\u00e9monos",
            "start": 517.889,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que el paso que hoy se da es en la",
            "start": 520.709,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n correcta garantizando que en",
            "start": 523.469,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "el futuro los nuevos proyectos como la",
            "start": 526.199,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "central de ciclo combinado que de la que",
            "start": 529.35,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hemos platicado ser\u00e1 sensible a no da\u00f1ar",
            "start": 531.899,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "el aire el suelo las bellezas naturales",
            "start": 534.3,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "con que contamos y sobre todo cuidar a",
            "start": 536.67,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "nuestra salud",
            "start": 539.399,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "a nombre de las y de los",
            "start": 541.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sudcalifornianos se\u00f1or presidente le",
            "start": 542.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pedimos que en la medida en que las",
            "start": 545.48,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "condiciones t\u00e9cnicas lo permitan por",
            "start": 547.82,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "supuesto los generadores de electricidad",
            "start": 549.649,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "existentes y que se encuentran aqu\u00ed",
            "start": 552.25,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "visibles algunos de ellos en baja",
            "start": 554.47,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "california azul sean reconvertidos a",
            "start": 557.449,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esta tecnolog\u00eda dual por el combustible",
            "start": 559.79,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que utilizan garantizando por supuesto",
            "start": 562.069,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "una operaci\u00f3n sustentable a base de gas",
            "start": 565.069,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "natural por supuesto cabe destacar que",
            "start": 567.62,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "esta reconversi\u00f3n en caso de que ser",
            "start": 570.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente posible sin duda alguna se",
            "start": 573.079,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pagar\u00e1 por s\u00ed sola ya que el gas natural",
            "start": 575.839,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo es menos contaminante sino que",
            "start": 578.569,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "es sensiblemente m\u00e1s barato que el",
            "start": 581.089,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "combust\u00f3leo o el dice",
            "start": 583.31,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el crecimiento que se logra con los",
            "start": 585.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "equipos que hoy se ponen en marcha y los",
            "start": 587.91,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de reciente adquisici\u00f3n que se han",
            "start": 590.85,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "anunciado nos resuelve el problema",
            "start": 592.35,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "inmediato de suministro suficiente sin",
            "start": 595.04,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "embargo el crecimiento y desarrollo",
            "start": 598.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "acelerado del estado seguramente har\u00e1",
            "start": 600.93,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "necesario incrementar de nuevo la",
            "start": 603.81,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "capacidad de generaci\u00f3n de electricidad",
            "start": 606.27,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "en el corto plazo",
            "start": 608.1,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "por ello el se\u00f1or presidente le",
            "start": 610.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "solicitamos que la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 612.55,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "electricidad retom\u00e9 el proyecto de",
            "start": 614.71,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la planta generadora de",
            "start": 617.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "electricidad de ciclo combinado de 327",
            "start": 619.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "megawatts denominada baja california sur",
            "start": 622.78,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "6 que su administraci\u00f3n comprometi\u00f3 y",
            "start": 625.54,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cuyo proceso de licitaci\u00f3n fue",
            "start": 629.23,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "suspendido el pasado mes de julio adem\u00e1s",
            "start": 631.57,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de generar m\u00e1s electricidad es necesario",
            "start": 634.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sustituir la planta termoel\u00e9ctrica de",
            "start": 638.83,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "punta prieta que ha llegado ya al final",
            "start": 640.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de su vida \u00fatil despu\u00e9s de m\u00e1s de 40",
            "start": 643.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de uso y no s\u00f3lo genera",
            "start": 646.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n de manera evidente sino",
            "start": 648.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que por su activo edad significa un",
            "start": 650.89,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "riesgo latente para quienes en ella",
            "start": 653.23,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "trabajan",
            "start": 655.06,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "finalmente se\u00f1or presidente y me estoy",
            "start": 657.05,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "despachando con las peticiones y le",
            "start": 660.69,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "agradezco que me haga el favor de",
            "start": 662.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "escuchar porque es un tema muy",
            "start": 664.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "importante para baja california sur que",
            "start": 666.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticamente funcionamos como una",
            "start": 669.0,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "isla",
            "start": 671.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "le pido se retomen el proyecto que",
            "start": 672.57,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "constituye un gran anhelo de su",
            "start": 674.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "california que es tambi\u00e9n auto",
            "start": 676.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "financiable y que vendr\u00eda a resolver de",
            "start": 679.17,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "fondo nuestras necesidades energ\u00e9ticas",
            "start": 681.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo para 5 para 10 a\u00f1os sino para",
            "start": 684.2,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "siempre me refiero a la instalaci\u00f3n de",
            "start": 687.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "un cable submarino que nos permita",
            "start": 690.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "interconectar nos a la red el\u00e9ctrica",
            "start": 693.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nacional y as\u00ed dejar de ser el \u00fanico",
            "start": 694.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estado del pa\u00eds que se encuentra",
            "start": 698.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricamente aislado con las",
            "start": 700.59,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dificultades que genera el tener que",
            "start": 703.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "producir aqu\u00ed en el estado toda la",
            "start": 705.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "energ\u00eda que consumimos",
            "start": 708.0,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "esta tecnolog\u00eda es una realidad en",
            "start": 710.48,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos lugares del mundo se cuentan",
            "start": 713.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "por cientos si no es que por miles los",
            "start": 716.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cables submarinos el\u00e9ctricos que",
            "start": 719.72,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "interconectan regiones muy diversas como",
            "start": 721.49,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "las islas baleares en espa\u00f1a' o aqu\u00ed",
            "start": 724.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mismo en mexico la isla de cozumel",
            "start": 727.399,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cuenta con un cable que lo interconecta",
            "start": 729.199,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "al macizo continental en el propio baja",
            "start": 731.449,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "california sur estamos conectados a",
            "start": 734.75,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de un cable de fibra \u00f3ptica al",
            "start": 736.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no el\u00e9ctrico pero existe ya una",
            "start": 738.769,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n ese proyecto se encuentra",
            "start": 741.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "totalmente concluido por parte de la",
            "start": 744.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad y est\u00e1",
            "start": 747.5,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "listo para ejecutarse",
            "start": 749.99,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de lograrse esta interconexi\u00f3n se",
            "start": 752.01,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "abrir\u00eda ahora as\u00ed la posibilidad de que",
            "start": 754.98,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pudieran utilizarse de manera masiva",
            "start": 759.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mecanismos de generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 762.14,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "sustentable como la solar y la e\u00f3lica",
            "start": 764.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que por cierto hay dos proyectos muy",
            "start": 766.59,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "importantes ahorita en construcci\u00f3n en",
            "start": 768.99,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "baja california sur gracias a la gesti\u00f3n",
            "start": 771.39,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 773.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque la electricidad que se generar\u00e1n",
            "start": 775.73,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "podr\u00eda consumirse ya no s\u00f3lo en baja",
            "start": 778.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "california sur sino incluso en el resto",
            "start": 780.81,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 784.05,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de coraz\u00f3n a nombre de",
            "start": 785.51,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "las y de los sudcalifornianos agradezco",
            "start": 790.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mucho mucho su respaldo gracias porque",
            "start": 793.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "su gobierno hace posible que baja",
            "start": 797.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "california sur puente con energ\u00eda",
            "start": 799.64,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica suficiente generada ahora de",
            "start": 801.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "manera m\u00e1s amigable con el medio",
            "start": 804.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ambiente que las inversiones futuras que",
            "start": 806.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se hagan se hagan siempre considerando",
            "start": 809.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el cuidado de nuestro entorno de esta",
            "start": 812.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "belleza natural que nos ha dado la madre",
            "start": 815.21,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "naturaleza gracias tambi\u00e9n a las ya los",
            "start": 817.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "directivos de cf al se\u00f1or director",
            "start": 821.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "general mi amigo manuel bartlett al",
            "start": 823.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "personal t\u00e9cnico y administrativo de la",
            "start": 826.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "propia comisi\u00f3n que han hecho esto",
            "start": 828.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "posible con su contribuci\u00f3n vivimos en",
            "start": 830.75,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "baja california sur desde ya un mejor",
            "start": 834.71,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "futuro much\u00edsimas gracias a todos",
            "start": 837.32,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 840.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 848.05,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "director general de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 850.33,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de electricidad licenciado manuel",
            "start": 851.92,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "bartlett d\u00edaz",
            "start": 854.11,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s",
            "start": 867.22,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 870.1,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador del estado amigo de",
            "start": 872.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tiempo atr\u00e1s el se\u00f1or presidente",
            "start": 875.91,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "municipal dirigente del psuv tener",
            "start": 877.8,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "nuestro sindicato",
            "start": 881.399,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "hace unos cuantos meses",
            "start": 884.579,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica visit\u00f3",
            "start": 888.819,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "este hermoso estado",
            "start": 892.36,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y siguiendo su costumbre tuvo una",
            "start": 896.37,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n directa con la poblaci\u00f3n",
            "start": 899.67,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "su paso por",
            "start": 904.32,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "los lugares",
            "start": 907.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n de personas de pl\u00e1ticas",
            "start": 910.25,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 una solicitud importante de",
            "start": 914.0,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "parte de la poblaci\u00f3n de baja california",
            "start": 918.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que ped\u00eda la poblaci\u00f3n al",
            "start": 922.62,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 925.2,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "que se acabar\u00e1 el problema sistem\u00e1tico",
            "start": 926.6,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "de apagones",
            "start": 930.43,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "le pidieron adem\u00e1s al presidente que",
            "start": 933.87,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "tomar en consideraci\u00f3n que este estado",
            "start": 937.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tiene uno de los m\u00e1s grandes",
            "start": 940.279,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "crecimientos m\u00e1s acelerado crecimiento",
            "start": 943.29,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de la demanda de electricidad",
            "start": 945.81,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y le pidieron adem\u00e1s al se\u00f1or presidente",
            "start": 947.99,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tuviera una vinculaci\u00f3n con la esperanza",
            "start": 952.76,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "del pueblo de baja sur en relaci\u00f3n con",
            "start": 956.51,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n atmosf\u00e9rica para cuidar",
            "start": 961.3,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "el aire y est\u00e1 este es estado",
            "start": 966.209,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "maravilloso que aporta un importante",
            "start": 970.259,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "crecimiento en materia de turismo",
            "start": 974.67,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "todos estos puntos fueron resueltos por",
            "start": 976.98,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica",
            "start": 979.529,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tenemos ya",
            "start": 981.23,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "y hemos visto el crecimiento a partir",
            "start": 983.209,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "del an\u00e1lisis del crecimiento del enorme",
            "start": 986.209,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "crecimiento de baja california tiene ya",
            "start": 990.019,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "garantizado con esas plantas sal unas",
            "start": 992.679,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed las otras en punta prieta tiene ya",
            "start": 996.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "el estado garantizada la electricidad",
            "start": 999.589,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "necesaria por todo el sexenio",
            "start": 1001.42,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "estaba perfectamente calculado no habr\u00e1",
            "start": 1003.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "apagones y vamos a poder atender el",
            "start": 1006.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 1009.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el objetivo el objetivo final es el",
            "start": 1010.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "establecimiento y construcci\u00f3n de una",
            "start": 1015.56,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "planta ya como una soluci\u00f3n definitiva",
            "start": 1017.24,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la planta que est\u00e1 plantear aqu\u00ed se\u00f1or",
            "start": 1020.47,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "presidente cumple el prop\u00f3sito de no",
            "start": 1022.66,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "solamente cubrir la este crecimiento es",
            "start": 1026.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "extraordinario de los m\u00e1s altos en la",
            "start": 1030.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en demanda de electricidad",
            "start": 1033.16,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "sino generar con una planta ya para la",
            "start": 1035.29,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n definitiva que sea no solamente",
            "start": 1040.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de la generaci\u00f3n que se",
            "start": 1042.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "requiere sino mucho m\u00e1s de tal manera",
            "start": 1044.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que sea un atractivo para mayor",
            "start": 1047.26,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "crecimiento del estado es as\u00ed como el",
            "start": 1049.06,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1051.79,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "nos ha tra\u00eddo a baja california todo lo",
            "start": 1054.809,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "que el pueblo le pidi\u00f3 desde hace unos",
            "start": 1058.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cuatros meses que estuvo en pl\u00e1tica y en",
            "start": 1061.74,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "comuni\u00f3n con la s en cada estado de la",
            "start": 1064.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica se\u00f1or presidente se\u00f1or",
            "start": 1067.529,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gobernador ah\u00ed tiene usted las promesas",
            "start": 1070.59,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "del presidente cumplidas muchas gracias",
            "start": 1074.129,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "a todos ustedes",
            "start": 1076.919,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1078.57,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n el presidente",
            "start": 1083.63,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1085.37,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mexicanos e integrantes del pres\u00eddium",
            "start": 1087.17,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1n a cabo la develaci\u00f3n de la",
            "start": 1089.12,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "placa inaugural de las unidades de",
            "start": 1090.89,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n turbog\u00e1s aeroderivadas",
            "start": 1092.39,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1123.87,
            "duration": 10.929
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchamos el mensaje",
            "start": 1131.95,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1134.799,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1136.09,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1137.83,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1141.01,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "amigas amigos de la paz",
            "start": 1161.44,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "baja california sur",
            "start": 1165.149,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "nos da gusto regresar a",
            "start": 1170.13,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "la paz",
            "start": 1174.29,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "este complejo de generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 1179.38,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hace alrededor de un a\u00f1o",
            "start": 1184.28,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "estuve aqu\u00ed",
            "start": 1187.26,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y en ese entonces",
            "start": 1190.26,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "planteo",
            "start": 1195.8,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "por parte de el ciudadano gobernador",
            "start": 1198.31,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "carlos mendoza la preocupaci\u00f3n",
            "start": 1201.51,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 1206.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1209.28,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1n crisis por falta de energ\u00eda",
            "start": 1212.26,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en baja california sur",
            "start": 1216.89,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "apagones",
            "start": 1219.82,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y que era necesario",
            "start": 1223.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ampliar la generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 1226.7,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 1230.54,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "nos comprometimos a hacerlo",
            "start": 1232.72,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1n los hechos",
            "start": 1236.039,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "los resultados",
            "start": 1239.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1242.37,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y ha incrementado la generaci\u00f3n de",
            "start": 1245.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 1249.29,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en alrededor",
            "start": 1251.57,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "del 25 por ciento",
            "start": 1254.77,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "de lo que ten\u00edamos hace un a\u00f1o",
            "start": 1258.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "a la fecha",
            "start": 1262.559,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con 6",
            "start": 1264.96,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 1267.879,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de generaci\u00f3n",
            "start": 1269.87,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "esto como lo mencion\u00f3",
            "start": 1273.63,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "el licenciado bartlett",
            "start": 1277.53,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ya ser\u00eda suficiente",
            "start": 1280.12,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1283.6,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "cubrir",
            "start": 1286.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la demanda de energ\u00eda",
            "start": 1288.86,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en todo el sexenio",
            "start": 1292.88,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pensando de que se puede crecer",
            "start": 1297.26,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a una taza",
            "start": 1302.029,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "del 6% anual",
            "start": 1304.5,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "y que en esos t\u00e9rminos podr\u00eda ser",
            "start": 1307.9,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "la demanda",
            "start": 1313.07,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "en esa cantidad podr\u00eda ser la demanda de",
            "start": 1316.06,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 1320.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 1322.809,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 tambi\u00e9n la decisi\u00f3n",
            "start": 1325.2,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "de construir una termoel\u00e9ctrica",
            "start": 1328.96,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "a partir de este a\u00f1o para entregar esta",
            "start": 1333.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nueva planta",
            "start": 1338.789,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "en el 2024",
            "start": 1340.8,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "a finales del gobierno",
            "start": 1343.42,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de esa forma",
            "start": 1348.25,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se garantiza energ\u00eda suficiente para",
            "start": 1351.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "baja california a sur y tambi\u00e9n",
            "start": 1354.19,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1358.6,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "posibilita",
            "start": 1361.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 1364.34,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se puedan ir utilizando menos",
            "start": 1367.12,
            "duration": 11.159
        },
        {
            "text": "estas plantas antiguas",
            "start": 1373.07,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "consumen combust\u00f3leo",
            "start": 1382.88,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y que es dif\u00edcil reconvertir las",
            "start": 1388.75,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "por eso se opt\u00f3",
            "start": 1393.92,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 1397.03,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nueva planta",
            "start": 1399.299,
            "duration": 9.491
        },
        {
            "text": "de generaci\u00f3n de energ\u00eda con gas la",
            "start": 1403.19,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrica",
            "start": 1408.79,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pero esto tambi\u00e9n me ayuda",
            "start": 1411.26,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "a explicar a ilustrar c\u00f3mo se manejaba",
            "start": 1415.33,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "en los tiempos del neoliberalismo la",
            "start": 1420.87,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 1425.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 1427.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "todo el sector energ\u00e9tico",
            "start": 1429.9,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "es lo que predominaba",
            "start": 1435.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la idea",
            "start": 1439.83,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 1441.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se mantuvieran",
            "start": 1443.61,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "operando",
            "start": 1447.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las viejas plantas",
            "start": 1449.549,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "no invertir en plantas nuevas",
            "start": 1452.6,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1455.69,
            "duration": 3.459
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 1457.309,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no construyera",
            "start": 1459.149,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctricas de plantas nuevas",
            "start": 1464.739,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "y que estas plantas construidas desde",
            "start": 1468.5,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hace muchos a\u00f1os",
            "start": 1472.16,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se fueron convirtiendo en chatarra",
            "start": 1474.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1478.33,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "los particulares las empresas",
            "start": 1480.72,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 1483.419,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "se quedar\u00e1n con el mercado",
            "start": 1485.45,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "de la industria el\u00e9ctrica nacional",
            "start": 1488.35,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s pensemos que hace 20 a\u00f1os",
            "start": 1491.789,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "toda la generaci\u00f3n estaba a cargo de la",
            "start": 1496.29,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1500.07,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "cuando llegamos al gobierno ya el 50 por",
            "start": 1503.5,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "ciento de la generaci\u00f3n estaba",
            "start": 1508.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en manos",
            "start": 1511.85,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de empresas privadas sobre todo",
            "start": 1514.24,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 1517.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "le venden energ\u00eda a la comisi\u00f3n federal",
            "start": 1520.84,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "de electricidad a precios elevad\u00edsimos",
            "start": 1524.289,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "ese era el plan",
            "start": 1528.85,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "si no hubi\u00e9semos ganado",
            "start": 1531.62,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "si no hubiese optado al pueblo por un",
            "start": 1535.59,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cambio verdadero a finales del sexenio",
            "start": 1538.679,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "y vamos a estar en la comisi\u00f3n federal",
            "start": 1543.33,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de electricidad generando si acaso el",
            "start": 1546.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "10% de la energ\u00eda demandada por el",
            "start": 1550.41,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mercado y el 90% del mercado y va a",
            "start": 1553.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estar acaparado por las empresas",
            "start": 1557.67,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "particulares sobre todo extranjeras",
            "start": 1560.4,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "subsidiadas",
            "start": 1563.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el presupuesto con el dinero del pueblo",
            "start": 1568.44,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1572.44,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "es lo distinto lo diferente",
            "start": 1574.21,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "se nos presenta un problema en baja",
            "start": 1577.82,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "california sur porque se abandono",
            "start": 1579.98,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica de manera",
            "start": 1583.14,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "deliberada",
            "start": 1584.94,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "dar oportunidad a todos los negocios",
            "start": 1589.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "jugosos que hicieron al amparo del poder",
            "start": 1592.399,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y cuando llegamos pues hab\u00edan",
            "start": 1596.82,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "apagones",
            "start": 1600.87,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque no se hab\u00eda invertido",
            "start": 1602.79,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mejorar el servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 1608.75,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "ahora es distinto",
            "start": 1614.09,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "en vez de apostar a darles contratos",
            "start": 1617.66,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "concesiones a particulares en meses",
            "start": 1622.78,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "resolvimos el problema",
            "start": 1627.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "con estas seis nuevas unidades",
            "start": 1631.51,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1636.75,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "a mediano plazo con la nueva termo",
            "start": 1638.119,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 1642.439,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "ahora tambi\u00e9n para los ambientalistas",
            "start": 1644.63,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "comentarles qu\u00e9",
            "start": 1648.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1652.71,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "a reconvertir",
            "start": 1654.64,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1s",
            "start": 1656.76,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "nuevas plantas",
            "start": 1658.83,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "si es posible hacer lo que ahora",
            "start": 1662.38,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n generando energ\u00eda con diesel",
            "start": 1666.62,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "combust\u00f3leo se van a convertir",
            "start": 1670.3,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "a gas natural que ya se tiene en el",
            "start": 1674.63,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "contrato como se inform\u00f3 para que este",
            "start": 1678.11,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "incremento que tiene que tenemos ya de",
            "start": 1682.88,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "energ\u00eda se produzca",
            "start": 1685.67,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "con gas natural y que no se contamine",
            "start": 1688.86,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "que no se afecte el medio ambiente por",
            "start": 1694.98,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "eso quise regresar a la paz",
            "start": 1699.9,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "constatar en el trabajo que se ha hecho",
            "start": 1706.139,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "por parte de los t\u00e9cnicos de los",
            "start": 1710.339,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1714.849,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1716.73,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda al superintendente de la",
            "start": 1719.15,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad con",
            "start": 1722.82,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "mucho orgullo que todo esto lo hab\u00edan",
            "start": 1726.23,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "hecho los trabajadores",
            "start": 1731.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1734.86,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "shutter enciende la luz",
            "start": 1739.43,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el apoyo de los trabajadores el apoyo",
            "start": 1745.49,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "del sindicato aqu\u00ed nada m\u00e1s recuerdo que",
            "start": 1747.89,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "hace tambi\u00e9n como un a\u00f1o",
            "start": 1752.69,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "dice el compromiso de qu\u00e9",
            "start": 1755.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y van",
            "start": 1759.33,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y mejorar las condiciones laborales",
            "start": 1761.2,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y vamos a darle marcha atr\u00e1s",
            "start": 1766.22,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "la cl\u00e1usula del contrato colectivo",
            "start": 1774.38,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "que se firm\u00f3",
            "start": 1779.48,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "con mucha presi\u00f3n",
            "start": 1784.269,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para que se aumentara la edad de",
            "start": 1786.669,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n",
            "start": 1790.509,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de los trabajadores de la comisi\u00f3n",
            "start": 1792.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "federal de electricidad me hicieron el",
            "start": 1795.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "planteamiento los compa\u00f1eros del",
            "start": 1798.07,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "sindicato",
            "start": 1799.81,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 con el licenciado bartlett y ya el",
            "start": 1801.94,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "contrato colectivo se modific\u00f3 y queda",
            "start": 1806.62,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "en los t\u00e9rminos que estaba antes de",
            "start": 1810.72,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "la reforma que afectaba",
            "start": 1816.26,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "la jubilaci\u00f3n de los trabajadores",
            "start": 1820.039,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1822.909,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cumpliendo",
            "start": 1825.56,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "todas nuestras obligaciones laborales",
            "start": 1827.549,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "porque sabemos bien",
            "start": 1831.499,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "de que se va a rescatar a la comisi\u00f3n",
            "start": 1835.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "federal de electricidad c\u00f3mo se est\u00e1",
            "start": 1839.29,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "rescatando a pemex",
            "start": 1840.88,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "con el apoyo",
            "start": 1843.28,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "de los trabajadores y de los t\u00e9cnicos y",
            "start": 1845.309,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "el mejor ejemplo",
            "start": 1849.779,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "es lo que acaba de suceder con la crisis",
            "start": 1851.87,
            "duration": 10.309
        },
        {
            "text": "abasto de gas",
            "start": 1859.779,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 1862.179,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n",
            "start": 1864.01,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "y emergencia que todav\u00eda se vive en",
            "start": 1866.75,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "texas",
            "start": 1871.94,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo nos llev\u00f3 a nosotros",
            "start": 1874.87,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "y resolver el problema",
            "start": 1880.65,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cinco d\u00edas",
            "start": 1884.35,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "cinco d\u00edas",
            "start": 1887.96,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 1891.779,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "el trabajo",
            "start": 1893.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de obreros de los t\u00e9cnicos de la",
            "start": 1896.05,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1899.11,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "lamento mucho lo que est\u00e1 pasando en",
            "start": 1902.169,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "texas",
            "start": 1904.389,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "pero todav\u00eda ellos",
            "start": 1905.98,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "no resuelven",
            "start": 1908.659,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "su problema",
            "start": 1912.269,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1914.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 1917.1,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "enfrentamos bien porque porque subimos",
            "start": 1919.77,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "pendientes porque tomamos decisiones",
            "start": 1925.32,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "anticipadas",
            "start": 1930.48,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "antes de que estallara la crisis ya",
            "start": 1932.69,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una reuni\u00f3n de emergencia la",
            "start": 1938.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad con la",
            "start": 1941.27,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de energ\u00eda ya me estaban",
            "start": 1942.8,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "consultando",
            "start": 1945.05,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que si pod\u00edan",
            "start": 1946.98,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "utilizar m\u00e1s combust\u00f3leo de pemex",
            "start": 1950.47,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "a precio bajo",
            "start": 1955.18,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "echar a andar todas las plantas del pa\u00eds",
            "start": 1957.549,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "y subir energ\u00eda suficiente a la red",
            "start": 1960.299,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "y di la instrucci\u00f3n de que pemex se",
            "start": 1964.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entregara todo combust\u00f3leo y decidimos",
            "start": 1966.93,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se har\u00e1n dar otras plantas con",
            "start": 1969.84,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "otros combustibles",
            "start": 1973.32,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se pudo resolver la",
            "start": 1977.4,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "demanda que hab\u00eda y se regulariz\u00f3",
            "start": 1981.99,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "completamente el servicio",
            "start": 1986.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es muy importante tambi\u00e9n",
            "start": 1990.14,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y recoger las lecciones",
            "start": 1993.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que nos dejan estas crisis",
            "start": 1997.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "vamos a hablar de algunas lecciones",
            "start": 2001.4,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2006.13,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "que es indispensable la rector\u00eda del",
            "start": 2007.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 2010.7,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "porque les cuesta m\u00e1s trabajo",
            "start": 2012.71,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "texas resuelve el problema",
            "start": 2017.779,
            "duration": 11.531
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 muy pulverizado el mando",
            "start": 2021.52,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2030.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hay control",
            "start": 2032.85,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "porque tienen inclusive mucho m\u00e1s fuerza",
            "start": 2035.32,
            "duration": 13.15
        },
        {
            "text": "las empresas particulares que el estado",
            "start": 2042.54,
            "duration": 10.789
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense c\u00f3mo es",
            "start": 2048.47,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "se apuesta todo al mercado",
            "start": 2053.76,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "y se piensa a diluir al estado",
            "start": 2058.0,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "si en una circunstancia de crisis",
            "start": 2062.349,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "los que mueven el mercado porque no hay",
            "start": 2067.44,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "mano invisible eso es un cuento",
            "start": 2071.089,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2076.45,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "una falacia los que mueven el mercado no",
            "start": 2079.16,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pensando en los ciudadanos no",
            "start": 2083.74,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pensando en el pueblo est\u00e1n",
            "start": 2087.44,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pensando en el lucro en medrar",
            "start": 2089.9,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "por eso el incremento en el precio del",
            "start": 2094.22,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 2098.15,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "hasta 5000 por ciento y d\u00f3nde est\u00e1 el",
            "start": 2100.349,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 2105.269,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "y d\u00f3nde est\u00e1 la \u00e9tica la moral",
            "start": 2106.73,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "las empresas particulares",
            "start": 2113.52,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 2117.05,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el atender a la gente como dejar en",
            "start": 2119.81,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "el caso de texas",
            "start": 2125.9,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "millones de gentes sin luz",
            "start": 2129.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "encerrados",
            "start": 2133.61,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pasando padeciendo de fr\u00edo",
            "start": 2136.5,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2142.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sin atender a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2143.53,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 2149.21,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sucede en nuestro pa\u00eds ni va a suceder",
            "start": 2151.61,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "porque ya no van a regresar los",
            "start": 2156.65,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas neoliberales",
            "start": 2160.15,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que s\u00f3lo pensaban en los negocios",
            "start": 2163.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 2167.75,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "a nosotros a los nuevos servidores",
            "start": 2169.98,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos solo nos importa el negocio",
            "start": 2172.68,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "p\u00fablico s\u00f3lo nos interesa atender al",
            "start": 2176.609,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pueblo atender a la gente lo he dicho en",
            "start": 2181.35,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "otras ocasiones y lo repito ahora a m\u00ed",
            "start": 2184.29,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "no me paga iberdrola no me pagan las",
            "start": 2187.98,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "empresas extranjeras",
            "start": 2192.93,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "me paga el pueblo de mexico",
            "start": 2197.94,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ese es mi amo",
            "start": 2202.27,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mi \u00fanico amo el pueblo de mexico por eso",
            "start": 2204.67,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "somos servidores p\u00fablicos siervos de la",
            "start": 2209.17,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 2214.48,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "el que quiera ser empleado de empresas",
            "start": 2215.85,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "particulares que se dedique a eso",
            "start": 2219.35,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "tiene la posibilidad de hacerlo es",
            "start": 2224.13,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo pero que no est\u00e9",
            "start": 2227.88,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "afectando desde el gobierno",
            "start": 2234.26,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2238.14,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica de m\u00e9xico que no est\u00e9",
            "start": 2239.95,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "afectando la econom\u00eda popular que no",
            "start": 2243.1,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "afecte",
            "start": 2246.79,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a nuestro pueblo es muy importante",
            "start": 2248.49,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como lecci\u00f3n el no poner",
            "start": 2253.32,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "todos los huevos en una sola canasta",
            "start": 2258.97,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "porque salimos nosotros",
            "start": 2263.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "porque tenemos varias fuentes para",
            "start": 2267.32,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "generar energ\u00eda",
            "start": 2270.95,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y un abanico",
            "start": 2274.03,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "como nos ayudaron ahora",
            "start": 2277.15,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en esta crisis las hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 2280.32,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n",
            "start": 2284.47,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "las hab\u00edan dejado en el abandono son",
            "start": 2287.17,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "subutilizadas",
            "start": 2291.299,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aprovecho para",
            "start": 2293.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "e informar que pronto muy pronto vamos a",
            "start": 2297.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dar a conocer un plan",
            "start": 2300.11,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de modernizaci\u00f3n de todas las",
            "start": 2303.38,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 2306.68,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "vamos a cambiar turbinas en las",
            "start": 2309.829,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas para incrementar energ\u00eda",
            "start": 2312.799,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "de bajo costo y es la energ\u00eda m\u00e1s limpia",
            "start": 2315.4,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "que se tiene y tenemos contamos con toda",
            "start": 2321.13,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "la infraestructura bueno pues tenemos",
            "start": 2324.739,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "que recoger esa experiencia de tener",
            "start": 2329.029,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "varias opciones imag\u00ednense en texas lo",
            "start": 2334.459,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "digo con todo respeto",
            "start": 2338.719,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "no tienen m\u00e1s posibilidad que el gas",
            "start": 2341.29,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "natural",
            "start": 2344.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "viene esta crisis",
            "start": 2346.74,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "y no tienen opci\u00f3n no tienen alternativa",
            "start": 2351.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cuando empieza a incrementarse el",
            "start": 2355.21,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "precio del gas natural y cuando decide",
            "start": 2360.28,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que no nos van a abastecer de gas",
            "start": 2365.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "natural de inmediato se contratan barcos",
            "start": 2367.63,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de gas licuado",
            "start": 2371.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y otras acciones entonces esa es una muy",
            "start": 2375.05,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "buena lecci\u00f3n",
            "start": 2378.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n apostando solo",
            "start": 2380.58,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2384.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "un tipo de",
            "start": 2385.87,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "combustible",
            "start": 2389.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "desde luego buscar siempre que sean",
            "start": 2391.65,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "combustibles no contaminantes",
            "start": 2396.2,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "pero tener las opciones tener varias",
            "start": 2400.16,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "alternativas",
            "start": 2406.099,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "resumo diciendo que estoy muy satisfecho",
            "start": 2410.06,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "con el resultado con la forma en que se",
            "start": 2415.52,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3 esta crisis por parte de la",
            "start": 2419.93,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad mi",
            "start": 2424.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reconocimiento a los trabajadores a los",
            "start": 2427.79,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2429.77,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 2433.1,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "agradecerle a la gente porque muchos",
            "start": 2435.33,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "no se hicieron caso y en los momentos",
            "start": 2439.83,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles en las horas pico de m\u00e1s",
            "start": 2443.91,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "demanda de energ\u00eda apagaron los focos",
            "start": 2448.67,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 2452.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2455.44,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "es tan este obnubilados",
            "start": 2457.13,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 2462.51,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "conservadores corruptos",
            "start": 2464.589,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "echaron a andar una contracampa\u00f1a pero",
            "start": 2467.869,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "f\u00edjense lo que produce",
            "start": 2471.38,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "el coraje el enfado",
            "start": 2476.71,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "cuando nosotros estamos demandando",
            "start": 2481.22,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "pidiendo exhortando convocando a que se",
            "start": 2483.64,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "apague un foco se ahorre energ\u00eda de 6 de",
            "start": 2488.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "la tarde",
            "start": 2492.17,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "10 11 de la noche para",
            "start": 2494.83,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2499.069,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "que tenga m\u00e1s energ\u00eda disponible en toda",
            "start": 2500.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la red nacional",
            "start": 2503.55,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los opositores",
            "start": 2507.13,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "lanza en la campa\u00f1a",
            "start": 2509.85,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "enciende la luz",
            "start": 2512.43,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "esos mismos",
            "start": 2515.78,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 2520.2,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "conviene a sus intereses se vuelven",
            "start": 2522.91,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "ambientalistas",
            "start": 2530.15,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "dos ni\u00f1os",
            "start": 2533.029,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2536.29,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y pudieron dormir con la luz prendida",
            "start": 2538.27,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "vamos lo digo en buen plan a tener qu\u00e9",
            "start": 2544.0,
            "duration": 9.809
        },
        {
            "text": "dar algunas recomendaciones",
            "start": 2550.609,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ense\u00f1ar porque nosotros",
            "start": 2556.839,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "sabemos hacerlo tenemos experiencia",
            "start": 2560.15,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "como dvd",
            "start": 2564.25,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "protestar s\u00e9",
            "start": 2569.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con la no-violencia",
            "start": 2571.45,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las reglas",
            "start": 2574.63,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de la resistencia civil pac\u00edfica",
            "start": 2578.58,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "esto ayudar\u00eda bastante",
            "start": 2582.89,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "a lo mejor lo voy a hacer",
            "start": 2585.829,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero yo creo que una de las reglas",
            "start": 2589.73,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "de la resistencia civil de la",
            "start": 2593.26,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "desobediencia civil pac\u00edfica de la",
            "start": 2597.42,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "no-violencia es no hacer el rid\u00edculo",
            "start": 2601.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 2610.63,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se tiene que actuar en la oposici\u00f3n con",
            "start": 2612.89,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 2615.47,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 2617.999,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el que los l\u00edderes",
            "start": 2620.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en el ejemplo",
            "start": 2623.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y act\u00faen",
            "start": 2627.05,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de manera consecuente",
            "start": 2629.24,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 un movimiento o frena",
            "start": 2632.63,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de oposici\u00f3n",
            "start": 2638.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2640.09,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "convocaron a plantones pero los",
            "start": 2641.52,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "dirigentes dorm\u00edan en los hoteles y",
            "start": 2644.58,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "nunca durmieron",
            "start": 2648.33,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde estaban",
            "start": 2653.37,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "acampados eso no se puede",
            "start": 2655.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y no se resuelve esa funci\u00f3n nada m\u00e1s",
            "start": 2660.65,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con dinero",
            "start": 2664.73,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es decir yo doy dinero yo voy a",
            "start": 2666.81,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "financiar",
            "start": 2670.53,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n no",
            "start": 2672.349,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "cuando uno es opositor tiene que dar la",
            "start": 2676.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cara",
            "start": 2679.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y lo otro que tambi\u00e9n se debe de tomar",
            "start": 2680.71,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en consideraci\u00f3n es que un l\u00edder",
            "start": 2684.16,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "puede poner en riesgo su vida",
            "start": 2687.49,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pero no tiene el derecho",
            "start": 2691.269,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "de poner en riesgo la vida de los dem\u00e1s",
            "start": 2694.27,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "un l\u00edder tiene que actuar",
            "start": 2699.62,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "con responsabilidad y cuidar la vida de",
            "start": 2702.58,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s",
            "start": 2707.2,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y actuar de manera irresponsable y hay",
            "start": 2709.68,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "muchas cosas que podr\u00edan hacerse",
            "start": 2714.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para que haya una oposici\u00f3n",
            "start": 2720.19,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "eficaz",
            "start": 2726.99,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "al gobierno porque",
            "start": 2728.98,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "la democracia es pluralidad",
            "start": 2731.31,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "son equilibrios nosotros luchamos",
            "start": 2735.41,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "combatir un r\u00e9gimen autoritario",
            "start": 2742.5,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nosotros luchamos para crear una",
            "start": 2747.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica democracia no una dictadura",
            "start": 2749.78,
            "duration": 11.54
        },
        {
            "text": "y la democracia requiere de oposici\u00f3n",
            "start": 2754.46,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "se requiere de competencia",
            "start": 2762.25,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "para que de esa manera nadie se sienta",
            "start": 2766.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "absoluto",
            "start": 2769.759,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "nadie en la escala social",
            "start": 2771.65,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que sea el pueblo el que tenga siempre",
            "start": 2775.18,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en sus manos las riendas del poder por",
            "start": 2778.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "eso es democracia gobierno del pueblo",
            "start": 2782.92,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "para el pueblo y con el pueblo",
            "start": 2785.02,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "vamos a seguir adelante vamos a seguir",
            "start": 2787.859,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "impulsando la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 2792.989,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "yo espero que la semana pr\u00f3xima se",
            "start": 2796.73,
            "duration": 12.609
        },
        {
            "text": "apruebe la reforma que presentamos al",
            "start": 2803.339,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 2809.339,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "para fortalecer a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2811.06,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "electricidad porque eso significa",
            "start": 2814.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 2817.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para todos los mexicanos significa que",
            "start": 2819.31,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2822.7,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se va a padecer de crisis de energ\u00eda",
            "start": 2824.41,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica que no van a haber apagones y",
            "start": 2828.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "significar\u00e1 tambi\u00e9n que es muy",
            "start": 2831.58,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "importante que no debe de olvidarse",
            "start": 2833.11,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal cada a\u00f1o",
            "start": 2835.23,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "aumentaba la luz el precio de la luz",
            "start": 2839.58,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 2844.44,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "desde que estamos en el gobierno no ha",
            "start": 2847.84,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "habido aumentos",
            "start": 2849.79,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "en el precio de la luz porque estamos",
            "start": 2851.67,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "cumpliendo el compromiso de que no va a",
            "start": 2854.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "aumentar el precio de la luz",
            "start": 2856.619,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 2859.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "necesitamos que",
            "start": 2861.71,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "los legisladores",
            "start": 2864.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "act\u00faen de manera consecuente pensando en",
            "start": 2869.029,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el pueblo no en las empresas que se han",
            "start": 2872.659,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dedicado a saquear a m\u00e9jico que se",
            "start": 2876.079,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "piense en el pueblo en el consumidor y",
            "start": 2879.499,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no solo en el consumidor dom\u00e9stico que",
            "start": 2883.339,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "se piense tambi\u00e9n en las empresas",
            "start": 2886.339,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "con el modelo neoliberal tienen que",
            "start": 2890.36,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pagar mucho por la energ\u00eda el\u00e9ctrica con",
            "start": 2893.54,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2897.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fortalecer\u00e1 se garantiza de que no falte",
            "start": 2899.41,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la luz y de que se paguen precios justos",
            "start": 2902.87,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo en cuanto al consumo dom\u00e9stico",
            "start": 2906.34,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "sino al consumo de las empresas y del",
            "start": 2910.45,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "comercio me da much\u00edsimo gusto estar",
            "start": 2915.14,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed muchas gracias",
            "start": 2918.08,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a los trabajadores de baja california",
            "start": 2921.59,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sur de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 2924.47,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 2926.99,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "muchas gracias a las autoridades desde",
            "start": 2928.09,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "luego al gobernador carlos mendoza que",
            "start": 2933.2,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "siempre ha estado trabajando de manera",
            "start": 2937.39,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "coordinada con el gobierno federal",
            "start": 2941.45,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradecer a juan mart\u00edn patr\u00f3n",
            "start": 2944.8,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "carmona que es dirigente del psuv termo",
            "start": 2949.91,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en baja california sur y a rub\u00e9n",
            "start": 2953.42,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "gregorio mu\u00f1oz \u00e1lvarez presidente",
            "start": 2958.79,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "municipal de la paz",
            "start": 2961.82,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "muchas gracias rub\u00e9n por acompa\u00f1arnos",
            "start": 2963.83,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todas ya todos",
            "start": 2966.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 2978.72,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 2981.09,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2983.369,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2987.18,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2998.08,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3013.15,
            "duration": 28.039
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 3044.31,
            "duration": 18.689
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3046.05,
            "duration": 16.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3066.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "fluye este evento se despidi\u00f3 de ustedes",
            "start": 3080.29,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 3082.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 3084.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3086.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3088.9,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un",
            "start": 3090.34,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda",
            "start": 3092.35,
            "duration": 2.81
        }
    ],
    "transcription_text": " el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1a el gobernador constitucional del estado de baja california sur carlos mendoza davis el director general de la comisi\u00f3n federal de electricidad manuel bartlett d\u00edaz el coordinador regional de suterm en baja california sur francisco ra\u00fal chagoya c\u00e1rdenas el presidente municipal de la paz baja california sur rub\u00e9n mu\u00f1oz \u00e1lvarez asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo todas y todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n escuchamos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de baja california sur licenciado carlos mendoza davis muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes saludo con mucho gusto al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador saludo tambi\u00e9n al licenciado manuel bartlett d\u00edaz director general de la comisi\u00f3n federal de electricidad al licenciado rub\u00e9n gregorio mu\u00f1oz \u00e1lvarez presidente municipal de la paz y al licenciado juan mart\u00edn patr\u00f3n carmona coordinador regional del suterm en baja california sur sean ustedes todos bienvenidos tambi\u00e9n por supuesto a los medios de comunicaci\u00f3n que nos acompa\u00f1an a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales amigas y amigos todos bienvenido el se\u00f1or presidente de nuevo a baja california sur el crecimiento econ\u00f3mico que ha registrado nuestro estado en los \u00faltimos cinco a\u00f1os hasta antes de la pandemia de kobe ha sido el m\u00e1s alto del pa\u00eds con una tasa superior al 6% y ha sido ejemplo no solo por las cifras que hemos alcanzado sino tambi\u00e9n porque ha generado desarrollo y ha contribuido a mejorar la calidad de vida para los habitantes del estado sin embargo hay que decirlo dicho crecimiento acelerado ha generado grandes muy grandes retos desde la construcci\u00f3n o ampliaci\u00f3n de carreteras hospitales aulas educativas hasta llevar servicios p\u00fablicos a nuevas colonias o comunidades en virtud de la creciente migraci\u00f3n que llega a nuestro estado por tan solo mencionar algunos y dentro de estos grandes desaf\u00edos que enfrentamos los sudcalifornianos destaca de manera muy marcada el de contar con energ\u00eda el\u00e9ctrica suficiente que garanticen no s\u00f3lo el desarrollo de nuestra econom\u00eda sino tambi\u00e9n las actividades diarias que todos y cada uno de las y los sudcalifornianos realizamos ante los apagones que se registraron lamentablemente en el verano del 2019 en baja california sur por la falta de suministro suficiente de fluido el\u00e9ctrico solicitamos a usted se\u00f1or presidente y a usted se\u00f1or director general su intervenci\u00f3n para resolverlo hoy con gusto reconozco que nuestra petici\u00f3n encontr\u00f3 eco en el presidente de la rep\u00fablica y en los directivos de la comisi\u00f3n federal de electricidad al brindarnos el respaldo para hacer frente a la emergencia energ\u00e9tica que en ese momento enfrentamos como respuesta m\u00e1s que oportuna se han puesto en operaci\u00f3n las dos plantas m\u00f3viles de turbog\u00e1s que hemos visitado y que se encuentran aqu\u00ed a mi espalda y que habr\u00e1n de generar 74 megawatts de flujo adicional de electricidad que est\u00e1n generando deb\u00ed de haber dicho adem\u00e1s el gobierno federal se comprometi\u00f3 a instalar cuatro nuevas unidades aeroderivadas m\u00f3viles de las cuales dos ya est\u00e1n en funci\u00f3n y entiendo las pr\u00f3ximas funcionar\u00e1n en los pr\u00f3ximos par de semanas capaces de generar entre las 413 megawatts de electricidad para resolver con mayor holgura un la gra el grave problema que enfrentamos para cubrir la alta demanda especialmente la que se genera en los meses de verano son plantas adem\u00e1s que tienen una caracter\u00edstica muy muy importante son duales por el combustible que utilizan operan indistintamente con gas natural o con di\u00e9sel atienden por un lado la problem\u00e1tica de generaci\u00f3n con una mayor protecci\u00f3n al medio ambiente y por el otro se garantiza su operaci\u00f3n ininterrumpida al poder utilizar dos combustibles diferentes y no estar a expensas solamente de las condiciones que nos marcan el mercado el anuncio se\u00f1or presidente ha levantado las mejores expectativas en las y en los sudcalifornianos especialmente los habitantes de la paz y es que desde hace muchos a\u00f1os las y los pase\u00f1os tenemos la inquietud y vivimos en la zozobra sobre los riesgos a la salud y el da\u00f1o al medio ambiente que conlleva la operaci\u00f3n de plantas que generan electricidad por medio de combustibles f\u00f3siles altamente contaminantes como lo son el di\u00e9sel y el combust\u00f3leo por muchos a\u00f1os las familias pase\u00f1as han sufrido de la contaminaci\u00f3n que se genera aqu\u00ed en esta planta y que desafortunadamente se propagan a trav\u00e9s del aire a toda la ciudad de acuerdo a los monitoreos ambientales de calidad del aire en el a\u00f1o 2020 los niveles de azufre carb\u00f3n y otros contaminantes superaron lo estipulado por la norma oficial mexicana en m\u00e1s de la mitad de los d\u00edas del a\u00f1o calendario es por ello que hoy celebramos que se pongan en operaci\u00f3n estos 2 tener estos cuatro generadores que tienen la capacidad de operar con gas natural que no s\u00f3lo es m\u00e1s econ\u00f3mico sino que es mucho mucho menos contaminante recientemente atestiguamos la crisis de falta de electricidad que sufrieron algunos estados hermanos por las altas temperaturas observadas en el estado de texas y que generaron el desabasto de gas natural en nuestro pa\u00eds poniendo de manifiesto que tenemos una limitada capacidad de almacenamiento de ese energ\u00e9tico afortunadamente se\u00f1or presidente en baja california sur llevamos a\u00f1os prepar\u00e1ndonos para aportarle a la soluci\u00f3n de este problema por gesti\u00f3n y promoci\u00f3n del gobierno del estado en unos meses contaremos en un par de meses contaremos con el almacenaje y suministro permanente de gas natural que llegar\u00e1 por v\u00eda mar\u00edtima como aqu\u00ed le ha sido a usted hoy explicado a pocos kil\u00f3metros de aqu\u00ed en el puerto de pichiling\u00fce con una inversi\u00f3n superior a los 5 mil millones de pesos est\u00e1 por concluirse la construcci\u00f3n de una planta almacenadora y distribuidora de gas natural que surtir\u00e1 por primera vez de ese combustible a nuestro estado por su capacidad de almacenaje de 130 mil c\u00fabicos habr\u00e1 en el estado gas natural suficiente para atender sobradamente nuestra demanda de combustible para generaci\u00f3n de electricidad contar con gas natural en baja california sur permitir\u00e1 a la comisi\u00f3n federal de electricidad a empresas privadas y a la industria sudcaliforniana generar la electricidad que necesitamos hacerlo con gas en lugar de combust\u00f3leo diesel disminuir\u00e1 por un lado los costos de generaci\u00f3n y por el otro la emisi\u00f3n de contaminantes contribuyendo a la conservaci\u00f3n de nuestra salud y del medio ambiente as\u00ed como tambi\u00e9n protegiendo a la flora y fauna de nuestra hermosa bah\u00eda de la paz amigas y amigos hoy se cumple un gran anhelo de las y de los sudcalifornianos hoy se da un primer gran paso para garantizar que la electricidad que se consume en el estado sea por un lado suficiente y por el otro sustentable que garantice nuestro bienestar pero tambi\u00e9n el desarrollo del estado asegur\u00e9monos que el paso que hoy se da es en la direcci\u00f3n correcta garantizando que en el futuro los nuevos proyectos como la central de ciclo combinado que de la que hemos platicado ser\u00e1 sensible a no da\u00f1ar el aire el suelo las bellezas naturales con que contamos y sobre todo cuidar a nuestra salud a nombre de las y de los sudcalifornianos se\u00f1or presidente le pedimos que en la medida en que las condiciones t\u00e9cnicas lo permitan por supuesto los generadores de electricidad existentes y que se encuentran aqu\u00ed visibles algunos de ellos en baja california azul sean reconvertidos a esta tecnolog\u00eda dual por el combustible que utilizan garantizando por supuesto una operaci\u00f3n sustentable a base de gas natural por supuesto cabe destacar que esta reconversi\u00f3n en caso de que ser t\u00e9cnicamente posible sin duda alguna se pagar\u00e1 por s\u00ed sola ya que el gas natural no s\u00f3lo es menos contaminante sino que es sensiblemente m\u00e1s barato que el combust\u00f3leo o el dice el crecimiento que se logra con los equipos que hoy se ponen en marcha y los de reciente adquisici\u00f3n que se han anunciado nos resuelve el problema inmediato de suministro suficiente sin embargo el crecimiento y desarrollo acelerado del estado seguramente har\u00e1 necesario incrementar de nuevo la capacidad de generaci\u00f3n de electricidad en el corto plazo por ello el se\u00f1or presidente le solicitamos que la comisi\u00f3n federal de electricidad retom\u00e9 el proyecto de construcci\u00f3n de la planta generadora de electricidad de ciclo combinado de 327 megawatts denominada baja california sur 6 que su administraci\u00f3n comprometi\u00f3 y cuyo proceso de licitaci\u00f3n fue suspendido el pasado mes de julio adem\u00e1s de generar m\u00e1s electricidad es necesario sustituir la planta termoel\u00e9ctrica de punta prieta que ha llegado ya al final de su vida \u00fatil despu\u00e9s de m\u00e1s de 40 a\u00f1os de uso y no s\u00f3lo genera contaminaci\u00f3n de manera evidente sino que por su activo edad significa un riesgo latente para quienes en ella trabajan finalmente se\u00f1or presidente y me estoy despachando con las peticiones y le agradezco que me haga el favor de escuchar porque es un tema muy importante para baja california sur que energ\u00e9ticamente funcionamos como una isla le pido se retomen el proyecto que constituye un gran anhelo de su california que es tambi\u00e9n auto financiable y que vendr\u00eda a resolver de fondo nuestras necesidades energ\u00e9ticas no s\u00f3lo para 5 para 10 a\u00f1os sino para siempre me refiero a la instalaci\u00f3n de un cable submarino que nos permita interconectar nos a la red el\u00e9ctrica nacional y as\u00ed dejar de ser el \u00fanico estado del pa\u00eds que se encuentra el\u00e9ctricamente aislado con las dificultades que genera el tener que producir aqu\u00ed en el estado toda la energ\u00eda que consumimos esta tecnolog\u00eda es una realidad en much\u00edsimos lugares del mundo se cuentan por cientos si no es que por miles los cables submarinos el\u00e9ctricos que interconectan regiones muy diversas como las islas baleares en espa\u00f1a' o aqu\u00ed mismo en mexico la isla de cozumel cuenta con un cable que lo interconecta al macizo continental en el propio baja california sur estamos conectados a trav\u00e9s de un cable de fibra \u00f3ptica al pa\u00eds no el\u00e9ctrico pero existe ya una conexi\u00f3n ese proyecto se encuentra totalmente concluido por parte de la comisi\u00f3n federal de electricidad y est\u00e1 listo para ejecutarse de lograrse esta interconexi\u00f3n se abrir\u00eda ahora as\u00ed la posibilidad de que pudieran utilizarse de manera masiva mecanismos de generaci\u00f3n de energ\u00eda sustentable como la solar y la e\u00f3lica que por cierto hay dos proyectos muy importantes ahorita en construcci\u00f3n en baja california sur gracias a la gesti\u00f3n de la comisi\u00f3n federal de electricidad porque la electricidad que se generar\u00e1n podr\u00eda consumirse ya no s\u00f3lo en baja california sur sino incluso en el resto del pa\u00eds se\u00f1or presidente de coraz\u00f3n a nombre de las y de los sudcalifornianos agradezco mucho mucho su respaldo gracias porque su gobierno hace posible que baja california sur puente con energ\u00eda el\u00e9ctrica suficiente generada ahora de manera m\u00e1s amigable con el medio ambiente que las inversiones futuras que se hagan se hagan siempre considerando el cuidado de nuestro entorno de esta belleza natural que nos ha dado la madre naturaleza gracias tambi\u00e9n a las ya los directivos de cf al se\u00f1or director general mi amigo manuel bartlett al personal t\u00e9cnico y administrativo de la propia comisi\u00f3n que han hecho esto posible con su contribuci\u00f3n vivimos en baja california sur desde ya un mejor futuro much\u00edsimas gracias a todos [Aplausos] en seguida hace uso de la palabra el director general de la comisi\u00f3n federal de electricidad licenciado manuel bartlett d\u00edaz se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1or gobernador del estado amigo de tiempo atr\u00e1s el se\u00f1or presidente municipal dirigente del psuv tener nuestro sindicato hace unos cuantos meses el presidente de la rep\u00fablica visit\u00f3 este hermoso estado y siguiendo su costumbre tuvo una vinculaci\u00f3n directa con la poblaci\u00f3n su paso por los lugares movilizaci\u00f3n de personas de pl\u00e1ticas recibi\u00f3 una solicitud importante de parte de la poblaci\u00f3n de baja california qu\u00e9 es lo que ped\u00eda la poblaci\u00f3n al presidente que se acabar\u00e1 el problema sistem\u00e1tico de apagones le pidieron adem\u00e1s al presidente que tomar en consideraci\u00f3n que este estado tiene uno de los m\u00e1s grandes crecimientos m\u00e1s acelerado crecimiento de la demanda de electricidad y le pidieron adem\u00e1s al se\u00f1or presidente tuviera una vinculaci\u00f3n con la esperanza del pueblo de baja sur en relaci\u00f3n con la situaci\u00f3n atmosf\u00e9rica para cuidar el aire y est\u00e1 este es estado maravilloso que aporta un importante crecimiento en materia de turismo todos estos puntos fueron resueltos por el presidente de la republica tenemos ya y hemos visto el crecimiento a partir del an\u00e1lisis del crecimiento del enorme crecimiento de baja california tiene ya garantizado con esas plantas sal unas aqu\u00ed las otras en punta prieta tiene ya el estado garantizada la electricidad necesaria por todo el sexenio estaba perfectamente calculado no habr\u00e1 apagones y vamos a poder atender el crecimiento el objetivo el objetivo final es el establecimiento y construcci\u00f3n de una planta ya como una soluci\u00f3n definitiva la planta que est\u00e1 plantear aqu\u00ed se\u00f1or presidente cumple el prop\u00f3sito de no solamente cubrir la este crecimiento es extraordinario de los m\u00e1s altos en la rep\u00fablica en demanda de electricidad sino generar con una planta ya para la soluci\u00f3n definitiva que sea no solamente la atenci\u00f3n de la generaci\u00f3n que se requiere sino mucho m\u00e1s de tal manera que sea un atractivo para mayor crecimiento del estado es as\u00ed como el presidente de la rep\u00fablica nos ha tra\u00eddo a baja california todo lo que el pueblo le pidi\u00f3 desde hace unos cuatros meses que estuvo en pl\u00e1tica y en comuni\u00f3n con la s en cada estado de la rep\u00fablica se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador ah\u00ed tiene usted las promesas del presidente cumplidas muchas gracias a todos ustedes [Aplausos] a continuaci\u00f3n el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos e integrantes del pres\u00eddium llevar\u00e1n a cabo la develaci\u00f3n de la placa inaugural de las unidades de generaci\u00f3n turbog\u00e1s aeroderivadas [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchamos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de la paz baja california sur nos da gusto regresar a la paz este complejo de generaci\u00f3n de energ\u00eda hace alrededor de un a\u00f1o estuve aqu\u00ed y en ese entonces planteo por parte de el ciudadano gobernador carlos mendoza la preocupaci\u00f3n de qu\u00e9 s\u00ed presentar\u00e1n crisis por falta de energ\u00eda en baja california sur apagones y que era necesario ampliar la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica nos comprometimos a hacerlo y aqu\u00ed est\u00e1n los hechos los resultados ya y ha incrementado la generaci\u00f3n de energ\u00eda en alrededor del 25 por ciento de lo que ten\u00edamos hace un a\u00f1o a la fecha con 6 plantas de generaci\u00f3n esto como lo mencion\u00f3 el licenciado bartlett ya ser\u00eda suficiente para cubrir la demanda de energ\u00eda en todo el sexenio pensando de que se puede crecer a una taza del 6% anual y que en esos t\u00e9rminos podr\u00eda ser la demanda en esa cantidad podr\u00eda ser la demanda de energ\u00eda el\u00e9ctrica sin embargo se tom\u00f3 tambi\u00e9n la decisi\u00f3n de construir una termoel\u00e9ctrica a partir de este a\u00f1o para entregar esta nueva planta en el 2024 a finales del gobierno de esa forma se garantiza energ\u00eda suficiente para baja california a sur y tambi\u00e9n s\u00ed posibilita el qu\u00e9 se puedan ir utilizando menos estas plantas antiguas consumen combust\u00f3leo y que es dif\u00edcil reconvertir las por eso se opt\u00f3 por la nueva planta de generaci\u00f3n de energ\u00eda con gas la termoel\u00e9ctrica pero esto tambi\u00e9n me ayuda a explicar a ilustrar c\u00f3mo se manejaba en los tiempos del neoliberalismo la pol\u00edtica el\u00e9ctrica todo el sector energ\u00e9tico es lo que predominaba la idea de qu\u00e9 se mantuvieran operando las viejas plantas no invertir en plantas nuevas qu\u00e9 es la comisi\u00f3n federal de electricidad no construyera termoel\u00e9ctricas de plantas nuevas y que estas plantas construidas desde hace muchos a\u00f1os se fueron convirtiendo en chatarra para qu\u00e9 los particulares las empresas extranjeras se quedar\u00e1n con el mercado de la industria el\u00e9ctrica nacional nada m\u00e1s pensemos que hace 20 a\u00f1os toda la generaci\u00f3n estaba a cargo de la comisi\u00f3n federal de electricidad cuando llegamos al gobierno ya el 50 por ciento de la generaci\u00f3n estaba en manos de empresas privadas sobre todo extranjeras le venden energ\u00eda a la comisi\u00f3n federal de electricidad a precios elevad\u00edsimos ese era el plan si no hubi\u00e9semos ganado si no hubiese optado al pueblo por un cambio verdadero a finales del sexenio y vamos a estar en la comisi\u00f3n federal de electricidad generando si acaso el 10% de la energ\u00eda demandada por el mercado y el 90% del mercado y va a estar acaparado por las empresas particulares sobre todo extranjeras subsidiadas el presupuesto con el dinero del pueblo esto es lo distinto lo diferente se nos presenta un problema en baja california sur porque se abandono la industria el\u00e9ctrica de manera deliberada dar oportunidad a todos los negocios jugosos que hicieron al amparo del poder p\u00fablico y cuando llegamos pues hab\u00edan apagones porque no se hab\u00eda invertido mejorar el servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica ahora es distinto en vez de apostar a darles contratos concesiones a particulares en meses resolvimos el problema con estas seis nuevas unidades y a mediano plazo con la nueva termo el\u00e9ctrica ahora tambi\u00e9n para los ambientalistas comentarles qu\u00e9 vamos a reconvertir est\u00e1s nuevas plantas si es posible hacer lo que ahora est\u00e1n generando energ\u00eda con diesel combust\u00f3leo se van a convertir a gas natural que ya se tiene en el contrato como se inform\u00f3 para que este incremento que tiene que tenemos ya de energ\u00eda se produzca con gas natural y que no se contamine que no se afecte el medio ambiente por eso quise regresar a la paz constatar en el trabajo que se ha hecho por parte de los t\u00e9cnicos de los trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad le dec\u00eda al superintendente de la comisi\u00f3n federal de electricidad con mucho orgullo que todo esto lo hab\u00edan hecho los trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad shutter enciende la luz el apoyo de los trabajadores el apoyo del sindicato aqu\u00ed nada m\u00e1s recuerdo que hace tambi\u00e9n como un a\u00f1o dice el compromiso de qu\u00e9 y van y mejorar las condiciones laborales y vamos a darle marcha atr\u00e1s la cl\u00e1usula del contrato colectivo que se firm\u00f3 con mucha presi\u00f3n para que se aumentara la edad de jubilaci\u00f3n de los trabajadores de la comisi\u00f3n federal de electricidad me hicieron el planteamiento los compa\u00f1eros del sindicato habl\u00e9 con el licenciado bartlett y ya el contrato colectivo se modific\u00f3 y queda en los t\u00e9rminos que estaba antes de la reforma que afectaba la jubilaci\u00f3n de los trabajadores estamos cumpliendo todas nuestras obligaciones laborales porque sabemos bien de que se va a rescatar a la comisi\u00f3n federal de electricidad c\u00f3mo se est\u00e1 rescatando a pemex con el apoyo de los trabajadores y de los t\u00e9cnicos y el mejor ejemplo es lo que acaba de suceder con la crisis abasto de gas com la situaci\u00f3n y emergencia que todav\u00eda se vive en texas cu\u00e1nto tiempo nos llev\u00f3 a nosotros y resolver el problema cinco d\u00edas cinco d\u00edas x el trabajo de obreros de los t\u00e9cnicos de la comisi\u00f3n federal de electricidad lamento mucho lo que est\u00e1 pasando en texas pero todav\u00eda ellos no resuelven su problema nosotros lo enfrentamos bien porque porque subimos pendientes porque tomamos decisiones anticipadas antes de que estallara la crisis ya hab\u00eda una reuni\u00f3n de emergencia la comisi\u00f3n federal de electricidad con la secretar\u00eda de energ\u00eda ya me estaban consultando que si pod\u00edan utilizar m\u00e1s combust\u00f3leo de pemex a precio bajo echar a andar todas las plantas del pa\u00eds y subir energ\u00eda suficiente a la red y di la instrucci\u00f3n de que pemex se entregara todo combust\u00f3leo y decidimos tambi\u00e9n se har\u00e1n dar otras plantas con otros combustibles se pudo resolver la demanda que hab\u00eda y se regulariz\u00f3 completamente el servicio es muy importante tambi\u00e9n y recoger las lecciones que nos dejan estas crisis vamos a hablar de algunas lecciones primero que es indispensable la rector\u00eda del estado porque les cuesta m\u00e1s trabajo texas resuelve el problema porque est\u00e1 muy pulverizado el mando no hay control porque tienen inclusive mucho m\u00e1s fuerza las empresas particulares que el estado imag\u00ednense c\u00f3mo es se apuesta todo al mercado y se piensa a diluir al estado si en una circunstancia de crisis los que mueven el mercado porque no hay mano invisible eso es un cuento eso una falacia los que mueven el mercado no est\u00e1n pensando en los ciudadanos no est\u00e1n pensando en el pueblo est\u00e1n pensando en el lucro en medrar por eso el incremento en el precio del gas hasta 5000 por ciento y d\u00f3nde est\u00e1 el estado y d\u00f3nde est\u00e1 la \u00e9tica la moral las empresas particulares d\u00f3nde est\u00e1 el atender a la gente como dejar en el caso de texas millones de gentes sin luz encerrados pasando padeciendo de fr\u00edo y sin atender a la poblaci\u00f3n eso no sucede en nuestro pa\u00eds ni va a suceder porque ya no van a regresar los tecn\u00f3cratas neoliberales que s\u00f3lo pensaban en los negocios particulares a nosotros a los nuevos servidores p\u00fablicos solo nos importa el negocio p\u00fablico s\u00f3lo nos interesa atender al pueblo atender a la gente lo he dicho en otras ocasiones y lo repito ahora a m\u00ed no me paga iberdrola no me pagan las empresas extranjeras me paga el pueblo de mexico ese es mi amo mi \u00fanico amo el pueblo de mexico por eso somos servidores p\u00fablicos siervos de la naci\u00f3n el que quiera ser empleado de empresas particulares que se dedique a eso tiene la posibilidad de hacerlo es leg\u00edtimo pero que no est\u00e9 afectando desde el gobierno la vida p\u00fablica de m\u00e9xico que no est\u00e9 afectando la econom\u00eda popular que no afecte a nuestro pueblo es muy importante tambi\u00e9n como lecci\u00f3n el no poner todos los huevos en una sola canasta porque salimos nosotros porque tenemos varias fuentes para generar energ\u00eda y un abanico como nos ayudaron ahora en esta crisis las hidroel\u00e9ctricas que tambi\u00e9n las hab\u00edan dejado en el abandono son subutilizadas aqu\u00ed aprovecho para e informar que pronto muy pronto vamos a dar a conocer un plan de modernizaci\u00f3n de todas las hidroel\u00e9ctricas vamos a cambiar turbinas en las hidroel\u00e9ctricas para incrementar energ\u00eda de bajo costo y es la energ\u00eda m\u00e1s limpia que se tiene y tenemos contamos con toda la infraestructura bueno pues tenemos que recoger esa experiencia de tener varias opciones imag\u00ednense en texas lo digo con todo respeto no tienen m\u00e1s posibilidad que el gas natural viene esta crisis y no tienen opci\u00f3n no tienen alternativa aqu\u00ed cuando empieza a incrementarse el precio del gas natural y cuando decide que no nos van a abastecer de gas natural de inmediato se contratan barcos de gas licuado y otras acciones entonces esa es una muy buena lecci\u00f3n no est\u00e1n apostando solo [M\u00fasica] un tipo de combustible desde luego buscar siempre que sean combustibles no contaminantes pero tener las opciones tener varias alternativas resumo diciendo que estoy muy satisfecho con el resultado con la forma en que se enfrent\u00f3 esta crisis por parte de la comisi\u00f3n federal de electricidad mi reconocimiento a los trabajadores a los t\u00e9cnicos de la comisi\u00f3n federal de electricidad agradecerle a la gente porque muchos no se hicieron caso y en los momentos dif\u00edciles en las horas pico de m\u00e1s demanda de energ\u00eda apagaron los focos otros qu\u00e9 es tan este obnubilados 2 conservadores corruptos echaron a andar una contracampa\u00f1a pero f\u00edjense lo que produce el coraje el enfado cuando nosotros estamos demandando pidiendo exhortando convocando a que se apague un foco se ahorre energ\u00eda de 6 de la tarde 10 11 de la noche para qu\u00e9 que tenga m\u00e1s energ\u00eda disponible en toda la red nacional los opositores lanza en la campa\u00f1a enciende la luz esos mismos cu\u00e1ndo conviene a sus intereses se vuelven ambientalistas dos ni\u00f1os c\u00f3mo y pudieron dormir con la luz prendida vamos lo digo en buen plan a tener qu\u00e9 dar algunas recomendaciones ense\u00f1ar porque nosotros sabemos hacerlo tenemos experiencia como dvd protestar s\u00e9 con la no-violencia cu\u00e1les son las reglas de la resistencia civil pac\u00edfica esto ayudar\u00eda bastante a lo mejor lo voy a hacer pero yo creo que una de las reglas de la resistencia civil de la desobediencia civil pac\u00edfica de la no-violencia es no hacer el rid\u00edculo as\u00ed como se tiene que actuar en la oposici\u00f3n con responsabilidad por ejemplo el que los l\u00edderes en el ejemplo y act\u00faen de manera consecuente se inici\u00f3 un movimiento o frena de oposici\u00f3n y convocaron a plantones pero los dirigentes dorm\u00edan en los hoteles y nunca durmieron d\u00f3nde estaban acampados eso no se puede y no se resuelve esa funci\u00f3n nada m\u00e1s con dinero es decir yo doy dinero yo voy a financiar la oposici\u00f3n no cuando uno es opositor tiene que dar la cara y lo otro que tambi\u00e9n se debe de tomar en consideraci\u00f3n es que un l\u00edder puede poner en riesgo su vida pero no tiene el derecho de poner en riesgo la vida de los dem\u00e1s un l\u00edder tiene que actuar con responsabilidad y cuidar la vida de los dem\u00e1s y actuar de manera irresponsable y hay muchas cosas que podr\u00edan hacerse para que haya una oposici\u00f3n eficaz al gobierno porque la democracia es pluralidad son equilibrios nosotros luchamos combatir un r\u00e9gimen autoritario nosotros luchamos para crear una aut\u00e9ntica democracia no una dictadura y la democracia requiere de oposici\u00f3n se requiere de competencia para que de esa manera nadie se sienta absoluto nadie en la escala social que sea el pueblo el que tenga siempre en sus manos las riendas del poder por eso es democracia gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo vamos a seguir adelante vamos a seguir impulsando la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico yo espero que la semana pr\u00f3xima se apruebe la reforma que presentamos al congreso para fortalecer a la comisi\u00f3n federal de electricidad porque eso significa seguridad para todos los mexicanos significa que no se va a padecer de crisis de energ\u00eda el\u00e9ctrica que no van a haber apagones y significar\u00e1 tambi\u00e9n que es muy importante que no debe de olvidarse durante el periodo neoliberal cada a\u00f1o aumentaba la luz el precio de la luz a\u00f1o con a\u00f1o desde que estamos en el gobierno no ha habido aumentos en el precio de la luz porque estamos cumpliendo el compromiso de que no va a aumentar el precio de la luz entonces por eso necesitamos que los legisladores act\u00faen de manera consecuente pensando en el pueblo no en las empresas que se han dedicado a saquear a m\u00e9jico que se piense en el pueblo en el consumidor y no solo en el consumidor dom\u00e9stico que se piense tambi\u00e9n en las empresas con el modelo neoliberal tienen que pagar mucho por la energ\u00eda el\u00e9ctrica con la comisi\u00f3n federal de electricidad fortalecer\u00e1 se garantiza de que no falte la luz y de que se paguen precios justos no s\u00f3lo en cuanto al consumo dom\u00e9stico sino al consumo de las empresas y del comercio me da much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed muchas gracias a los trabajadores de baja california sur de la comisi\u00f3n federal de electricidad muchas gracias a las autoridades desde luego al gobernador carlos mendoza que siempre ha estado trabajando de manera coordinada con el gobierno federal tambi\u00e9n agradecer a juan mart\u00edn patr\u00f3n carmona que es dirigente del psuv termo aqu\u00ed en baja california sur y a rub\u00e9n gregorio mu\u00f1oz \u00e1lvarez presidente municipal de la paz muchas gracias rub\u00e9n por acompa\u00f1arnos muchas gracias a todas ya todos le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] i [M\u00fasica] [M\u00fasica] fluye este evento se despidi\u00f3 de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28Bhbbu4Qy1fE2evFCK5AWX",
    "playlist_title": "Desarrollo energ\u00e9tico",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:05:09.031864"
}