{
    "video_id": "9Sjc5C7iXHQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/9Sjc5C7iXHQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBY_7YhnX3oRPE1J-PJvzn4hpPP9A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=9Sjc5C7iXHQ",
    "video_title": "Nota de SRE a Ken Salazar por declarar sobre reforma al Poder Judicial. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9594,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1797.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1826.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1853.69,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "al Oh",
            "start": 1856.919,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1860.87,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1870.48,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1883.62,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "H",
            "start": 1888.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1892.52,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1920.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1921.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno pues",
            "start": 1926.919,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "este hoy vamos a contestar",
            "start": 1929.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "preguntas vamos a tener tiempo",
            "start": 1935.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "empezamos",
            "start": 1939.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "empezamos Buenos d\u00edas va a salir",
            "start": 1940.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rense No hay necesidad de gritar",
            "start": 1943.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nada de gritos y",
            "start": 1946.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 1950.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "todas y a todos Nancy flores de la",
            "start": 1952.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "revista contral\u00ednea presidente Pues",
            "start": 1953.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "justo sobre esta declaraci\u00f3n que hizo",
            "start": 1956.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ayer el embajador Ken Salazar en el",
            "start": 1958.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "sentido de que pues si se aprueba esta",
            "start": 1961.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial y los jueces",
            "start": 1964.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "magistrados y ministros son electos por",
            "start": 1967.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "voto popular se pondr\u00eda desde su punto",
            "start": 1969.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de vista en riesgo la democracia",
            "start": 1972.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mexicana y tambi\u00e9n dijo entre otras",
            "start": 1974.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "otras cosas que se pondr\u00eda en riesgo la",
            "start": 1977.84,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n comercial entre M\u00e9xico y",
            "start": 1979.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Estados Unidos al respecto presidente",
            "start": 1981.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pues pareciera justamente que eh ha ido",
            "start": 1984.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "en aumento esta tensi\u00f3n bilateral entre",
            "start": 1988.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y Estados Unidos a partir",
            "start": 1991.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "justamente de los hechos del 25 de Julio",
            "start": 1993.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "donde Ismael El Mayo Zambada Pues fue de",
            "start": 1996.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acuerdo con su dicho o con su carta",
            "start": 2000.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "secuestrado en suelo mexicano para",
            "start": 2002.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "llevar para llevarlo a Estados Unidos en",
            "start": 2004.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "contra de su propia voluntad preguntarle",
            "start": 2007.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "presidente eh sobre esta relaci\u00f3n",
            "start": 2010.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bilateral sobre estas tensiones y sobre",
            "start": 2013.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "todo sobre esta declaraci\u00f3n de ayer del",
            "start": 2016.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "embajador y tambi\u00e9n pues c\u00f3mo se puede",
            "start": 2019.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "sostener que es un gobierno amigo de",
            "start": 2023.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico si est\u00e1 Pues tambi\u00e9n con estos Eh",
            "start": 2026.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pues puntos de vista que en temas que",
            "start": 2030.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "solo le competen a los mexicanos y a las",
            "start": 2033.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "mexicanas pues es este parte no",
            "start": 2036.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2040.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los contrastes que se dan en la relaci\u00f3n",
            "start": 2043.48,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "entre el gobierno de Estados Unidos y el",
            "start": 2048.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2053.76,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "nuestro durante muchos a\u00f1os Ya lo hemos",
            "start": 2056.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "explicado adem\u00e1s es parte de la historia",
            "start": 2060.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds e",
            "start": 2063.599,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 2068.079,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "eh aplica una",
            "start": 2072.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 2075.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "injerencista en toda",
            "start": 2080.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica desde",
            "start": 2083.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2086.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "definen lo de la doctrina",
            "start": 2087.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "monro",
            "start": 2092.359,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y sostienen que Am\u00e9rica para los",
            "start": 2094.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "americanos",
            "start": 2096.879,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entendiendo de que",
            "start": 2098.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica es",
            "start": 2100.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh Estados Unidos de Am\u00e9rica no el",
            "start": 2102.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "resto",
            "start": 2107.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de el continente",
            "start": 2109.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "americano entonces",
            "start": 2113.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh desde hace mucho",
            "start": 2115.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tiempo y",
            "start": 2118.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh ellos",
            "start": 2121.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh decid\u00edan sobre las",
            "start": 2124.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas en los",
            "start": 2129.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del",
            "start": 2132.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "continente pon\u00edan quitaban presidentes a",
            "start": 2135.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 2139.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "antojo invad\u00edan",
            "start": 2140.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pa\u00edses creaban nuevos",
            "start": 2147.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pa\u00edses protectorados",
            "start": 2152.599,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "bueno nosotros ya lo hemos",
            "start": 2157.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dicho y",
            "start": 2161.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es de dominio",
            "start": 2164.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablico fuimos",
            "start": 2167.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "invadidos dos",
            "start": 2171.88,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "veces de manera injusta y en forma",
            "start": 2174.92,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "prepotente la primera vez fue un zarpazo",
            "start": 2180.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2185.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "nos dej\u00f3 sin la mitad de nuestro",
            "start": 2186.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "territorio en la guerra de intervenci\u00f3n",
            "start": 2192.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2195.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "1847",
            "start": 2196.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "48 nueve",
            "start": 2200.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estados de",
            "start": 2203.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la Uni\u00f3n Americana eran de",
            "start": 2205.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico todo",
            "start": 2214.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 2221.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hasta San",
            "start": 2223.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Francisco pertenec\u00ed a",
            "start": 2225.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 2228.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Texas pertenec\u00eda a",
            "start": 2231.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Coahuila nuestro",
            "start": 2235.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "h\u00e9roe cuando otra intervenci\u00f3n la",
            "start": 2239.4,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "francesa se produjo en nuestro pa\u00eds y se",
            "start": 2244.52,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "defendi\u00f3 a M\u00e9xico el general",
            "start": 2248.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Zaragoza naci\u00f3",
            "start": 2253.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en un pueblo que hoy es de Texas pero",
            "start": 2256.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que antes",
            "start": 2261.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda a",
            "start": 2263.68,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2266.39,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "Coahuila fue muy triste para",
            "start": 2271.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "nosotros imag\u00ednes un 15 de septiembre",
            "start": 2274.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2278.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "1847 tomaron la ciudad e izaron la",
            "start": 2281.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "bandera estadounidense aqu\u00ed en el",
            "start": 2285.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Palacio",
            "start": 2288.28,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "Nacional y",
            "start": 2291.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "luego en",
            "start": 2293.52,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "1914 volvieron a invadirnos",
            "start": 2297.16,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "Veracruz que estuvieron 7 meses",
            "start": 2300.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "tomando nuestro",
            "start": 2309.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "territorio y",
            "start": 2312.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "luego inventaron",
            "start": 2316.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "crearon una estrategia",
            "start": 2319.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "distinta m\u00e1s sutil y fue muy",
            "start": 2323.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eficaz la",
            "start": 2328.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de abrir las universidades",
            "start": 2330.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "estadounidenses a j\u00f3venes mexicanos",
            "start": 2333.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ambiciosos",
            "start": 2336.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "para formarlos",
            "start": 2338.599,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "all\u00e1 y",
            "start": 2342.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2345.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "constancia de que esto sucedi\u00f3 cuando el",
            "start": 2347.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "presidente Wilson Wilson fue una",
            "start": 2350.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de",
            "start": 2355.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "su jefe de",
            "start": 2359.119,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "estado que no hac\u00eda falta invadir ni",
            "start": 2362.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "parar un",
            "start": 2367.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tiro era cosa de que los adoctrinar a",
            "start": 2368.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes mexicanos",
            "start": 2373.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ambiciosos en las universidades de",
            "start": 2375.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y se",
            "start": 2378.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 la estrategia la profec\u00eda porque",
            "start": 2381.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "\u00ed estudiaron",
            "start": 2385.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Ah la recomendaci\u00f3n era se van a",
            "start": 2387.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "formar y pueden llegar a ser",
            "start": 2391.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "presidentes y lo van a ser mejor que",
            "start": 2395.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nosotros y eso sucedi\u00f3 durante mucho",
            "start": 2404.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tiempo doctores en",
            "start": 2410.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Harvard otras universidades cuando menos",
            "start": 2415.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 2418.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidentes formados all\u00e1 de los",
            "start": 2419.8,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "recientes del periodo neoliberal",
            "start": 2424.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y bueno Ahora hay una transformaci\u00f3n en",
            "start": 2432.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque el pueblo as\u00ed lo",
            "start": 2434.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 Porque no solo dominaban en lo",
            "start": 2438.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico sino nos impon\u00edan la",
            "start": 2442.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "agenda",
            "start": 2446.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica ellos eh decid\u00edan",
            "start": 2451.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sobre las llamadas reformas",
            "start": 2457.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estructurales ellos impulsaron todas las",
            "start": 2460.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "privatizaciones",
            "start": 2465.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para transferir trasladar los",
            "start": 2467.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bienes de la naci\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2471.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a particulares a nacionales y a",
            "start": 2474.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "extranjeros entonces esa pol\u00edtica",
            "start": 2481.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 2486.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "neoporfirismo que es un pueblo con",
            "start": 2505.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n de lucha por la justicia por",
            "start": 2510.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2513.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "libertad por la independencia por la",
            "start": 2514.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda dijo",
            "start": 2517.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "basta y se",
            "start": 2520.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 esta nueva",
            "start": 2523.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y ahora en pol\u00edtica",
            "start": 2527.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "exterior no estamos haciendo m\u00e1s que",
            "start": 2533.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "cumplir con lo que",
            "start": 2537.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "establece el art\u00edculo 89 de nuestra",
            "start": 2539.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 2543.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "va hacer",
            "start": 2548.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "valer de que M\u00e9xico es un pa\u00eds",
            "start": 2550.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "independiente y",
            "start": 2552.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "soberano que estamos a favor de la no",
            "start": 2554.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de la autodeterminaci\u00f3n de",
            "start": 2558.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los pueblos de la soluci\u00f3n pac\u00edfica a",
            "start": 2560.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "las controversias y de la cooperaci\u00f3n",
            "start": 2563.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para el",
            "start": 2565.839,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 2571.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y hay veces que se entiende hasta en",
            "start": 2572.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 2576.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2579.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "adversas que somos independientes y que",
            "start": 2581.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "somos soberanos y que",
            "start": 2584.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "debemos respetarnos como buenos",
            "start": 2586.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "vecinos aplicar una pol\u00edtica de buena",
            "start": 2590.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "vecinda parece incre\u00edble Pero nos",
            "start": 2594.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "entendimos con el presidente",
            "start": 2597.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Trump porque",
            "start": 2602.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de tener un discurso en Campa\u00f1a",
            "start": 2608.0,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "beligerante en contra de M\u00e9xico de los",
            "start": 2610.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "migrantes fue muy",
            "start": 2618.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "respetuoso hasta",
            "start": 2623.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "firmamos un",
            "start": 2626.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tratado",
            "start": 2628.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comercial",
            "start": 2631.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 2635.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh nos",
            "start": 2638.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ofendi\u00f3 en el",
            "start": 2641.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tiempo en",
            "start": 2644.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que estuvo \u00e9 de presidente y",
            "start": 2646.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "yo tambi\u00e9n",
            "start": 2649.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "como titular del ejecutivo como",
            "start": 2652.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico fue bueno las",
            "start": 2654.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "relaciones luego se dan los cambios con",
            "start": 2657.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 2661.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "biden que es una muy buena persona se",
            "start": 2662.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "hubo tambi\u00e9n una pol\u00edtica de respeto \u00e9l",
            "start": 2667.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "mismo me dec\u00eda la relaci\u00f3n entre",
            "start": 2670.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nosotros se tiene que",
            "start": 2674.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "dar en un pie de",
            "start": 2676.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "igualdad tiene que haber respeto pero",
            "start": 2685.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s",
            "start": 2687.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "este lo",
            "start": 2690.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 sin embargo \u00faltimamente",
            "start": 2693.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "han habido este como t\u00fa lo se\u00f1alas no",
            "start": 2702.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh actos",
            "start": 2708.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "este pues de falta de",
            "start": 2711.24,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "respeto a nuestra soberan\u00eda como esta",
            "start": 2714.48,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n desafortunada",
            "start": 2720.28,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "imprudente del embajador Ken Salazar de",
            "start": 2723.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ayer pero pues ya se hizo",
            "start": 2729.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2733.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh nota diplom\u00e1tica un",
            "start": 2736.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "extra\u00f1amiento y yo desde luego que",
            "start": 2740.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "sostengo lo que dio a conocer la",
            "start": 2743.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 2748.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "exteriores porque no aceptamos",
            "start": 2751.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sismos No aceptamos que",
            "start": 2757.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ning\u00fan representante de gobiernos",
            "start": 2760.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 2764.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh intervengan en asuntos que solo nos",
            "start": 2767.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "corresponden resolver",
            "start": 2774.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "dirimir a los",
            "start": 2778.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2782.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 2785.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a ver si no las mandan",
            "start": 2787.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Este es un extra\u00f1amiento para la",
            "start": 2790.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "embajada",
            "start": 2793.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eh y se las vamos a",
            "start": 2796.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entregar Yo espero que pues",
            "start": 2800.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "esto no se",
            "start": 2803.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "repita Esa es",
            "start": 2812.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la la la",
            "start": 2815.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nota pero",
            "start": 2818.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "como algunos",
            "start": 2820.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "este no tienen forma",
            "start": 2825.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2827.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de de verlo o mejor dicho lo ven pero no",
            "start": 2830.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 2834.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "escuchan lo voy a leer",
            "start": 2834.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Porque muchos siguen esta",
            "start": 2838.28,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "conferencia este por radio",
            "start": 2841.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a ver si si me prestas",
            "start": 2847.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "un dice la secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 2857.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "exteriores saluda Atentamente a la",
            "start": 2863.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "embajada de los Estados Unidos de",
            "start": 2867.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica en los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 2868.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y hace referencia a la declaraci\u00f3n del",
            "start": 2872.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "embajador Ken Salazar del d\u00eda de hoy en",
            "start": 2875.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la que se expresa su",
            "start": 2879.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n respecto a la propuesta de",
            "start": 2881.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "reforma judicial de los Estados Unidos",
            "start": 2884.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Mexicanos porque la opini\u00f3n tiene que",
            "start": 2888.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ver con este la",
            "start": 2890.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "iniciativa que se",
            "start": 2895.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 para llevar a cabo una",
            "start": 2897.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "reforma en el poder",
            "start": 2901.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "judicial que es",
            "start": 2905.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "este pues un procedimiento completamente",
            "start": 2907.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "legal el",
            "start": 2910.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "presidente tiene la facultad para",
            "start": 2912.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "presentar iniciativas al",
            "start": 2917.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "congreso y el",
            "start": 2921.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 2925.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "decide que es otro",
            "start": 2928.76,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "poder precisamente El poder legislativo",
            "start": 2932.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de relaciones exteriores",
            "start": 2939.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "expresa su profundo extra\u00f1amiento por",
            "start": 2942.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dicha declaraci\u00f3n del embajador Salazar",
            "start": 2946.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sobre cuestiones",
            "start": 2949.2,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "internas y de plena soberan\u00eda",
            "start": 2952.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "nacional gobierno de los Estados Unidos",
            "start": 2957.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Mexicanos se permite destacar que el",
            "start": 2962.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "objetivo principal de la iniciativa de",
            "start": 2965.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "reforma constitucional es fortalecer el",
            "start": 2967.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "estado de derecho mediante una reforma",
            "start": 2972.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "al poder judicial que se realiza a",
            "start": 2975.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los",
            "start": 2978.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "procedimientos democr\u00e1ticos",
            "start": 2980.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "consagrados en la constituci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 2983.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos",
            "start": 2986.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Mexicanos es e",
            "start": 2990.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2998.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n que se da en el marco de lo que",
            "start": 3001.119,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "establece nuestra",
            "start": 3005.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n el gobierno de M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 3009.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "comprometido con un poder",
            "start": 3013.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "judicial que goce de verdadera",
            "start": 3016.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Independencia",
            "start": 3020.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "verdadera",
            "start": 3022.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Independencia autonom\u00eda",
            "start": 3024.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3026.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "legitimidad fortaleciendo as\u00ed el estado",
            "start": 3028.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3031.599,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "derecho y",
            "start": 3032.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mejorando el acceso a la Justicia para",
            "start": 3035.24,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "todos por qu\u00e9 estamos proponiendo esta",
            "start": 3039.72,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "reforma porque el poder",
            "start": 3044.68,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "judicial est\u00e1",
            "start": 3049.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "plagado de",
            "start": 3054.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lleno de",
            "start": 3058.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y est\u00e1 secuestrado est\u00e1",
            "start": 3061.28,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "tomado est\u00e1 al servicio de una minor\u00eda",
            "start": 3065.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "rapaz los que",
            "start": 3069.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "antes Se sent\u00edan los due\u00f1os de",
            "start": 3072.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3077.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y nunca el poder judicial",
            "start": 3080.799,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos en la historia",
            "start": 3086.88,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "moderna ha impartido",
            "start": 3090.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "justicia para los mexicanos",
            "start": 3094.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sino est\u00e1 convertido en un",
            "start": 3098.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "instrumento al servicio de una minor\u00eda",
            "start": 3101.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "era lo que",
            "start": 3106.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "suced\u00eda con El poder",
            "start": 3107.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "legislativo que",
            "start": 3112.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desde que empar aplicar la pol\u00edtica",
            "start": 3114.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "neoliberal o neoporfiriato",
            "start": 3117.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 3146.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para legalizar el robo el saqueo de los",
            "start": 3147.799,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "bienes de nuestro pueblo y de los bienes",
            "start": 3152.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nacionales las",
            "start": 3156.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "privatizaciones y es",
            "start": 3159.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "incre\u00edble que en 36",
            "start": 3161.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que dur\u00f3 el periodo neoliberal",
            "start": 3165.599,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "nunca aprobaron una sola reforma a la",
            "start": 3170.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n En beneficio del pueblo",
            "start": 3173.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3177.52,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "dedicaron al",
            "start": 3178.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "contrario a",
            "start": 3180.839,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "quitarle todo lo que se hab\u00eda",
            "start": 3185.359,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "conseguido con la revoluci\u00f3n de",
            "start": 3189.44,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "1910 y hab\u00eda quedado escrito en la",
            "start": 3194.24,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de 1917",
            "start": 3199.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "llevaron a cabo contr contrarreformas",
            "start": 3207.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "modificaciones al art\u00edculo",
            "start": 3209.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "27 para que desapareciera",
            "start": 3212.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "elegido y",
            "start": 3216.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que la tierra",
            "start": 3218.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eidal quedara al mercado que se",
            "start": 3220.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "privatizar entregaron las empresas",
            "start": 3225.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas entregaron las minas entregaron",
            "start": 3228.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3231.68,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ferrocarriles",
            "start": 3232.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "eh congelaron los salarios de los",
            "start": 3234.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "trabajadores le quitaron las",
            "start": 3237.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "prestaciones a los",
            "start": 3240.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajadores avanzaron en la",
            "start": 3243.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n p\u00fablica de",
            "start": 3245.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3249.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "salud entonces",
            "start": 3251.64,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "eh En ese",
            "start": 3255.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "entonces yo recuerdo",
            "start": 3259.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que cuando se llev\u00f3 a cabo la",
            "start": 3262.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica para privatizar el",
            "start": 3266.76,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo se acudi\u00f3 a la corte al poder",
            "start": 3269.359,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "judicial para que se celebrara una",
            "start": 3274.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "consulta al pueblo de M\u00e9xico porque lo",
            "start": 3278.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "establece la Constituci\u00f3n el art\u00edculo",
            "start": 3281.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "35 y qu\u00e9 hicieron los del poder",
            "start": 3285.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 3289.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "rechazar la solicitud de consulta",
            "start": 3292.04,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "y en todo el poder judicial ha estado a",
            "start": 3296.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "favor de esta",
            "start": 3301.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que beneficia a una minor\u00eda de",
            "start": 3303.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nacionales y de",
            "start": 3307.319,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "extranjeros por eso",
            "start": 3310.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 3313.799,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "quiere llevar a cabo esta reforma al",
            "start": 3317.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 3319.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "judicial aqu\u00ed estamos hablando de la",
            "start": 3320.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n del poder judicial",
            "start": 3324.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "a los delincuentes de cuello",
            "start": 3326.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "blanco nacionales y extranjeros pero",
            "start": 3330.079,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del poder judicial est\u00e1",
            "start": 3335.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "controlado",
            "start": 3339.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "por las",
            "start": 3341.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "bandas o los",
            "start": 3344.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "jefes de las",
            "start": 3347.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 3349.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "criminales domina la delincuencia",
            "start": 3353.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "organizada y domina la delincuencia de",
            "start": 3356.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cuello blanco al poder judicial entonces",
            "start": 3359.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3364.28,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "es importante la reforma y que se",
            "start": 3366.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "propone de",
            "start": 3373.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "manera muy",
            "start": 3375.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "sencilla y",
            "start": 3377.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica que en",
            "start": 3380.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "vez de",
            "start": 3382.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "nombrar en la c\u00fapula del poder a jueces",
            "start": 3385.24,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "a magistrados a",
            "start": 3389.96,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 3394.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque el poder",
            "start": 3396.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 3398.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fue cuando se llev\u00f3 a cabo esta pol\u00edtica",
            "start": 3400.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "neoliberal una moneda de",
            "start": 3404.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "cambio para que el",
            "start": 3408.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pan apoyara al pri",
            "start": 3413.079,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "de Salinas en todas las",
            "start": 3416.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 3421.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "privatizadoras les",
            "start": 3424.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 por completo al",
            "start": 3426.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pan el poder",
            "start": 3430.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 3433.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "comoo en el gobierno de Cedillo se lleg\u00f3",
            "start": 3435.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 3440.359,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "extremo de que el procurador general de",
            "start": 3441.359,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la justicia de justicia",
            "start": 3444.039,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "era un panista F una",
            "start": 3447.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n",
            "start": 3453.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Entonces si se elige a los jueces que es",
            "start": 3455.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "lo que estamos proponiendo",
            "start": 3460.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "elegir a magistrados elegir a ministros",
            "start": 3462.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "podemos ir limpiando de corrupci\u00f3n el",
            "start": 3469.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 3473.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y que esos jueces magistrados ministros",
            "start": 3476.72,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "sepan que representan al pueblo a la",
            "start": 3480.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y que su",
            "start": 3485.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n es impartir justicia por eso es",
            "start": 3488.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 3491.799,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "si no habr\u00eda que quitarle el",
            "start": 3495.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nombre quitar la",
            "start": 3501.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "palabra justicia",
            "start": 3503.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Entonces estamos proponiendo",
            "start": 3508.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 3512.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 3514.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 3516.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "quieren Cu\u00e1l es",
            "start": 3520.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 3524.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "afrenta Cu\u00e1l es el agravio cu\u00e1l es la",
            "start": 3528.319,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n que se est\u00e1 cometiendo",
            "start": 3533.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que no los",
            "start": 3538.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3542.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "vivimos en una",
            "start": 3544.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "democracia que no es la democracia el",
            "start": 3548.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo y para el pueblo que",
            "start": 3553.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no establece el art\u00edculo 39 de nuestra",
            "start": 3554.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que el pueblo tiene en todo",
            "start": 3558.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "momento el derecho de cambiar la forma",
            "start": 3562.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de su gobierno",
            "start": 3564.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que no es el pueblo El",
            "start": 3567.48,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "soberano el que manda Por qu\u00e9 se",
            "start": 3570.4,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "elige a los presidentes municipales a",
            "start": 3576.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "los diputados",
            "start": 3579.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "locales a los diputados federales a los",
            "start": 3582.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "senadores a los gobernadores al",
            "start": 3585.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica ahora",
            "start": 3588.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidenta de la",
            "start": 3591.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y no se va va a poder elegir a",
            "start": 3593.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3598.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "jueces a los magistrados a los ministros",
            "start": 3599.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s ya",
            "start": 3603.039,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "esto no tenemos que estar viendo qu\u00e9",
            "start": 3604.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sucede en otros pa\u00edses donde tambi\u00e9n",
            "start": 3609.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "dicho sea de paso se elige a integrantes",
            "start": 3612.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 3616.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "judicial Pero tenemos nuestra historia",
            "start": 3617.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la \u00e9poca de la Rep\u00fablica",
            "start": 3621.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "restaurada en la \u00e9poca del presidente",
            "start": 3623.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 3625.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la constituci\u00f3n de",
            "start": 3627.039,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "1857 se",
            "start": 3630.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eleg\u00eda a los ministros a los",
            "start": 3632.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "jueces a los",
            "start": 3636.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "integrantes",
            "start": 3639.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de la suprema corte de",
            "start": 3640.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "justicia Por qu\u00e9 no",
            "start": 3644.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "quieren que el pueblo elija a los jueces",
            "start": 3647.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "a los magistrados a",
            "start": 3651.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "losos porque",
            "start": 3654.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "actualmente la",
            "start": 3656.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de estos integrantes del poder",
            "start": 3658.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "judicial est\u00e1n al",
            "start": 3661.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "servicio son",
            "start": 3663.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "empleados",
            "start": 3666.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3670.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los potentados",
            "start": 3672.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 3676.48,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s muy f\u00e1cil de",
            "start": 3680.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "demostrar desde dominio",
            "start": 3683.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablico como hay ministros que dependen",
            "start": 3688.52,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "de los potentados y resuelven a",
            "start": 3693.76,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "partir de lo que les",
            "start": 3699.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ordenan",
            "start": 3703.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 3706.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 3709.359,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh ilegal informal",
            "start": 3711.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que les molesta y en el caso",
            "start": 3719.0,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "de intereses extranjeros lo",
            "start": 3724.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 3728.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 3731.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "quieren que",
            "start": 3733.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "eh la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 3737.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "sea una empresa",
            "start": 3741.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablica quieren",
            "start": 3743.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que toda la industria el\u00e9ctrica est\u00e9 en",
            "start": 3747.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "manos de empresas",
            "start": 3750.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "privadas lo mismo el",
            "start": 3755.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo y todas las actividades",
            "start": 3759.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y nosotros pues no estamos",
            "start": 3764.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed para aplicar esa",
            "start": 3768.16,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica Eso era antes",
            "start": 3771.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3776.68,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "18 tardaron 36 a\u00f1os con esa",
            "start": 3778.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica desde",
            "start": 3782.799,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "1983 hasta el",
            "start": 3786.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "2018 y fue un fracaso",
            "start": 3788.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "rotundo lo que este dejaron al pueblo de",
            "start": 3793.279,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico fue m\u00e1s",
            "start": 3797.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pobreza una monstruosa desigualdad",
            "start": 3799.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social",
            "start": 3803.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y violencia que",
            "start": 3806.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todav\u00eda estamos padeciendo",
            "start": 3808.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "por el abandono al pueblo por el",
            "start": 3811.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "abandono a los",
            "start": 3814.599,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y Desde luego por la corrupci\u00f3n",
            "start": 3818.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "porque se dedicaron a saquear es",
            "start": 3821.92,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "incre\u00edble pero nunca en la historia de",
            "start": 3825.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hab\u00edan robado",
            "start": 3828.039,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "tanto los potentados",
            "start": 3831.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "como en los 36 a\u00f1os del periodo",
            "start": 3837.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "neoliberal ni siquiera en los tres",
            "start": 3843.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "siglos de dominaci\u00f3n",
            "start": 3845.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "colonial cuando fuimos Colonia de Espa\u00f1a",
            "start": 3847.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3851.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "saquearon que se llevaban el oro la",
            "start": 3852.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "plata se",
            "start": 3856.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "compara",
            "start": 3859.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con el gran",
            "start": 3860.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "saqueo que se llev\u00f3 a",
            "start": 3863.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cabo en 36",
            "start": 3866.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de periodo neoliberal o neop",
            "start": 3869.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "porfirista Y eso es lo que",
            "start": 3872.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "quieren que",
            "start": 3874.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "contin\u00fae y por",
            "start": 3877.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3880.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "eh son",
            "start": 3881.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 3883.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Este protestas Pero qu\u00e9",
            "start": 3885.44,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "bueno no hay que",
            "start": 3889.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "enojarse nada m\u00e1s",
            "start": 3893.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "e aclarar",
            "start": 3896.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "argumentar informarle a nuestro pueblo",
            "start": 3899.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3902.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es un pueblo muy",
            "start": 3905.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "consciente lo acaba de demostrar",
            "start": 3908.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "hace cerca de 3",
            "start": 3912.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 3915.559,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pensaron",
            "start": 3917.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "que con campa\u00f1as",
            "start": 3919.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "medi\u00e1ticas con guerras",
            "start": 3924.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sucias con el uso del dinero porque",
            "start": 3928.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de Estados",
            "start": 3930.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Unidos mandaban dinero ahora me dicen",
            "start": 3933.559,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que solo hasta el",
            "start": 3937.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "2023 para estas",
            "start": 3942.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "asociaciones",
            "start": 3947.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "civiles supuestamente defensoras de",
            "start": 3948.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "derechos humanos y en contra de la",
            "start": 3952.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3956.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 3960.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "organizaciones dedicadas a",
            "start": 3962.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh atacar a",
            "start": 3968.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "socavar a nuestro",
            "start": 3971.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gobierno esta asociaci\u00f3n como la de",
            "start": 3974.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Claudio x Gonz\u00e1lez y otras",
            "start": 3977.559,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este tambi\u00e9n que",
            "start": 3981.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "recib\u00edan dinero de la",
            "start": 3986.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Embajada de Estados",
            "start": 3988.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Unidos en",
            "start": 3991.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero bueno ya cuando menos ya nos",
            "start": 3994.359,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "contestaron de que este se terminaron",
            "start": 3999.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "los convenios hasta el",
            "start": 4003.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "23 O sea que ya",
            "start": 4006.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "24 ya no este les dan",
            "start": 4009.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "dinero hay que ver si",
            "start": 4013.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "este es cierto",
            "start": 4016.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4020.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "si van",
            "start": 4021.839,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a mantener ese compromiso de no estar",
            "start": 4024.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "financiando",
            "start": 4029.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4032.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "opositores porque eso no les corresponde",
            "start": 4034.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4037.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es un acto",
            "start": 4039.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "intervencionista contrario a nuestra",
            "start": 4043.599,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 4045.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pero en fin",
            "start": 4047.359,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "entonces en tal virtud dice la carta o",
            "start": 4051.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4056.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "extra\u00f1amiento la declaraci\u00f3n del",
            "start": 4057.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "embajador de los Estados Unidos de",
            "start": 4060.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica expresando su postura sobre este",
            "start": 4063.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tema que es de car\u00e1cter estrictamente",
            "start": 4066.72,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "interno del estado mexicano representa",
            "start": 4071.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una acci\u00f3n",
            "start": 4074.839,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "inaceptable de",
            "start": 4078.039,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "injerencia contraviene la soberan\u00eda de",
            "start": 4082.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos y no",
            "start": 4085.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "refleja el grado de respeto mutuo que",
            "start": 4087.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "caracteriza caracteriza las relaciones",
            "start": 4092.16,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "entre nuestros",
            "start": 4095.2,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "gobiernos nosotros no vamos",
            "start": 4096.759,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "recomendarles imag\u00ednense que Esteban",
            "start": 4099.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Moctezuma el embajador de M\u00e9xico",
            "start": 4102.319,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en Estados",
            "start": 4106.679,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Unidos este lea un",
            "start": 4109.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "documento",
            "start": 4112.839,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "diciendo que por",
            "start": 4115.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Estados",
            "start": 4117.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 4120.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh vende o",
            "start": 4122.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "regala tantas",
            "start": 4126.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "armas",
            "start": 4129.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "para que se hagan Las Guerras",
            "start": 4131.239,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "en gaza o en Ucrania o en cualquier otra",
            "start": 4136.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "parte en donde",
            "start": 4141.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mueren",
            "start": 4143.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inocentes qu\u00e9",
            "start": 4147.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "contestar\u00eda",
            "start": 4153.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "usted que tiene que",
            "start": 4155.56,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "meterse nosotros no hacemos",
            "start": 4163.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eso y claro esto lo celebran este",
            "start": 4170.799,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "injerencismo porque",
            "start": 4175.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 4178.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "simpatizantes",
            "start": 4181.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4184.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica prepotente no de Estados Unidos",
            "start": 4189.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los de la",
            "start": 4196.719,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda la",
            "start": 4198.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "prensa vendida o",
            "start": 4200.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "alquilada Estoy seguro que las",
            "start": 4205.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "declaraciones no he visto la prensa pero",
            "start": 4207.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "de este Ken deben de estar en ocho",
            "start": 4211.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "columnas en todos los peri\u00f3dicos",
            "start": 4215.159,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "todos p El reforma bueno Ya termina ah\u00ed",
            "start": 4218.719,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "Pon el reforma Pon el",
            "start": 4226.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "universal porque son",
            "start": 4229.199,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "iguales es lamentable no y al rato va a",
            "start": 4232.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aparecer",
            "start": 4237.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hoy un manifiesto de apoyo aen",
            "start": 4238.96,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Salazar de los abajo firmantes de la",
            "start": 4243.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "intelectualidad",
            "start": 4247.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "org\u00e1nica del conservadurismo",
            "start": 4249.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de ustedes",
            "start": 4253.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no y de la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 4256.12,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "mucho menos tampoco Ah\u00ed",
            "start": 4259.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 imag\u00ednes eso sirve al",
            "start": 4267.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "narco",
            "start": 4274.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 4278.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "f\u00edes arriesga democracia",
            "start": 4279.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a ver esa esa de Milenio hasta Francisco",
            "start": 4288.6,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "se fue Embajadores de Estados Unidos y",
            "start": 4292.8,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 ponen peros y qui\u00e9nes son con",
            "start": 4297.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4302.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "respeto para opinar sobre este",
            "start": 4304.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tema ven est Unidos y Canad\u00e1 riesgo en",
            "start": 4313.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con M\u00e9xico por reforma judicial",
            "start": 4317.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y no s\u00e9 si se dan",
            "start": 4319.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuenta c\u00f3mo se",
            "start": 4322.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "armoniza Estados Unidos y Canad\u00e1 que",
            "start": 4325.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es",
            "start": 4328.239,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "lamentable porque eso no es",
            "start": 4330.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4332.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Ken Ken es El Vocero eso es el",
            "start": 4334.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "departamento de estado del gobierno de",
            "start": 4338.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 4341.36,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4351.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n no es",
            "start": 4352.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 4355.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n reforma",
            "start": 4361.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "judicial riesgo para relaci\u00f3n",
            "start": 4366.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "comercial en el tratado que",
            "start": 4371.6,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "saben ha este Ken no no est\u00e1 en los",
            "start": 4376.639,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "extremos de Los",
            "start": 4383.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Embajadores que han",
            "start": 4385.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "habido",
            "start": 4388.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico de Estados",
            "start": 4389.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Unidos este El peor de",
            "start": 4393.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4398.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Wilson se dirigi\u00f3",
            "start": 4401.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4407.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el el operativo la",
            "start": 4412.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "canallada para asesinar al presidente",
            "start": 4416.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Madero al ap\u00f3stol de nuestra",
            "start": 4420.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "democracia llamado pacto de la embajada",
            "start": 4424.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se reunieron todos los",
            "start": 4427.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "traidores para eh",
            "start": 4432.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "detener al presidente aqu\u00ed en",
            "start": 4435.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "palacio",
            "start": 4439.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "19013 presidente electo",
            "start": 4442.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticamente y al vicepresidente",
            "start": 4446.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez y los detuvieron",
            "start": 4449.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed los bajaron a la intendencia de",
            "start": 4454.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "palacio los tuvieron como 5",
            "start": 4457.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas presos en la indeendencia",
            "start": 4461.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y luego la",
            "start": 4465.04,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "madrugada mes de febrero 23 de",
            "start": 4467.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "febrero lo sacaron de",
            "start": 4472.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "1903 y los",
            "start": 4474.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "asesinaron y todo",
            "start": 4478.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eso lo",
            "start": 4480.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "fragu\u00f3 lo dirigi\u00f3 al embajador de",
            "start": 4485.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en",
            "start": 4489.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Wilson",
            "start": 4492.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 4495.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "peor lo peor que ha habido y el",
            "start": 4497.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 4505.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Daniel Joseph",
            "start": 4507.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Daniel embajador cuando",
            "start": 4510.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el presidente de Estados Unidos era",
            "start": 4514.96,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "Franklin de ros claro un gran presidente",
            "start": 4519.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hay dos presidentes que nosotros los",
            "start": 4525.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 4527.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4529.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que respetar",
            "start": 4532.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mucho dos",
            "start": 4535.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "presidentes de Estados",
            "start": 4537.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Unidos uno el",
            "start": 4540.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4543.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Lincoln f\u00edjese presidente Lincoln",
            "start": 4545.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "republicano",
            "start": 4550.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pero no reconoci\u00f3",
            "start": 4552.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4558.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n la invasi\u00f3n francesa ni a",
            "start": 4560.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Maximiliano al emperador ni a la",
            "start": 4568.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Emperatriz",
            "start": 4571.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Carlota",
            "start": 4573.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y apoy\u00f3 al presidente",
            "start": 4577.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Pero eso se dec\u00eda",
            "start": 4580.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4583.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "habr\u00e1n muchos",
            "start": 4586.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "abres pero como abrah\u00e1n no",
            "start": 4588.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "habr\u00e1n as\u00ed se dec\u00eda en",
            "start": 4593.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico un gran reconocimiento a",
            "start": 4596.159,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "lincol y el otro presidente",
            "start": 4601.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "roosevel",
            "start": 4605.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata porque a \u00e9l le",
            "start": 4608.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "corresponde gobernar Estados Unidos",
            "start": 4612.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de una",
            "start": 4614.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "crisis econ\u00f3mica de un crack",
            "start": 4618.199,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico \u00e9l saca adelante a su",
            "start": 4622.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pueblo y lleva a cabo una pol\u00edtica de",
            "start": 4629.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 4632.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vecindad",
            "start": 4634.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Neruda poeta de",
            "start": 4638.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "izquierda chileno premio Nobel de",
            "start": 4641.36,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "literatura llega a",
            "start": 4646.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "decir que",
            "start": 4649.56,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "rusber era el tit\u00e1n de las libertades F",
            "start": 4653.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "un reconocimiento de una gente como",
            "start": 4658.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Neruda de",
            "start": 4661.04,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "izquierda a un presidente de Estados",
            "start": 4663.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Unidos lo",
            "start": 4667.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "importante de",
            "start": 4669.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "roos bueno",
            "start": 4672.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este el embajador en ese entonces esa",
            "start": 4678.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "era josep",
            "start": 4682.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Daniel y hab\u00eda sido su jefe de",
            "start": 4684.56,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "r y tenemos la suerte que es",
            "start": 4688.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "embajador en M\u00e9xico cuando la",
            "start": 4694.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n",
            "start": 4696.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "petrolera y se porta",
            "start": 4699.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 4705.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Ros y el",
            "start": 4707.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "embajador de lo",
            "start": 4710.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 4712.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "respetuosos de la",
            "start": 4714.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n soberana que hab\u00eda tomado",
            "start": 4717.639,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n soberana y patriota del General",
            "start": 4721.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas son los",
            "start": 4727.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "dos D\u00f3nde est\u00e1 Ken pues no es Wilson",
            "start": 4729.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 4734.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4736.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este que ayude todo esto no",
            "start": 4739.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4742.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no este enojarnos",
            "start": 4744.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "este tener nada m\u00e1s muy presente las",
            "start": 4748.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cosas y defender nuestra independencia",
            "start": 4751.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 4755.44,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda y",
            "start": 4758.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no someternos",
            "start": 4761.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "frente a ninguna potencia",
            "start": 4768.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "extranjera no es nada m\u00e1s el caso de",
            "start": 4773.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 4776.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Unidos ninguna hegemon\u00eda",
            "start": 4777.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 4781.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh extranjero",
            "start": 4783.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "puede imponernos a",
            "start": 4787.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nosotros las pol\u00edticas que corresponden",
            "start": 4791.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a los mexicanos",
            "start": 4794.36,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "decidir como este caso es un una burda",
            "start": 4796.199,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "este actitud",
            "start": 4803.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "intervencionista a ver qu\u00e9 va a opinar",
            "start": 4808.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 4810.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y este le hago la",
            "start": 4813.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 4817.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "a los que nos escuchan los que nos est\u00e1n",
            "start": 4820.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "viendo o los que se van a enterar",
            "start": 4823.6,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "quieren que el pueblo elija a los",
            "start": 4828.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "jueces a los magistrados a los ministros",
            "start": 4832.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "s\u00ed o",
            "start": 4835.679,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "no Ya nada",
            "start": 4838.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4844.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el m\u00e9todo que aprovecho para",
            "start": 4846.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "informar permite",
            "start": 4852.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que los que est\u00e1n ahora de",
            "start": 4856.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "jueces puedan ser",
            "start": 4858.56,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "candidatos lo mismo los",
            "start": 4862.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "magistrados y los",
            "start": 4866.199,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ministros Ellos tienen su",
            "start": 4869.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lugar los nuevos que se van a",
            "start": 4874.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "inscribir si son",
            "start": 4878.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 4880.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh tienen que cumplir",
            "start": 4882.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "requisitos tiene que ser",
            "start": 4885.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "abogados entre otras cosas y va a haber",
            "start": 4888.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4892.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n que va a revisar",
            "start": 4894.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "si cumplen con todos los requisitos que",
            "start": 4896.719,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "establece la Constituci\u00f3n las",
            "start": 4901.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "leyes y si son",
            "start": 4904.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "muchos si se va elegir a un juez",
            "start": 4908.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 4915.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inscriben",
            "start": 4917.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "100 y solo pueden haber 10",
            "start": 4920.32,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "candidatos mujeres y hombres porque la",
            "start": 4925.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mitad tienen que",
            "start": 4928.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ser mujeres y la mitad hombres entonces",
            "start": 4930.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "va haber una",
            "start": 4933.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "insaculaci\u00f3n de los 100 para que queden",
            "start": 4935.719,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "10 pero no los va a imponer nadie",
            "start": 4939.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esos 10 van a aparecer sus",
            "start": 4946.239,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "nombres en una boleta y el pueblo va a",
            "start": 4951.56,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "decir de estos 10 porque se van a",
            "start": 4955.0,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "enterar sobre qu\u00e9 han hecho estos",
            "start": 4960.159,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 4965.719,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "abogadas va ha un periodo de",
            "start": 4968.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4971.67,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a para que el pueblo los",
            "start": 4973.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "conozca y entonces todos los mexicanos",
            "start": 4976.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 4980.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ir y vamos a",
            "start": 4981.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "votar por la jueza por el",
            "start": 4985.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "juez que consideremos va a actuar con",
            "start": 4989.52,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "honestidad y va a impartir",
            "start": 4994.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "justicia Eso es todo",
            "start": 4999.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tema que es de soberan\u00eda nacional y un",
            "start": 5004.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "mandato popular que se expres\u00f3 el pasado",
            "start": 5007.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2 de junio en las urnas de reformar a",
            "start": 5010.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "nuestro poder judicial de la federaci\u00f3n",
            "start": 5013.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "recordar pues que no solo es el tema de",
            "start": 5015.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que no se imparte justicia sino tambi\u00e9n",
            "start": 5018.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de que hay casos de corrupci\u00f3n en este",
            "start": 5020.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "poder judicial de la federaci\u00f3n por",
            "start": 5023.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "supuesto no se habla de todo todo",
            "start": 5025.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "integrante de este poder pero pues s\u00ed de",
            "start": 5028.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "algunos casos en ese sentido el",
            "start": 5030.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "licenciado Pablo G\u00f3mez ha hace un tiempo",
            "start": 5032.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "titular de la unidad de inteligencia",
            "start": 5035.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "financiera explic\u00f3 en esta conferencia",
            "start": 5036.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "presidencial que todas las personas",
            "start": 5039.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente expuestas se les da un",
            "start": 5042.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "seguimiento permanente porque es incluso",
            "start": 5044.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "autom\u00e1tico es algo de rutina que se hace",
            "start": 5047.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico y en todo el mundo para evitar",
            "start": 5051.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el financiamiento al terrorismo y",
            "start": 5053.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los casos de lavado de dinero en",
            "start": 5055.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ese sentido preguntarle presidente si se",
            "start": 5057.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "han detectado casos de anomal\u00edas o de",
            "start": 5060.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "irregularidades que tengan que ver con",
            "start": 5064.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "jueces magistrados y ministros que",
            "start": 5066.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son personas pol\u00edticamente",
            "start": 5068.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "expuestas y en todo caso si eso se puede",
            "start": 5070.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conocer ya que ayudar\u00eda mucho tambi\u00e9n a",
            "start": 5073.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "comprender de qu\u00e9 estamos hablando",
            "start": 5076.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuando se determina por parte de la",
            "start": 5078.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n p\u00fablica que esta relaci\u00f3n",
            "start": 5082.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "permanente que hay en el poder judicial",
            "start": 5086.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n y el poder econ\u00f3mico",
            "start": 5088.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que es un poder f\u00e1ctico que nadie lo",
            "start": 5091.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eligi\u00f3 para gobernar sobre nuestras",
            "start": 5093.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "vidas y sin embargo tiene todav\u00eda una",
            "start": 5095.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "injerencia en la vida p\u00fablica Pues se",
            "start": 5098.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trata tambi\u00e9n de casos de corrupci\u00f3n de",
            "start": 5101.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estos ministros jueces Y",
            "start": 5103.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "magistrados s\u00ed debe haber informaci\u00f3n",
            "start": 5105.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5108.56,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "si se da a conocer",
            "start": 5112.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "eso pues van",
            "start": 5115.6,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "a hablar de que es una persecuci\u00f3n",
            "start": 5119.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "este se van a convertir en",
            "start": 5126.119,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas no no no no no Nada es lo",
            "start": 5131.28,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "mismo acerca de su",
            "start": 5137.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "sueldos es muy clara la legislaci\u00f3n de",
            "start": 5141.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que si",
            "start": 5144.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alguien opta por la",
            "start": 5146.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "huelga cualquier",
            "start": 5149.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "trabajador pues ya no",
            "start": 5151.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "su salario por eso al final cuando se",
            "start": 5155.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "resuelve una",
            "start": 5158.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "huelga se discute sobre",
            "start": 5159.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los salarios ca\u00eddos se les",
            "start": 5162.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "llama y eso lo saben muy",
            "start": 5167.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "bien los integrantes del poder",
            "start": 5171.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "judicial pero le",
            "start": 5176.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "corresponde resolverlo al consejo de la",
            "start": 5178.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "judicatura",
            "start": 5181.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no vamos",
            "start": 5187.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nosotros a pedir que les hagan",
            "start": 5189.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "descuentos al",
            "start": 5196.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "contrario nosotros sostenemos",
            "start": 5198.199,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "que son libres para",
            "start": 5200.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "manifestarse",
            "start": 5207.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que no tienen nada que",
            "start": 5210.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "temer e no hay",
            "start": 5213.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n de ning\u00fan",
            "start": 5217.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "tipo nada m\u00e1s es",
            "start": 5222.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "que tomen en",
            "start": 5228.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cuenta de que",
            "start": 5231.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ya hay un",
            "start": 5234.8,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "juez que es el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 5238.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que no lo",
            "start": 5245.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ignoren para que no les",
            "start": 5247.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pase lo que sucedi\u00f3 hace un poco m\u00e1s de",
            "start": 5250.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 5255.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "meses porque el conservadorismo",
            "start": 5256.8,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "suele sostener que el pueblo no existe o",
            "start": 5262.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "da como",
            "start": 5266.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hecho de que el pueblo no existe el",
            "start": 5268.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pueblo para ellos es",
            "start": 5271.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tonto y tonto es el que piensa que el",
            "start": 5273.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pueblo es",
            "start": 5275.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tonto entonces la pol\u00edtica es asunto de",
            "start": 5278.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5281.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos no la pol\u00edtica es asunto de",
            "start": 5282.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "todos y nuestro",
            "start": 5286.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pueblo es de los",
            "start": 5289.159,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s conscientes del",
            "start": 5293.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5296.07,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "mundo porque aqu\u00ed en los \u00faltimos",
            "start": 5297.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se llev\u00f3 a cabo una revoluci\u00f3n de",
            "start": 5302.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5305.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "conciencias este es uno de los",
            "start": 5306.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pueblos con menos analfabetismo",
            "start": 5310.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico aqu\u00ed hay millones de",
            "start": 5317.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 5321.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "conscientes es es algo excepcional esto",
            "start": 5323.6,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "no eh se",
            "start": 5328.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "advierte en todo los pa\u00edses del",
            "start": 5332.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Mundo M\u00e9xico est\u00e1 la",
            "start": 5335.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "vanguardia en cuanto a la politizaci\u00f3n",
            "start": 5339.28,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de su pueblo es un",
            "start": 5343.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5346.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "orgullo",
            "start": 5348.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Entonces se les olvid\u00f3",
            "start": 5351.28,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "eso y pensaron que controlando los",
            "start": 5355.48,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n o manipulaci\u00f3n",
            "start": 5360.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "iban",
            "start": 5366.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5368.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este detener la transformaci\u00f3n del",
            "start": 5370.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y se llevaron un",
            "start": 5376.639,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "rev\u00e9s todav\u00eda no",
            "start": 5381.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "reaccionan fue un tengan para que",
            "start": 5385.199,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "aprendan a respetar al pueblo",
            "start": 5389.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no ningun no menosprecien al",
            "start": 5394.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pueblo Ya",
            "start": 5400.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 la situaci\u00f3n pol\u00edtica ya hay",
            "start": 5402.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "reacomodos no se puede",
            "start": 5405.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "poner Vino Nuevo en botellas viejas ya",
            "start": 5409.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s lo que diga coo G\u00f3mez",
            "start": 5413.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Leiva Joaqu\u00edn L\u00f3pez",
            "start": 5415.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dor Javier a la",
            "start": 5419.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "torre lor de",
            "start": 5422.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Mola la se\u00f1ora a",
            "start": 5425.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "sucena etc\u00e9tera etc\u00e9tera o el reforma El",
            "start": 5433.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "camarada",
            "start": 5439.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "zarpa o",
            "start": 5441.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "este H Ortiz como era",
            "start": 5444.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "antes ya no eso no",
            "start": 5449.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pero por lo que veo no",
            "start": 5459.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cambian y es de sabios cambiar de",
            "start": 5466.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de cco lo",
            "start": 5470.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "mismo nos van a ir a acusar ahora con",
            "start": 5477.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este el rey de Espa\u00f1a s",
            "start": 5481.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con el papa No porque el papa",
            "start": 5484.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Este es",
            "start": 5486.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "defensor de la",
            "start": 5490.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "justicia por eso hasta los mismos",
            "start": 5494.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "jerarcas de la iglesia cat\u00f3lica no lo",
            "start": 5497.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ven con buenos",
            "start": 5500.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ojos pero es un buen",
            "start": 5502.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 un",
            "start": 5507.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Papa verdaderamente",
            "start": 5508.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "cristiano que est\u00e1 faor de la justicia y",
            "start": 5511.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 5515.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pobres presidente Hace un momento",
            "start": 5517.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mencionaba Tambi\u00e9n usted el caso de las",
            "start": 5520.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "asociaciones civiles el caso concreto de",
            "start": 5522.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la",
            "start": 5524.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "impunidad en ese sentido Yo quiero",
            "start": 5526.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre este tema de las",
            "start": 5528.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "asociaciones civiles porque est\u00e1n",
            "start": 5531.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "obligadas sobre todo aquellas que son",
            "start": 5532.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "donatarias autorizadas a informar todos",
            "start": 5535.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los ingresos que reciben Y tambi\u00e9n c\u00f3mo",
            "start": 5538.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se los gastan esto para digamos eh las",
            "start": 5540.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "personas que ven la conferencia matutina",
            "start": 5544.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque eh se trata de dinero que debi\u00f3",
            "start": 5546.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de haber ingresado a las arcas p\u00fablicas",
            "start": 5549.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ya que son donaciones deducibles de",
            "start": 5552.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "impuestos es decir es como si fuera",
            "start": 5554.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dinero P\u00fablico trasladado de forma",
            "start": 5557.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "directa por los contribuyentes a estas",
            "start": 5559.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "fundaciones o asociaciones civiles por",
            "start": 5561.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1n obligadas a la transparencia y",
            "start": 5564.119,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "hay dentro de las reglas eh",
            "start": 5566.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que digamos se establecen para estas",
            "start": 5569.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "asociaciones civiles la que apunta que",
            "start": 5573.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s del 10% de sus ingresos vaya a",
            "start": 5576.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "sueldos Y esto es b\u00e1sicamente porque se",
            "start": 5579.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "supone que son para el altruismo no O",
            "start": 5582.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sea para darle un beneficio directo a la",
            "start": 5585.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sociedad en ese sentido presidente el",
            "start": 5588.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "caso de mexicanos contra la corrupci\u00f3n y",
            "start": 5590.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "impunidad lo que revela Es que esto No",
            "start": 5592.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "necesariamente se cumple de acuerdo con",
            "start": 5595.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que present\u00f3 el",
            "start": 5597.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "licenciado Pablo G\u00f3mez titular de la wif",
            "start": 5599.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s del 40 por C de los ingresos de",
            "start": 5602.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "esta asociaci\u00f3n hab\u00eda una bolsa de 502",
            "start": 5605.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "millones de pesos 202 millones de pesos",
            "start": 5609.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fueron para sueldos de esta organizaci\u00f3n",
            "start": 5612.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Eh pues no estar\u00eda cumpliendo con esta",
            "start": 5614.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "normatividad eh preguntarle si se va a",
            "start": 5618.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "revisar ese asunto tambi\u00e9n porque en el",
            "start": 5620.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "caso de Mar\u00ed Amparo casar y en su",
            "start": 5623.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "momento de Claudio x Gonz\u00e1lez Guajardo",
            "start": 5626.119,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "presidente fundador de esta asociaci\u00f3n",
            "start": 5628.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pues ganaban eh bueno el una millonada y",
            "start": 5631.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ahora la se\u00f1ora cazar pues gana",
            "start": 5634.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "alrededor de 500,000 medio mill\u00f3n de",
            "start": 5637.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pesos mensuales Entonces si se revisar\u00eda",
            "start": 5639.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "eso Y tambi\u00e9n si se revisar\u00e1 que estas",
            "start": 5642.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "asociaciones civiles verdaderamente",
            "start": 5644.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ejerzan este dinero en lo que est\u00e1",
            "start": 5647.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "acordado que es beneficio de la sociedad",
            "start": 5650.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y aquellas que tienen un guardadito de",
            "start": 5652.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "hasta 1000 millones de pesos o m\u00e1s que",
            "start": 5654.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "las hay Eh pues que lo devuelvan",
            "start": 5657.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entonces a la hacienda p\u00fablica si van a",
            "start": 5660.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "seguir ah\u00ed nada m\u00e1s con con este dinero",
            "start": 5662.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "guardado Gracias presidente S\u00ed yo creo",
            "start": 5665.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que es este",
            "start": 5668.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh una ilegalidad es",
            "start": 5670.199,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "irregular el que se utilice la eh",
            "start": 5673.6,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n que el gobierno",
            "start": 5679.679,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "este les permite a las asociaciones",
            "start": 5683.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "civiles esto que es",
            "start": 5688.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh que puedan hacer deducciones en el",
            "start": 5691.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pago de impuestos como lo",
            "start": 5695.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "vimos porque hay",
            "start": 5698.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 5702.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que le transfirieron",
            "start": 5705.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 5708.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a la asociaci\u00f3n esta",
            "start": 5711.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5714.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico mexicanos a favor de la",
            "start": 5716.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n este",
            "start": 5719.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5727.25,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n en",
            "start": 5729.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "falta porque pues",
            "start": 5732.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5736.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "utilizar estas deducciones de impuesto",
            "start": 5738.8,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "para prop\u00f3sitos pol\u00edticos y estas",
            "start": 5743.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sociedades que",
            "start": 5748.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reciben esas donaciones",
            "start": 5749.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no son partidos",
            "start": 5754.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos no",
            "start": 5758.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pueden entregar ese",
            "start": 5760.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 5763.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a organizaciones como la de Claudio x",
            "start": 5765.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez y la",
            "start": 5769.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora Amparo",
            "start": 5772.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "casar pero",
            "start": 5776.119,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 5779.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "c\u00ednico y es",
            "start": 5781.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "muy este",
            "start": 5785.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstico de los",
            "start": 5788.84,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "conservadores no todos pero por lo",
            "start": 5792.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 5797.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tienen tres",
            "start": 5799.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "distintivos son muy hip\u00f3critas su",
            "start": 5804.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "doctrina es la",
            "start": 5807.679,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda no estamos viendo ahora pues",
            "start": 5812.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5815.28,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "esto de lo de la Reforma al poder",
            "start": 5821.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 5833.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "dos eh Son muy",
            "start": 5836.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "corruptos muy corrup",
            "start": 5841.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "lesgusta mucho el",
            "start": 5852.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "dinero eso",
            "start": 5854.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "lo record\u00f3 desde hace m\u00e1s de 200 a\u00f1os el",
            "start": 5859.04,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "padre de nuestra patria que dec\u00eda que el",
            "start": 5864.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "\u00fanico Dios de los oligarcas era el",
            "start": 5868.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dinero eso dec\u00eda Miguel Hidalgo le",
            "start": 5871.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 la",
            "start": 5875.239,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "vida adem\u00e1s porque se atrevi\u00f3 a",
            "start": 5879.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "proclamar La abolici\u00f3n de la",
            "start": 5883.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esclavitud eso es lo",
            "start": 5885.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "segundo y lo tercero son muy",
            "start": 5890.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "autoritarios",
            "start": 5894.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fachos por eso",
            "start": 5899.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pues primero yo celebro que ya estoy por",
            "start": 5903.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "terminar porque cuando uno est\u00e1 en una",
            "start": 5906.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica pues tiene uno",
            "start": 5910.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "que atender a todos escuchar a",
            "start": 5913.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5919.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aunque se le d\u00e9 preferencia a los pobres",
            "start": 5921.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pero hay que escuchar a todos y atender",
            "start": 5925.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "a todos y ahora me voy a borrar",
            "start": 5927.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eso porque",
            "start": 5932.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "este ya no",
            "start": 5934.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "voy a estar viendo",
            "start": 5936.639,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "este a conservadores",
            "start": 5941.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5945.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "retr\u00f3gradas pero me falt\u00f3 la tercera",
            "start": 5947.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica no Ah no ya",
            "start": 5950.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5954.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas",
            "start": 5956.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "corruptos y autoritarios",
            "start": 5959.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh No Porque he logrado",
            "start": 5965.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "este sin dejar de cumplir con mi",
            "start": 5969.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "responsabilidad verlos",
            "start": 5973.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "poco veo m\u00e1s al",
            "start": 5976.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pueblo pero ya",
            "start": 5982.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh jubil",
            "start": 5984.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Me ya no",
            "start": 5991.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tengo ninguna",
            "start": 5995.119,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "responsabilidad Gracias Presidente",
            "start": 6014.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas judit Sanchez reyes de",
            "start": 6016.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "perspectivas MX ayer el tribunal supremo",
            "start": 6018.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de Venezuela declara ganador a Nicol\u00e1s",
            "start": 6020.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Maduro preguntarle si M\u00e9xico lo reconoce",
            "start": 6023.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo respaldar\u00e1 Pese a que no se mostraron",
            "start": 6027.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las actas para corroborar este resultado",
            "start": 6030.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Pese a que tambi\u00e9n fue una elecci\u00f3n pues",
            "start": 6032.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuestionada no solo por la oposici\u00f3n",
            "start": 6035.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sino por algunos otros pa\u00edses del mundo",
            "start": 6037.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s porque el tribunal y al consejo",
            "start": 6039.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "nacional de Venezuela pues no muestra",
            "start": 6042.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Independencia e imparcialidad En ese",
            "start": 6045.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "sentido preguntarle si usted va a",
            "start": 6048.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "respaldar a maduro y y a su gobierno",
            "start": 6051.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "vamos a esperar que den a conocer las",
            "start": 6054.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "actas porque ayer el tribunal electoral",
            "start": 6057.639,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "de Venezuela",
            "start": 6063.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "eh sostiene que gan\u00f3 la elecci\u00f3n el",
            "start": 6066.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6071.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "maduro y al mismo",
            "start": 6073.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 6078.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "recomienda que se den a conocer las",
            "start": 6080.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "actas creo",
            "start": 6085.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que hay una",
            "start": 6087.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "fecha en la",
            "start": 6090.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n Entonces vamos a",
            "start": 6093.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esperar a que se den a conocer las actas",
            "start": 6098.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "porque al parecer resuelve el tribunal",
            "start": 6101.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y le pide al",
            "start": 6105.599,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "consejo electoral que de a conocer las",
            "start": 6109.32,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "actas Entonces vamos a esperarnos y",
            "start": 6114.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "usted cree que se que se va muestren las",
            "start": 6118.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "actas digo ya lleva mucho tiempo esta",
            "start": 6121.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n se han dado diversas puedo",
            "start": 6123.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6125.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hacer qu\u00e9 qu\u00e9 lectura le",
            "start": 6126.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "daene no hago conjeturas de eso",
            "start": 6129.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 6133.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "porque este somos",
            "start": 6135.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "respetuoso pero por ejemplo si ha",
            "start": 6138.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "opinado en",
            "start": 6140.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "algunos os pa\u00edses pero usted tambi\u00e9n ha",
            "start": 6142.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "opinado en algunos otros casos por",
            "start": 6144.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ejemplo como fue en Per\u00fa dio usted una",
            "start": 6146.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "postura sobre lo que hab\u00eda pasado en el",
            "start": 6149.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "proceso electoral en ese sentido Cu\u00e1l es",
            "start": 6151.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "su sentir ah\u00ed fue ah\u00ed fue por otras",
            "start": 6153.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "razones ah\u00ed",
            "start": 6155.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "este se eligi\u00f3 a un",
            "start": 6159.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "presidente de un",
            "start": 6163.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "grupo de conservadores",
            "start": 6166.719,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "racistas este tambi\u00e9n",
            "start": 6170.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eh obedientes",
            "start": 6175.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de los oligarcas nacionales y",
            "start": 6180.28,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "extranjeros que dominan en el Per\u00fa",
            "start": 6184.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "eh le dieron un golpe",
            "start": 6188.159,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "estado al presidente",
            "start": 6191.639,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "eh del Per\u00fa y lo",
            "start": 6197.36,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "encarcelaron es distinto",
            "start": 6201.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a esperar el",
            "start": 6205.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "resultado no nos adelantemos",
            "start": 6211.48,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "Ya s\u00e9 que hay este toda una",
            "start": 6214.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ola",
            "start": 6220.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de descalificaciones",
            "start": 6222.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 6226.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "condenas al gobierno de Venezuela",
            "start": 6227.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6234.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pues nosotros tenemos que",
            "start": 6235.56,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "actuar repito con apego a nuestra",
            "start": 6240.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Por qu\u00e9 no pones el",
            "start": 6247.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n es que",
            "start": 6251.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "antes la",
            "start": 6254.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n se respetaba en la",
            "start": 6256.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "forma y se violaba en el fondo",
            "start": 6259.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "era letra",
            "start": 6264.639,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "muerta esto no lo cambiaron durante el",
            "start": 6269.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 6273.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 6274.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque predominaba la simulaci\u00f3n si no",
            "start": 6277.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 6280.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cambian pero este",
            "start": 6282.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "art\u00edculo eh la fracci\u00f3n 10 del art\u00edculo",
            "start": 6286.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "89",
            "start": 6291.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sintetiza todo lo que es la historia de",
            "start": 6297.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en",
            "start": 6301.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "materia de pol\u00edtica",
            "start": 6304.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "exterior es facultad del",
            "start": 6310.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "presidente dirigir la pol\u00edtica exterior",
            "start": 6313.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y celebrar tratados",
            "start": 6316.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "internacionales as\u00ed como terminar",
            "start": 6318.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "anunciar suspender modificar enmendar",
            "start": 6321.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "retirar reservas y formular",
            "start": 6324.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "declaraciones",
            "start": 6326.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "interpretativas sobre los",
            "start": 6328.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mismos someti\u00e9ndolos a la aprobaci\u00f3n del",
            "start": 6330.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "senado en la",
            "start": 6335.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "conducci\u00f3n de tal",
            "start": 6337.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica eso es lo",
            "start": 6340.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que se debe tener en cuenta el titular",
            "start": 6343.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 6347.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 6349.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "observar\u00e1 los siguientes",
            "start": 6351.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 6354.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "normativos la",
            "start": 6357.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los",
            "start": 6360.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pueblos la no",
            "start": 6366.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n la soluci\u00f3n pac\u00edfica de",
            "start": 6375.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "controversias por eso nuestra postura",
            "start": 6380.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "frente a la",
            "start": 6384.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "guerra en Ucrania y en",
            "start": 6386.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Rusia adem\u00e1s la pol\u00edtica se invent\u00f3 para",
            "start": 6391.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "evitar la guerra y hay",
            "start": 6394.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "quienes la",
            "start": 6398.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "promueven",
            "start": 6404.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "proscripci\u00f3n de La amenaza o el uso de",
            "start": 6407.119,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "la fuerza en las relaciones interna",
            "start": 6410.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la igualdad jur\u00eddica de los",
            "start": 6418.48,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "estados sean potencias o sean estados",
            "start": 6421.599,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os tenemos los mismos",
            "start": 6427.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "derechos en pol\u00edtica",
            "start": 6430.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "exterior la cooperaci\u00f3n internacional",
            "start": 6441.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "para el desarrollo esto es",
            "start": 6444.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo esto nos",
            "start": 6450.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "une con Estados",
            "start": 6454.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 6457.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "somos el principal socio",
            "start": 6458.76,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "comercial de Estados Unidos en el",
            "start": 6462.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 6467.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n estamos desde hace tiempo",
            "start": 6469.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "convenci\u00e9ndolos de que haya un plan de",
            "start": 6474.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "apoyo a los",
            "start": 6478.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de Centroam\u00e9rica del",
            "start": 6481.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Caribe donde",
            "start": 6484.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s pobreza y por lo mismo la gente",
            "start": 6487.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "se ve obligada a",
            "start": 6492.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "emigrar en vez de los",
            "start": 6496.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "muros y de",
            "start": 6499.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 6504.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "fronteras este cooperaci\u00f3n para el",
            "start": 6511.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "desarrollo la protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de",
            "start": 6516.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los derechos humanos y la lucha por la",
            "start": 6518.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "paz y la seguridad",
            "start": 6520.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "internacionales esto es Entonces vamos a",
            "start": 6522.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "esperarnos en el caso de",
            "start": 6525.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Venezuela este",
            "start": 6529.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay algo que no est\u00e1 en la",
            "start": 6536.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pero que como pol\u00edtica",
            "start": 6538.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Nosotros hemos",
            "start": 6541.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "aplicado no ser candil de la calle y",
            "start": 6544.4,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "oscuridad de la",
            "start": 6550.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "casa yo sostengo que la mejor pol\u00edtica",
            "start": 6552.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "exterior es la",
            "start": 6555.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "interior si estamos bien en M\u00e9xico",
            "start": 6560.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6562.89,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "hay justicia en",
            "start": 6564.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no respetan la",
            "start": 6566.719,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "fuera si hay honestidad en M\u00e9xico nos",
            "start": 6571.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "respetan",
            "start": 6576.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fuera",
            "start": 6579.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si cuidamos que no se violen los",
            "start": 6584.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos no respetan",
            "start": 6587.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "afuera presidente tenido comunicaci\u00f3n",
            "start": 6590.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con el presidente",
            "start": 6593.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "maduro",
            "start": 6598.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "s\u00ed pocas veces pero en este tiempo desde",
            "start": 6599.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "antes de las elecciones no no nos",
            "start": 6603.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "reunimos en",
            "start": 6606.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Palenque S\u00ed claro en la convenci\u00f3n pero",
            "start": 6608.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a lo que me refiero es en el ambiente",
            "start": 6610.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "electoral all\u00e1 en Venezuela hubo un",
            "start": 6612.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "congreso en",
            "start": 6615.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Palenque y asistieron la presidenta de",
            "start": 6617.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Honduras",
            "start": 6621.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Primer Ministro creo que de",
            "start": 6625.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Hait\u00ed",
            "start": 6630.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estuvo",
            "start": 6631.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n presidente Petro presidente D\u00edaz",
            "start": 6634.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "canel de",
            "start": 6639.239,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "Cuba shara de",
            "start": 6642.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Honduras si no",
            "start": 6648.199,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "sea tenido usted intercambio de",
            "start": 6651.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "opiniones sobre el proceso electoral",
            "start": 6653.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "all\u00e1 no bien presente no no no no",
            "start": 6655.32,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "eso es lo que este piensan",
            "start": 6659.119,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "imaginan este difunden",
            "start": 6664.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "calumnioso nuestros adversarios bien",
            "start": 6669.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Nosotros somos muy",
            "start": 6672.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "respetuosos acabo de tener bueno hace",
            "start": 6674.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "relativamente poco una llamada",
            "start": 6679.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica y lo dimos a conocer con el",
            "start": 6681.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "presidente Lula y con el presidente",
            "start": 6684.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Petro sobre el tema de Venezuela y",
            "start": 6686.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "fijamos nuestra",
            "start": 6690.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "postura bien presente regresando aqu\u00ed a",
            "start": 6692.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds preguntarle si eh van a",
            "start": 6695.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "declarar estado de emergencia en Chalco",
            "start": 6699.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "si van a ser digamos eh tomar en cuenta",
            "start": 6702.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la petici\u00f3n del propio presente de ese",
            "start": 6705.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de ese Municipio del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 6708.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "dada las condiciones que se vive vien",
            "start": 6710.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ahora tras estas inundaciones y eh",
            "start": 6712.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "preguntarle Tambi\u00e9n usted hace unos d\u00edas",
            "start": 6715.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "dijo que el problema de fondo en en esa",
            "start": 6717.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "parte del Estado de M\u00e9xico era una",
            "start": 6721.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n estructural debido a que pues",
            "start": 6724.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "el drenaje no ten\u00eda digamos la capacidad",
            "start": 6727.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "suficiente para poder desaguar eh En ese",
            "start": 6729.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sentido es un problema Bueno pues que no",
            "start": 6732.079,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se que no es eh nuevo son muchos a\u00f1os",
            "start": 6733.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Que este municipio sufre de esta",
            "start": 6737.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n eh preguntarle entonces es el",
            "start": 6739.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no se hizo durante su gobierno",
            "start": 6743.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "justamente eh la construcci\u00f3n de una",
            "start": 6746.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "nueva infraestructura para evitar este",
            "start": 6749.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tipo de situaciones y no hubo por",
            "start": 6751.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ejemplo convenio colaboraci\u00f3n con el",
            "start": 6753.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "exgobernador Alfredo del Mazo justamente",
            "start": 6756.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "para poder llevar eh nueva",
            "start": 6758.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "infraestructura y evitar que los",
            "start": 6760.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "habitantes de Chalco sufran lo que est\u00e1n",
            "start": 6762.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sufriendo el d\u00eda de hoy s\u00ed nos quedaron",
            "start": 6764.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "muchos pendientes",
            "start": 6767.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "porque fue mucho el atraso",
            "start": 6770.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mucho el rezago imag\u00ednense 36",
            "start": 6775.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 6780.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica neoliberal o",
            "start": 6781.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "neoporfirismo es interesante",
            "start": 6800.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este lo que me est\u00e1s preguntando",
            "start": 6803.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entonces despu\u00e9s de 36",
            "start": 6806.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Pues c\u00f3mo est\u00e1 el",
            "start": 6809.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds c\u00f3mo nos dejaron el",
            "start": 6812.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en franca",
            "start": 6819.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "decadencia si estamos levantando a",
            "start": 6823.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6827.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "porque llevamos a cabo una pol\u00edtica de",
            "start": 6829.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n porque cortamos de Tajo",
            "start": 6834.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 6837.84,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 6840.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Mira pa\u00f1alito blanco en",
            "start": 6842.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 6849.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "imag\u00ednate",
            "start": 6851.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense C\u00f3mo hab\u00eda corrupci\u00f3n en",
            "start": 6854.56,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico siempre lo he dicho lo repito era",
            "start": 6858.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el principal problema del pa\u00eds",
            "start": 6863.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "que los potentados",
            "start": 6866.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "imaginen piensen en una empresa en un",
            "start": 6871.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "banco el m\u00e1s",
            "start": 6874.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "famoso Pues esa empresa ese banco",
            "start": 6875.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "famoso con much\u00edsimos utilidades no",
            "start": 6880.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "pagaba",
            "start": 6884.52,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "impuesto",
            "start": 6891.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces Y qu\u00e9 pasaba con el",
            "start": 6894.639,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pueblo estaba el m\u00e1s completo",
            "start": 6898.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "abandono en",
            "start": 6903.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6905.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Chalco en",
            "start": 6907.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Nesa en e",
            "start": 6910.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "catepec en la monta\u00f1a de Guerrero en",
            "start": 6914.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Chiapas en",
            "start": 6917.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Oaxaca en todos lados",
            "start": 6918.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "una de las cosas de las que me siento",
            "start": 6922.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6926.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "orgulloso es que a pesar de la pandemia",
            "start": 6927.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y de todo ese",
            "start": 6931.639,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "atraso la pol\u00edtica nuestra de no",
            "start": 6935.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "permitir la corrupci\u00f3n y de destinar el",
            "start": 6938.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "presupuesto a apoyar al",
            "start": 6942.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pueblo nos permiti\u00f3 reducir la",
            "start": 6944.599,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "pobreza como nunca hab\u00eda sucedido",
            "start": 6949.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "desde hace",
            "start": 6956.159,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas y no es este un invento",
            "start": 6958.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "eh es la informaci\u00f3n oficial de",
            "start": 6965.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lji",
            "start": 6969.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "entonces despu\u00e9s de 36",
            "start": 6971.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de empobrecimiento del pueblo al",
            "start": 6975.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 6980.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tiempo de que se enriquec\u00edan unos",
            "start": 6981.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "cuantos a sus",
            "start": 6984.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "anchas",
            "start": 6987.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6989.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6993.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "insultante",
            "start": 7000.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "proceder comprando",
            "start": 7003.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7005.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7007.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "miembros de esta",
            "start": 7009.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "creada o fortalecida a partir de que",
            "start": 7014.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "iniciaron la pol\u00edtica",
            "start": 7018.4,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "neoliberal a partir de que Salinas",
            "start": 7022.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "profundiz\u00f3 en la entrega de bienes",
            "start": 7024.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nacionales y del pueblo a unos cuantos a",
            "start": 7027.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 7031.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "allegados hay",
            "start": 7032.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "personajes de esta \u00e9lite de",
            "start": 7035.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que tienen yates",
            "start": 7038.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7042.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "valen 300 millones de",
            "start": 7044.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares hagan la",
            "start": 7050.32,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "cuenta Cu\u00e1ntos es en pesos 300 millones",
            "start": 7053.199,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares un",
            "start": 7058.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "yate Bueno ni siquiera navegan esos",
            "start": 7061.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "yates en los mares",
            "start": 7064.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "mexicanos all\u00e1 est\u00e1n el mar del Norte y",
            "start": 7067.159,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "\u00ed est\u00e1 an\u00e9cdotas de que cuando",
            "start": 7071.599,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "arriban a un puerto",
            "start": 7075.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o en un pa\u00eds",
            "start": 7079.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 7082.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "salen todos los que viven en ese",
            "start": 7084.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pueblo a ver",
            "start": 7088.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sorprendidos el",
            "start": 7092.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "yate que tiene de",
            "start": 7094.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "todo tienen sistemas",
            "start": 7097.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7103.48,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "amortiguadores para que aunque haya",
            "start": 7106.44,
            "duration": 11.88
        },
        {
            "text": "olas altas el mar est\u00e9",
            "start": 7113.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "picado no se",
            "start": 7118.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mueva y puedan",
            "start": 7120.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "brindar y no se caiga una gota de la",
            "start": 7123.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "copa",
            "start": 7128.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por la forma en que est\u00e1n",
            "start": 7133.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "construidos cu\u00e1nto es en",
            "start": 7137.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 7141.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "500",
            "start": 7143.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "5000 700 millones de",
            "start": 7146.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pesos entonces a eso se",
            "start": 7149.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dedicaron y se abandon\u00f3 al",
            "start": 7153.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pueblo qu\u00e9 dec\u00edan de los",
            "start": 7156.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes hasta un rector",
            "start": 7159.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que eran",
            "start": 7164.96,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "ninis de manera despectiva ni estudian",
            "start": 7169.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ni trabajan nunca hicieron nada por los",
            "start": 7172.04,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes te doy m\u00e1s datos es que tengo",
            "start": 7177.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que aprovechar o sea te ofrezco Disculpa",
            "start": 7181.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque me",
            "start": 7184.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tardo Pero entonces en",
            "start": 7187.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "seis sexenios de la del periodo",
            "start": 7191.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "neoliberal le destinaron a los j\u00f3venes",
            "start": 7194.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "7000 millones de",
            "start": 7198.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pesos nosotros en un sexenio solo un",
            "start": 7201.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "programa j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 7204.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "120.000 millones de pesos pero entonces",
            "start": 7208.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "presente pero entonces falt\u00f3 presupuesto",
            "start": 7211.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ya termino no no no falt\u00f3",
            "start": 7214.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tiempo porque es mucho el atraso",
            "start": 7216.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "porfiriato fueron 34",
            "start": 7222.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1os estos fueron 36 a\u00f1os y hemos hecho",
            "start": 7224.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo Te invito el",
            "start": 7230.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "domingo",
            "start": 7233.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh de este en ocho que voy a dar mi",
            "start": 7236.199,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "informe Para que veas cu\u00e1ntas cosas",
            "start": 7241.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hemos hecho sin",
            "start": 7245.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "embargo es todav\u00eda",
            "start": 7249.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "mucho mucho lo que",
            "start": 7252.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "falta entes digamos este pendiente se lo",
            "start": 7255.679,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "va a heredar al nuevo gobierno que va a",
            "start": 7258.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "encabezar la doctora s\u00ed",
            "start": 7261.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "afortunadamente este no regresaron los",
            "start": 7263.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "corruptos o no van a regresar bien pres",
            "start": 7266.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "entonces y Va a continuar la",
            "start": 7270.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y tienen",
            "start": 7273.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Esperanza los pobres y los que",
            "start": 7275.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n este este exigiendo Justicia con",
            "start": 7280.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n imag\u00ednense Cu\u00e1ntos",
            "start": 7284.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "damnificados por la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 7288.079,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "millones pero me alegra me",
            "start": 7293.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "estimula de que el",
            "start": 7297.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pueblo haya",
            "start": 7300.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh decidido",
            "start": 7302.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "bien para que contin\u00fae el proceso de",
            "start": 7305.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 7308.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "f\u00edjate este que est\u00e1s tratando lo de",
            "start": 7309.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Chalco te digo de que",
            "start": 7313.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eh tenemos el plan de n3 El plan Marina",
            "start": 7317.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "la gente de",
            "start": 7322.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Chalco s\u00ed sabe que ah\u00ed",
            "start": 7324.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n s\u00ed soldados de la guardia",
            "start": 7327.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "nacional s\u00ed de Protecci\u00f3n",
            "start": 7330.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Civil",
            "start": 7333.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "marinos que se les est\u00e1",
            "start": 7336.199,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ayudando pero",
            "start": 7340.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 7343.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dorga y otros",
            "start": 7344.239,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "Voceros del conservadurismo",
            "start": 7348.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7350.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "utilizan una desgracia de",
            "start": 7352.679,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "estas para este cuestionar al gobierno",
            "start": 7356.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "S\u00ed qu\u00e9 hace el",
            "start": 7361.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "gobierno Y todav\u00eda",
            "start": 7364.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Lope les",
            "start": 7367.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dice vengan Ah\u00ed est\u00e1 su",
            "start": 7370.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "voto C\u00f3mo",
            "start": 7374.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "llama disfruten su voto O sea ofendiendo",
            "start": 7376.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 7380.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "gente Bueno pero hoy en la",
            "start": 7382.599,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana son campa\u00f1as me acuerdo lo de",
            "start": 7387.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Acapulco cuando el hurac\u00e1n",
            "start": 7391.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hijo hasta el hijo de kraus se vino a",
            "start": 7395.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Acapulco a hacer reportaje",
            "start": 7399.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama el hijo de",
            "start": 7402.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n y",
            "start": 7406.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este y todos todos todos",
            "start": 7408.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7412.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "este le llaman nado sincronizado",
            "start": 7414.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7419.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este campa\u00f1a como esto que estamos",
            "start": 7422.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "viendo de las ocho columnas por lo que",
            "start": 7424.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "dijo el",
            "start": 7426.28,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "embajador da pena es",
            "start": 7429.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "vergonzoso porque el periodismo es un",
            "start": 7432.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "noble",
            "start": 7435.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "oficio entonces pero sa yo viendo hoy en",
            "start": 7437.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana les pregunt\u00e9",
            "start": 7442.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "a los integrantes",
            "start": 7445.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de del gabinete de seguridad",
            "start": 7449.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 7452.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este que se tuvo que tirar una Represa",
            "start": 7455.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en Chalco",
            "start": 7458.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "s\u00ed f\u00edjense la campa\u00f1a a ver si consigues",
            "start": 7461.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7465.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "video",
            "start": 7467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este la forma",
            "start": 7470.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no como",
            "start": 7473.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mienten sin",
            "start": 7476.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "escr\u00fapulos de ninguna \u00edndole",
            "start": 7479.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "este a ver si la encuentran",
            "start": 7485.719,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "Mira no la puedes ampliar eso es",
            "start": 7490.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ayer Pero puedes ponerlo de lo de arriba",
            "start": 7503.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7508.639,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "texto vecinos de",
            "start": 7512.559,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Chalco vecinos de Chalco mandan Bueno al",
            "start": 7517.52,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": " este a la gobernadora y destapan",
            "start": 7522.84,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "ellos mismos el colector",
            "start": 7528.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "solidaridad Pues resulta que la imagen",
            "start": 7532.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es de d\u00f3nde es la",
            "start": 7536.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "imagen de",
            "start": 7539.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Asia este es",
            "start": 7543.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "o sea Ojo mucho ojo",
            "start": 7551.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Porque por eso qu\u00e9 bueno que la",
            "start": 7558.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "presidenta electa",
            "start": 7562.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 continuar con la",
            "start": 7564.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera Aunque",
            "start": 7567.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "este la cuesti\u00f3n Qu\u00e9 bueno porque si no",
            "start": 7571.599,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese Es que ayer dec\u00eda",
            "start": 7577.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de que los medios m\u00e1s",
            "start": 7583.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "influyentes de informaci\u00f3n o de",
            "start": 7585.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 7589.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7591.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "propiedad de los potentados de",
            "start": 7594.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico entonces son muy",
            "start": 7600.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pocos los medios",
            "start": 7603.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "independientes o los",
            "start": 7606.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "medios de periodistas presente ya nada",
            "start": 7609.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para concluir con este tema usted",
            "start": 7612.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tiene pensado acudir ah\u00ed a Chalco en lo",
            "start": 7615.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con estas giras para",
            "start": 7618.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "concluir su gobierno no porque est\u00e1 este",
            "start": 7620.679,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "atendi\u00e9ndose ya nada m\u00e1s informarles nos",
            "start": 7623.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "queda este un",
            "start": 7628.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "kinder que no hemos podido",
            "start": 7631.0,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "este ya se limpi\u00f3 y volvi\u00f3 otra vez a",
            "start": 7634.28,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "negarse este estoy",
            "start": 7640.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pendiente tenemos 70 personas en Refugio",
            "start": 7643.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n regresando ya las personas a sus",
            "start": 7647.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "casas y estamos atendiendo Y sabes",
            "start": 7649.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "porque no voy por lo mismo que no fui en",
            "start": 7653.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "su momento",
            "start": 7657.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Acapulco porque",
            "start": 7658.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7661.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1n como bitteres es temporada de su",
            "start": 7663.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pilotes",
            "start": 7666.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "entonces tengo que cuidar",
            "start": 7668.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "la investidura",
            "start": 7671.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidencial no Andr\u00e9s Manuel ya una vez",
            "start": 7673.199,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7676.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este yo este entregue la banda",
            "start": 7677.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidencial pues ya voy a ser Andr\u00e9s",
            "start": 7680.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Manuel de tepetit\u00e1n",
            "start": 7682.559,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "ya hasta voy a poder decir como antes",
            "start": 7686.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "no la escuela esp\u00e9rate sabes queos en la",
            "start": 7691.639,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "escuela a la salida nos vemos",
            "start": 7695.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "puedo o sea entonces no me puedo exponer",
            "start": 7701.599,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "Porque si digo voy a ir a Chalco no ah\u00ed",
            "start": 7705.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "va a ir la",
            "start": 7709.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n de los",
            "start": 7712.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "conservadores tengo que cuidar eso pero",
            "start": 7714.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "no quiere decir que no se est\u00e9",
            "start": 7717.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "atendiendo a la gente de char bien el",
            "start": 7719.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "\u00faltimo planteamiento presidente en el",
            "start": 7721.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "sector salud p\u00fablico desde hace alg\u00fan",
            "start": 7723.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tiempo han sido reveladas una serie de",
            "start": 7725.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "irregularidades en torno a la",
            "start": 7728.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "adjudicaci\u00f3n de Atos por conceptos de",
            "start": 7730.239,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "limpieza por concepto de limpieza en las",
            "start": 7732.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas y hospitales uno de los casos",
            "start": 7734.559,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recurrentes tiene que ver justamente",
            "start": 7736.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "con el bienestar ya que empresarios que",
            "start": 7738.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "prestan este servicio de limpieza en el",
            "start": 7741.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "instituto han se\u00f1alado a funcionarios",
            "start": 7743.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por ejemplo como Carlos Juan Carlos",
            "start": 7747.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Cardona aldab que fue recientemente",
            "start": 7749.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nombrado como titular de la unidad de",
            "start": 7752.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y finanzas y Mar\u00eda",
            "start": 7754.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Fernanda geraldes R\u00edos quien lleva los",
            "start": 7756.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "servicios de administraci\u00f3n del",
            "start": 7759.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "instituto Pues se\u00f1alan que eh ellos han",
            "start": 7760.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "beneficiado a un a una empresa en",
            "start": 7763.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "particular ocram seer que pese a estar",
            "start": 7766.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "se\u00f1alada de malas pr\u00e1cticas de actos de",
            "start": 7770.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Y aunque es una empresa",
            "start": 7772.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "formalmente eh establecida No",
            "start": 7775.159,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "proporciona las las prestaciones a sus",
            "start": 7778.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empleados las prestaciones de ley como",
            "start": 7781.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "son seguridad social esto dicho por los",
            "start": 7783.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "propios eh trabajadores algunos",
            "start": 7786.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "proveedores de servicios denuncian que",
            "start": 7788.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la condici\u00f3n para que se les pague de",
            "start": 7790.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "manera r\u00e1pida estos adeudos por sus",
            "start": 7793.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "servicios es justamente dar un monto del",
            "start": 7796.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "del costo a a estos funcionarios",
            "start": 7800.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "obviamente eso est\u00e1n por presentar las",
            "start": 7803.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "denuncias de \u00edndole administrativo al",
            "start": 7806.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estar por concluir su gobierno",
            "start": 7809.079,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "presidente tomando en cuenta que algunos",
            "start": 7810.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de los directivos seguir\u00e1n en el IMS",
            "start": 7812.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "preguntarle Qu\u00e9 medidas se tomar\u00e1n para",
            "start": 7814.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "garantizar que estas pr\u00e1cticas no",
            "start": 7816.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "contin\u00faen no solo porque representan",
            "start": 7818.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "actos de corrupci\u00f3n sino porque la falta",
            "start": 7820.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de limpieza se ha se ha hecho",
            "start": 7823.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presente en algunos nosocomios del IMS",
            "start": 7825.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n han sido denuncias que han",
            "start": 7828.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dado los propios pacientes y los",
            "start": 7830.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "familiares y eh Adem\u00e1s de que tambi\u00e9n",
            "start": 7832.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pues eh pone en riesgo el hecho de que",
            "start": 7835.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "solamente se beneficie a una empresa o",
            "start": 7838.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ciertas empresas deja de lado a otras",
            "start": 7841.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que pueden concursar y esto pone Pues en",
            "start": 7844.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "riesgo Aproximadamente a 10,000 personas",
            "start": 7846.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que pueden perder su empleo justamente",
            "start": 7850.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "por este tipo de pr\u00e1cticas cu\u00e1l ser\u00eda su",
            "start": 7853.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n si usted tiene informaci\u00f3n al",
            "start": 7854.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "respecto No no tengo informaci\u00f3n pero le",
            "start": 7856.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "voy a pedir a soe que este investigue lo",
            "start": 7858.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que est\u00e1s",
            "start": 7862.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Este planteando que lo investigue yo lo",
            "start": 7864.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "que s\u00e9 es que ya Roberto Madrazo por",
            "start": 7868.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ejemplo o lor\u00e9 de Mola ya no se",
            "start": 7871.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "beneficia con el negocio de",
            "start": 7875.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7877.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "este compra que hac\u00eda el gobierno o los",
            "start": 7879.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "gobiernos de medicamentos y otros",
            "start": 7883.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 7886.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 7888.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Pero puede ser que no se haya terminado",
            "start": 7889.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7895.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "todo una situaci\u00f3n diferente a lo que es",
            "start": 7898.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "la pero no no ten\u00eda informaci\u00f3n pero sol",
            "start": 7901.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "lo va a ver este",
            "start": 7905.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y se tiene que atender y",
            "start": 7908.76,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "lo que se instruye es que no haya",
            "start": 7912.84,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n cero corrupci\u00f3n y cero",
            "start": 7916.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "impunidad ya nos",
            "start": 7920.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vamos si se mand\u00f3 tambi\u00e9n nota",
            "start": 7923.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica Canad\u00e1 se va a hacer a",
            "start": 7925.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1",
            "start": 7928.76,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7932.1,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n No pasa nada Eso es otra cosa es",
            "start": 7936.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "parte de la",
            "start": 7939.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la de la propaganda",
            "start": 7942.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este y de la con todo",
            "start": 7945.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "respeto de la intromisi\u00f3n",
            "start": 7949.84,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "i usar otro t\u00e9rmino ya me he vuelto muy",
            "start": 7953.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico",
            "start": 7959.079,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este nos tenemos que ir porque vamos con",
            "start": 7961.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "la presidenta electa vamos a una gira",
            "start": 7965.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "fin de semana",
            "start": 7969.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7971.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este ya tenemos que salir vamos a a San",
            "start": 7973.159,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Luis",
            "start": 7978.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed vamos a Durango",
            "start": 7979.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Coahuila Sonora y",
            "start": 7986.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7990.76,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "sinal",
            "start": 7996.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enes no pino es que",
            "start": 8000.119,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "eh yo este soy partidario no",
            "start": 8004.32,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "de de que se garanticen las",
            "start": 8009.079,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "libertades en la \u00e9poca de los",
            "start": 8013.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "liberales A veces lo",
            "start": 8016.84,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "repito se dec\u00eda que la prensa se",
            "start": 8019.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "controlaba con la",
            "start": 8022.079,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "prensa que no tiene que haber regulaci\u00f3n",
            "start": 8026.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y en el movimiento del 68 movimiento",
            "start": 8032.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "juvenil estudiantil",
            "start": 8035.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mundial hab\u00eda una Consigna que me gusta",
            "start": 8038.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "mucho prohibido",
            "start": 8043.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "prohibir O sea la",
            "start": 8049.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "libertad y",
            "start": 8051.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8055.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dejar que el pueblo eso s\u00ed",
            "start": 8057.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que se garantice el derecho a la",
            "start": 8062.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para que el pueblo",
            "start": 8064.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "libremente",
            "start": 8066.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "decida y que sea el que juzgue el",
            "start": 8068.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "comportamiento de",
            "start": 8075.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "quienes este",
            "start": 8077.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "abusan",
            "start": 8081.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Porque eso siempre tia un efecto de",
            "start": 8086.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Boomerang",
            "start": 8090.079,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "eh Por eso no les ha ido bien a los",
            "start": 8093.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "conservadores porque",
            "start": 8099.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se lanzan muy",
            "start": 8101.36,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "fuerte y sin argumentos no prueban nada",
            "start": 8105.239,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "calumnian",
            "start": 8112.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mienten eh",
            "start": 8117.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese el se\u00f1or",
            "start": 8122.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Fox primero que enga\u00f1a a millones de que",
            "start": 8128.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "iba a haber un",
            "start": 8134.32,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "cambio mucha gente de buena",
            "start": 8137.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "fe se lo",
            "start": 8142.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "crey\u00f3 y resulta que",
            "start": 8144.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "llega y es m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 8148.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que se conoce como gatopardismo eso que",
            "start": 8154.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "consiste en que las cosas en apariencia",
            "start": 8157.159,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "cambian para seguir",
            "start": 8159.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8160.98,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "igual y algunos dicen",
            "start": 8162.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "peor pero luego",
            "start": 8169.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8173.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dice me",
            "start": 8175.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "consta porque fui jefe de gobierno",
            "start": 8177.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "cuando creamos los programas de pensi\u00f3n",
            "start": 8181.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para adultos",
            "start": 8186.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "mayores que \u00e9l estaba en contra de eso",
            "start": 8188.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que lo que hab\u00eda que hacer era poner a",
            "start": 8192.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "trabajar a los adultos mayores como si",
            "start": 8195.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no hubiesen",
            "start": 8198.599,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "trabajado los adultos mayores toda su",
            "start": 8199.719,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vida y mereciera vivir con un poco de",
            "start": 8202.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "holgura en el \u00faltimo tramo de la",
            "start": 8205.519,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "existencia pasa el tiempo vienen las",
            "start": 8209.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "elecciones y dice yo",
            "start": 8214.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "cree",
            "start": 8217.16,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "as\u00ed de manera",
            "start": 8219.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "c\u00ednica la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 8222.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 8227.2,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8229.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pasa transcurre m\u00e1s tiempo y dice son",
            "start": 8231.719,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "uno flojos us\u00f3 otra palabra que no puedo",
            "start": 8238.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "yo repetir",
            "start": 8241.599,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay que ponerlos a trabajar Son",
            "start": 8244.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "flojo",
            "start": 8253.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no en el proceso de transformaci\u00f3n que",
            "start": 8254.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "necesitaba el",
            "start": 8258.28,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ellos han ayudado mucho porque",
            "start": 8260.84,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si Fox",
            "start": 8265.399,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "llega despu\u00e9s de un movimiento",
            "start": 8268.599,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en el que hab\u00eda la ilusi\u00f3n de millones",
            "start": 8271.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8275.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mexicanos de que las cosas iban a",
            "start": 8276.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cambiar y",
            "start": 8279.359,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "cumple",
            "start": 8284.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos a la",
            "start": 8287.519,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "derecha",
            "start": 8290.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "empoderada este",
            "start": 8297.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nos hubiese costado much\u00edsimo trabajo Es",
            "start": 8303.479,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "m\u00e1s no hubi\u00e9semos ganado porque ganamos",
            "start": 8308.76,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "en la elecci\u00f3n siguiente nos robaron la",
            "start": 8313.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presencia una prueba de",
            "start": 8319.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8321.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "fueron traidores al pueblo y a la",
            "start": 8323.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "democracia es que termina su gobierno",
            "start": 8326.479,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "y tienen que hacer un",
            "start": 8332.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "fraude para imponer a",
            "start": 8333.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 8341.439,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "si hubiese habido un cambio",
            "start": 8343.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Si le",
            "start": 8347.519,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hubiese respondido al",
            "start": 8350.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8352.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hubiesen continuado sin problema con",
            "start": 8356.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "elecciones limpias",
            "start": 8359.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "libres Pero",
            "start": 8362.479,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no es lo mismo de",
            "start": 8364.439,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ahora Quiz\u00e1 no en la ma\u00f1anera",
            "start": 8369.359,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "porque este nos reservamos el derecho de",
            "start": 8373.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n pero si le vamos a",
            "start": 8377.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dar su reconocimiento a Claudio que",
            "start": 8381.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 8384.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no a de Mola",
            "start": 8386.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "asiro C\u00f3mo se llama",
            "start": 8392.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "el el que hac\u00eda las encuestas Don",
            "start": 8395.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 8399.12,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "empatados es vamos a",
            "start": 8403.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "premiar por los servicios prestados",
            "start": 8406.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Anabel",
            "start": 8408.56,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "tamb por el apoyo que nos dier que nos",
            "start": 8412.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 8417.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "promotores",
            "start": 8419.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 8422.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este lo vamos a",
            "start": 8423.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "condecorar vo a hacer una listita de 10",
            "start": 8426.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y les",
            "start": 8429.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "mandamos este",
            "start": 8430.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "medalla por los servicios prestados",
            "start": 8433.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Aguilar cam\u00edn No ese nos ayud\u00f3 much\u00edsimo",
            "start": 8435.92,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "y nos sigue ayudando el se\u00f1or",
            "start": 8438.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "este aari",
            "start": 8446.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a lai",
            "start": 8452.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "esteo a ver pues",
            "start": 8460.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "viene una",
            "start": 8462.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "pregunta vivo y trabajo en los Pa\u00edses",
            "start": 8472.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Bajos Holanda pero conozco sus",
            "start": 8475.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "conferencias de prensa porque mexicana",
            "start": 8477.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "me ha explicado que no puedo entender la",
            "start": 8481.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "realidad mexicana en sus \u00faltimos 6 a\u00f1os",
            "start": 8484.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 8487.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras Pero tengo una pregunta me",
            "start": 8488.64,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "fascina un concepto que se origin\u00f3 en la",
            "start": 8492.6,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "asemblea primera del Consejo Mundial de",
            "start": 8497.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "las iglesias en",
            "start": 8500.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "1948 en amsterdam el concepto es la",
            "start": 8503.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sociedad responsable",
            "start": 8508.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que sociedad de",
            "start": 8510.72,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "solidaridad per tamb de integrad y",
            "start": 8515.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "especialmente integridad con el sistema",
            "start": 8519.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de Justicia que es el modelo de la",
            "start": 8522.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "responsabilidad el concepto de la",
            "start": 8526.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sociedad responsable",
            "start": 8529.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "desado tamb para el",
            "start": 8531.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "te",
            "start": 8534.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con declar Universal",
            "start": 8535.72,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de posibilidades humanas y Mi pregunta",
            "start": 8539.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "es la sociedad responsable es un",
            "start": 8544.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "dese\u00f1o no es una realidad yo creo ni en",
            "start": 8549.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los Pa\u00edses Bajos ni en",
            "start": 8552.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero Un",
            "start": 8554.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o tiene tambi\u00e9n un mtodo como",
            "start": 8557.84,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "realizar el dise\u00f1o como en la vida de",
            "start": 8562.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Martin Luther King Martin Luther King",
            "start": 8566.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 8569.92,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "des a",
            "start": 8573.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Dream socied",
            "start": 8575.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "discrimin justicia democr\u00e1tica y Mi",
            "start": 8578.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "pregunta es Yo creo que usted su",
            "start": 8582.6,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n ten\u00edan Un dise\u00f1o para el",
            "start": 8586.319,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "futuro sociedad",
            "start": 8591.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "mexicana pero al diso pertenece",
            "start": 8594.6,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "uno y la pregunta es Cu\u00e1l era el papel",
            "start": 8598.8,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "de la responsabilidad humana en ese",
            "start": 8604.68,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "dese\u00f1o Y cu\u00e1l era Era elodo para",
            "start": 8608.68,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "realizar ese dese\u00f1o",
            "start": 8614.08,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Gracias es muy bueno tu planteamiento",
            "start": 8618.359,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "eh tiene que ver",
            "start": 8622.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mucho con",
            "start": 8625.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh la labor",
            "start": 8627.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8632.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "concientizaci\u00f3n con lo que Nosotros",
            "start": 8634.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "llamamos",
            "start": 8638.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de las",
            "start": 8640.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "conciencias",
            "start": 8644.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la labor",
            "start": 8647.399,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8651.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ir haciendo conciencia en que todos",
            "start": 8653.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tenemos que actuar",
            "start": 8658.479,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "de manera responsable para vivir",
            "start": 8661.16,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "en sociedades",
            "start": 8665.72,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "mejores",
            "start": 8671.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "yo creo en lo que t\u00fa",
            "start": 8673.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "planteas es un",
            "start": 8676.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ideal habl\u00e1bamos hace un momento de que",
            "start": 8679.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "no tiene por qu\u00e9",
            "start": 8683.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "haber regulaci\u00f3n",
            "start": 8685.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "normatividad incluso",
            "start": 8689.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8692.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "castigos sino que todos debemos de",
            "start": 8695.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "asumir una actitud",
            "start": 8698.399,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "responsable ante la",
            "start": 8702.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 8707.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "respetar",
            "start": 8710.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eh creo que es un ideal como lo",
            "start": 8712.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dices hay",
            "start": 8716.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que este Buscar ese ideal y convertirlo",
            "start": 8718.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8722.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "realidad nosotros sostenemos",
            "start": 8724.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nuestra pol\u00edtica en",
            "start": 8727.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "valores y M\u00e9xico",
            "start": 8731.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tiene una gran reserva de",
            "start": 8734.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "valores por su",
            "start": 8738.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 8741.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "grandioso por las culturas por las",
            "start": 8744.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "grandes civilizaciones que florecieron",
            "start": 8746.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 8749.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8752.16,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "eh Esa Gran Reserva de valores",
            "start": 8756.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "culturales Morales",
            "start": 8759.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "espirituales son",
            "start": 8763.399,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "fundamental para",
            "start": 8767.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8770.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "contrarrestar la",
            "start": 8773.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "irresponsabilidad la codicia",
            "start": 8776.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8783.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "individualismo la falta de amor al",
            "start": 8788.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo Entonces s\u00ed creo en eso",
            "start": 8793.12,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "es un ideal es una",
            "start": 8797.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "utop\u00eda y tenemos que caminar hacia este",
            "start": 8804.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "lograrlo",
            "start": 8809.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "O sea la",
            "start": 8812.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad que no haya que",
            "start": 8815.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "decirle este a",
            "start": 8817.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "nadie lo que tiene que",
            "start": 8820.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "hacer sino que cada quien est\u00e1",
            "start": 8823.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "consciente",
            "start": 8827.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y sabe autolimitarse",
            "start": 8829.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8832.72,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tiene sus propias fronteras sus",
            "start": 8837.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "l\u00edmites eso es",
            "start": 8842.52,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo nosotros no",
            "start": 8846.439,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "eh hemos por ejemplo",
            "start": 8850.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8854.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "denunciado a",
            "start": 8856.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nadie por",
            "start": 8859.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "calumnias por da\u00f1o",
            "start": 8861.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "moral mucho menos",
            "start": 8864.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "reprimir una",
            "start": 8868.359,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "no un gran presidente el mejor",
            "start": 8877.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico ten\u00eda una",
            "start": 8880.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "frase que sintetiza lo que estamos",
            "start": 8883.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hablando nada por la",
            "start": 8888.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "fuerza dec\u00eda todo por la raz\u00f3n y el",
            "start": 8891.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 8896.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y nos da mucho gusto que nos visites y",
            "start": 8900.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "este hay que seguir como",
            "start": 8903.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "quijotes luchando",
            "start": 8907.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "por por",
            "start": 8909.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ideales",
            "start": 8912.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "eh Porque adem\u00e1s eso es lo que tiene que",
            "start": 8914.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 8918.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8919.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la verdadera",
            "start": 8922.399,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "felicidad Qu\u00e9 es la felicidad es estar",
            "start": 8927.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "bien con uno",
            "start": 8930.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mismo o sea no",
            "start": 8932.479,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "es un juez o el poder judicial o las",
            "start": 8936.399,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "leyes no es mi",
            "start": 8941.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conciencia entender de que solo",
            "start": 8946.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "siendo Bueno voy a poder ser",
            "start": 8949.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "feliz",
            "start": 8955.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Entonces es",
            "start": 8957.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estar bien con uno",
            "start": 8961.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mismo estar bien con nuestra",
            "start": 8963.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "conciencia y estar bien con el",
            "start": 8968.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo Y eso es de",
            "start": 8974.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tolstoy y de los grandes",
            "start": 8978.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pensadores tolstoy se escrib\u00eda con",
            "start": 8983.08,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "gandhy y Luther King",
            "start": 8988.279,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "sab\u00eda desde luego de Gandhi de",
            "start": 8992.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tolstoy y es todo una corriente de",
            "start": 8996.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pensamiento es la no",
            "start": 8998.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "violencia es la resistencia civil",
            "start": 9002.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 9007.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "es convencer no",
            "start": 9009.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "imponer ver",
            "start": 9014.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "al pr\u00f3jimo",
            "start": 9017.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a nuestros",
            "start": 9020.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "semejantes en el terreno",
            "start": 9022.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 9025.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como adversarios no como",
            "start": 9027.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "enemigos adversarios a",
            "start": 9031.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vencer no como enemigos a",
            "start": 9033.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "destruir o sea el mundo",
            "start": 9039.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 9043.04,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "de muchos ideales y de utop\u00edas",
            "start": 9045.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de la b\u00fasqueda de",
            "start": 9050.439,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "utop\u00edas",
            "start": 9052.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de de alcanzar la",
            "start": 9054.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "felicidad",
            "start": 9056.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9058.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "este Buscar vivir en una sociedad mejor",
            "start": 9061.0,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "y entender que lo material",
            "start": 9065.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "no no lo es todo ni el dinero ni la fama",
            "start": 9070.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ni los",
            "start": 9075.2,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos eh Lo importante es lo",
            "start": 9078.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "espiritual y tambi\u00e9n entender de",
            "start": 9082.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que hay que",
            "start": 9088.2,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "equilibrar lo racional con lo",
            "start": 9091.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "espiritual",
            "start": 9096.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque me pueden demostrar",
            "start": 9100.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente",
            "start": 9104.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "algo pero c\u00f3mo me van a quitar",
            "start": 9105.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 9110.56,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "fe",
            "start": 9114.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "entonces las dos",
            "start": 9116.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cosas son",
            "start": 9119.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "necesarias Nosotros hemos tenido en",
            "start": 9121.72,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "el tiempo de opositores",
            "start": 9126.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9130.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh actos",
            "start": 9132.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eficaces",
            "start": 9135.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "acciones buenas eficaces en t\u00e9rminos",
            "start": 9138.16,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos pero tambi\u00e9n hemos contado con",
            "start": 9142.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "suerte con mucha",
            "start": 9148.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "suerte por eso",
            "start": 9150.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "cuando ya dentro de un mes que yo",
            "start": 9153.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "termine me voy a un",
            "start": 9157.399,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "retiro Pero antes de empezar mi nueva",
            "start": 9160.359,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "vida Voy a hacer una reflexi\u00f3n profunda",
            "start": 9165.439,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9171.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "agradecer a",
            "start": 9174.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "todos y agradecer a la naturaleza y a la",
            "start": 9176.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ciencia y al",
            "start": 9180.319,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "creador",
            "start": 9184.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y Gracias a la",
            "start": 9187.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vida Qu\u00e9 bella es esa",
            "start": 9190.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "canci\u00f3n Por qu\u00e9 no la",
            "start": 9192.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ponemos",
            "start": 9196.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente gobierno el embajador Ken",
            "start": 9197.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Salazar Elizabeth randa los va a recibir",
            "start": 9201.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "o ya no todav\u00eda no sabemos porque no no",
            "start": 9203.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hay tema ahorita nada m\u00e1s",
            "start": 9206.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 9208.36,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este eh est\u00e1 est\u00e1 bien est\u00e1 bien est\u00e1",
            "start": 9211.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "bien est\u00e1 bien este",
            "start": 9215.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9218.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "No son cuestiones",
            "start": 9220.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de de de",
            "start": 9222.84,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "principios que no pueden dejarse pasar",
            "start": 9225.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n bilateral no",
            "start": 9230.319,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no no no no no no somos",
            "start": 9232.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "libres no en Nueva York est\u00e1 la Estatua",
            "start": 9237.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la Libertad",
            "start": 9240.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pues y no es un s\u00edmbolo vac\u00edo no debe",
            "start": 9242.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ser un s\u00edmbolo",
            "start": 9245.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vac\u00edo no se invita Los",
            "start": 9252.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "embajadores a nadie se inv una vez",
            "start": 9256.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este vinieron",
            "start": 9260.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "invitados",
            "start": 9263.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este de algunos",
            "start": 9266.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que vienen a defil que es",
            "start": 9268.8,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "distinto y vino",
            "start": 9272.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 9276.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "escolta rusa",
            "start": 9278.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Uy",
            "start": 9283.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este todo un esc\u00e1ndalo",
            "start": 9287.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "pero siempre se invita a todos los",
            "start": 9292.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pa\u00edses para que",
            "start": 9295.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "marchen en el",
            "start": 9297.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "desfile tienes ah\u00ed la",
            "start": 9299.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "canci\u00f3n V\u00e1monos",
            "start": 9304.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Gracias a la",
            "start": 9313.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "vida que me ha dado",
            "start": 9317.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "me dio dos",
            "start": 9321.92,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Lucero que cuando los",
            "start": 9325.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "abro perfecto",
            "start": 9329.479,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "distingo lo negro del",
            "start": 9333.12,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "blanco y en el alto cielo su fondo",
            "start": 9336.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9339.97,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "estrellado en las multitudes el hombre",
            "start": 9342.72,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "que yo amo",
            "start": 9346.8,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Gracias a la",
            "start": 9351.24,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "vida que me ha dado",
            "start": 9354.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9357.89,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tanto me ha dado el",
            "start": 9360.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "o\u00eddo que en todo su",
            "start": 9365.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ancho graba noche y",
            "start": 9370.399,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "d\u00eda Grillos y",
            "start": 9374.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9376.17,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "Canarios maros turbina",
            "start": 9377.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ladridos",
            "start": 9380.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "chubasco y la voz tan tierna de mi bien",
            "start": 9384.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "amado Gracias a la",
            "start": 9392.439,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "vida que me ha dado",
            "start": 9396.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9399.43,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tanto me ha dado el",
            "start": 9401.68,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "sonido y el abecedario",
            "start": 9405.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "con en las",
            "start": 9410.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "palabras que pienso y",
            "start": 9413.6,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "declaro padre amigo hermano y luz",
            "start": 9416.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9422.1,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "alumbrando la ruta del alma del que",
            "start": 9423.8,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 9427.439,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9428.69,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "amando Gracias a la",
            "start": 9432.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9436.14,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vida me ha dado",
            "start": 9438.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9440.9,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "tanto me ha dado la",
            "start": 9443.2,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "marcha de mis pies",
            "start": 9447.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cansados con ellos",
            "start": 9452.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "anduve ciudades y",
            "start": 9457.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "charcos playas y desierto",
            "start": 9461.24,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "monta\u00f1as y l",
            "start": 9464.8,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "no y la casa tuya tu calle y tu",
            "start": 9468.439,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9474.17,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "patio Gracias a la",
            "start": 9476.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "vida que me ha dado",
            "start": 9481.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tanto me dio el",
            "start": 9485.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n que agita su",
            "start": 9490.319,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "marco cuando miro el fruto",
            "start": 9495.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "del cerebro",
            "start": 9499.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9501.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "humano Cuando miro el bueno tan",
            "start": 9502.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lejos del",
            "start": 9506.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "malo Cuando miro el fondo de tus",
            "start": 9510.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ojos",
            "start": 9514.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "claro Gracias a la",
            "start": 9518.399,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "vida que me ha dado tanto",
            "start": 9523.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "me ha dado la",
            "start": 9530.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "risa y me ha dado el",
            "start": 9533.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "llanto as\u00ed yo",
            "start": 9539.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "distingo dicha de",
            "start": 9543.279,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "quebranto los dos materiales que form",
            "start": 9547.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mal mi",
            "start": 9551.68,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "Canto y el canto de ustedes que es el m\u00ed",
            "start": 9554.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "canto y el canto de todos es mi propio",
            "start": 9562.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "janto Gracias a la vida que me ha",
            "start": 9569.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "dado",
            "start": 9572.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9576.55,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "tanto Eso es para que te la cante Mi",
            "start": 9578.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "paisana Adi\u00f3s",
            "start": 9585.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s th",
            "start": 9588.319,
            "duration": 4.04
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al [M\u00fasica] al Oh [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] H [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno pues este hoy vamos a contestar preguntas vamos a tener tiempo empezamos empezamos Buenos d\u00edas va a salir esp\u00e9rense No hay necesidad de gritar nada de gritos y Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos Nancy flores de la revista contral\u00ednea presidente Pues justo sobre esta declaraci\u00f3n que hizo ayer el embajador Ken Salazar en el sentido de que pues si se aprueba esta reforma al poder judicial y los jueces magistrados y ministros son electos por voto popular se pondr\u00eda desde su punto de vista en riesgo la democracia mexicana y tambi\u00e9n dijo entre otras otras cosas que se pondr\u00eda en riesgo la relaci\u00f3n comercial entre M\u00e9xico y Estados Unidos al respecto presidente pues pareciera justamente que eh ha ido en aumento esta tensi\u00f3n bilateral entre M\u00e9xico y Estados Unidos a partir justamente de los hechos del 25 de Julio donde Ismael El Mayo Zambada Pues fue de acuerdo con su dicho o con su carta secuestrado en suelo mexicano para llevar para llevarlo a Estados Unidos en contra de su propia voluntad preguntarle presidente eh sobre esta relaci\u00f3n bilateral sobre estas tensiones y sobre todo sobre esta declaraci\u00f3n de ayer del embajador y tambi\u00e9n pues c\u00f3mo se puede sostener que es un gobierno amigo de M\u00e9xico si est\u00e1 Pues tambi\u00e9n con estos Eh pues puntos de vista que en temas que solo le competen a los mexicanos y a las mexicanas pues es este parte no de los contrastes que se dan en la relaci\u00f3n entre el gobierno de Estados Unidos y el gobierno nuestro durante muchos a\u00f1os Ya lo hemos explicado adem\u00e1s es parte de la historia de nuestro pa\u00eds e en Estados Unidos eh aplica una pol\u00edtica injerencista en toda Am\u00e9rica desde que definen lo de la doctrina monro y sostienen que Am\u00e9rica para los americanos entendiendo de que Am\u00e9rica es eh Estados Unidos de Am\u00e9rica no el resto de el continente americano entonces eh desde hace mucho tiempo y eh ellos eh decid\u00edan sobre las pol\u00edticas en los pa\u00edses del continente pon\u00edan quitaban presidentes a su antojo invad\u00edan pa\u00edses creaban nuevos pa\u00edses protectorados bueno nosotros ya lo hemos dicho y es de dominio p\u00fablico fuimos invadidos dos veces de manera injusta y en forma prepotente la primera vez fue un zarpazo que nos dej\u00f3 sin la mitad de nuestro territorio en la guerra de intervenci\u00f3n de 1847 48 nueve estados de la Uni\u00f3n Americana eran de M\u00e9xico todo California hasta San Francisco pertenec\u00ed a Sonora Texas pertenec\u00eda a Coahuila nuestro h\u00e9roe cuando otra intervenci\u00f3n la francesa se produjo en nuestro pa\u00eds y se defendi\u00f3 a M\u00e9xico el general Zaragoza naci\u00f3 en un pueblo que hoy es de Texas pero que antes pertenec\u00eda a [M\u00fasica] Coahuila fue muy triste para nosotros imag\u00ednes un 15 de septiembre de 1847 tomaron la ciudad e izaron la bandera estadounidense aqu\u00ed en el Palacio Nacional y luego en 1914 volvieron a invadirnos Veracruz que estuvieron 7 meses tomando nuestro territorio y luego inventaron crearon una estrategia distinta m\u00e1s sutil y fue muy eficaz la de abrir las universidades estadounidenses a j\u00f3venes mexicanos ambiciosos para formarlos all\u00e1 y hay constancia de que esto sucedi\u00f3 cuando el presidente Wilson Wilson fue una recomendaci\u00f3n de su jefe de estado que no hac\u00eda falta invadir ni parar un tiro era cosa de que los adoctrinar a los j\u00f3venes mexicanos ambiciosos en las universidades de Estados Unidos y se cumpli\u00f3 la estrategia la profec\u00eda porque \u00ed estudiaron Ah la recomendaci\u00f3n era se van a formar y pueden llegar a ser presidentes y lo van a ser mejor que nosotros y eso sucedi\u00f3 durante mucho tiempo doctores en Harvard otras universidades cuando menos tres presidentes formados all\u00e1 de los recientes del periodo neoliberal y bueno Ahora hay una transformaci\u00f3n en M\u00e9xico porque el pueblo as\u00ed lo decidi\u00f3 Porque no solo dominaban en lo pol\u00edtico sino nos impon\u00edan la agenda econ\u00f3mica ellos eh decid\u00edan sobre las llamadas reformas estructurales ellos impulsaron todas las privatizaciones para transferir trasladar los bienes de la naci\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico a particulares a nacionales y a extranjeros entonces esa pol\u00edtica neoliberal neoporfirismo que es un pueblo con tradici\u00f3n de lucha por la justicia por la libertad por la independencia por la soberan\u00eda dijo basta y se inici\u00f3 esta nueva transformaci\u00f3n y ahora en pol\u00edtica exterior no estamos haciendo m\u00e1s que cumplir con lo que establece el art\u00edculo 89 de nuestra constituci\u00f3n va hacer valer de que M\u00e9xico es un pa\u00eds independiente y soberano que estamos a favor de la no intervenci\u00f3n de la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos de la soluci\u00f3n pac\u00edfica a las controversias y de la cooperaci\u00f3n para el desarrollo y hay veces que se entiende hasta en circunstancias muy adversas que somos independientes y que somos soberanos y que debemos respetarnos como buenos vecinos aplicar una pol\u00edtica de buena vecinda parece incre\u00edble Pero nos entendimos con el presidente Trump porque despu\u00e9s de tener un discurso en Campa\u00f1a beligerante en contra de M\u00e9xico de los migrantes fue muy respetuoso hasta firmamos un tratado comercial y no eh nos ofendi\u00f3 en el tiempo en que estuvo \u00e9 de presidente y yo tambi\u00e9n como titular del ejecutivo como presidente de M\u00e9xico fue bueno las relaciones luego se dan los cambios con el presidente biden que es una muy buena persona se hubo tambi\u00e9n una pol\u00edtica de respeto \u00e9l mismo me dec\u00eda la relaci\u00f3n entre nosotros se tiene que dar en un pie de igualdad tiene que haber respeto pero Adem\u00e1s este lo demostr\u00f3 sin embargo \u00faltimamente han habido este como t\u00fa lo se\u00f1alas no eh actos este pues de falta de respeto a nuestra soberan\u00eda como esta declaraci\u00f3n desafortunada imprudente del embajador Ken Salazar de ayer pero pues ya se hizo una eh nota diplom\u00e1tica un extra\u00f1amiento y yo desde luego que sostengo lo que dio a conocer la secretar\u00eda de relaciones exteriores porque no aceptamos sismos No aceptamos que ning\u00fan representante de gobiernos extranjeros eh intervengan en asuntos que solo nos corresponden resolver dirimir a los mexicanos s\u00ed s\u00ed a ver si no las mandan Este es un extra\u00f1amiento para la embajada eh y se las vamos a entregar Yo espero que pues esto no se repita Esa es la la la nota pero como algunos este no tienen forma de de de verlo o mejor dicho lo ven pero no lo escuchan lo voy a leer Porque muchos siguen esta conferencia este por radio a ver si si me prestas un dice la secretar\u00eda de relaciones exteriores saluda Atentamente a la embajada de los Estados Unidos de Am\u00e9rica en los Estados Unidos Mexicanos y hace referencia a la declaraci\u00f3n del embajador Ken Salazar del d\u00eda de hoy en la que se expresa su opini\u00f3n respecto a la propuesta de reforma judicial de los Estados Unidos Mexicanos porque la opini\u00f3n tiene que ver con este la iniciativa que se envi\u00f3 para llevar a cabo una reforma en el poder judicial que es este pues un procedimiento completamente legal el presidente tiene la facultad para presentar iniciativas al congreso y el congreso decide que es otro poder precisamente El poder legislativo la secretar\u00eda de relaciones exteriores expresa su profundo extra\u00f1amiento por dicha declaraci\u00f3n del embajador Salazar sobre cuestiones internas y de plena soberan\u00eda nacional gobierno de los Estados Unidos Mexicanos se permite destacar que el objetivo principal de la iniciativa de reforma constitucional es fortalecer el estado de derecho mediante una reforma al poder judicial que se realiza a trav\u00e9s de los procedimientos democr\u00e1ticos consagrados en la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos es e una acci\u00f3n que se da en el marco de lo que establece nuestra Constituci\u00f3n el gobierno de M\u00e9xico est\u00e1 comprometido con un poder judicial que goce de verdadera Independencia verdadera Independencia autonom\u00eda y legitimidad fortaleciendo as\u00ed el estado de derecho y mejorando el acceso a la Justicia para todos por qu\u00e9 estamos proponiendo esta reforma porque el poder judicial est\u00e1 plagado de est\u00e1 lleno de corrupci\u00f3n y est\u00e1 secuestrado est\u00e1 tomado est\u00e1 al servicio de una minor\u00eda rapaz los que antes Se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico y nunca el poder judicial en los \u00faltimos tiempos en la historia moderna ha impartido justicia para los mexicanos sino est\u00e1 convertido en un instrumento al servicio de una minor\u00eda era lo que suced\u00eda con El poder legislativo que desde que empar aplicar la pol\u00edtica neoliberal o neoporfiriato fueron para legalizar el robo el saqueo de los bienes de nuestro pueblo y de los bienes nacionales las privatizaciones y es incre\u00edble que en 36 a\u00f1os que dur\u00f3 el periodo neoliberal nunca aprobaron una sola reforma a la Constituci\u00f3n En beneficio del pueblo se dedicaron al contrario a quitarle todo lo que se hab\u00eda conseguido con la revoluci\u00f3n de 1910 y hab\u00eda quedado escrito en la constituci\u00f3n de 1917 llevaron a cabo contr contrarreformas modificaciones al art\u00edculo 27 para que desapareciera elegido y que la tierra eidal quedara al mercado que se privatizar entregaron las empresas p\u00fablicas entregaron las minas entregaron los ferrocarriles eh congelaron los salarios de los trabajadores le quitaron las prestaciones a los trabajadores avanzaron en la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n p\u00fablica de la salud entonces eh En ese entonces yo recuerdo que cuando se llev\u00f3 a cabo la reforma energ\u00e9tica para privatizar el petr\u00f3leo se acudi\u00f3 a la corte al poder judicial para que se celebrara una consulta al pueblo de M\u00e9xico porque lo establece la Constituci\u00f3n el art\u00edculo 35 y qu\u00e9 hicieron los del poder judicial rechazar la solicitud de consulta y en todo el poder judicial ha estado a favor de esta pol\u00edtica que beneficia a una minor\u00eda de nacionales y de extranjeros por eso eh se quiere llevar a cabo esta reforma al poder judicial aqu\u00ed estamos hablando de la protecci\u00f3n del poder judicial a los delincuentes de cuello blanco nacionales y extranjeros pero tambi\u00e9n del poder judicial est\u00e1 controlado por las bandas o los jefes de las organizaciones criminales domina la delincuencia organizada y domina la delincuencia de cuello blanco al poder judicial entonces por eso es importante la reforma y que se propone de manera muy sencilla y democr\u00e1tica que en vez de nombrar en la c\u00fapula del poder a jueces a magistrados a ministros porque el poder judicial fue cuando se llev\u00f3 a cabo esta pol\u00edtica neoliberal una moneda de cambio para que el pan apoyara al pri de Salinas en todas las reformas privatizadoras les entreg\u00f3 por completo al pan el poder judicial comoo en el gobierno de Cedillo se lleg\u00f3 al extremo de que el procurador general de la justicia de justicia era un panista F una concesi\u00f3n Entonces si se elige a los jueces que es lo que estamos proponiendo elegir a magistrados elegir a ministros podemos ir limpiando de corrupci\u00f3n el poder judicial y que esos jueces magistrados ministros sepan que representan al pueblo a la naci\u00f3n y que su funci\u00f3n es impartir justicia por eso es suprema corte de justicia de la naci\u00f3n si no habr\u00eda que quitarle el nombre quitar la palabra justicia Entonces estamos proponiendo esa reforma y no quieren Cu\u00e1l es eh la afrenta Cu\u00e1l es el agravio cu\u00e1l es la violaci\u00f3n que se est\u00e1 cometiendo que no los mexicanos vivimos en una democracia que no es la democracia el gobierno del pueblo y para el pueblo que no establece el art\u00edculo 39 de nuestra Constituci\u00f3n que el pueblo tiene en todo momento el derecho de cambiar la forma de su gobierno que no es el pueblo El soberano el que manda Por qu\u00e9 se elige a los presidentes municipales a los diputados locales a los diputados federales a los senadores a los gobernadores al presidente de la rep\u00fablica ahora presidenta de la rep\u00fablica Y no se va va a poder elegir a los jueces a los magistrados a los ministros Adem\u00e1s ya esto no tenemos que estar viendo qu\u00e9 sucede en otros pa\u00edses donde tambi\u00e9n dicho sea de paso se elige a integrantes del poder judicial Pero tenemos nuestra historia aqu\u00ed en la \u00e9poca de la Rep\u00fablica restaurada en la \u00e9poca del presidente Ju\u00e1rez de acuerdo a la constituci\u00f3n de 1857 se eleg\u00eda a los ministros a los jueces a los integrantes de la suprema corte de justicia Por qu\u00e9 no quieren que el pueblo elija a los jueces a los magistrados a losos porque actualmente la mayor\u00eda de estos integrantes del poder judicial est\u00e1n al servicio son empleados de los potentados y es adem\u00e1s muy f\u00e1cil de demostrar desde dominio p\u00fablico como hay ministros que dependen de los potentados y resuelven a partir de lo que les ordenan es algo completamente eh ilegal informal Y eso es lo que les molesta y en el caso de intereses extranjeros lo mismo porque no quieren que eh la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad sea una empresa p\u00fablica quieren que toda la industria el\u00e9ctrica est\u00e9 en manos de empresas privadas lo mismo el petr\u00f3leo y todas las actividades econ\u00f3micas y nosotros pues no estamos aqu\u00ed para aplicar esa pol\u00edtica Eso era antes del 18 tardaron 36 a\u00f1os con esa pol\u00edtica desde 1983 hasta el 2018 y fue un fracaso rotundo lo que este dejaron al pueblo de M\u00e9xico fue m\u00e1s pobreza una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social y violencia que todav\u00eda estamos padeciendo por el abandono al pueblo por el abandono a los j\u00f3venes y Desde luego por la corrupci\u00f3n porque se dedicaron a saquear es incre\u00edble pero nunca en la historia de M\u00e9xico hab\u00edan robado tanto los potentados como en los 36 a\u00f1os del periodo neoliberal ni siquiera en los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial cuando fuimos Colonia de Espa\u00f1a que saquearon que se llevaban el oro la plata se compara con el gran saqueo que se llev\u00f3 a cabo en 36 a\u00f1os de periodo neoliberal o neop porfirista Y eso es lo que quieren que contin\u00fae y por eso eh son estas Este protestas Pero qu\u00e9 bueno no hay que enojarse nada m\u00e1s e aclarar argumentar informarle a nuestro pueblo que adem\u00e1s es un pueblo muy consciente lo acaba de demostrar hace cerca de 3 meses pensaron que con campa\u00f1as medi\u00e1ticas con guerras sucias con el uso del dinero porque tambi\u00e9n de Estados Unidos mandaban dinero ahora me dicen que solo hasta el 2023 para estas asociaciones civiles supuestamente defensoras de derechos humanos y en contra de la corrupci\u00f3n instituciones organizaciones dedicadas a eh atacar a socavar a nuestro gobierno esta asociaci\u00f3n como la de Claudio x Gonz\u00e1lez y otras m\u00e1s este tambi\u00e9n que recib\u00edan dinero de la Embajada de Estados Unidos en M\u00e9xico pero bueno ya cuando menos ya nos contestaron de que este se terminaron los convenios hasta el 23 O sea que ya 24 ya no este les dan dinero hay que ver si este es cierto y si van a mantener ese compromiso de no estar financiando a opositores porque eso no les corresponde tambi\u00e9n es un acto intervencionista contrario a nuestra nuestra constituci\u00f3n pero en fin entonces en tal virtud dice la carta o el extra\u00f1amiento la declaraci\u00f3n del embajador de los Estados Unidos de Am\u00e9rica expresando su postura sobre este tema que es de car\u00e1cter estrictamente interno del estado mexicano representa una acci\u00f3n inaceptable de injerencia contraviene la soberan\u00eda de los Estados Unidos Mexicanos y no refleja el grado de respeto mutuo que caracteriza caracteriza las relaciones entre nuestros gobiernos nosotros no vamos recomendarles imag\u00ednense que Esteban Moctezuma el embajador de M\u00e9xico en Estados Unidos este lea un documento diciendo que por qu\u00e9 Estados Unidos eh vende o regala tantas armas para que se hagan Las Guerras en gaza o en Ucrania o en cualquier otra parte en donde mueren inocentes qu\u00e9 contestar\u00eda usted que tiene que meterse nosotros no hacemos eso y claro esto lo celebran este injerencismo porque son muy simpatizantes de la pol\u00edtica prepotente no de Estados Unidos los de la oligarqu\u00eda la prensa vendida o alquilada Estoy seguro que las declaraciones no he visto la prensa pero de este Ken deben de estar en ocho columnas en todos los peri\u00f3dicos todos p El reforma bueno Ya termina ah\u00ed Pon el reforma Pon el universal porque son iguales es lamentable no y al rato va a aparecer hoy un manifiesto de apoyo aen Salazar de los abajo firmantes de la intelectualidad org\u00e1nica del conservadurismo de ustedes no y de la mayor\u00eda de los mexicanos mucho menos tampoco Ah\u00ed est\u00e1 imag\u00ednes eso sirve al narco reforma f\u00edes arriesga democracia a ver esa esa de Milenio hasta Francisco se fue Embajadores de Estados Unidos y Canad\u00e1 ponen peros y qui\u00e9nes son con todo respeto para opinar sobre este tema ven est Unidos y Canad\u00e1 riesgo en relaci\u00f3n con M\u00e9xico por reforma judicial y no s\u00e9 si se dan cuenta c\u00f3mo se armoniza Estados Unidos y Canad\u00e1 que tambi\u00e9n es lamentable porque eso no es [M\u00fasica] Ken Ken es El Vocero eso es el departamento de estado del gobierno de Estados Unidos y qui\u00e9n no es este aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n reforma judicial riesgo para relaci\u00f3n comercial en el tratado que saben ha este Ken no no est\u00e1 en los extremos de Los Embajadores que han habido en M\u00e9xico de Estados Unidos este El peor de todos Wilson se dirigi\u00f3 eh el el operativo la canallada para asesinar al presidente Madero al ap\u00f3stol de nuestra democracia llamado pacto de la embajada ah\u00ed se reunieron todos los traidores para eh detener al presidente aqu\u00ed en palacio 19013 presidente electo democr\u00e1ticamente y al vicepresidente Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez y los detuvieron aqu\u00ed los bajaron a la intendencia de palacio los tuvieron como 5 d\u00edas presos en la indeendencia y luego la madrugada mes de febrero 23 de febrero lo sacaron de 1903 y los asesinaron y todo eso lo fragu\u00f3 lo dirigi\u00f3 al embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico Wilson lo peor lo peor que ha habido y el mejor Daniel Joseph Daniel embajador cuando el presidente de Estados Unidos era Franklin de ros claro un gran presidente hay dos presidentes que nosotros los mexicanos tenemos que respetar mucho dos presidentes de Estados Unidos uno el presidente Lincoln f\u00edjese presidente Lincoln republicano pero no reconoci\u00f3 la intervenci\u00f3n la invasi\u00f3n francesa ni a Maximiliano al emperador ni a la Emperatriz Carlota y apoy\u00f3 al presidente Ju\u00e1rez Pero eso se dec\u00eda antes habr\u00e1n muchos abres pero como abrah\u00e1n no habr\u00e1n as\u00ed se dec\u00eda en M\u00e9xico un gran reconocimiento a lincol y el otro presidente roosevel dem\u00f3crata porque a \u00e9l le corresponde gobernar Estados Unidos despu\u00e9s de una crisis econ\u00f3mica de un crack econ\u00f3mico \u00e9l saca adelante a su pueblo y lleva a cabo una pol\u00edtica de buena vecindad Neruda poeta de izquierda chileno premio Nobel de literatura llega a decir que rusber era el tit\u00e1n de las libertades F un reconocimiento de una gente como Neruda de izquierda a un presidente de Estados Unidos lo importante de roos bueno este el embajador en ese entonces esa era josep Daniel y hab\u00eda sido su jefe de r y tenemos la suerte que es embajador en M\u00e9xico cuando la expropiaci\u00f3n petrolera y se porta el presidente Ros y el embajador de lo mejor respetuosos de la decisi\u00f3n soberana que hab\u00eda tomado decisi\u00f3n soberana y patriota del General C\u00e1rdenas son los dos D\u00f3nde est\u00e1 Ken pues no es Wilson tampoco est\u00e1 este que ayude todo esto no y no este enojarnos este tener nada m\u00e1s muy presente las cosas y defender nuestra independencia nuestra soberan\u00eda y no someternos frente a ninguna potencia extranjera no es nada m\u00e1s el caso de Estados Unidos ninguna hegemon\u00eda ning\u00fan pa\u00eds eh extranjero puede imponernos a nosotros las pol\u00edticas que corresponden a los mexicanos decidir como este caso es un una burda este actitud intervencionista a ver qu\u00e9 va a opinar la gente y este le hago la pregunta a los que nos escuchan los que nos est\u00e1n viendo o los que se van a enterar quieren que el pueblo elija a los jueces a los magistrados a los ministros s\u00ed o no Ya nada m\u00e1s adem\u00e1s el m\u00e9todo que aprovecho para informar permite que los que est\u00e1n ahora de jueces puedan ser candidatos lo mismo los magistrados y los ministros Ellos tienen su lugar los nuevos que se van a inscribir si son muchos eh tienen que cumplir requisitos tiene que ser abogados entre otras cosas y va a haber una comisi\u00f3n que va a revisar si cumplen con todos los requisitos que establece la Constituci\u00f3n las leyes y si son muchos si se va elegir a un juez y se inscriben 100 y solo pueden haber 10 candidatos mujeres y hombres porque la mitad tienen que ser mujeres y la mitad hombres entonces va haber una insaculaci\u00f3n de los 100 para que queden 10 pero no los va a imponer nadie esos 10 van a aparecer sus nombres en una boleta y el pueblo va a decir de estos 10 porque se van a enterar sobre qu\u00e9 han hecho estos abogados abogadas va ha un periodo de [M\u00fasica] campa\u00f1a para que el pueblo los conozca y entonces todos los mexicanos vamos a ir y vamos a votar por la jueza por el juez que consideremos va a actuar con honestidad y va a impartir justicia Eso es todo tema que es de soberan\u00eda nacional y un mandato popular que se expres\u00f3 el pasado 2 de junio en las urnas de reformar a nuestro poder judicial de la federaci\u00f3n recordar pues que no solo es el tema de que no se imparte justicia sino tambi\u00e9n de que hay casos de corrupci\u00f3n en este poder judicial de la federaci\u00f3n por supuesto no se habla de todo todo integrante de este poder pero pues s\u00ed de algunos casos en ese sentido el licenciado Pablo G\u00f3mez ha hace un tiempo titular de la unidad de inteligencia financiera explic\u00f3 en esta conferencia presidencial que todas las personas pol\u00edticamente expuestas se les da un seguimiento permanente porque es incluso autom\u00e1tico es algo de rutina que se hace en M\u00e9xico y en todo el mundo para evitar el financiamiento al terrorismo y tambi\u00e9n los casos de lavado de dinero en ese sentido preguntarle presidente si se han detectado casos de anomal\u00edas o de irregularidades que tengan que ver con jueces magistrados y ministros que tambi\u00e9n son personas pol\u00edticamente expuestas y en todo caso si eso se puede conocer ya que ayudar\u00eda mucho tambi\u00e9n a comprender de qu\u00e9 estamos hablando cuando se determina por parte de la opini\u00f3n p\u00fablica que esta relaci\u00f3n permanente que hay en el poder judicial de la federaci\u00f3n y el poder econ\u00f3mico que es un poder f\u00e1ctico que nadie lo eligi\u00f3 para gobernar sobre nuestras vidas y sin embargo tiene todav\u00eda una injerencia en la vida p\u00fablica Pues se trata tambi\u00e9n de casos de corrupci\u00f3n de estos ministros jueces Y magistrados s\u00ed debe haber informaci\u00f3n pero si se da a conocer eso pues van a hablar de que es una persecuci\u00f3n este se van a convertir en v\u00edctimas no no no no no Nada es lo mismo acerca de su sueldos es muy clara la legislaci\u00f3n de que si alguien opta por la huelga cualquier trabajador pues ya no su salario por eso al final cuando se resuelve una huelga se discute sobre los salarios ca\u00eddos se les llama y eso lo saben muy bien los integrantes del poder judicial pero le corresponde resolverlo al consejo de la judicatura y no vamos nosotros a pedir que les hagan descuentos al contrario nosotros sostenemos que son libres para manifestarse que no tienen nada que temer e no hay represi\u00f3n de ning\u00fan tipo nada m\u00e1s es que tomen en cuenta de que ya hay un juez que es el pueblo de M\u00e9xico que no lo ignoren para que no les pase lo que sucedi\u00f3 hace un poco m\u00e1s de dos meses porque el conservadorismo suele sostener que el pueblo no existe o da como hecho de que el pueblo no existe el pueblo para ellos es tonto y tonto es el que piensa que el pueblo es tonto entonces la pol\u00edtica es asunto de los pol\u00edticos no la pol\u00edtica es asunto de todos y nuestro pueblo es de los pueblos m\u00e1s conscientes del [M\u00fasica] mundo porque aqu\u00ed en los \u00faltimos a\u00f1os se llev\u00f3 a cabo una revoluci\u00f3n de las conciencias este es uno de los pueblos con menos analfabetismo pol\u00edtico aqu\u00ed hay millones de mexicanos conscientes es es algo excepcional esto no eh se advierte en todo los pa\u00edses del Mundo M\u00e9xico est\u00e1 la vanguardia en cuanto a la politizaci\u00f3n de su pueblo es un [M\u00fasica] orgullo Entonces se les olvid\u00f3 eso y pensaron que controlando los medios de informaci\u00f3n o manipulaci\u00f3n iban a este detener la transformaci\u00f3n del pa\u00eds y se llevaron un rev\u00e9s todav\u00eda no reaccionan fue un tengan para que aprendan a respetar al pueblo no ningun no menosprecien al pueblo Ya cambi\u00f3 la situaci\u00f3n pol\u00edtica ya hay reacomodos no se puede poner Vino Nuevo en botellas viejas ya no es nada m\u00e1s lo que diga coo G\u00f3mez Leiva Joaqu\u00edn L\u00f3pez dor Javier a la torre lor de Mola la se\u00f1ora a sucena etc\u00e9tera etc\u00e9tera o el reforma El camarada zarpa o este H Ortiz como era antes ya no eso no pero por lo que veo no cambian y es de sabios cambiar de opini\u00f3n de cco lo mismo nos van a ir a acusar ahora con este el rey de Espa\u00f1a s con el papa No porque el papa Este es defensor de la justicia por eso hasta los mismos jerarcas de la iglesia cat\u00f3lica no lo ven con buenos ojos pero es un buen pap\u00e1 un Papa verdaderamente cristiano que est\u00e1 faor de la justicia y de los pobres presidente Hace un momento mencionaba Tambi\u00e9n usted el caso de las asociaciones civiles el caso concreto de mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la impunidad en ese sentido Yo quiero preguntarle sobre este tema de las asociaciones civiles porque est\u00e1n obligadas sobre todo aquellas que son donatarias autorizadas a informar todos los ingresos que reciben Y tambi\u00e9n c\u00f3mo se los gastan esto para digamos eh las personas que ven la conferencia matutina porque eh se trata de dinero que debi\u00f3 de haber ingresado a las arcas p\u00fablicas ya que son donaciones deducibles de impuestos es decir es como si fuera dinero P\u00fablico trasladado de forma directa por los contribuyentes a estas fundaciones o asociaciones civiles por eso est\u00e1n obligadas a la transparencia y hay dentro de las reglas eh que digamos se establecen para estas asociaciones civiles la que apunta que no m\u00e1s del 10% de sus ingresos vaya a sueldos Y esto es b\u00e1sicamente porque se supone que son para el altruismo no O sea para darle un beneficio directo a la sociedad en ese sentido presidente el caso de mexicanos contra la corrupci\u00f3n y impunidad lo que revela Es que esto No necesariamente se cumple de acuerdo con la informaci\u00f3n que present\u00f3 el licenciado Pablo G\u00f3mez titular de la wif pues m\u00e1s del 40 por C de los ingresos de esta asociaci\u00f3n hab\u00eda una bolsa de 502 millones de pesos 202 millones de pesos fueron para sueldos de esta organizaci\u00f3n Eh pues no estar\u00eda cumpliendo con esta normatividad eh preguntarle si se va a revisar ese asunto tambi\u00e9n porque en el caso de Mar\u00ed Amparo casar y en su momento de Claudio x Gonz\u00e1lez Guajardo presidente fundador de esta asociaci\u00f3n pues ganaban eh bueno el una millonada y ahora la se\u00f1ora cazar pues gana alrededor de 500,000 medio mill\u00f3n de pesos mensuales Entonces si se revisar\u00eda eso Y tambi\u00e9n si se revisar\u00e1 que estas asociaciones civiles verdaderamente ejerzan este dinero en lo que est\u00e1 acordado que es beneficio de la sociedad y aquellas que tienen un guardadito de hasta 1000 millones de pesos o m\u00e1s que las hay Eh pues que lo devuelvan entonces a la hacienda p\u00fablica si van a seguir ah\u00ed nada m\u00e1s con con este dinero guardado Gracias presidente S\u00ed yo creo que es este eh una ilegalidad es irregular el que se utilice la eh aportaci\u00f3n que el gobierno este les permite a las asociaciones civiles esto que es eh que puedan hacer deducciones en el pago de impuestos como lo vimos porque hay empresas que le transfirieron dinero a la asociaci\u00f3n esta de M\u00e9xico mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n este [M\u00fasica] y est\u00e1n en falta porque pues es utilizar estas deducciones de impuesto para prop\u00f3sitos pol\u00edticos y estas sociedades que reciben esas donaciones no son partidos pol\u00edticos no pueden entregar ese dinero a organizaciones como la de Claudio x Gonz\u00e1lez y la se\u00f1ora Amparo casar pero es muy c\u00ednico y es muy este caracter\u00edstico de los conservadores no todos pero por lo general tienen tres distintivos son muy hip\u00f3critas su doctrina es la hipocres\u00eda no estamos viendo ahora pues con esto de lo de la Reforma al poder judicial dos eh Son muy corruptos muy corrup lesgusta mucho el dinero eso lo record\u00f3 desde hace m\u00e1s de 200 a\u00f1os el padre de nuestra patria que dec\u00eda que el \u00fanico Dios de los oligarcas era el dinero eso dec\u00eda Miguel Hidalgo le cost\u00f3 la vida adem\u00e1s porque se atrevi\u00f3 a proclamar La abolici\u00f3n de la esclavitud eso es lo segundo y lo tercero son muy autoritarios fachos por eso pues primero yo celebro que ya estoy por terminar porque cuando uno est\u00e1 en una funci\u00f3n p\u00fablica pues tiene uno que atender a todos escuchar a todos aunque se le d\u00e9 preferencia a los pobres pero hay que escuchar a todos y atender a todos y ahora me voy a borrar eso porque este ya no voy a estar viendo este a conservadores no retr\u00f3gradas pero me falt\u00f3 la tercera caracter\u00edstica no Ah no ya es hip\u00f3critas corruptos y autoritarios eh No Porque he logrado este sin dejar de cumplir con mi responsabilidad verlos poco veo m\u00e1s al pueblo pero ya eh jubil Me ya no tengo ninguna responsabilidad Gracias Presidente buenos d\u00edas judit Sanchez reyes de perspectivas MX ayer el tribunal supremo de Venezuela declara ganador a Nicol\u00e1s Maduro preguntarle si M\u00e9xico lo reconoce lo respaldar\u00e1 Pese a que no se mostraron las actas para corroborar este resultado Pese a que tambi\u00e9n fue una elecci\u00f3n pues cuestionada no solo por la oposici\u00f3n sino por algunos otros pa\u00edses del mundo y adem\u00e1s porque el tribunal y al consejo nacional de Venezuela pues no muestra Independencia e imparcialidad En ese sentido preguntarle si usted va a respaldar a maduro y y a su gobierno vamos a esperar que den a conocer las actas porque ayer el tribunal electoral de Venezuela eh sostiene que gan\u00f3 la elecci\u00f3n el presidente maduro y al mismo tiempo recomienda que se den a conocer las actas creo que hay una fecha en la resoluci\u00f3n Entonces vamos a esperar a que se den a conocer las actas porque al parecer resuelve el tribunal y le pide al consejo electoral que de a conocer las actas Entonces vamos a esperarnos y usted cree que se que se va muestren las actas digo ya lleva mucho tiempo esta situaci\u00f3n se han dado diversas puedo este hacer qu\u00e9 qu\u00e9 lectura le daene no hago conjeturas de eso precisamente porque este somos respetuoso pero por ejemplo si ha opinado en algunos os pa\u00edses pero usted tambi\u00e9n ha opinado en algunos otros casos por ejemplo como fue en Per\u00fa dio usted una postura sobre lo que hab\u00eda pasado en el proceso electoral en ese sentido Cu\u00e1l es su sentir ah\u00ed fue ah\u00ed fue por otras razones ah\u00ed este se eligi\u00f3 a un presidente de un grupo de conservadores racistas este tambi\u00e9n eh obedientes de los oligarcas nacionales y extranjeros que dominan en el Per\u00fa eh le dieron un golpe estado al presidente eh del Per\u00fa y lo encarcelaron es distinto Entonces vamos a esperar el resultado no nos adelantemos Ya s\u00e9 que hay este toda una ola de descalificaciones y de condenas al gobierno de Venezuela pero pues nosotros tenemos que actuar repito con apego a nuestra Constituci\u00f3n Por qu\u00e9 no pones el art\u00edculo 89 de la Constituci\u00f3n es que antes la Constituci\u00f3n se respetaba en la forma y se violaba en el fondo era letra muerta esto no lo cambiaron durante el periodo neoliberal porque predominaba la simulaci\u00f3n si no lo cambian pero este art\u00edculo eh la fracci\u00f3n 10 del art\u00edculo 89 sintetiza todo lo que es la historia de M\u00e9xico en materia de pol\u00edtica exterior es facultad del presidente dirigir la pol\u00edtica exterior y celebrar tratados internacionales as\u00ed como terminar anunciar suspender modificar enmendar retirar reservas y formular declaraciones interpretativas sobre los mismos someti\u00e9ndolos a la aprobaci\u00f3n del senado en la conducci\u00f3n de tal pol\u00edtica eso es lo que se debe tener en cuenta el titular del poder ejecutivo observar\u00e1 los siguientes principios normativos la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos la no intervenci\u00f3n la soluci\u00f3n pac\u00edfica de controversias por eso nuestra postura frente a la guerra en Ucrania y en Rusia adem\u00e1s la pol\u00edtica se invent\u00f3 para evitar la guerra y hay quienes la promueven proscripci\u00f3n de La amenaza o el uso de la fuerza en las relaciones interna la igualdad jur\u00eddica de los estados sean potencias o sean estados peque\u00f1os tenemos los mismos derechos en pol\u00edtica exterior la cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo esto es important\u00edsimo esto nos une con Estados Unidos somos el principal socio comercial de Estados Unidos en el mundo Tambi\u00e9n estamos desde hace tiempo convenci\u00e9ndolos de que haya un plan de apoyo a los pa\u00edses de Centroam\u00e9rica del Caribe donde hay m\u00e1s pobreza y por lo mismo la gente se ve obligada a emigrar en vez de los muros y de de las fronteras este cooperaci\u00f3n para el desarrollo la protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de los derechos humanos y la lucha por la paz y la seguridad internacionales esto es Entonces vamos a esperarnos en el caso de Venezuela este tambi\u00e9n hay algo que no est\u00e1 en la constituci\u00f3n pero que como pol\u00edtica Nosotros hemos aplicado no ser candil de la calle y oscuridad de la casa yo sostengo que la mejor pol\u00edtica exterior es la interior si estamos bien en M\u00e9xico [M\u00fasica] hay justicia en M\u00e9xico no respetan la fuera si hay honestidad en M\u00e9xico nos respetan fuera si cuidamos que no se violen los Derechos Humanos no respetan afuera presidente tenido comunicaci\u00f3n con el presidente maduro s\u00ed pocas veces pero en este tiempo desde antes de las elecciones no no nos reunimos en Palenque S\u00ed claro en la convenci\u00f3n pero a lo que me refiero es en el ambiente electoral all\u00e1 en Venezuela hubo un congreso en Palenque y asistieron la presidenta de Honduras Primer Ministro creo que de Hait\u00ed estuvo tambi\u00e9n presidente Petro presidente D\u00edaz canel de Cuba shara de Honduras si no sea tenido usted intercambio de opiniones sobre el proceso electoral all\u00e1 no bien presente no no no no eso es lo que este piensan imaginan este difunden calumnioso nuestros adversarios bien Nosotros somos muy respetuosos acabo de tener bueno hace relativamente poco una llamada telef\u00f3nica y lo dimos a conocer con el presidente Lula y con el presidente Petro sobre el tema de Venezuela y fijamos nuestra postura bien presente regresando aqu\u00ed a nuestro pa\u00eds preguntarle si eh van a declarar estado de emergencia en Chalco si van a ser digamos eh tomar en cuenta la petici\u00f3n del propio presente de ese de ese Municipio del Estado de M\u00e9xico dada las condiciones que se vive vien ahora tras estas inundaciones y eh preguntarle Tambi\u00e9n usted hace unos d\u00edas dijo que el problema de fondo en en esa parte del Estado de M\u00e9xico era una situaci\u00f3n estructural debido a que pues el drenaje no ten\u00eda digamos la capacidad suficiente para poder desaguar eh En ese sentido es un problema Bueno pues que no se que no es eh nuevo son muchos a\u00f1os Que este municipio sufre de esta situaci\u00f3n eh preguntarle entonces es el Por qu\u00e9 no se hizo durante su gobierno justamente eh la construcci\u00f3n de una nueva infraestructura para evitar este tipo de situaciones y no hubo por ejemplo convenio colaboraci\u00f3n con el exgobernador Alfredo del Mazo justamente para poder llevar eh nueva infraestructura y evitar que los habitantes de Chalco sufran lo que est\u00e1n sufriendo el d\u00eda de hoy s\u00ed nos quedaron muchos pendientes porque fue mucho el atraso mucho el rezago imag\u00ednense 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal o neoporfirismo es interesante este lo que me est\u00e1s preguntando entonces despu\u00e9s de 36 a\u00f1os Pues c\u00f3mo est\u00e1 el pa\u00eds c\u00f3mo nos dejaron el pa\u00eds en franca decadencia si estamos levantando a M\u00e9xico porque llevamos a cabo una pol\u00edtica de transformaci\u00f3n porque cortamos de Tajo con la corrupci\u00f3n Mira pa\u00f1alito blanco en corrupci\u00f3n imag\u00ednate imag\u00ednense C\u00f3mo hab\u00eda corrupci\u00f3n en M\u00e9xico siempre lo he dicho lo repito era el principal problema del pa\u00eds que los potentados imaginen piensen en una empresa en un banco el m\u00e1s famoso Pues esa empresa ese banco famoso con much\u00edsimos utilidades no pagaba impuesto entonces Y qu\u00e9 pasaba con el pueblo estaba el m\u00e1s completo abandono en [M\u00fasica] Chalco en Nesa en e catepec en la monta\u00f1a de Guerrero en Chiapas en Oaxaca en todos lados una de las cosas de las que me siento m\u00e1s orgulloso es que a pesar de la pandemia y de todo ese atraso la pol\u00edtica nuestra de no permitir la corrupci\u00f3n y de destinar el presupuesto a apoyar al pueblo nos permiti\u00f3 reducir la pobreza como nunca hab\u00eda sucedido desde hace d\u00e9cadas y no es este un invento eh es la informaci\u00f3n oficial de lji entonces despu\u00e9s de 36 a\u00f1os de empobrecimiento del pueblo al mismo tiempo de que se enriquec\u00edan unos cuantos a sus anchas con un insultante proceder comprando hay este miembros de esta creada o fortalecida a partir de que iniciaron la pol\u00edtica neoliberal a partir de que Salinas profundiz\u00f3 en la entrega de bienes nacionales y del pueblo a unos cuantos a sus allegados hay personajes de esta \u00e9lite de M\u00e9xico que tienen yates que valen 300 millones de d\u00f3lares hagan la cuenta Cu\u00e1ntos es en pesos 300 millones de d\u00f3lares un yate Bueno ni siquiera navegan esos yates en los mares mexicanos all\u00e1 est\u00e1n el mar del Norte y \u00ed est\u00e1 an\u00e9cdotas de que cuando arriban a un puerto peque\u00f1o en un pa\u00eds extranjero salen todos los que viven en ese pueblo a ver sorprendidos el yate que tiene de todo tienen sistemas de amortiguadores para que aunque haya olas altas el mar est\u00e9 picado no se mueva y puedan brindar y no se caiga una gota de la copa por la forma en que est\u00e1n construidos cu\u00e1nto es en pesos 500 5000 700 millones de pesos entonces a eso se dedicaron y se abandon\u00f3 al pueblo qu\u00e9 dec\u00edan de los j\u00f3venes hasta un rector que eran ninis de manera despectiva ni estudian ni trabajan nunca hicieron nada por los j\u00f3venes te doy m\u00e1s datos es que tengo que aprovechar o sea te ofrezco Disculpa porque me tardo Pero entonces en seis sexenios de la del periodo neoliberal le destinaron a los j\u00f3venes 7000 millones de pesos nosotros en un sexenio solo un programa j\u00f3venes construyendo el futuro 120.000 millones de pesos pero entonces presente pero entonces falt\u00f3 presupuesto ya termino no no no falt\u00f3 tiempo porque es mucho el atraso porfiriato fueron 34 a\u00f1os estos fueron 36 a\u00f1os y hemos hecho much\u00edsimo Te invito el domingo eh de este en ocho que voy a dar mi informe Para que veas cu\u00e1ntas cosas hemos hecho sin embargo es todav\u00eda mucho mucho lo que falta entes digamos este pendiente se lo va a heredar al nuevo gobierno que va a encabezar la doctora s\u00ed afortunadamente este no regresaron los corruptos o no van a regresar bien pres entonces y Va a continuar la transformaci\u00f3n y tienen Esperanza los pobres y los que est\u00e1n este este exigiendo Justicia con raz\u00f3n imag\u00ednense Cu\u00e1ntos damnificados por la pol\u00edtica neoliberal millones pero me alegra me estimula de que el pueblo haya eh decidido bien para que contin\u00fae el proceso de transformaci\u00f3n f\u00edjate este que est\u00e1s tratando lo de Chalco te digo de que eh tenemos el plan de n3 El plan Marina la gente de Chalco s\u00ed sabe que ah\u00ed est\u00e1n s\u00ed soldados de la guardia nacional s\u00ed de Protecci\u00f3n Civil marinos que se les est\u00e1 ayudando pero L\u00f3pez dorga y otros Voceros del conservadurismo [M\u00fasica] utilizan una desgracia de estas para este cuestionar al gobierno S\u00ed qu\u00e9 hace el gobierno Y todav\u00eda m\u00e1s Lope les dice vengan Ah\u00ed est\u00e1 su voto C\u00f3mo llama disfruten su voto O sea ofendiendo a la gente Bueno pero hoy en la ma\u00f1ana son campa\u00f1as me acuerdo lo de Acapulco cuando el hurac\u00e1n hijo hasta el hijo de kraus se vino a Acapulco a hacer reportaje C\u00f3mo se llama el hijo de Le\u00f3n y este y todos todos todos todos este le llaman nado sincronizado no este campa\u00f1a como esto que estamos viendo de las ocho columnas por lo que dijo el embajador da pena es vergonzoso porque el periodismo es un noble oficio entonces pero sa yo viendo hoy en la ma\u00f1ana les pregunt\u00e9 a los integrantes de del gabinete de seguridad o este que se tuvo que tirar una Represa en Chalco s\u00ed f\u00edjense la campa\u00f1a a ver si consigues el video este la forma no como mienten sin escr\u00fapulos de ninguna \u00edndole este a ver si la encuentran Mira no la puedes ampliar eso es ayer Pero puedes ponerlo de lo de arriba el texto vecinos de Chalco vecinos de Chalco mandan Bueno al  este a la gobernadora y destapan ellos mismos el colector solidaridad Pues resulta que la imagen es de d\u00f3nde es la imagen de Asia este es o sea Ojo mucho ojo Porque por eso qu\u00e9 bueno que la presidenta electa decidi\u00f3 continuar con la ma\u00f1anera Aunque este la cuesti\u00f3n Qu\u00e9 bueno porque si no Imag\u00ednese Es que ayer dec\u00eda de que los medios m\u00e1s influyentes de informaci\u00f3n o de manipulaci\u00f3n son propiedad de los potentados de M\u00e9xico entonces son muy pocos los medios independientes o los medios de periodistas presente ya nada m\u00e1s para concluir con este tema usted tiene pensado acudir ah\u00ed a Chalco en lo que tiene que ver con estas giras para concluir su gobierno no porque est\u00e1 este atendi\u00e9ndose ya nada m\u00e1s informarles nos queda este un kinder que no hemos podido este ya se limpi\u00f3 y volvi\u00f3 otra vez a negarse este estoy pendiente tenemos 70 personas en Refugio est\u00e1n regresando ya las personas a sus casas y estamos atendiendo Y sabes porque no voy por lo mismo que no fui en su momento Acapulco porque este est\u00e1n como bitteres es temporada de su pilotes entonces tengo que cuidar la investidura presidencial no Andr\u00e9s Manuel ya una vez que este yo este entregue la banda presidencial pues ya voy a ser Andr\u00e9s Manuel de tepetit\u00e1n ya hasta voy a poder decir como antes no la escuela esp\u00e9rate sabes queos en la escuela a la salida nos vemos puedo o sea entonces no me puedo exponer Porque si digo voy a ir a Chalco no ah\u00ed va a ir la provocaci\u00f3n de los conservadores tengo que cuidar eso pero no quiere decir que no se est\u00e9 atendiendo a la gente de char bien el \u00faltimo planteamiento presidente en el sector salud p\u00fablico desde hace alg\u00fan tiempo han sido reveladas una serie de irregularidades en torno a la adjudicaci\u00f3n de Atos por conceptos de limpieza por concepto de limpieza en las cl\u00ednicas y hospitales uno de los casos m\u00e1s recurrentes tiene que ver justamente con el bienestar ya que empresarios que prestan este servicio de limpieza en el instituto han se\u00f1alado a funcionarios por ejemplo como Carlos Juan Carlos Cardona aldab que fue recientemente nombrado como titular de la unidad de administraci\u00f3n y finanzas y Mar\u00eda Fernanda geraldes R\u00edos quien lleva los servicios de administraci\u00f3n del instituto Pues se\u00f1alan que eh ellos han beneficiado a un a una empresa en particular ocram seer que pese a estar se\u00f1alada de malas pr\u00e1cticas de actos de corrupci\u00f3n Y aunque es una empresa formalmente eh establecida No proporciona las las prestaciones a sus empleados las prestaciones de ley como son seguridad social esto dicho por los propios eh trabajadores algunos proveedores de servicios denuncian que la condici\u00f3n para que se les pague de manera r\u00e1pida estos adeudos por sus servicios es justamente dar un monto del del costo a a estos funcionarios obviamente eso est\u00e1n por presentar las denuncias de \u00edndole administrativo al estar por concluir su gobierno presidente tomando en cuenta que algunos de los directivos seguir\u00e1n en el IMS preguntarle Qu\u00e9 medidas se tomar\u00e1n para garantizar que estas pr\u00e1cticas no contin\u00faen no solo porque representan actos de corrupci\u00f3n sino porque la falta tambi\u00e9n de limpieza se ha se ha hecho presente en algunos nosocomios del IMS esto tambi\u00e9n han sido denuncias que han dado los propios pacientes y los familiares y eh Adem\u00e1s de que tambi\u00e9n pues eh pone en riesgo el hecho de que solamente se beneficie a una empresa o ciertas empresas deja de lado a otras que pueden concursar y esto pone Pues en riesgo Aproximadamente a 10,000 personas que pueden perder su empleo justamente por este tipo de pr\u00e1cticas cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n si usted tiene informaci\u00f3n al respecto No no tengo informaci\u00f3n pero le voy a pedir a soe que este investigue lo que est\u00e1s Este planteando que lo investigue yo lo que s\u00e9 es que ya Roberto Madrazo por ejemplo o lor\u00e9 de Mola ya no se beneficia con el negocio de la este compra que hac\u00eda el gobierno o los gobiernos de medicamentos y otros pol\u00edticos corruptos Pero puede ser que no se haya terminado con todo una situaci\u00f3n diferente a lo que es la pero no no ten\u00eda informaci\u00f3n pero sol lo va a ver este y se tiene que atender y lo que se instruye es que no haya corrupci\u00f3n cero corrupci\u00f3n y cero impunidad ya nos vamos si se mand\u00f3 tambi\u00e9n nota diplom\u00e1tica Canad\u00e1 se va a hacer a Canad\u00e1 [M\u00fasica] tambi\u00e9n No pasa nada Eso es otra cosa es parte de la de la de la propaganda este y de la con todo respeto de la intromisi\u00f3n i usar otro t\u00e9rmino ya me he vuelto muy diplom\u00e1tico este nos tenemos que ir porque vamos con la presidenta electa vamos a una gira fin de semana y este ya tenemos que salir vamos a a San Luis Potos\u00ed vamos a Durango Coahuila Sonora y [M\u00fasica] sinal enes no pino es que eh yo este soy partidario no de de que se garanticen las libertades en la \u00e9poca de los liberales A veces lo repito se dec\u00eda que la prensa se controlaba con la prensa que no tiene que haber regulaci\u00f3n y en el movimiento del 68 movimiento juvenil estudiantil mundial hab\u00eda una Consigna que me gusta mucho prohibido prohibir O sea la libertad y este dejar que el pueblo eso s\u00ed que se garantice el derecho a la informaci\u00f3n para que el pueblo libremente decida y que sea el que juzgue el comportamiento de quienes este abusan eh Porque eso siempre tia un efecto de Boomerang eh Por eso no les ha ido bien a los conservadores porque se lanzan muy fuerte y sin argumentos no prueban nada calumnian mienten eh Imag\u00ednese el se\u00f1or Fox primero que enga\u00f1a a millones de que iba a haber un cambio mucha gente de buena fe se lo crey\u00f3 y resulta que llega y es m\u00e1s de lo mismo que se conoce como gatopardismo eso que consiste en que las cosas en apariencia cambian para seguir [M\u00fasica] igual y algunos dicen peor pero luego este dice me consta porque fui jefe de gobierno cuando creamos los programas de pensi\u00f3n para adultos mayores que \u00e9l estaba en contra de eso que lo que hab\u00eda que hacer era poner a trabajar a los adultos mayores como si no hubiesen trabajado los adultos mayores toda su vida y mereciera vivir con un poco de holgura en el \u00faltimo tramo de la existencia pasa el tiempo vienen las elecciones y dice yo cree as\u00ed de manera c\u00ednica la pensi\u00f3n a los adultos mayores pero pasa transcurre m\u00e1s tiempo y dice son uno flojos us\u00f3 otra palabra que no puedo yo repetir aqu\u00ed hay que ponerlos a trabajar Son flojo no en el proceso de transformaci\u00f3n que necesitaba el pa\u00eds ellos han ayudado mucho porque imag\u00ednense si Fox llega despu\u00e9s de un movimiento en el que hab\u00eda la ilusi\u00f3n de millones de mexicanos de que las cosas iban a cambiar y cumple tendr\u00edamos a la derecha empoderada este nos hubiese costado much\u00edsimo trabajo Es m\u00e1s no hubi\u00e9semos ganado porque ganamos en la elecci\u00f3n siguiente nos robaron la presencia una prueba de que fueron traidores al pueblo y a la democracia es que termina su gobierno y tienen que hacer un fraude para imponer a Calder\u00f3n si hubiese habido un cambio Si le hubiese respondido al pueblo no hubiesen continuado sin problema con elecciones limpias libres Pero no es lo mismo de ahora Quiz\u00e1 no en la ma\u00f1anera porque este nos reservamos el derecho de admisi\u00f3n pero si le vamos a dar su reconocimiento a Claudio que Gonz\u00e1lez no a de Mola asiro C\u00f3mo se llama el el que hac\u00eda las encuestas Don estaban empatados es vamos a premiar por los servicios prestados Anabel tamb por el apoyo que nos dier que nos ayudar promotores transformaci\u00f3n este lo vamos a condecorar vo a hacer una listita de 10 y les mandamos este medalla por los servicios prestados Aguilar cam\u00edn No ese nos ayud\u00f3 much\u00edsimo y nos sigue ayudando el se\u00f1or este aari a lai esteo a ver pues viene una pregunta vivo y trabajo en los Pa\u00edses Bajos Holanda pero conozco sus conferencias de prensa porque mexicana me ha explicado que no puedo entender la realidad mexicana en sus \u00faltimos 6 a\u00f1os sin ma\u00f1aneras Pero tengo una pregunta me fascina un concepto que se origin\u00f3 en la asemblea primera del Consejo Mundial de las iglesias en 1948 en amsterdam el concepto es la sociedad responsable que sociedad de solidaridad per tamb de integrad y especialmente integridad con el sistema de Justicia que es el modelo de la responsabilidad el concepto de la sociedad responsable desado tamb para el te con declar Universal de posibilidades humanas y Mi pregunta es la sociedad responsable es un dese\u00f1o no es una realidad yo creo ni en los Pa\u00edses Bajos ni en M\u00e9xico pero Un dise\u00f1o tiene tambi\u00e9n un mtodo como realizar el dise\u00f1o como en la vida de Martin Luther King Martin Luther King ten\u00eda des a Dream socied discrimin justicia democr\u00e1tica y Mi pregunta es Yo creo que usted su administraci\u00f3n ten\u00edan Un dise\u00f1o para el futuro sociedad mexicana pero al diso pertenece uno y la pregunta es Cu\u00e1l era el papel de la responsabilidad humana en ese dese\u00f1o Y cu\u00e1l era Era elodo para realizar ese dese\u00f1o Gracias es muy bueno tu planteamiento eh tiene que ver mucho con eh la labor de concientizaci\u00f3n con lo que Nosotros llamamos revoluci\u00f3n de las conciencias la labor de ir haciendo conciencia en que todos tenemos que actuar de manera responsable para vivir en sociedades mejores yo creo en lo que t\u00fa planteas es un ideal habl\u00e1bamos hace un momento de que no tiene por qu\u00e9 haber regulaci\u00f3n normatividad incluso este castigos sino que todos debemos de asumir una actitud responsable ante la vida respetar eh creo que es un ideal como lo dices hay que este Buscar ese ideal y convertirlo en realidad nosotros sostenemos nuestra pol\u00edtica en valores y M\u00e9xico tiene una gran reserva de valores por su pasado grandioso por las culturas por las grandes civilizaciones que florecieron en nuestro pa\u00eds entonces eh Esa Gran Reserva de valores culturales Morales espirituales son fundamental para este contrarrestar la irresponsabilidad la codicia el individualismo la falta de amor al pr\u00f3jimo Entonces s\u00ed creo en eso es un ideal es una utop\u00eda y tenemos que caminar hacia este lograrlo O sea la corresponsabilidad que no haya que decirle este a nadie lo que tiene que hacer sino que cada quien est\u00e1 consciente y sabe autolimitarse [M\u00fasica] tiene sus propias fronteras sus l\u00edmites eso es important\u00edsimo nosotros no eh hemos por ejemplo eh denunciado a nadie por calumnias por da\u00f1o moral mucho menos reprimir una no un gran presidente el mejor presidente de M\u00e9xico ten\u00eda una frase que sintetiza lo que estamos hablando nada por la fuerza dec\u00eda todo por la raz\u00f3n y el derecho y nos da mucho gusto que nos visites y este hay que seguir como quijotes luchando por por ideales eh Porque adem\u00e1s eso es lo que tiene que ver con la verdadera felicidad Qu\u00e9 es la felicidad es estar bien con uno mismo o sea no es un juez o el poder judicial o las leyes no es mi conciencia entender de que solo siendo Bueno voy a poder ser feliz Entonces es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo Y eso es de tolstoy y de los grandes pensadores tolstoy se escrib\u00eda con gandhy y Luther King sab\u00eda desde luego de Gandhi de tolstoy y es todo una corriente de pensamiento es la no violencia es la resistencia civil pac\u00edfica es convencer no imponer ver al pr\u00f3jimo a nuestros semejantes en el terreno pol\u00edtico como adversarios no como enemigos adversarios a vencer no como enemigos a destruir o sea el mundo requiere de muchos ideales y de utop\u00edas de la b\u00fasqueda de utop\u00edas de de alcanzar la felicidad de este Buscar vivir en una sociedad mejor y entender que lo material no no lo es todo ni el dinero ni la fama ni los t\u00edtulos eh Lo importante es lo espiritual y tambi\u00e9n entender de que hay que equilibrar lo racional con lo espiritual porque me pueden demostrar cient\u00edficamente algo pero c\u00f3mo me van a quitar mi fe entonces las dos cosas son necesarias Nosotros hemos tenido en el tiempo de opositores [M\u00fasica] eh actos eficaces acciones buenas eficaces en t\u00e9rminos pol\u00edticos pero tambi\u00e9n hemos contado con suerte con mucha suerte por eso cuando ya dentro de un mes que yo termine me voy a un retiro Pero antes de empezar mi nueva vida Voy a hacer una reflexi\u00f3n profunda y agradecer a todos y agradecer a la naturaleza y a la ciencia y al creador y Gracias a la vida Qu\u00e9 bella es esa canci\u00f3n Por qu\u00e9 no la ponemos presidente gobierno el embajador Ken Salazar Elizabeth randa los va a recibir o ya no todav\u00eda no sabemos porque no no hay tema ahorita nada m\u00e1s [Risas] este eh est\u00e1 est\u00e1 bien est\u00e1 bien est\u00e1 bien est\u00e1 bien este eh No son cuestiones de de de principios que no pueden dejarse pasar la relaci\u00f3n bilateral no no no no no no no somos libres no en Nueva York est\u00e1 la Estatua de la Libertad pues y no es un s\u00edmbolo vac\u00edo no debe ser un s\u00edmbolo vac\u00edo no se invita Los embajadores a nadie se inv una vez este vinieron invitados este de algunos pa\u00edses que vienen a defil que es distinto y vino eh una escolta rusa Uy este todo un esc\u00e1ndalo pero siempre se invita a todos los pa\u00edses para que marchen en el desfile tienes ah\u00ed la canci\u00f3n V\u00e1monos Gracias a la vida que me ha dado me dio dos Lucero que cuando los abro perfecto distingo lo negro del blanco y en el alto cielo su fondo [M\u00fasica] estrellado en las multitudes el hombre que yo amo Gracias a la vida que me ha dado [M\u00fasica] tanto me ha dado el o\u00eddo que en todo su ancho graba noche y d\u00eda Grillos y [M\u00fasica] Canarios maros turbina ladridos chubasco y la voz tan tierna de mi bien amado Gracias a la vida que me ha dado [M\u00fasica] tanto me ha dado el sonido y el abecedario con en las palabras que pienso y declaro padre amigo hermano y luz [M\u00fasica] alumbrando la ruta del alma del que estoy [M\u00fasica] amando Gracias a la [M\u00fasica] vida me ha dado [M\u00fasica] tanto me ha dado la marcha de mis pies cansados con ellos anduve ciudades y charcos playas y desierto monta\u00f1as y l no y la casa tuya tu calle y tu [M\u00fasica] patio Gracias a la vida que me ha dado tanto me dio el coraz\u00f3n que agita su marco cuando miro el fruto del cerebro [M\u00fasica] humano Cuando miro el bueno tan lejos del malo Cuando miro el fondo de tus ojos claro Gracias a la vida que me ha dado tanto me ha dado la risa y me ha dado el llanto as\u00ed yo distingo dicha de quebranto los dos materiales que form mal mi Canto y el canto de ustedes que es el m\u00ed canto y el canto de todos es mi propio janto Gracias a la vida que me ha dado [M\u00fasica] tanto Eso es para que te la cante Mi paisana Adi\u00f3s adi\u00f3s th",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:19:27.539000"
}