{
    "video_id": "9T3-ESUWjDE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/9T3-ESUWjDE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBq8Dd2q8imcQbS-6CoFPzgxobB4g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=9T3-ESUWjDE",
    "video_title": "Gobierno de M\u00e9xico otorga hist\u00f3rico apoyo y recursos a Sonora. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9639,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en Sonora",
            "start": 1346.299,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Hermosillo llevamos a cabo",
            "start": 1349.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "algunas actividades",
            "start": 1352.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y hoy emprendemos una gira terminando",
            "start": 1355.82,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "esta conferencia",
            "start": 1361.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1365.059,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a Pe\u00f1asco",
            "start": 1366.22,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "vamos a inaugurar ya una primera etapa",
            "start": 1369.679,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de la planta de generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 1373.36,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "solar",
            "start": 1376.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "es alga es algo muy importante Es una",
            "start": 1378.74,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "muy buena noticia",
            "start": 1381.679,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "esa planta cuando est\u00e9 totalmente",
            "start": 1382.84,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "terminada va a ser la m\u00e1s grande",
            "start": 1387.1,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "en generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 1392.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mediante",
            "start": 1394.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1398.5,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n",
            "start": 1400.419,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "solar en toda Am\u00e9rica Latina",
            "start": 1402.1,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a estar",
            "start": 1407.419,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "en Pe\u00f1asco y por la tarde vamos a",
            "start": 1410.14,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Nogales",
            "start": 1415.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a todo el trabajo que se est\u00e1 llevando a",
            "start": 1416.86,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "cabo en la zona fronteriza de Sonora y",
            "start": 1420.08,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "de otros estados de la rep\u00fablica",
            "start": 1425.799,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a inaugurar un camino en",
            "start": 1430.419,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "bavispe vamos tambi\u00e9n a tratar el tema",
            "start": 1434.299,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "del litio y",
            "start": 1439.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la ampliaci\u00f3n",
            "start": 1443.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de la carretera Chihuahua guaimas",
            "start": 1445.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "El domingo vamos a estar",
            "start": 1449.44,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "en los pueblos Yaquis ya regresamos",
            "start": 1453.4,
            "duration": 10.659
        },
        {
            "text": "Domingo 19 de febrero que se conmemora",
            "start": 1457.82,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "un aniversario m\u00e1s de la creaci\u00f3n del",
            "start": 1464.059,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano vamos a llegar",
            "start": 1467.0,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "a Santa Luc\u00eda",
            "start": 1471.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "al aeropuerto",
            "start": 1474.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de Santa Luc\u00eda Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 1477.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "v\u00eda en ese lugar se va a llevar a cabo",
            "start": 1481.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1485.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "homenaje la ceremonia al ej\u00e9rcito",
            "start": 1487.36,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "mexicano ese es el plan que tenemos de",
            "start": 1491.679,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "modo que vamos a estar aqu\u00ed mucho tiempo",
            "start": 1496.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en Sonora",
            "start": 1499.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir visitando este gran",
            "start": 1503.78,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "estado de la rep\u00fablica",
            "start": 1506.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "donde pues",
            "start": 1509.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1513.38,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "el apoyo la colaboraci\u00f3n",
            "start": 1515.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera conjunta",
            "start": 1518.799,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "con el gobernador Alfonso durazo que es",
            "start": 1522.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "un profesional",
            "start": 1527.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la gente honesta una gente responsable",
            "start": 1529.36,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "es nuestro amigo nuestro compa\u00f1ero",
            "start": 1533.36,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "con quien nos entendemos muy bien",
            "start": 1537.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1541.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "por eso estamos",
            "start": 1542.74,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "uniendo esfuerzos voluntades recursos",
            "start": 1545.5,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n para Sonora del Gobierno",
            "start": 1550.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Federal es considerable tanto en",
            "start": 1554.059,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar como en",
            "start": 1557.48,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "obras de infraestructura",
            "start": 1560.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 1564.559,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda destinado tanto dinero del",
            "start": 1567.26,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal a Sonora como ahora en",
            "start": 1571.82,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "distintos proyectos",
            "start": 1576.02,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1579.86,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "me extend\u00ed en la introducci\u00f3n y ahora le",
            "start": 1581.539,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "damos la palabra al gobernador luego el",
            "start": 1585.919,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "general Sandoval va a informar sobre la",
            "start": 1589.94,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de seguridad en el estado",
            "start": 1593.539,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Muy bien gracias presidente Con permiso",
            "start": 1596.299,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1600.14,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Me da much\u00edsimo gusto que nos",
            "start": 1601.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1en el d\u00eda de hoy",
            "start": 1605.659,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "primeramente para",
            "start": 1607.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "agradecer y recibir con el cari\u00f1o con el",
            "start": 1609.94,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "reconocimiento con la gratitud de",
            "start": 1614.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "siempre a nuestro querid\u00edsimo se\u00f1or",
            "start": 1616.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1619.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 1623.419,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "al Se\u00f1or secretario de gobernaci\u00f3n y",
            "start": 1626.539,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "reiterarle que nos sentimos siempre muy",
            "start": 1629.779,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "a gusto con usted estimado secretario",
            "start": 1632.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a las los compa\u00f1eros de gabinete del",
            "start": 1636.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador recordar que",
            "start": 1640.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esa es la visita n\u00famero 24 que hace el",
            "start": 1644.24,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1647.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a Sonora en cada visita Hay",
            "start": 1649.179,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "testimonio de una palabra empe\u00f1ada pero",
            "start": 1654.559,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de hechos",
            "start": 1657.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que acreditan el cumplimiento de cada",
            "start": 1660.86,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "uno de los compromisos que ha hecho el",
            "start": 1664.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presidente con las y los sonorenses en",
            "start": 1667.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "esta gira n\u00famero veinticuatro la agenda",
            "start": 1671.12,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es nutrida y pudiera decir que tambi\u00e9n",
            "start": 1675.08,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es excepcional hemos dicho en cada",
            "start": 1678.62,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "visita y parece que nos acostumbramos a",
            "start": 1682.58,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "calificar cada una de esas visitas de",
            "start": 1686.26,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y esta no ser\u00e1 la excepci\u00f3n el",
            "start": 1690.14,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "presidente ya adelant\u00f3 algunas de las",
            "start": 1694.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "actividades que se realizar\u00e1n",
            "start": 1697.88,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "durante esta estos d\u00edas pero yo quisiera",
            "start": 1701.08,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "Resaltar o reiterar algunas cosas",
            "start": 1705.799,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "primeramente el d\u00eda de ayer tuvimos un",
            "start": 1708.38,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "evento relacionados con banco de",
            "start": 1712.1,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1715.039,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n est\u00e1n ya construidos veinte",
            "start": 1716.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en construcci\u00f3n",
            "start": 1719.419,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "un n\u00famero para llegar a 68",
            "start": 1721.96,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "sucursales nuevas de banco de bienestar",
            "start": 1727.179,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cinco que ya exist\u00edan de bansefi",
            "start": 1731.48,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tendremos en nuestro estado",
            "start": 1735.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "setenta y tres sucursales de bienestar",
            "start": 1738.22,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "no voy a detallar las poblaciones en las",
            "start": 1742.1,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que esta sucursales se encuentran",
            "start": 1745.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ubicadas pero s\u00ed dir\u00e9 que la gran",
            "start": 1746.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de ellas se encuentran en",
            "start": 1750.559,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "municipios que en su vida pensaron que",
            "start": 1753.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan servicios financieros como los",
            "start": 1757.58,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que van a ofrecer banco de bienestar son",
            "start": 1760.52,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "poblaciones a las que ning\u00fan gobernante",
            "start": 1765.2,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "ya no digamos un presidente de la",
            "start": 1767.779,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica hab\u00eda volteado a verlas el d\u00eda",
            "start": 1770.299,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de hoy",
            "start": 1774.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tuvimos la reuni\u00f3n del gabinete de",
            "start": 1776.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "seguridad ah\u00ed obviamente se presentaron",
            "start": 1779.24,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "los desaf\u00edos que tenemos",
            "start": 1782.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda pendientes en materia de",
            "start": 1785.14,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "seguridad pero tambi\u00e9n se",
            "start": 1788.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "reconocieron los avances que hemos",
            "start": 1792.279,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "logrado el m\u00e1s importante de ellos una",
            "start": 1795.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de diez por ciento en",
            "start": 1798.26,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos debo reconocer aqu\u00ed",
            "start": 1801.62,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n del ej\u00e9rcito de la",
            "start": 1805.179,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Marina y de la guardia Nacional de",
            "start": 1808.76,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "manera muy particular",
            "start": 1810.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "su participaci\u00f3n en la mesa Estatal de",
            "start": 1813.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "seguridad y su disposici\u00f3n",
            "start": 1817.7,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "extraordinaria que nos permite una",
            "start": 1819.64,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n \u00f3ptima y una estrecha",
            "start": 1822.919,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n y podr\u00eda decir que la mesa",
            "start": 1826.779,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Estatal de seguridad de Sonora es una",
            "start": 1830.419,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "mesa de excepci\u00f3n vamos a",
            "start": 1833.299,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "en un rato m\u00e1s como mencionaba el",
            "start": 1836.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presidente el parte el parque",
            "start": 1839.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fotovoltaico de Sonora es una",
            "start": 1842.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de vanguardia a nivel",
            "start": 1845.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 1848.74,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "marcar\u00e1 un antes y un despu\u00e9s en la",
            "start": 1850.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica a partir",
            "start": 1854.059,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de la energ\u00eda solar no solo en Sonora",
            "start": 1856.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "sino a nivel nacional el presidente fue",
            "start": 1860.24,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "muy cuestionado recuerdo hace un a\u00f1o dos",
            "start": 1865.159,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "a\u00f1os por el supuesto abandono que ten\u00eda",
            "start": 1869.48,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "respecto a la generaci\u00f3n de energ\u00edas",
            "start": 1873.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "limpias pero quiero recordar presidente",
            "start": 1876.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que el 2012 en su acto de cierre de",
            "start": 1879.679,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ciudad Obreg\u00f3n usted anunci\u00f3 que",
            "start": 1884.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "convertir\u00eda al estado de Sonora en el",
            "start": 1887.179,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "modelo estrat\u00e9gico para la generaci\u00f3n de",
            "start": 1890.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "energ\u00edas limpias durante su gobierno por",
            "start": 1894.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "eso hablo de una palabra empe\u00f1ada y de",
            "start": 1897.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "un compromiso cumplido porque esta",
            "start": 1901.159,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "planta de energ\u00eda solar representa ya",
            "start": 1905.24,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "el primer paso del plan Sonora de",
            "start": 1910.539,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 1913.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sostenible que pondr\u00e1 a nuestro estado y",
            "start": 1914.98,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds a la vanguardia de la",
            "start": 1919.64,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "lucha contra el cambio clim\u00e1tico del",
            "start": 1923.299,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "impulso por la descarbonizaci\u00f3n de la",
            "start": 1926.419,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 1930.14,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y por supuesto",
            "start": 1931.419,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "nos pondr\u00e1 al frente de la transici\u00f3n",
            "start": 1934.72,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica a nivel mundial en Nogales se",
            "start": 1938.44,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "hablar\u00e1 sobre la modernizaci\u00f3n de la",
            "start": 1944.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "frontera en general pero yo quisiera",
            "start": 1947.059,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "destacar que tambi\u00e9n se aprovechar\u00e1 para",
            "start": 1949.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "revisar El Avance en la modernizaci\u00f3n de",
            "start": 1953.059,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "cinco puntos fronterizos de nuestro",
            "start": 1957.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "estado particularmente San Luis R\u00edo",
            "start": 1960.86,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Colorado sonohita",
            "start": 1963.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Nogales y Agua Prieta el objetivo",
            "start": 1966.46,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "de esta modernizaci\u00f3n junto con otras",
            "start": 1971.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "obras en el estado es precisamente",
            "start": 1974.12,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "eficientar el intercambio comercial",
            "start": 1978.159,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Estados Unidos a trav\u00e9s del",
            "start": 1980.899,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "estado de Sonora y de manera muy",
            "start": 1984.62,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "particular revisaremos los avances que",
            "start": 1986.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "se tienen en este momento para la",
            "start": 1990.919,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "reubicaci\u00f3n de las v\u00edas del ferrocarril",
            "start": 1993.679,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que en ese momento parten en dos a la",
            "start": 1996.26,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "ciudad de",
            "start": 1999.14,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Nogales de ah\u00ed pasaremos a la",
            "start": 2001.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de la carretera Agua Prieta",
            "start": 2005.019,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "bavispe quisiera destacar",
            "start": 2007.799,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "particularmente para los compa\u00f1eros las",
            "start": 2010.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los compa\u00f1eros de la prensa",
            "start": 2013.539,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que esta carretera se ve viene",
            "start": 2016.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "gestionando desde",
            "start": 2020.26,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "1933 hay una petici\u00f3n al gobernador",
            "start": 2023.159,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "Rodolfo El\u00edas Calles y una negativa del",
            "start": 2026.799,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "propio gobernador respecto a esa",
            "start": 2031.299,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n y el tesorero del Estado",
            "start": 2035.019,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "corresponde tambi\u00e9n",
            "start": 2038.22,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "responde la misma negativa pero aporta",
            "start": 2040.019,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "quinientos pesos presidente para el",
            "start": 2044.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "fondo que se requer\u00eda En aquel momento",
            "start": 2047.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de la carretera en",
            "start": 2050.8,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "vaca de huaching ser\u00e1 una visita",
            "start": 2055.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica el presidente como sabemos ha",
            "start": 2057.839,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tomado la decisi\u00f3n de conservar",
            "start": 2061.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el litio para",
            "start": 2065.339,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "como patrimonio de todas y todos los",
            "start": 2068.26,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "mexicanos es la m\u00e1s grande reserva de",
            "start": 2071.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "litio en el pa\u00eds e integrar\u00e1 a nuestro",
            "start": 2074.379,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estado a la econom\u00eda a la econom\u00eda",
            "start": 2078.04,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "sonorense a los beneficios de las nuevas",
            "start": 2081.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas y particularmente hay que",
            "start": 2084.78,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "reconocer al presidente que ha impuesto",
            "start": 2088.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como condici\u00f3n a cualquier empresa que",
            "start": 2091.179,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "busque la asociaci\u00f3n con litio MX para",
            "start": 2094.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n la el aprovechamiento de",
            "start": 2097.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "estos materiales que deber\u00e1n establecer",
            "start": 2101.2,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "su cadena de producci\u00f3n aqu\u00ed en nuestro",
            "start": 2104.8,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "estado y esa sola decisi\u00f3n convierte esa",
            "start": 2108.58,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "visita a bacadeo huachi en un hecho",
            "start": 2113.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico finalmente estaremos entre",
            "start": 2115.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "coripa Puerto de Guaymas adelantarle",
            "start": 2118.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente que le entregaremos muy",
            "start": 2121.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "buenas cuentas sobre los avances en los",
            "start": 2124.0,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Trece frentes que trav\u00e9s de momento",
            "start": 2126.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos abiertos y particularmente los",
            "start": 2129.579,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "avances en la modernizaci\u00f3n de la",
            "start": 2132.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "carretera Guaymas Chihuahua que",
            "start": 2134.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "modificar\u00e1",
            "start": 2137.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2141.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el traslado de mercanc\u00edas del estado de",
            "start": 2142.74,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Chihuahua particularmente hacia los",
            "start": 2145.96,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de la Cuenca del Pac\u00edfico y el",
            "start": 2149.14,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "domingo estaremos en",
            "start": 2153.22,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n en la con la etnia Jackie para",
            "start": 2157.079,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "presentar los avances del plan de",
            "start": 2161.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Justicia Jackie que condensa",
            "start": 2163.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "precisamente los compromisos del",
            "start": 2166.119,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "gobierno ante rezagos hist\u00f3ricos de este",
            "start": 2168.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pueblo originario finalmente decirle",
            "start": 2172.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "presidente que si Amor con amor se paga",
            "start": 2175.18,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "las y los sonorenses reconocemos en",
            "start": 2178.24,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "usted a un l\u00edder social al que seguimos",
            "start": 2182.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y apoyamos",
            "start": 2187.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "con total compromiso el 70% de las y los",
            "start": 2189.119,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "sonorenses reconoce el \u00e9xito el valor de",
            "start": 2194.56,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "su gesti\u00f3n Creo yo que",
            "start": 2199.96,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "quisiera yo que fuera el cien por ciento",
            "start": 2203.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de las y los sonorenses Pero a estas",
            "start": 2207.06,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "alturas de la vida la unanimidad es",
            "start": 2210.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sospechosa As\u00ed es que nos quedamos con",
            "start": 2214.0,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ese setenta por ciento que nos llena de",
            "start": 2216.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "compromiso reitero que el estado de",
            "start": 2219.9,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "Sonora el gobierno de Sonora trabajar\u00e1",
            "start": 2223.119,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "con todo empe\u00f1o para convertir a este",
            "start": 2225.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "estado en un Pilar fundamental de la",
            "start": 2229.18,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n Gracias presidente",
            "start": 2232.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Con permiso se\u00f1or presidente muy buenos",
            "start": 2240.96,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 2243.46,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de",
            "start": 2244.14,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "seguridad aqu\u00ed en el estado de Sonora",
            "start": 2246.82,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 2249.7,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "Sonora una un estado con nueve punto dos",
            "start": 2253.14,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "punto nueve millones de habitantes el 18",
            "start": 2256.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lugar a nivel nacional con el segundo",
            "start": 2259.359,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "lugar a nivel nacional en cuanto a",
            "start": 2262.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros cuadrados",
            "start": 2265.3,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "179,354",
            "start": 2269.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "concentra su poblaci\u00f3n uno punto seis",
            "start": 2271.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "millones de habitantes en tres",
            "start": 2274.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "municipios Hermosillo Cajeme y Nogales",
            "start": 2277.2,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "es el 56% de su poblaci\u00f3n en cuanto a la",
            "start": 2281.56,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva aqu\u00ed en el estado",
            "start": 2286.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tenemos lo que es homicidios dolosos con",
            "start": 2288.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "un s\u00e9ptimo lugar",
            "start": 2293.44,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "hacia la alza igual alza el robo al",
            "start": 2296.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "transportes con veinte lugar el robo a",
            "start": 2300.099,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "casa habitaci\u00f3n tambi\u00e9n 23 lugar a la",
            "start": 2303.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alza la extorsi\u00f3n tambi\u00e9n a la alza con",
            "start": 2305.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el veinticinco lugar y a la y a la",
            "start": 2308.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "baja con una tendencia a la baja el robo",
            "start": 2311.02,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de veh\u00edculos 19 lugar",
            "start": 2312.82,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "El secuestro y la trata de personas",
            "start": 2315.78,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "vamos a ver cada uno de estos en",
            "start": 2319.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos en diciembre tuvieron",
            "start": 2323.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "164 eventos diciembre es la",
            "start": 2325.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "el mes en donde tenemos la informaci\u00f3n",
            "start": 2329.64,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "completa de conformidad a lo que",
            "start": 2332.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "proporciona El secretariado Ejecutivo",
            "start": 2334.78,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "del Sistema Nacional de seguridad",
            "start": 2336.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "p\u00fablica entonces son 164 la tendencia se",
            "start": 2338.619,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "marca hacia la alza tiene El s\u00e9ptimo",
            "start": 2343.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "lugar a nivel nacional pero aqu\u00ed al ser",
            "start": 2346.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n que en comparaci\u00f3n de del 21 y",
            "start": 2349.72,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "el 22 la tendencia de ese homicidio se",
            "start": 2353.8,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "hacia la baja el robo de veh\u00edculos",
            "start": 2358.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ciento ochenta y dos eventos en",
            "start": 2361.859,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "diciembre con un 19 lugar a nivel",
            "start": 2364.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "nacional tambi\u00e9n la tendencia se marca",
            "start": 2367.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hacia la que sigue por favor",
            "start": 2370.599,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "x marca hacia la hacia la baja el",
            "start": 2374.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "siguiente delito el robo en transporte",
            "start": 2377.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "solamente hubo un evento delictivo de",
            "start": 2379.78,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "esta naturaleza ocupa el veinte lugar",
            "start": 2384.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Aunque el su su tendencia esa hacia el",
            "start": 2386.94,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "alza es de los estados con con menor",
            "start": 2391.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "n\u00famero de este tipo de robos el robo a",
            "start": 2395.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "casa habitaci\u00f3n 78",
            "start": 2398.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "eventos en diciembre Tambi\u00e9n se marca",
            "start": 2399.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "una tendencia hacia la alza pero ocupa",
            "start": 2402.28,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el 23 lugar tambi\u00e9n un estado con poco",
            "start": 2405.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "delitos de esta naturaleza El secuestro",
            "start": 2408.06,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en diciembre No tuvieron presente este",
            "start": 2411.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "delito tiene el veinticuatro",
            "start": 2413.98,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor El secuestro 24",
            "start": 2418.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "lugar no hubo en diciembre Tambi\u00e9n su",
            "start": 2422.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tendencia es hacia la baja la que sigue",
            "start": 2425.079,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "por favor la extorsi\u00f3n",
            "start": 2427.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "veinticinco lugar a nivel nacional",
            "start": 2430.38,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "cuatro eventos en diciembre su tendencia",
            "start": 2432.339,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "a esa hacia la alza pero tambi\u00e9n igual",
            "start": 2435.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que en los otros delitos pues son",
            "start": 2440.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pocos En comparaci\u00f3n con los dem\u00e1s",
            "start": 2443.16,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "estados trata de personas no hubo este",
            "start": 2445.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "delito en diciembre tiene el treinta y",
            "start": 2449.26,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "dos lugar a nivel nacional",
            "start": 2450.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "su tendencia hacia la baja total de",
            "start": 2452.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "delitos de impacto reunidos todos estos",
            "start": 2456.64,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "delitos tienen mil trescientos seis",
            "start": 2458.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "eventos delictivos en diciembre la",
            "start": 2461.339,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tendencia que se identifica hacia la",
            "start": 2464.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "alza tiene el veinti\u00fan lugar pero igual",
            "start": 2467.02,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que en otros delitos que les mostr\u00e9",
            "start": 2469.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comparando el 21 con el comportamiento",
            "start": 2471.579,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "del 22 la tendencia es hacia la hacia la",
            "start": 2475.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "baja",
            "start": 2479.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es el trabajo que se realiza por",
            "start": 2480.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "por todos los las entidades que se",
            "start": 2484.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "encargan en el \u00e1mbito de la seguridad",
            "start": 2487.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablica En cuanto homicidios dolosos por",
            "start": 2488.619,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "entidad federativa de lo que va de la de",
            "start": 2493.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la presente administraci\u00f3n y hasta el",
            "start": 2495.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mes de diciembre el estado tiene un",
            "start": 2497.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "s\u00e9ptimo lugar a nivel nacional con cinco",
            "start": 2500.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mil quinientos cuatro homicidios siendo",
            "start": 2503.14,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la media Nacional de tres mil",
            "start": 2505.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "seiscientos cuatro homicidios y estos",
            "start": 2507.579,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos por cada cien mil",
            "start": 2510.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "habitantes permanece el estado en",
            "start": 2512.619,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "s\u00e9ptimo lugar con 187 siendo la media de",
            "start": 2515.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "99",
            "start": 2518.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 2519.96,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "en cuanto a los municipios con mayor",
            "start": 2523.18,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "\u00edndice delictiva en lo que corresponde a",
            "start": 2525.099,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos a robo de veh\u00edculos y",
            "start": 2528.099,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "narcomenudeo est\u00e1n cinco Perd\u00f3n cuatro",
            "start": 2530.98,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "estados que corresponden al 75% de de lo",
            "start": 2534.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que es el total de de eventos delictivos",
            "start": 2539.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en el estado",
            "start": 2541.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "lo que es Hermosillo Cajeme San Luis R\u00edo",
            "start": 2543.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Colorado y Guaymas Ah\u00ed est\u00e1 concentrado",
            "start": 2546.88,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el delito pero como vamos a ver",
            "start": 2549.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la siguiente l\u00e1mina pues la polic\u00eda la",
            "start": 2552.66,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de las instancias de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2557.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tambi\u00e9n ah\u00ed con una presencia",
            "start": 2559.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "importante en estos municipios adelante",
            "start": 2562.54,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "por favor aqu\u00ed tenemos las fuerzas de",
            "start": 2565.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 2568.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "se tienen en el estado",
            "start": 2570.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "5.213 elementos operativos trabajando en",
            "start": 2573.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo que es el territorio pero",
            "start": 2576.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "concentrados como ya lo cit\u00e9 en los",
            "start": 2578.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "municipios donde donde hay mayor",
            "start": 2582.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "incidencia este Hermosillo Cajeme",
            "start": 2584.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Nogales Navojoa San Luis R\u00edo Colorado",
            "start": 2586.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se encuentran",
            "start": 2589.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "desplegados generando condiciones de",
            "start": 2592.44,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "seguridad para los ciudadanos tambi\u00e9n se",
            "start": 2595.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tienen dos mil quinientas veinte c\u00e1maras",
            "start": 2598.66,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "instaladas en el sistema",
            "start": 2601.079,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "c5 que coadyuvan en las acciones que se",
            "start": 2604.26,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "realizan en el \u00e1mbito de la seguridad en",
            "start": 2607.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cuanto a fuerzas de seguridad federales",
            "start": 2610.96,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "se tiene un total operativo de de siete",
            "start": 2613.02,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mil ochocientos setenta y un elementos",
            "start": 2617.859,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de ellos dos mil seiscientos cuarenta y",
            "start": 2619.859,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "siete son de la guardia Nacional 964 de",
            "start": 2622.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Marina y cuatro mil doscientos sesenta",
            "start": 2627.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea sumados con",
            "start": 2629.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las fuerzas estatales y municipales se",
            "start": 2633.04,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "tiene un total de personal operativo de",
            "start": 2636.04,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "13.074 elementos",
            "start": 2639.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 2642.579,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "Sonora est\u00e1",
            "start": 2646.92,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "dividido en nueve coordinaciones",
            "start": 2649.92,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "regionales de la guardia nacional y",
            "start": 2652.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tiene su coordinaci\u00f3n estatal en estas",
            "start": 2655.06,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "nueve coordinaciones es donde trabaja",
            "start": 2657.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Guardia nacional fuerzas federales y",
            "start": 2661.2,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "fuerzas de seguridad estatales y",
            "start": 2663.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "municipales las coordinaciones son en",
            "start": 2665.619,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Cajeme Guaymas Navojoa Hermosillo",
            "start": 2668.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Moctezuma ures babispe Caborca y Puerto",
            "start": 2671.7,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1asco en cuanto a construcciones de",
            "start": 2675.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1\u00edas de guardia nacional donde",
            "start": 2678.579,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el personal de la guardia para",
            "start": 2680.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "efectuar sus despliegues y tener la",
            "start": 2682.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "presencia territorial que que se ha",
            "start": 2685.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estado buscando dentro de la estrategia",
            "start": 2688.119,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tenemos que en el 19 se construy\u00f3 una",
            "start": 2690.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n en Cajeme en el veinte",
            "start": 2693.339,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "fueron cinco compa\u00f1\u00edas Nogales bavispe",
            "start": 2696.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Moctezuma Hermosillo pitiquito en el",
            "start": 2699.839,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "2021 fueron tres m\u00e1s Navojoa vacum y",
            "start": 2703.54,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Guaymas las que corresponden al 22 son",
            "start": 2708.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ocho ya se concluy\u00f3 una en Guaymas las",
            "start": 2711.22,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "otras est\u00e1n en proceso de",
            "start": 2715.48,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "cuatro est\u00e1n en proceso no cinco est\u00e1n",
            "start": 2717.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en proceso de construcci\u00f3n que es Y\u00e9cora",
            "start": 2720.339,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Hermosillo dos y San Luis R\u00edo Colorado",
            "start": 2722.7,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "dos m\u00e1s y Empalme y bacadeo huaching",
            "start": 2725.92,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "estamos ya",
            "start": 2729.4,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos a iniciar las construcciones",
            "start": 2730.74,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "nos hac\u00eda falta el terreno y pero con el",
            "start": 2733.38,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "apoyo del gobierno del Estado Ya podemos",
            "start": 2736.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "empezar la construcci\u00f3n",
            "start": 2739.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "para este a\u00f1o est\u00e1 considerada una",
            "start": 2742.44,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n m\u00e1s en Puerto Pe\u00f1asco que",
            "start": 2745.599,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya estamos en proceso de la",
            "start": 2748.18,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "obtenci\u00f3n del terreno para iniciar",
            "start": 2751.3,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "Pr\u00f3ximamente la construcci\u00f3n adicional a",
            "start": 2754.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "estas construcciones el ej\u00e9rcito le",
            "start": 2757.359,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "cedi\u00f3 dos instalaciones",
            "start": 2760.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a la guardia nacional",
            "start": 2763.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 2765.9,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "tengamos a final del 2023 20",
            "start": 2768.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "instalaciones donde",
            "start": 2772.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n las compa\u00f1\u00edas de guardia",
            "start": 2774.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "nacional desplegadas cubriendo el",
            "start": 2776.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "territorio del estado de de Sonora y",
            "start": 2779.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "generando condiciones de seguridad en",
            "start": 2782.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuanto a la asignaci\u00f3n de recursos",
            "start": 2785.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "federales y estatales en materia de",
            "start": 2786.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 2788.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dentro del fondo de aportaciones para la",
            "start": 2790.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica se reciben",
            "start": 2793.66,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "384.6 millones de pesos y en lo que es",
            "start": 2797.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el fortalecimiento de municipios y",
            "start": 2801.339,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "demarcaciones territoriales dos mil",
            "start": 2803.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "seiscientos dieciocho millones de pesos",
            "start": 2806.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "los aseguramientos en el estado en lo",
            "start": 2809.88,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "que va de la Administraci\u00f3n son tenemos",
            "start": 2813.64,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "n\u00fameros importantes",
            "start": 2816.339,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sesenta y cuatro mil quinientos sesenta",
            "start": 2818.339,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "y cuatro kilogramos de marihuana dos mil",
            "start": 2821.02,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "noventa y nueve kilogramos de coca\u00edna",
            "start": 2823.96,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "628 kilogramos de hero\u00edna 114 kilogramos",
            "start": 2826.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de goma de opio",
            "start": 2831.339,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "36,773 kilogramos de metanfetaminas",
            "start": 2835.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "mil doscientos veintid\u00f3s kilogramos de",
            "start": 2839.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "fentanilo ocho punto cinco millones de",
            "start": 2842.8,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "pastillas de fentanilo cinco",
            "start": 2846.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "laboratorios seis mil dieciocho",
            "start": 2849.819,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "detenidos cuatro mil trescientos ochenta",
            "start": 2852.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos terrestres asegurados al igual",
            "start": 2854.859,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que seis embarcaciones y veintid\u00f3s",
            "start": 2857.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aeronaves cuatro mil quinientos",
            "start": 2860.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cincuenta y ocho armas de fuego",
            "start": 2862.9,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "7.1 millones de cartuchos 51",
            "start": 2864.839,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "sesenta y un cargadores 243 granadas",
            "start": 2869.76,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "29.4 millones de pesos asegurados a la",
            "start": 2874.619,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada al igual que",
            "start": 2878.079,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "cuatro punto nueve millones de d\u00f3lares y",
            "start": 2879.819,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "23.1 millones de litros de combustible",
            "start": 2883.5,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "recuperado",
            "start": 2886.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2888.579,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "en cuanto a",
            "start": 2890.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda y rescate aqu\u00ed en el estado",
            "start": 2893.4,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ha habido seiscientos once eventos en",
            "start": 2898.079,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "los que han participado",
            "start": 2901.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "371 elementos del ej\u00e9rcito de la fuerza",
            "start": 2903.06,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea de Marina y de guardia nacional",
            "start": 2906.46,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "asistiendo a 197 personas",
            "start": 2909.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en cuanto a inteligencia a\u00e9rea los",
            "start": 2913.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "trabajos adelante en cuanto inteligencia",
            "start": 2916.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea los se han detectado 71",
            "start": 2918.94,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "alertamientos a\u00e9reos",
            "start": 2923.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "alertamientos que inicialmente se",
            "start": 2925.14,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "identifica un vuelo il\u00edcito de alguna",
            "start": 2927.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aeronave de ah\u00ed se ponen ejecuci\u00f3n el",
            "start": 2930.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sistema integral de vigilancia a\u00e9rea",
            "start": 2934.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para poder identificar Dar seguimiento y",
            "start": 2936.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "comprobar el estatus de la aeronave en",
            "start": 2940.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "15 en 15 eventos en quince de estos",
            "start": 2944.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "alertamientos hemos tenido resultados",
            "start": 2946.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "positivos con todo este sistema que se",
            "start": 2948.96,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "pone en ejecuci\u00f3n y aqu\u00ed tenemos los",
            "start": 2952.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "resultados cuatrocientos ocho kilogramos",
            "start": 2955.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de marihuana asegurada 167 kilogramos de",
            "start": 2957.52,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "coca\u00edna 124 de hero\u00edna Dos punto noventa",
            "start": 2961.54,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y ocho kilogramos de goma de opio tres",
            "start": 2966.819,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "mil cuatrocientos diecisiete kilogramos",
            "start": 2970.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de metalfetaminas",
            "start": 2972.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "diez kilogramos de fentanilo y dos punto",
            "start": 2973.8,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "cuatro millones de pastillas de",
            "start": 2977.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fentanilo logrando la detenci\u00f3n de de",
            "start": 2979.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "cinco personas asegurando catorce",
            "start": 2982.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos terrestres cinco aeronaves",
            "start": 2985.359,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "seis armas de fuego aseguradas dos mil",
            "start": 2988.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "setecientos setenta y ocho cartuchos 95",
            "start": 2991.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cargadores se han asegurado tambi\u00e9n",
            "start": 2993.579,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "treinta y cinco mil pesos de moneda",
            "start": 2996.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nacional y se han recuperado",
            "start": 3000.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuatrocientos cincuenta y cinco litros",
            "start": 3002.72,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de combustible",
            "start": 3004.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en cuanto a la aplicaci\u00f3n del plan dn3",
            "start": 3006.859,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "plan Marina plan de la guardia nacional",
            "start": 3010.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed en Sonora lo que va de la",
            "start": 3012.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n se Han atendido",
            "start": 3015.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "604 eventos y que han beneficiado a",
            "start": 3017.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "cuarenta y ocho mil trescientos ochenta",
            "start": 3022.319,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "y un personas habiendo participado",
            "start": 3024.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "diecis\u00e9is mil setecientos ochenta y seis",
            "start": 3026.54,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "efectivos del ej\u00e9rcito con 174 y seis",
            "start": 3029.099,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos y dos aeronaves",
            "start": 3034.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "cuatro mil treinta efectivos de la",
            "start": 3036.98,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "guardia nacional con cuatrocientos un",
            "start": 3039.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos dos mil ochocientos sesenta y",
            "start": 3042.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuatro efectivos de Marina con cien",
            "start": 3044.94,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos y dos aeronaves atendiendo",
            "start": 3047.28,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "371 heladas 92 incendios forestales",
            "start": 3050.66,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "62 lluvia severas 36 accidentes",
            "start": 3054.74,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "vehiculares",
            "start": 3058.16,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "veinti\u00fan incendios urbanos nueve",
            "start": 3060.079,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "accidentes ferroviarios cuatro derrames",
            "start": 3062.819,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de sustancias qu\u00edmicas tres explosiones",
            "start": 3065.819,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de gas LP dos accidentes a\u00e9reos dos",
            "start": 3067.98,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "derrumbes en rescate de personas y los",
            "start": 3072.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "efectos de un hurac\u00e1n Esa es la",
            "start": 3075.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del personal de las tres",
            "start": 3078.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fue de las fuerzas armadas y Guardia",
            "start": 3080.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nacional en la asistencia a desastres es",
            "start": 3083.04,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "todo se\u00f1or presidente",
            "start": 3087.24,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3094.18,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "S\u00ed vamos a verlo de el juicio a Garc\u00eda",
            "start": 3095.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Luna",
            "start": 3100.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este jueves 16 de febrero en la corte",
            "start": 3102.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del distrito peste de Brooklyn Nueva",
            "start": 3104.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "York el juicio contra Genaro Garc\u00eda Luna",
            "start": 3106.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 en su etapa de deliberaci\u00f3n los",
            "start": 3108.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "doce miembros del Jurado seis hombres y",
            "start": 3111.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "seis mujeres cuya identidad se mantiene",
            "start": 3113.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "an\u00f3nima as\u00ed como seis suplentes que no",
            "start": 3115.319,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tienen voto en la decisi\u00f3n final",
            "start": 3117.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "recibieron instrucciones del juez Bryan",
            "start": 3118.859,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "kogan sobre la forma en que deber\u00e1n",
            "start": 3120.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "analizar la evidencia y decidir sobre la",
            "start": 3123.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "culpabilidad o inocencia del ex",
            "start": 3125.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica de",
            "start": 3127.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n Garc\u00eda Luna se\u00f1alado por",
            "start": 3129.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "sus nexos con organizaciones como el",
            "start": 3131.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "cartel de Sinaloa y la organizaci\u00f3n de",
            "start": 3133.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "los Beltr\u00e1n Leyva enfrenta cinco cargos",
            "start": 3135.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y seis agravantes por liderar una",
            "start": 3137.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n criminal conspiraci\u00f3n para",
            "start": 3140.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1fico de coca\u00edna y por falso",
            "start": 3142.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "testimonio ante la oficina de ciudadan\u00eda",
            "start": 3144.54,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "e inmigraci\u00f3n cuando solicit\u00f3 su",
            "start": 3146.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "naturalizaci\u00f3n como estadounidense",
            "start": 3148.859,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "respecto al cargo de Conspiraci\u00f3n el",
            "start": 3150.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "juez les dijo que primero deben analizar",
            "start": 3152.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y decidir si existi\u00f3 o no la",
            "start": 3155.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "conspiraci\u00f3n \u00fanicamente si consideran",
            "start": 3157.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que esa conspiraci\u00f3n existi\u00f3 entonces",
            "start": 3159.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "deben valorar si luna se sali\u00f3 o no de",
            "start": 3161.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la misma al dejar su cargo en 2012 como",
            "start": 3163.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Argumenta la defensa segundo deben",
            "start": 3166.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "analizar si Garc\u00eda Luna tom\u00f3 una acci\u00f3n",
            "start": 3169.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lo suficientemente Clara y contundente",
            "start": 3171.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "para salir de la conspiraci\u00f3n hogan",
            "start": 3173.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "enfatiz\u00f3 que el hecho de haberse",
            "start": 3176.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "separado de su empleo no basta para",
            "start": 3178.319,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "considerar que el acusado abandon\u00f3 su",
            "start": 3180.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "conspiraci\u00f3n y se\u00f1al\u00f3 que a diferencia",
            "start": 3182.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del tema de culpabilidad que debe probar",
            "start": 3184.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda el hecho de salir o no de la",
            "start": 3186.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conspiraci\u00f3n le corresponde probar a la",
            "start": 3189.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "defensa el juez indic\u00f3 al Jurado Que no",
            "start": 3191.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "debe considerar en su decisi\u00f3n cualquier",
            "start": 3194.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "simpat\u00eda que tengan por las partes ni",
            "start": 3197.339,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "dejarse influenciar por sentimientos que",
            "start": 3199.68,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "pudieran tener sobre el g\u00e9nero o",
            "start": 3201.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "etnicidad del acusado insisti\u00f3 que se",
            "start": 3203.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "debe mantener la presunci\u00f3n de inocencia",
            "start": 3205.859,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y que el Jurado debe decidir M\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 3207.54,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "cualquier duda razonable hogan pidi\u00f3 al",
            "start": 3210.359,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Jurado evaluar la evidencia aplicando su",
            "start": 3213.059,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "razonamiento y sentido com\u00fan evitar la",
            "start": 3215.339,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n y mantenerse apegados a la",
            "start": 3217.859,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "evidencia incluidos los testimonios",
            "start": 3220.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "juramento respecto al proceso de",
            "start": 3222.359,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "deliberaci\u00f3n El Jurado debe estar en una",
            "start": 3224.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sala llamada cuarto del Jurado en dicho",
            "start": 3226.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cuarto en el que est\u00e1n prohibidos los",
            "start": 3229.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "celulares el Jurado tiene acceso a toda",
            "start": 3231.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la evidencia del caso tras las",
            "start": 3233.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "instrucciones del juez el Jurado comenz\u00f3",
            "start": 3235.559,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "sus deliberaciones las cuales",
            "start": 3237.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1n hoy viernes y en caso de",
            "start": 3238.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "extenderse se retomar\u00e1n el pr\u00f3ximo",
            "start": 3241.559,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "martes ya que el lunes es d\u00eda festivo en",
            "start": 3243.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Estados Unidos El Jurado no tiene un",
            "start": 3245.819,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tiempo determinado para llegar a una",
            "start": 3247.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n y en cualquier momento puede",
            "start": 3249.599,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "solicitar la evidencia que requiera ya",
            "start": 3252.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sea completa o fragmentos espec\u00edficos de",
            "start": 3254.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "los testimonios por la tarde el Jurado",
            "start": 3256.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 tres notas al juez kogan",
            "start": 3259.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "solicitando porciones de testimonios y",
            "start": 3260.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "otras cosas relacionadas con el caso no",
            "start": 3262.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "se dieron los detalles sobre exactamente",
            "start": 3265.14,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 testimonio se solicit\u00f3 en las notas",
            "start": 3266.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del Jurado Pero seg\u00fan los n\u00fameros de",
            "start": 3268.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas de las transcripciones parecen",
            "start": 3270.72,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "estar relacionados con el testimonio del",
            "start": 3272.94,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "grande e Israel \u00c1vila Igualmente",
            "start": 3274.619,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "pidieron las transcripciones de los",
            "start": 3276.66,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "alegatos de apertura y cierre de la",
            "start": 3278.4,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "defensa y la fiscal\u00eda pero el juez dijo",
            "start": 3280.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que no son pruebas por lo que el Jurado",
            "start": 3282.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "no puede tener copias una vez que el",
            "start": 3284.94,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Jurado tenga El veredicto le avisar\u00e1 al",
            "start": 3287.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "juez y este pedir\u00e1 al Jurado Que",
            "start": 3289.559,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "corrobore si la decisi\u00f3n fue un\u00e1nime",
            "start": 3292.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se le entregar\u00e1 la hoja del",
            "start": 3294.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "veredicto al juez quien proceder\u00e1 a",
            "start": 3296.64,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "leerla",
            "start": 3298.68,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "muy bien este hace como dos d\u00edas",
            "start": 3304.02,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "dijimos que",
            "start": 3312.54,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los medios en el pa\u00eds no estaban",
            "start": 3314.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "difundiendo",
            "start": 3319.46,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "suficientemente lo del caso de Garc\u00eda",
            "start": 3321.74,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "Luna es m\u00e1s que por eso hab\u00edamos tomado",
            "start": 3324.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nosotros la decisi\u00f3n de informar aqu\u00ed en",
            "start": 3327.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1anera",
            "start": 3330.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda una especie de ocultamiento",
            "start": 3332.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3336.02,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "este juicio",
            "start": 3338.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y habl\u00e9 incluso de que",
            "start": 3344.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "le hab\u00edan dado m\u00e1s tiempo en Televisa",
            "start": 3347.48,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "al caso de Layda Sansores",
            "start": 3352.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3357.119,
            "duration": 2.531
        },
        {
            "text": "al de Garc\u00eda Luna",
            "start": 3358.04,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3359.65,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "Y ayer",
            "start": 3360.96,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "o Antier contest\u00f3 Televisa diciendo que",
            "start": 3363.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "no era cierto",
            "start": 3367.619,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de que le hab\u00edan dado como cuatro horas",
            "start": 3370.079,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "al caso",
            "start": 3372.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de Garc\u00eda Luna y solo una hora",
            "start": 3374.66,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "al caso de laida Sansores",
            "start": 3378.859,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "vamos a ver",
            "start": 3384.18,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "este Cu\u00e1l es la informaci\u00f3n que nosotros",
            "start": 3388.02,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3389.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el otro dato",
            "start": 3391.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Esto es lo que",
            "start": 3399.3,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "yo sostuve",
            "start": 3401.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Y esto es lo que contestaron en Televisa",
            "start": 3403.859,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "no tienen el video",
            "start": 3421.079,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "S\u00ed ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 3426.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuatro horas",
            "start": 3428.78,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "cuarenta y dos minutos",
            "start": 3431.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "juicio Garc\u00eda Luna",
            "start": 3434.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "un minuto",
            "start": 3437.819,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en el caso de Layda",
            "start": 3440.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo tienes",
            "start": 3444.42,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el otro ya ve\u00eda yo de que sacaron unos",
            "start": 3448.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "videos",
            "start": 3451.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3452.9,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "funcionarios supuestamente vinculados al",
            "start": 3454.52,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "Aida",
            "start": 3456.839,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "en Televisa que luego se aclar\u00f3",
            "start": 3458.099,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que estaban recibiendo ese dinero cuando",
            "start": 3462.3,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "trabajaban con el que es ahora",
            "start": 3465.859,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "presidente del Pri pero",
            "start": 3469.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "se le aventaron en Televisa Aleida",
            "start": 3472.16,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 3476.16,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "con esos videos y mand\u00e9 a hacer",
            "start": 3478.14,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "un an\u00e1lisis de cu\u00e1nto tiempo dedic\u00f3",
            "start": 3483.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Televisa",
            "start": 3487.38,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a esos videos y cu\u00e1nto tiempo dedic\u00f3 a",
            "start": 3490.559,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "informar sobre genar Garc\u00eda Luna Y fue",
            "start": 3493.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el tiempo dedicado a los videos de",
            "start": 3499.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "la ida a partir de que lo hicieron a",
            "start": 3502.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "conocer Comparado con el tiempo a darse",
            "start": 3505.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "alumno el presidente tiene raz\u00f3n el",
            "start": 3510.48,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "juicio contra Genaro Garc\u00eda Luna en",
            "start": 3512.46,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Nueva York que es un tema",
            "start": 3514.14,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo y lo que se ha dado a",
            "start": 3515.599,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "conocer en ese proceso muestra El poder",
            "start": 3518.099,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "corruptor del crimen organizado en",
            "start": 3520.02,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds por eso le Quiero compartir",
            "start": 3521.64,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "el tiempo que le hemos dedicado a",
            "start": 3522.78,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cubrirlo Comparado con la nota la que",
            "start": 3524.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se refiri\u00f3 el presidente L\u00f3pez",
            "start": 3526.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Obrador la semana pasada la proporci\u00f3n",
            "start": 3528.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fue de cuatro a uno es decir cuatro",
            "start": 3530.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "horas dedicadas al juicio de Garc\u00eda Luna",
            "start": 3532.5,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "por una hora a los videos en Campeche el",
            "start": 3534.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis que mencion\u00f3 el presidente el",
            "start": 3537.839,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "pasado 14 de febrero se refiere",
            "start": 3539.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente al nuevo espacio de",
            "start": 3541.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "noticias de Televisa llamado noticiero",
            "start": 3543.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "en punto con Enrique Acevedo y revela",
            "start": 3545.7,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "que este espacio ha dedicado m\u00e1s tiempo",
            "start": 3547.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a cubrir la nota de los v\u00eddeos de",
            "start": 3550.079,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Campeche que al juicio contra Garc\u00eda",
            "start": 3551.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Luna en Nueva York entre lunes 6 de",
            "start": 3553.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "febrero cuando se dan a conocer los",
            "start": 3555.9,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "videos de Campeche hasta el lunes 13 de",
            "start": 3557.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "febrero el noticiero en punto dedic\u00f3 14",
            "start": 3559.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "minutos y 45 segundos a los v\u00eddeos de",
            "start": 3562.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Campeche contra 11 minutos y 5 segundos",
            "start": 3565.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "anotas relacionadas con el juicio de",
            "start": 3567.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna de acuerdo con datos de n",
            "start": 3569.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el noticiero en punto es visto en",
            "start": 3572.46,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "promedio por 8 millones de personas cada",
            "start": 3574.74,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "noche y representa m\u00e1s del doble que su",
            "start": 3576.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "competidor m\u00e1s cercano por lo que es",
            "start": 3579.059,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "considerado el noticiero estelar Durante",
            "start": 3581.04,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "los d\u00edas mencionados todas estas",
            "start": 3583.02,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "personas recibieron m\u00e1s informaci\u00f3n del",
            "start": 3584.819,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tema de Campeche que del juicio contra",
            "start": 3586.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 3588.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "el lunes 6 de febrero se le dedicaron",
            "start": 3591.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cinco minutos y 27 Segundos del",
            "start": 3593.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "noticiero a los videos de Campeche",
            "start": 3595.799,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "contra dos minutos y 30 segundos de",
            "start": 3597.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cobertura sobre el juicio contra Garc\u00eda",
            "start": 3599.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Luna el martes 7 de febrero se le",
            "start": 3601.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dedicaron cuatro minutos y 35 Segundos",
            "start": 3603.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del noticiero a los videos de Campeche",
            "start": 3606.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "contra tres minutos y 7 segundos de",
            "start": 3608.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cobertura sobre el juicio contra Garc\u00eda",
            "start": 3610.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Luna el mi\u00e9rcoles 8 de febrero se le",
            "start": 3612.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dedicaron cuatro minutos y 16 Segundos",
            "start": 3615.18,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del noticiero a los v\u00eddeos de Campeche",
            "start": 3617.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en contra solo 22 segundos de cobertura",
            "start": 3619.46,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sobre el juicio contra Garc\u00eda Luna",
            "start": 3622.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el jueves 9 de febrero se le dedicaron",
            "start": 3624.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "27 Segundos del noticiero a los v\u00eddeos",
            "start": 3626.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de Campeche contra dos minutos y 53",
            "start": 3628.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "segundos de cobertura sobre el juicio",
            "start": 3631.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "contra Garc\u00eda Luna el viernes 10 de",
            "start": 3632.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "febrero no se dio cobertura en el",
            "start": 3635.46,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "noticiero a ninguno de los dos temas el",
            "start": 3637.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lunes 13 de febrero solo se le dio",
            "start": 3639.839,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "cobertura al juicio contra Garc\u00eda Luna",
            "start": 3641.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "por dos minutos y 13 Segundos del",
            "start": 3643.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "noticiero",
            "start": 3645.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1",
            "start": 3651.839,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Eso es en todo no todo Televisa",
            "start": 3666.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "mexicana noticiero de cara de las",
            "start": 3670.74,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Estrellas las estrellas",
            "start": 3673.44,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "No pues es muy importante laida",
            "start": 3680.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 3683.74,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en el Canal de las Estrellas",
            "start": 3686.7,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s aclararlo",
            "start": 3689.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3694.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 3697.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "estar informando",
            "start": 3700.44,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y es este un buen debate",
            "start": 3702.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que conviene a todos",
            "start": 3708.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3710.94,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pontificaban",
            "start": 3714.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este no se pod\u00eda replicar",
            "start": 3718.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "era lo que dec\u00edan",
            "start": 3724.44,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "los medios y ya",
            "start": 3727.02,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "ahora afortunadamente en Televisa y en",
            "start": 3731.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "todos los medios hay una actitud de",
            "start": 3735.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "apertura y se acepta",
            "start": 3736.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la r\u00e9plica",
            "start": 3740.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que estamos ejerciendo muy",
            "start": 3743.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bien adelante",
            "start": 3746.16,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "vamos Sonora y luego",
            "start": 3749.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el resto del pa\u00eds Buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 3754.68,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "presidente demi\u00e1n Duarte de Sonora Power",
            "start": 3757.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "como sabe usted siempre es muy",
            "start": 3759.299,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Bienvenido a nuestro estado m\u00e1s en este",
            "start": 3760.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "momento mire ayer estuvimos en un evento",
            "start": 3763.26,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que creo que es muy trascendente",
            "start": 3767.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "denominado la Cumbre Sonora este evento",
            "start": 3769.099,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "subray\u00f3 un hecho que yo he insistido en",
            "start": 3772.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "publicar y publicitar al al m\u00e1ximo nivel",
            "start": 3775.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que me permiten mis audiencias que es el",
            "start": 3778.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "momento de Sonora es una met\u00e1fora que",
            "start": 3780.839,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "habla justamente de lo que estamos",
            "start": 3783.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "viendo que est\u00e1 ocurriendo en nuestro",
            "start": 3785.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estado y mire la reflexi\u00f3n es que mucho",
            "start": 3787.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de esto se lo debemos a usted Esa es la",
            "start": 3790.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "verdad Sonora ha visto una",
            "start": 3792.48,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n importante desde que",
            "start": 3794.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "usted lleg\u00f3 al gobierno usted nos ha",
            "start": 3796.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "apoyado nos ha respaldado ha impulsado",
            "start": 3798.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este plan Sonora por ejemplo Que bueno",
            "start": 3801.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hoy sabemos que va a Puerto Pe\u00f1asco que",
            "start": 3803.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 el d\u00eda de ma\u00f1ana en babispe con",
            "start": 3806.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el tema de la energ\u00eda solar el asunto",
            "start": 3808.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del litio eh Sonora como usted lo sabe",
            "start": 3810.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es un gran estado somos el segundo",
            "start": 3812.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estado m\u00e1s grande tenemos la",
            "start": 3814.14,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "disponibilidad de enormes recursos",
            "start": 3815.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "naturales tenemos mar tenemos frontera",
            "start": 3817.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "una ubicaci\u00f3n estrat\u00e9gica y los",
            "start": 3820.44,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "sonorenses desde siempre hemos cre\u00eddo",
            "start": 3822.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que nos corresponde un lugar estelar en",
            "start": 3824.819,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "el desarrollo del pa\u00eds a partir",
            "start": 3827.16,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "justamente de todas estas condiciones",
            "start": 3828.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "As\u00ed que lo primero yo siempre digo que",
            "start": 3830.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "es de gente educada ser agradecidos",
            "start": 3833.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Entonces yo agradecerle de veras de",
            "start": 3835.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "manera muy sincera y muy y muy clara",
            "start": 3837.96,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "todo lo que ha hecho por nuestro estado",
            "start": 3840.359,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente dentro de la gira yo yo",
            "start": 3842.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "mi reflexi\u00f3n tambi\u00e9n es que hay un acto",
            "start": 3846.299,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "muy importante y es el acto del domingo",
            "start": 3848.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en particular eh se\u00f1or presidente bueno",
            "start": 3850.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sabemos los alcances del plan de",
            "start": 3853.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Justicia ya aqu\u00ed Hace poco all\u00e1 en en",
            "start": 3855.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "palacio yo le hac\u00eda ver el tema de la",
            "start": 3858.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Universidad del pueblo yaqui que es un",
            "start": 3859.859,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "asunto que creo que es de los m\u00e1s",
            "start": 3861.48,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "trascendentes y del que poco se ha",
            "start": 3862.619,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hablado el tema del distrito de riego",
            "start": 3864.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "cero dieciocho tambi\u00e9n tambi\u00e9n es muy",
            "start": 3866.099,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "importante entonces se\u00f1or presidente",
            "start": 3868.079,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pedirle que nos explique desde su punto",
            "start": 3870.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de vista por la visi\u00f3n que se tiene en",
            "start": 3873.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de lo que es el impulso a la",
            "start": 3876.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n Yaqui justamente con los",
            "start": 3879.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "elementos que se le est\u00e1n dotando Y qu\u00e9",
            "start": 3881.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "expectativas se puede tener a futuro del",
            "start": 3884.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "desarrollo de este pueblo originario",
            "start": 3885.9,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3888.54,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Considero que",
            "start": 3890.72,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "es un plan especial",
            "start": 3894.18,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3899.339,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "la cultura Yaqui",
            "start": 3900.859,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 atendiendo a todos los grupos",
            "start": 3903.5,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "originarios del pa\u00eds",
            "start": 3907.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la preferencia se le est\u00e1 dando",
            "start": 3910.74,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "a los Ind\u00edgenas",
            "start": 3914.4,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que lamentablemente",
            "start": 3916.799,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "son los m\u00e1s pobres de M\u00e9xico",
            "start": 3918.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y es la verdad m\u00e1s \u00edntima del pa\u00eds",
            "start": 3923.579,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3927.96,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "en todo M\u00e9xico se est\u00e1 atendiendo a las",
            "start": 3930.14,
            "duration": 10.959
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas de manera especial",
            "start": 3935.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3941.339,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "en el caso de los pueblos Yaquis",
            "start": 3942.68,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Considero que",
            "start": 3945.48,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "es mayor",
            "start": 3946.819,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "el apoyo Porque el plan de justicia a",
            "start": 3949.099,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "los pueblos Yaquis es integral en todos",
            "start": 3953.46,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "los casos los programas de bienestar",
            "start": 3958.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3961.52,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dirigidos a los m\u00e1s pobres",
            "start": 3963.38,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "puedo decirles que",
            "start": 3967.859,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "en las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 3971.059,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "es donde m\u00e1s apoyo",
            "start": 3974.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3976.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "se recibe de parte del Gobierno Federal",
            "start": 3977.94,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "pero en el caso de los pueblos Yaquis",
            "start": 3981.599,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de los programas de bienestar",
            "start": 3985.559,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n llevando a cabo otras acciones",
            "start": 3988.579,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "muy importantes",
            "start": 3991.26,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 3993.42,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3995.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "devolvi\u00e9ndole la tierra que les quitaron",
            "start": 3997.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la resoluci\u00f3n presidencial de",
            "start": 4003.799,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "El general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 4008.26,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "los dotaron de una superficie",
            "start": 4012.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y con el paso del tiempo",
            "start": 4016.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fueron perdiendo",
            "start": 4020.38,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "terrenos de su propiedad",
            "start": 4023.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 4028.339,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "logramos",
            "start": 4030.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "devolverles 30.000 hect\u00e1reas",
            "start": 4032.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ya se les",
            "start": 4037.64,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "entregaron",
            "start": 4039.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fue un proceso de restituci\u00f3n",
            "start": 4042.64,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "de esas tierras",
            "start": 4045.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tambi\u00e9n",
            "start": 4048.619,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "tienen permisos desde la \u00e9poca del",
            "start": 4051.76,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "General C\u00e1rdenas para el uso del agua y",
            "start": 4055.88,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "nunca se les hab\u00eda un reconocido",
            "start": 4062.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "esos derechos al contrario",
            "start": 4065.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "se les quitaba el agua",
            "start": 4069.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Entonces ahora",
            "start": 4073.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "primero se est\u00e1 haciendo un acueducto",
            "start": 4075.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4080.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan agua ni siquiera para su",
            "start": 4082.42,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "consumo dom\u00e9stico en los pueblos",
            "start": 4087.68,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "Entonces est\u00e1 haciendo un acueducto para",
            "start": 4090.819,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "que no les falte el agua y tambi\u00e9n se",
            "start": 4094.579,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "est\u00e1 construyendo un distrito de riego",
            "start": 4099.199,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "para todos los pueblos",
            "start": 4102.88,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "Yaquis estamos hablando en el caso del",
            "start": 4106.359,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Acueducto y del distrito de riego de una",
            "start": 4111.259,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de m\u00e1s de diez mil millones de",
            "start": 4113.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 4116.719,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 4119.96,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n construyendo viviendas",
            "start": 4122.259,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n",
            "start": 4126.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "construyendo escuelas",
            "start": 4129.04,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n arreglando las calles se est\u00e1n",
            "start": 4131.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "haciendo caminos",
            "start": 4135.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la universidad de los pueblos Yaquis es",
            "start": 4138.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un programa",
            "start": 4143.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "integral Entonces nos sentimos muy",
            "start": 4144.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "satisfechos porque",
            "start": 4147.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es un acto de justicia",
            "start": 4149.56,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "en toda la extensi\u00f3n de la palabra",
            "start": 4155.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no hay que olvidar nunca",
            "start": 4158.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se dice",
            "start": 4163.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "con frecuencia",
            "start": 4165.58,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ni Perd\u00f3n ni olvido",
            "start": 4167.92,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "yo digo Perd\u00f3n S\u00ed",
            "start": 4171.08,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "olvido no",
            "start": 4173.259,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Los Yaquis",
            "start": 4182.42,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "fueron reprimidos como ning\u00fan grupo",
            "start": 4185.259,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena",
            "start": 4190.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "como ninguna poblaci\u00f3n en M\u00e9xico",
            "start": 4192.64,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "los quer\u00edan",
            "start": 4197.48,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "desaparecer",
            "start": 4199.179,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "fue una guerra de Exterminio",
            "start": 4200.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la que padecieron durante",
            "start": 4204.44,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4207.46,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "gobierno autoritario dictatorial de",
            "start": 4209.02,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz para quitarle sus tierras",
            "start": 4213.14,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y quitarles el agua",
            "start": 4217.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mandaron",
            "start": 4224.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "a los militares",
            "start": 4225.58,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s represores del Porfiriato",
            "start": 4229.159,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "a enfrentar a los yaquis se habla de que",
            "start": 4233.0,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 4237.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "asesinados 15.000",
            "start": 4241.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en esa guerra",
            "start": 4245.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal compr\u00f3 armamento",
            "start": 4249.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 4253.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "para esa guerra",
            "start": 4256.219,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "todos los generales m\u00e1s famosos por",
            "start": 4259.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "su actitud autoritaria estuvieron",
            "start": 4263.739,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "participaron en esa guerra",
            "start": 4267.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "miles de Yaquis deportados",
            "start": 4270.219,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "al sureste a trabajar como esclavos",
            "start": 4273.159,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "una gran injusticia",
            "start": 4278.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4281.37,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4284.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos",
            "start": 4285.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4288.5,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "reivindicar",
            "start": 4291.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a las comunidades que padecieron",
            "start": 4293.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de esa gran represi\u00f3n",
            "start": 4296.5,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de manera injusta",
            "start": 4299.86,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "y es lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 4303.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "hay adem\u00e1s",
            "start": 4309.94,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "en toda esta actitud de desprecio hacia",
            "start": 4312.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "las comunidades hacia los pueblos",
            "start": 4317.739,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas Pues",
            "start": 4320.12,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "un sentimiento",
            "start": 4323.02,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "o un pensamiento racista",
            "start": 4326.739,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "que incluso se mantiene",
            "start": 4331.699,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "hasta nuestros d\u00edas",
            "start": 4335.48,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "no ha desaparecido por completo el",
            "start": 4338.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "pensamiento porfirista",
            "start": 4343.219,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "se Sigue pensando",
            "start": 4347.6,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4349.78,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "si los ind\u00edgenas son pobres es porque no",
            "start": 4351.699,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "trabajan",
            "start": 4355.88,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se Sigue pensando",
            "start": 4359.3,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4361.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4364.9,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "indolentes",
            "start": 4366.82,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que as\u00ed les gusta vivir",
            "start": 4368.38,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4373.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el abandono en que est\u00e1n es por culpa de",
            "start": 4377.199,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 4380.9,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cuando Porfirio ya saben qu\u00e9 argumentaba",
            "start": 4381.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para despojar",
            "start": 4388.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a Los Yaquis y a otros pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 4390.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de sus tierras",
            "start": 4394.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "argumentaba de que",
            "start": 4396.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ellos no eran los due\u00f1os de las tierras",
            "start": 4400.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y que se sent\u00edan los due\u00f1os de las",
            "start": 4405.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tierras",
            "start": 4407.84,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 4412.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente pues ellos son los que",
            "start": 4414.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "han vivido siempre",
            "start": 4418.46,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en estos territorios",
            "start": 4420.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entonces que hab\u00eda que",
            "start": 4424.699,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "despojarlos quitarles la tierra para",
            "start": 4427.0,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "entregarla a",
            "start": 4430.3,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "propietarios",
            "start": 4437.44,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pr\u00f3speros",
            "start": 4439.12,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "emprendedores Porque de eso depend\u00eda El",
            "start": 4441.1,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "Progreso",
            "start": 4444.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n",
            "start": 4446.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed las grandes injusticias que se",
            "start": 4448.94,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "cometieron",
            "start": 4452.719,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "en Sonora y en todo el pa\u00eds Entonces",
            "start": 4453.64,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "estamos trabajando con Los Yaquis con",
            "start": 4456.62,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "los Cedis",
            "start": 4460.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "guarigidos de Sonora y los mayos y vamos",
            "start": 4461.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 4467.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "apoyando a todos pero d\u00e1ndole",
            "start": 4468.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "preferencia",
            "start": 4472.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a quien m\u00e1s lo necesita y esto al mismo",
            "start": 4473.26,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tiempo que se est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 4477.86,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "inversiones",
            "start": 4480.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fuese muy importantes para el desarrollo",
            "start": 4482.5,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "futuro de Sonora es un gran estado con",
            "start": 4486.86,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "muchos recursos naturales",
            "start": 4491.96,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "pues nada m\u00e1s la extensi\u00f3n territorial",
            "start": 4493.719,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "de Sonora es",
            "start": 4500.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la segunda entidad federativa con m\u00e1s",
            "start": 4502.64,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n territorial en el pa\u00eds",
            "start": 4505.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s tiene quinientos kil\u00f3metros de",
            "start": 4508.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "frontera con Estados Unidos",
            "start": 4513.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tiene Sonora la posibilidad de generar",
            "start": 4516.679,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "como hoy va a quedar de manifiesto",
            "start": 4521.54,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "energ\u00eda limpia",
            "start": 4523.58,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "renovable",
            "start": 4526.3,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Ya",
            "start": 4527.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 4529.78,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "definiendo hacia adelante que",
            "start": 4533.56,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "todos los carros que se van a",
            "start": 4538.6,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "utilizar en Estados Unidos que se va a",
            "start": 4543.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adquirir en Estados Unidos van a ser",
            "start": 4546.86,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos Ellos est\u00e1n poniendo como",
            "start": 4548.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fecha del 2030",
            "start": 4551.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4554.3,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hay que reconvertir",
            "start": 4556.76,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "toda la industria automotriz",
            "start": 4559.78,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "Y eso va a requerir de energ\u00edas limpias",
            "start": 4563.659,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "y va a requerir",
            "start": 4568.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de un mineral estrat\u00e9gico que tiene",
            "start": 4570.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Sonora que es el litio",
            "start": 4575.12,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de bater\u00edas",
            "start": 4578.96,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4582.739,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "Sonora tiene todo ese potencial que",
            "start": 4584.739,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vamos a desarrollar en lo que hemos",
            "start": 4589.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "llamado el plan Sonora que es una",
            "start": 4591.739,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "propuesta del gobernador Alfonso durazo",
            "start": 4593.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 4597.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tomen en cuenta que hace pues menos de",
            "start": 4599.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o",
            "start": 4604.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el gobierno de Estados Unidos decidi\u00f3",
            "start": 4606.98,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "invertir en Arizona para",
            "start": 4610.46,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4615.219,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n",
            "start": 4617.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de chips",
            "start": 4619.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de semiconductores",
            "start": 4621.82,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo dinero con ese prop\u00f3sito",
            "start": 4624.82,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n pensando en no depender de",
            "start": 4629.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Asia",
            "start": 4632.96,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4634.699,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "el uso de estos chips que",
            "start": 4636.159,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "este escasearon cuando la pandemia por",
            "start": 4640.06,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4645.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda comprar un refrigerador una",
            "start": 4646.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estufa",
            "start": 4649.94,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "entregaban estos electrodom\u00e9sticos a los",
            "start": 4653.14,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "seis meses de haberlos pedidos",
            "start": 4657.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "solicitados y tomaron una decisi\u00f3n en el",
            "start": 4659.9,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gobierno decir vamos a hacer",
            "start": 4664.34,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "independientes y esa planta",
            "start": 4666.34,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "la est\u00e1n instalando en Arizona",
            "start": 4670.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4675.94,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en los l\u00edmites con Sonora Entonces es",
            "start": 4677.8,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "los chips los semiconductores de ese",
            "start": 4683.5,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "litio son las bater\u00edas es la industria",
            "start": 4687.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Automotriz la industria de autopartes la",
            "start": 4691.04,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "energ\u00eda renovable todo eso",
            "start": 4695.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "es lo que",
            "start": 4698.659,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "se quiere aprovechar con el plan Sonora",
            "start": 4700.36,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "y significa pues inversiones ya se",
            "start": 4705.38,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 con esta planta en Pe\u00f1asco para",
            "start": 4710.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "energ\u00eda solar pero se puede replicar en",
            "start": 4714.08,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "cinco sitios",
            "start": 4718.159,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "de Sonora hoy empieza este a producirse",
            "start": 4720.219,
            "duration": 10.301
        },
        {
            "text": "energ\u00eda y preguntaba yo cu\u00e1nto Porque no",
            "start": 4727.219,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "quiero ir",
            "start": 4730.52,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "prender una planta",
            "start": 4734.5,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "oprimir un bot\u00f3n y que este no",
            "start": 4737.8,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "signifique nada y me dicen que ya a",
            "start": 4742.34,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "partir de hoy",
            "start": 4746.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es lo que voy a hacer de este oprimir el",
            "start": 4747.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "bot\u00f3n va a significar",
            "start": 4751.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "electricidad para",
            "start": 4754.179,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "60,000 hogares Y es apenas el inicio",
            "start": 4756.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "eso se puede replicar lo del litio lo",
            "start": 4764.659,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 4769.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4770.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "a hacer valer la ley de nacionalizaci\u00f3n",
            "start": 4771.88,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4777.159,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "este mineral estrat\u00e9gico para beneficio",
            "start": 4779.62,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "de Sonora para que se",
            "start": 4783.62,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "establezcan las plantas",
            "start": 4788.56,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de creaci\u00f3n de bater\u00edas y la industria",
            "start": 4791.08,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "Automotriz en Sonora y hay empleos en",
            "start": 4794.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Sonora y se aprovechen estos recursos",
            "start": 4798.02,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "naturales de Sonora que no se lleven los",
            "start": 4800.78,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "recursos naturales de Sonora a otros",
            "start": 4806.06,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "pa\u00edses sino que se aprovechen y que se",
            "start": 4809.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "den facilidades para que todas las",
            "start": 4813.199,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "plantas que quieran",
            "start": 4815.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "establecerse instalarse en Sonora tengan",
            "start": 4816.699,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "esa facilidad Y eso garantiza el",
            "start": 4819.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "desarrollo futuro de Sonora ya no nos va",
            "start": 4823.1,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a tocar a nosotros verlo yo termino",
            "start": 4826.88,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "en 18 19 meses",
            "start": 4830.6,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "Alfonso S\u00ed este",
            "start": 4834.46,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s tiempo pero no hay que estar",
            "start": 4837.699,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 4841.219,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en el corto plazo",
            "start": 4843.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que no hay que estar pensando",
            "start": 4845.199,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "en la pr\u00f3xima elecci\u00f3n sino en las",
            "start": 4847.52,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas generaciones",
            "start": 4850.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en lo que vamos a poder heredar a las",
            "start": 4851.86,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "nuevas generaciones en suma Yo calculo",
            "start": 4856.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que el Gobierno Federal este a\u00f1o y el",
            "start": 4860.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo va a destinar a Sonora alrededor",
            "start": 4864.56,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "de 50.000 millones de pesos en obras de",
            "start": 4869.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 4874.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con caminos",
            "start": 4876.28,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "el puerto de Guaymas estas obras del",
            "start": 4880.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sector",
            "start": 4885.8,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico",
            "start": 4887.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con aduanas",
            "start": 4888.699,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y muchas otras cosas",
            "start": 4892.54,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "como 50 mil millones de pesos de",
            "start": 4895.179,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n para",
            "start": 4898.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "As\u00ed que toma forma el asunto del momento",
            "start": 4901.82,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de Sonora se\u00f1or presidente bueno",
            "start": 4904.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "alrededor del tema del agua ya que habla",
            "start": 4906.1,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "usted del tema del distrito cero",
            "start": 4909.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dieciocho que se est\u00e1 creando para los",
            "start": 4910.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pueblos Yaquis he recibido un par de",
            "start": 4913.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "situaciones ah\u00ed mire justamente",
            "start": 4915.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "enseguida del distrito de riego est\u00e1 San",
            "start": 4917.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Ignacio R\u00edo Muerto me contact\u00f3 un grupo",
            "start": 4921.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de ejidatarios precaristas me dicen",
            "start": 4924.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ellos campesinos que tienen problemas",
            "start": 4927.62,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "porque no han logrado acceder a un",
            "start": 4929.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "n\u00famero de Registro como usuarios de de",
            "start": 4931.699,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cualquiera de los delitos de riesgo que",
            "start": 4934.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ah\u00ed en la zona est\u00e1 el del del r\u00edo",
            "start": 4936.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Yaqui est\u00e1 el de Los Yaquis y y no han",
            "start": 4939.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "logrado obtener el n\u00famero de Registro me",
            "start": 4942.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "dicen ellos que la Conagua por alguna",
            "start": 4944.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n extraordinaria no se los da y me",
            "start": 4946.04,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "pidieron ellos como son campesinos muy",
            "start": 4949.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pobres que si ten\u00eda la ocasi\u00f3n de",
            "start": 4950.659,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "platicarle pues se lo pudiera comentar",
            "start": 4952.64,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "porque necesitan su ayuda me dicen que",
            "start": 4954.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "no tienen manera de de hacer sus",
            "start": 4956.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cultivos ni de sostenerlos tambi\u00e9n el",
            "start": 4958.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tema del agua",
            "start": 4960.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que los usuarios del distrito de riego",
            "start": 4962.08,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "del r\u00edo matap\u00e9 me insisten en que con",
            "start": 4964.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "agua no ha iniciado con las obras y",
            "start": 4967.34,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "procesos eh que bueno se hab\u00edan",
            "start": 4969.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "comprometido para En todo caso tener el",
            "start": 4971.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "control de potenciales avenidas y piden",
            "start": 4973.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de manera reiterada bueno su",
            "start": 4976.219,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n para Para darle seguimiento",
            "start": 4978.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "al tema le quiero le quiero tambi\u00e9n",
            "start": 4979.699,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "plantear un asunto de seguridad hace",
            "start": 4981.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "poquito se habl\u00f3 aqu\u00ed de que en Sonora",
            "start": 4984.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "se redujo un 10% la incidencia de",
            "start": 4987.739,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "homicidio doloso y es cierto tenemos la",
            "start": 4990.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estad\u00edstica a nivel Estatal",
            "start": 4992.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Lamentablemente como Sonora es un estado",
            "start": 4994.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tan grande eh tenemos regiones este",
            "start": 4996.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "diversas y por ejemplo el caso de",
            "start": 4999.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Guaymas sigue siendo Pues un problema",
            "start": 5001.719,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tenemos en Guaymas Empalme Un aumento",
            "start": 5003.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "del 48% licencia de homicidio doloso",
            "start": 5006.219,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "encajeme ha bajado alrededor del 15% sin",
            "start": 5009.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "embargo sigue siendo un foco rojo",
            "start": 5012.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "importante afortunadamente Hermosillo",
            "start": 5013.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tranquilo pero que ahorca salud R\u00edo",
            "start": 5016.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Colorado tambi\u00e9n",
            "start": 5019.659,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "los alcaldes de estos municipios y en",
            "start": 5020.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "alguna ocasi\u00f3n lo coment\u00e9 aqu\u00ed con la",
            "start": 5023.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de Rosa Isela Rodr\u00edguez bueno",
            "start": 5024.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "han insistido en que hay alg\u00fan fondo",
            "start": 5027.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "justamente para equipamiento vi con",
            "start": 5029.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que aqu\u00ed al gobernador le",
            "start": 5031.659,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "dieron trescientos ochenta y siete",
            "start": 5033.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "millones de pesos de un fondo justamente",
            "start": 5034.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de asignaciones para los Estados pero",
            "start": 5036.94,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "los municipios que son la primera",
            "start": 5038.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "autoridad respondiente Pues insisten en",
            "start": 5040.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que pues ellos ellos tambi\u00e9n necesitan",
            "start": 5042.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "apoyo y Y adem\u00e1s que ya Existen los",
            "start": 5044.86,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "recursos creo que usted me dijo",
            "start": 5047.14,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "secretaria era un asunto que pasaba por",
            "start": 5048.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el congreso b\u00e1sicamente no que que si lo",
            "start": 5050.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aprobaban ya estaba listo y bueno no ha",
            "start": 5052.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quedado es el reporte y bueno aprovecho",
            "start": 5054.88,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ya por \u00faltimo para preguntarle por los",
            "start": 5057.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "fondos del Repuve se sabe que se va a",
            "start": 5060.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "acabar el el plan este ahora para el 31",
            "start": 5063.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de marzo al menos es la es lo que dice",
            "start": 5065.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el decreto pero eh lo que me dicen",
            "start": 5068.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de vuelta a los alcaldes es que",
            "start": 5070.239,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "ya no volvieron a recibir las",
            "start": 5072.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "provisiones es decir tienen lo que es",
            "start": 5074.58,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "octubre noviembre y diciembre que no se",
            "start": 5077.44,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "les ha entregado el recurso captado",
            "start": 5079.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entonces obviamente pues andan andan con",
            "start": 5080.86,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la idea de terminar con los procesos de",
            "start": 5083.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "bacheo y reparaci\u00f3n de las calles Muchas",
            "start": 5085.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente y bienvenido de",
            "start": 5087.159,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "vuelta",
            "start": 5089.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en el tema de seguridad es muy",
            "start": 5090.9,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5094.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que se conozca",
            "start": 5096.46,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "lo acaba de informar el general lo de la",
            "start": 5100.12,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y",
            "start": 5104.98,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de",
            "start": 5109.92,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional que se",
            "start": 5112.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tienen en Sonora o sea es de los estados",
            "start": 5115.9,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "m\u00e1s atendidos",
            "start": 5118.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hay ya m\u00e1s de",
            "start": 5121.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "dos mil elementos de la guardia nacional",
            "start": 5123.78,
            "duration": 11.459
        },
        {
            "text": "en Sonora y se est\u00e1n construyendo",
            "start": 5129.36,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "cuarteles a ver si no si ponemos la",
            "start": 5135.239,
            "duration": 11.521
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica del General sobre",
            "start": 5140.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cuarteles y elementos",
            "start": 5146.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 5149.219,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5155.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 5157.02,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "al gobierno del Estado porque",
            "start": 5158.76,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "Alfonso es este",
            "start": 5164.679,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "para decirlo como m\u00e1s claridad es mi",
            "start": 5168.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "representante Adem\u00e1s de que es el",
            "start": 5171.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gobernador Sonora lo eligieron para",
            "start": 5175.42,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "gobernar Sonora y",
            "start": 5176.92,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "es un gobernador libre independiente",
            "start": 5179.58,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "soberano de Sonora es mi representante",
            "start": 5184.02,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "si se puede hablar de eso Este si existe",
            "start": 5189.659,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "ese cargo Entonces estamos trabajando de",
            "start": 5194.739,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "manera conjunta pero miren",
            "start": 5197.8,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas instalaciones",
            "start": 5200.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "se han construido de la guardia nacional",
            "start": 5204.219,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "pero independientemente de las",
            "start": 5207.159,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "instalaciones que van a ser al total al",
            "start": 5210.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "final veinte",
            "start": 5214.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "donde este terminemos",
            "start": 5216.3,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "a finales del a\u00f1o o el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 5223.06,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones lo de el n\u00famero de",
            "start": 5228.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 5232.6,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "una anterior",
            "start": 5234.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 5237.699,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 5240.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 5244.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito",
            "start": 5246.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tiene cuatro mil doscientos sesenta",
            "start": 5248.46,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "elementos un",
            "start": 5251.8,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "Sonora operativos",
            "start": 5256.12,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s",
            "start": 5258.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero es personal la administrativo",
            "start": 5260.739,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 5264.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Marina 964",
            "start": 5266.82,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 5273.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "dos mil seiscientos cuarenta y siete",
            "start": 5276.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en total",
            "start": 5280.6,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "elementos del Gobierno Federal",
            "start": 5282.42,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "siete mil ochocientos setenta y uno",
            "start": 5286.62,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "siete mil ochocientos setenta y",
            "start": 5290.98,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "polic\u00edas municipales estatales cinco mil",
            "start": 5294.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "veintitr\u00e9s O sea",
            "start": 5300.12,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "s\u00ed estamos dando en una atenci\u00f3n",
            "start": 5301.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 5304.179,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "a Sonora",
            "start": 5305.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "porque le tenemos",
            "start": 5308.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "toda la confianza y adem\u00e1s este lo",
            "start": 5311.219,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "requiere la poblaci\u00f3n por los problemas",
            "start": 5315.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de inseguridad y de violencia",
            "start": 5318.699,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "hoy me qued\u00e9 callado",
            "start": 5323.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "porque respeto mucho Alfonso pero hablo",
            "start": 5327.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "de que van a este destinar m\u00e1s recursos",
            "start": 5330.78,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "para la contrataci\u00f3n",
            "start": 5334.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de y lo est\u00e1n haciendo de polic\u00edas la",
            "start": 5337.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n la capacitaci\u00f3n y de",
            "start": 5342.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "instalaciones que mencion\u00f3 Alfonso de",
            "start": 5343.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5347.62,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "por falta de instalaciones para",
            "start": 5348.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda estatal tienen que hospedarse",
            "start": 5351.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "en hoteles como lo hac\u00eda la",
            "start": 5355.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "innombrable",
            "start": 5359.159,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal Este",
            "start": 5360.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "que era lamentable Pues que nunca",
            "start": 5365.219,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "construyeron un cuartel",
            "start": 5368.639,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y tomaban los hoteles y luego",
            "start": 5371.739,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "se iban sin pagar",
            "start": 5375.179,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "un desastre Bueno entonces yo me qued\u00e9",
            "start": 5378.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "pensando y ahora se lo digo no porque",
            "start": 5383.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mi pecho No es mi pecho No es bodega",
            "start": 5387.3,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "este era decirle no este",
            "start": 5390.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "defines esos recursos con ese prop\u00f3sito",
            "start": 5397.139,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 5400.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "te ayudamos m\u00e1s",
            "start": 5402.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "creando",
            "start": 5405.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s instalaciones y tambi\u00e9n con m\u00e1s",
            "start": 5408.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia tiene",
            "start": 5412.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entre otras cosas una ventaja que es muy",
            "start": 5414.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5418.0,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "los polic\u00edas municipales",
            "start": 5420.58,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "por muy buenos que sea",
            "start": 5424.0,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "que los hay muy buenos est\u00e1n",
            "start": 5428.08,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "muy presionados muy asediados",
            "start": 5433.659,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed vive",
            "start": 5438.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sus familias",
            "start": 5441.659,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "en los municipios los conocen",
            "start": 5444.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "diez",
            "start": 5448.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "plata o plomo",
            "start": 5450.52,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "entonces es para ellos una situaci\u00f3n muy",
            "start": 5456.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil un elemento de la guardia",
            "start": 5458.679,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5461.08,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "casi no desconocido",
            "start": 5464.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s hay mecanismo que tiene las",
            "start": 5469.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de la defensa la guardia nacional",
            "start": 5473.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de rotaci\u00f3n",
            "start": 5476.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5479.44,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "tiene mayor eficacia",
            "start": 5481.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este en cuanto a esto desde luego tienen",
            "start": 5485.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que haber polic\u00edas municipales tiene que",
            "start": 5489.4,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "haber polic\u00edas estatales",
            "start": 5491.5,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "profesionales pero",
            "start": 5493.86,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "en algunos estados en donde",
            "start": 5497.04,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s presencia de la delincuencia",
            "start": 5501.239,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "organizada lo mejor es",
            "start": 5504.42,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "fortalecer la guardia nacional y",
            "start": 5508.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aprovechar",
            "start": 5512.639,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "la reforma",
            "start": 5514.32,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "a la Constituci\u00f3n que nos permiti\u00f3 que",
            "start": 5517.02,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ahora la fuerzas armadas tanto la",
            "start": 5521.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina como la defensa",
            "start": 5525.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "puedan ayudar en tareas de seguridad",
            "start": 5527.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "p\u00fablica bueno eso lo quer\u00eda dejar de",
            "start": 5530.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "manifiesto pero tambi\u00e9n hay una l\u00e1mina",
            "start": 5534.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que no s\u00e9 si se present\u00f3 ahora sobre lo",
            "start": 5537.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que destina",
            "start": 5540.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n que por derecho le",
            "start": 5543.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "corresponde a Estados y municipios",
            "start": 5546.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "son fondos de seguridad A ver si la",
            "start": 5549.0,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "ponen",
            "start": 5553.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5556.54,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "lo de abajo los dos mil seiscientos es",
            "start": 5559.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para municipios",
            "start": 5562.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que puede ser que no sea suficiente pero",
            "start": 5564.4,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "s\u00ed hay un fondo con ese prop\u00f3sito y lo",
            "start": 5568.0,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "de arriba es para el estado",
            "start": 5572.5,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente Entonces s\u00ed existe un fondo",
            "start": 5576.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5580.84,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "acerca de",
            "start": 5582.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lo de la regularizaci\u00f3n de los",
            "start": 5584.46,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "carros de origen extranjero tiene",
            "start": 5588.4,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "Alfonso bueno toda la informaci\u00f3n",
            "start": 5593.699,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "incluso sobre esto Si quieres este",
            "start": 5597.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "profundizar este",
            "start": 5599.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el caso de los veh\u00edculos presidente",
            "start": 5613.679,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "en el caso de los veh\u00edculos tenemos en",
            "start": 5617.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "este momento",
            "start": 5620.62,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "137.800 veh\u00edculos registrados en",
            "start": 5626.04,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "Hermosillo treinta y siete mil",
            "start": 5630.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "setecientos dos Nogales 19,000 grosso",
            "start": 5632.26,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "modo San Luis R\u00edo Colorado 13 Cajeme",
            "start": 5635.199,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "Trece mil Agua Prieta Diez mil son los",
            "start": 5639.239,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "que tienen m\u00e1s estamos hemos",
            "start": 5642.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5647.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Hacienda nos ha",
            "start": 5648.82,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "asignado",
            "start": 5652.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "133 millones de pesos es decir nos ha",
            "start": 5653.58,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "cubierto el registro de veh\u00edculos hasta",
            "start": 5658.179,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "el mes de octubre pero",
            "start": 5661.84,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "somos un estado que est\u00e1 al 100 con los",
            "start": 5664.5,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites ante la Secretar\u00eda de Hacienda",
            "start": 5668.86,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y mes con mes nos hace una asignaci\u00f3n de",
            "start": 5671.62,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "hecho el lunes tenemos una reuni\u00f3n con",
            "start": 5676.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidentes municipales nos lleg\u00f3 una",
            "start": 5679.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "cantidad importante hace un par de d\u00edas",
            "start": 5682.3,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y el lunes nos vamos a entregar y",
            "start": 5685.659,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "presencialmente un cheque pero nos falta",
            "start": 5689.699,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "todav\u00eda noviembre diciembre y enero eso",
            "start": 5694.06,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "va a ir llegando y conforme llegue dicho",
            "start": 5698.5,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "coloquialmente sin tocar baranda lo",
            "start": 5703.739,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "transferiremos",
            "start": 5707.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de inmediato a los municipios como lo",
            "start": 5708.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hemos hecho invariablemente somos un",
            "start": 5712.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "gobierno que no debe un solo quinto",
            "start": 5715.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "presidente a los municipios por ning\u00fan",
            "start": 5718.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "concepto entonces",
            "start": 5722.08,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "la la otra parte",
            "start": 5725.32,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed gracias presidente aqu\u00ed en el caso",
            "start": 5732.82,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de Sonora nos Ah bueno aqu\u00ed El Avance",
            "start": 5736.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "tenemos nos corresponder\u00edan hasta este",
            "start": 5741.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 5745.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "trescientos cuarenta y siete millones de",
            "start": 5745.86,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 5748.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "setecientos setenta mil",
            "start": 5749.699,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en ese momento la Secretar\u00eda de Hacienda",
            "start": 5751.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "nos ha entregado 139 millones ciento",
            "start": 5755.199,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "treinta y nueve",
            "start": 5760.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "millones ciento ocho mil pesos estos 139",
            "start": 5760.98,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "corresponden hasta el mes de octubre",
            "start": 5766.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 pendiente la otra parte hemos",
            "start": 5768.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "presentado ya todos los proyectos han",
            "start": 5771.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "cumplido los municipios y van a ir",
            "start": 5775.719,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "entreg\u00e1ndonos mensualmente este recurso",
            "start": 5779.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Gracias presidente",
            "start": 5785.5,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "muy bien Vamos con",
            "start": 5788.679,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente gobernador",
            "start": 5797.139,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "secretario secretaria Diego El\u00edas",
            "start": 5799.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Cedillo de el sistema informativo de",
            "start": 5802.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Tabasco diario presente se\u00f1or presidente",
            "start": 5804.4,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas la presidenta de Per\u00fa la",
            "start": 5807.42,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "presidenta interina la presidenta que",
            "start": 5812.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "actualmente est\u00e1 Vaya ostentando ese",
            "start": 5814.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cargo Dina boluarte coment\u00f3 o urgi\u00f3 en",
            "start": 5817.719,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "este caso a usted al respecto de",
            "start": 5821.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "entregarle la bandera la presidencia",
            "start": 5824.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con respecto a la alianza del Pac\u00edfico",
            "start": 5827.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "entonces presidente preguntarle su",
            "start": 5830.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n al respecto de estas",
            "start": 5833.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "declaraciones de su hom\u00f3loga peruana y",
            "start": 5835.12,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aprovechando el \u00e1mbito",
            "start": 5837.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "internacional si usted me permite saber",
            "start": 5838.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pas\u00f3 con el viaje que usted anunci\u00f3",
            "start": 5841.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado a Colombia para tocar el",
            "start": 5844.12,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tema de la pol\u00edtica",
            "start": 5847.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de drogas puntualmente y saber tambi\u00e9n",
            "start": 5848.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "si tiene planeado",
            "start": 5852.159,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 5853.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "quinto a\u00f1o de su gobierno visitar pa\u00edses",
            "start": 5855.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de latinoam\u00e9rica Gracias presidente S\u00ed",
            "start": 5859.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "este lo de la alianza del Pac\u00edfico",
            "start": 5862.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Estamos buscando la manera",
            "start": 5864.699,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de entregar",
            "start": 5867.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la presidencia",
            "start": 5869.639,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5873.42,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda al Per\u00fa pero cuando",
            "start": 5875.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5880.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se iba a llevar a cabo la reuni\u00f3n no le",
            "start": 5882.159,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "permitieron al presidente",
            "start": 5886.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de salir",
            "start": 5888.659,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "luego \u00edbamos nosotros a visitar Per\u00fa y",
            "start": 5891.639,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "lo detuvieron",
            "start": 5895.719,
            "duration": 2.581
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5896.67,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "por esto que yo considero fue un golpe",
            "start": 5898.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de estado",
            "start": 5902.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico",
            "start": 5904.6,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "aunque tambi\u00e9n ha utilizado a la polic\u00eda",
            "start": 5908.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y creo que",
            "start": 5913.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "fue un acto",
            "start": 5915.0,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "ilegal arbitrario antidemocr\u00e1tico",
            "start": 5918.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "no se respet\u00f3 la voluntad del pueblo de",
            "start": 5924.76,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "Per\u00fa no se habla mucho de esto por lo",
            "start": 5928.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 5932.5,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 5933.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hay mucha",
            "start": 5936.699,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5942.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n",
            "start": 5944.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "convenida no pactada",
            "start": 5948.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5952.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5955.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "le conviene a los grupos",
            "start": 5957.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "olig\u00e1rquicos de Am\u00e9rica Latina y del",
            "start": 5961.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 5964.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los medios tocan",
            "start": 5965.639,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "al son",
            "start": 5969.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que les marca",
            "start": 5972.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la oligarqu\u00eda",
            "start": 5975.06,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "los grupos",
            "start": 5979.6,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de intereses creados",
            "start": 5982.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5985.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ellos deciden Qu\u00e9 es nota Y qu\u00e9 no es",
            "start": 5987.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nota",
            "start": 5990.82,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es grav\u00edsimo lo que sucedi\u00f3 en Per\u00fa",
            "start": 5991.679,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "sea la destituci\u00f3n de un presidente lo",
            "start": 5994.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "meten a la c\u00e1rcel de no hay fundamentos",
            "start": 5997.78,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "legales",
            "start": 6000.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "no respetan la voluntad del pueblo y lo",
            "start": 6002.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que hay en el fondo Pues es una actitud",
            "start": 6006.54,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "clasista racista",
            "start": 6009.32,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "como se trata de un maestro",
            "start": 6013.46,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de la Sierra",
            "start": 6016.94,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "humilde",
            "start": 6020.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "fue desde el principio acosado",
            "start": 6024.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "como cinco seis intentos de destituci\u00f3n",
            "start": 6030.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "creo que estaba llegando y al",
            "start": 6034.04,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "mes ya ten\u00eda de parte del congreso",
            "start": 6038.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porque no contaba con no cuenta con la",
            "start": 6042.06,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de El Congreso",
            "start": 6046.08,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "las primeras denuncias de destituci\u00f3n",
            "start": 6050.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hasta que lo lograron",
            "start": 6053.699,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "y lo encarcelaron",
            "start": 6056.46,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6060.12,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6062.58,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "mucha tradici\u00f3n tambi\u00e9n no de quienes",
            "start": 6066.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "supuestamente",
            "start": 6070.679,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "lo ayudaban",
            "start": 6072.26,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "al grado de que cuando lo detienen",
            "start": 6074.699,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 6077.659,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "llevan a cabo",
            "start": 6080.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "esa acci\u00f3n son sus propios guardias",
            "start": 6082.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "era una",
            "start": 6091.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de complicidad de componendas",
            "start": 6093.02,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "una asociaci\u00f3n ah\u00ed delictuosa",
            "start": 6096.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "toda una Conspiraci\u00f3n",
            "start": 6103.38,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed est\u00e1 lo de la presidencia",
            "start": 6106.26,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "le voy a dar instrucciones al secretario",
            "start": 6114.659,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores que le",
            "start": 6118.139,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "notifique este",
            "start": 6119.639,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "a los miembros",
            "start": 6122.54,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "del grupo de R\u00edo qu\u00e9 hacemos",
            "start": 6127.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque yo no quiero entregar",
            "start": 6132.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "este a un gobierno",
            "start": 6135.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que considero espurio",
            "start": 6139.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "que decidan",
            "start": 6146.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los miembros del grupo de r\u00edo",
            "start": 6148.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "llamar\u00eda puntualmente a una votaci\u00f3n",
            "start": 6153.78,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "entre los pa\u00edses para ver que",
            "start": 6155.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n se toman lo vamos a",
            "start": 6157.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "notificar a informar para ver cu\u00e1l es la",
            "start": 6159.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n que tiene si ellos dicen este",
            "start": 6161.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "entreguen este la presidencia pues lo",
            "start": 6164.84,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 6168.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed voy a hacer la consulta Porque",
            "start": 6170.219,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s yo no quiero este",
            "start": 6172.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "legitimar",
            "start": 6175.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "un golpe de estado",
            "start": 6177.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6181.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "lo podemos hacer eso es contrario a las",
            "start": 6183.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 6186.659,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es contrario a los derechos humanos y es",
            "start": 6189.08,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1tico",
            "start": 6193.139,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con nosotros no cuentan en eso nada m\u00e1s",
            "start": 6196.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "para precisar el primer cuestionamiento",
            "start": 6199.739,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presidente saber qu\u00e9 pas\u00f3 con el viaje a",
            "start": 6201.179,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Colombia que se ten\u00eda planeado Tengo",
            "start": 6203.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pensado hacer un viaje",
            "start": 6205.739,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6209.9,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica del Sur para visitar algunos",
            "start": 6212.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pa\u00edses pero",
            "start": 6216.84,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "creo que va a ser muy cerca",
            "start": 6221.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el cincuenta aniversario del asesinato",
            "start": 6227.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "del presidente Allende en Chile que voy",
            "start": 6229.98,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a aprovechar para",
            "start": 6234.42,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ir a Colombia Argentina a Brasil y a",
            "start": 6236.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Chile hasta ahora",
            "start": 6242.1,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "pero eso es en septiembre",
            "start": 6244.679,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "tenemos comunicaci\u00f3n con el presidente",
            "start": 6248.119,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "Petro con Alberto Fern\u00e1ndez de Argentina",
            "start": 6250.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es probable que hoy hable por tel\u00e9fono",
            "start": 6257.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con el presidente Lula para",
            "start": 6260.219,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "algunos asuntos que estamos",
            "start": 6263.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tratando sobre",
            "start": 6266.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n importaci\u00f3n de alimentos lo",
            "start": 6270.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que tiene que ver",
            "start": 6274.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "con enfrentar de manera",
            "start": 6276.199,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "conjunta",
            "start": 6280.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno inflacionario",
            "start": 6282.02,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "sobre ese tema b\u00e1sicamente Gracias",
            "start": 6286.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "presidente y en una segunda pregunta en",
            "start": 6289.739,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "dos semanas se va a llevar a cabo la",
            "start": 6293.94,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "marcha en la Ciudad de M\u00e9xico en favor",
            "start": 6296.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del INE en favor de esta defensa del",
            "start": 6299.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional electoral",
            "start": 6301.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aunado a esto presidente ya en cuesti\u00f3n",
            "start": 6304.04,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "de semanas en cuesti\u00f3n de d\u00edas tambi\u00e9n",
            "start": 6306.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se va a dar la separaci\u00f3n del cargo",
            "start": 6308.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "termina su periodo el presidente el",
            "start": 6311.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "consejero presidente Lorenzo C\u00f3rdoba y",
            "start": 6314.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 6315.78,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "su compa\u00f1ero del otro consejero Ciro",
            "start": 6317.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "murallama derivado de esto presidente",
            "start": 6320.219,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Usted bien sabe y se ha manejado mucho",
            "start": 6322.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en los medios el proceso que se va a",
            "start": 6324.42,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "llevar a cabo para elegir a los nuevos",
            "start": 6326.58,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "consejeros electorales la insaculaci\u00f3n",
            "start": 6328.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la famosa Tom o alg\u00fan sorteo entonces",
            "start": 6329.9,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "presidente nada m\u00e1s puntualizar y",
            "start": 6333.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "conocer su opini\u00f3n Cu\u00e1l es el perfil que",
            "start": 6335.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "deben de tener las y los consejeros",
            "start": 6337.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "electorales que deban ser propuestos a",
            "start": 6340.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este cargo y tambi\u00e9n si me permite saber",
            "start": 6343.56,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "usted considerar\u00eda prudente que el nuevo",
            "start": 6346.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "consejero presidente podr\u00eda ser una",
            "start": 6349.619,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "mujer gracias",
            "start": 6351.84,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "bueno tienen que ser este",
            "start": 6354.06,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "lo opuesto a los que se van",
            "start": 6359.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esto es que los nuevos tienen que ser",
            "start": 6367.139,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "dem\u00f3cratas aut\u00e9ntico",
            "start": 6370.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gente honesta",
            "start": 6373.52,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "\u00edntegra",
            "start": 6379.199,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "con autoridad",
            "start": 6383.34,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "moral incorruptibles",
            "start": 6385.219,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6388.55,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "eso es lo que yo considero acerca de la",
            "start": 6391.86,
            "duration": 10.379
        },
        {
            "text": "marcha o este movimiento de protesta",
            "start": 6396.84,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "que tiene como este",
            "start": 6402.239,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pantalla",
            "start": 6407.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "lo de",
            "start": 6410.34,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la ley electoral Lo cierto es que es una",
            "start": 6413.04,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n del bloque conservador en",
            "start": 6417.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "contra de nosotros",
            "start": 6421.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Ese es el fondo",
            "start": 6423.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "lo dem\u00e1s es la excusa es el pretexto",
            "start": 6425.34,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6431.04,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "este el INE el INE no se toca",
            "start": 6435.84,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna no se toca",
            "start": 6445.699,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no se toca",
            "start": 6454.02,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "el influyentismo no se toca",
            "start": 6459.06,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el que quiera",
            "start": 6464.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que paguen impuestos los que no pagaban",
            "start": 6466.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "no se toca",
            "start": 6469.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 6473.219,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Ah la prensa",
            "start": 6475.5,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "vendida o alquilada no se toca",
            "start": 6478.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pero eso es",
            "start": 6486.119,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6489.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en su derecho de manifestarse Y",
            "start": 6491.42,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno",
            "start": 6495.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6497.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 6499.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dejan de simular",
            "start": 6503.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "porque aparentaban ser independientes",
            "start": 6508.139,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "progresistas liberales",
            "start": 6511.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y son conservadores",
            "start": 6515.639,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "rancios",
            "start": 6519.239,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y corruptos",
            "start": 6521.42,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6524.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Claudio x Gonz\u00e1lez todos",
            "start": 6526.08,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 6529.8,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "este ahora paladines de la Democracia de",
            "start": 6532.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la Libertad",
            "start": 6537.06,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de la honestidad",
            "start": 6539.1,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 6542.52,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "fueron los que",
            "start": 6543.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "impulsaron todo el saqueo que se llev\u00f3 a",
            "start": 6546.139,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 6550.56,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "durante 36 a\u00f1os de periodo neoliberal",
            "start": 6554.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "oportunista",
            "start": 6557.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos los intelectuales",
            "start": 6561.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos medios de informaci\u00f3n con",
            "start": 6563.3,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "honrosas excepciones y tambi\u00e9n",
            "start": 6566.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "una cosa son los due\u00f1os de los medios de",
            "start": 6570.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n las empresas",
            "start": 6573.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la informaci\u00f3n",
            "start": 6575.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que utilizan esos medios",
            "start": 6578.58,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6581.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fines de lucro",
            "start": 6583.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "para obtener",
            "start": 6585.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "prebendas para obtener contratos",
            "start": 6587.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6591.6,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "llevar a cabo actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 6594.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para eso",
            "start": 6600.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tienen los medios",
            "start": 6602.119,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ni siquiera son importantes como",
            "start": 6605.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 6607.619,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "tienen diez empresas y es y una de ellas",
            "start": 6609.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 6615.54,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la guardaespalda",
            "start": 6621.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es como el guarura",
            "start": 6627.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el que este",
            "start": 6636.54,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "entra en acci\u00f3n",
            "start": 6640.159,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "si no obtienen",
            "start": 6644.42,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "prebendas",
            "start": 6647.219,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Bueno pero",
            "start": 6649.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ese modo operandi no tiene nada que ver",
            "start": 6650.78,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "con los periodistas Eso es lo que quiero",
            "start": 6655.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dejar en claro",
            "start": 6657.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Yo estoy en contra de esas estructuras",
            "start": 6661.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de poder no en contra del periodismo",
            "start": 6663.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es lo mismo No estoy en contra de los",
            "start": 6668.34,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 6670.8,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "empresario merece respeto",
            "start": 6673.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s es fundamental",
            "start": 6677.82,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "para el desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 6681.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "invierte",
            "start": 6685.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "corre riesgos",
            "start": 6686.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tiene que juntar el dinero para la",
            "start": 6689.719,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "n\u00f3mina",
            "start": 6693.36,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "ocupa personas",
            "start": 6696.659,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "dependen de \u00e9l muchos familias",
            "start": 6699.26,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "Yo estoy en contra de la riqueza mala",
            "start": 6703.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vida no de los empresarios",
            "start": 6706.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estoy en contra de los que de la noche a",
            "start": 6710.28,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana",
            "start": 6713.04,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "se vuelven inmensamente ricos porque se",
            "start": 6716.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "dedicaron a saquear a robar",
            "start": 6719.699,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "el erario Pues es lo mismo en el caso de",
            "start": 6723.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "los periodistas tienen todo mi respeto",
            "start": 6726.42,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "usted no es con ellos",
            "start": 6730.76,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ellos venden",
            "start": 6734.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "su trabajo puede que vendan su trabajo",
            "start": 6737.46,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pero no su conciencia",
            "start": 6741.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y eso me consta pues",
            "start": 6745.199,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "el problema est\u00e1 arriba",
            "start": 6748.679,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "ustedes creen",
            "start": 6752.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que los directores de noticias m\u00e1s",
            "start": 6754.86,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "famosos",
            "start": 6757.679,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "los conductores de radio de televisi\u00f3n",
            "start": 6760.139,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "son aut\u00f3nomos",
            "start": 6765.179,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6770.58,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6774.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ellos reciben l\u00ednea",
            "start": 6776.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de los de Mero arriba",
            "start": 6781.26,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "ya habl\u00e9 con este pol\u00edtico",
            "start": 6785.76,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "as\u00ed era antes",
            "start": 6788.78,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6792.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "llegamos a un acuerdo ya hubo un",
            "start": 6794.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "enjuague",
            "start": 6797.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "este me lo tratas bien eh",
            "start": 6798.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6805.139,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no ha querido",
            "start": 6806.239,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 6809.699,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6812.34,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la compra",
            "start": 6813.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de medicinas",
            "start": 6817.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no nos ayuda",
            "start": 6823.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "o no nos quiere ayudar d\u00e1ndonos el",
            "start": 6825.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "contrato",
            "start": 6829.92,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "para la compra de patrullas",
            "start": 6831.78,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6836.639,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "este que siente al rigor",
            "start": 6840.6,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "de los medios as\u00ed era entonces",
            "start": 6844.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por eso Pienso",
            "start": 6851.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6853.219,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "todo est\u00e9 en movimiento pues va en",
            "start": 6855.26,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "contra de lo que estamos llevando a cabo",
            "start": 6857.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6860.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "porque se sienten afectados en sus",
            "start": 6862.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 6865.679,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "es normal",
            "start": 6868.739,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "desde hace mucho tiempo se habla",
            "start": 6870.739,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "de la reacci\u00f3n",
            "start": 6874.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuando se lleva a cabo un proceso de",
            "start": 6877.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n hay una reacci\u00f3n por eso",
            "start": 6879.36,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6882.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que se habla de los grupos reaccionarios",
            "start": 6883.219,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "siempre los ha visto",
            "start": 6887.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces se van a manifestar por eso o",
            "start": 6890.4,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "por cualquier otra cosa",
            "start": 6893.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y son libres",
            "start": 6894.739,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "y por cierto ya me enter\u00e9 de que fue una",
            "start": 6897.08,
            "duration": 12.34
        },
        {
            "text": "diputada de Morena la que propuso lo del",
            "start": 6904.159,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "aumento de la multa a los que insulten",
            "start": 6909.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 6912.9,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y lo hizo este",
            "start": 6914.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sin Malas intenciones",
            "start": 6917.179,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "pero esa ley",
            "start": 6922.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "lo que debe de hacerse",
            "start": 6928.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con esa ley es eliminarla",
            "start": 6933.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6939.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya la probaron los diputados S\u00ed",
            "start": 6947.06,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "porque por eso metieron a la c\u00e1rcel A",
            "start": 6951.199,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "Madero",
            "start": 6955.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la primera vez por insultos a la",
            "start": 6958.02,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 6960.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y lo del 68 tuvo tambi\u00e9n que ver con eso",
            "start": 6961.86,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "O sea la vamos a derogar",
            "start": 6966.78,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y este adem\u00e1s tambi\u00e9n que se informe que",
            "start": 6969.54,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 en comisiones",
            "start": 6974.42,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no pas\u00f3 al pleno",
            "start": 6976.76,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "pero no es una cosa que tenga que ver",
            "start": 6979.98,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 6981.9,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "Claro que no estoy pidiendo que me",
            "start": 6984.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "insulten no este pero no vamos nosotros",
            "start": 6986.4,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6991.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "enjuiciar a nadie por eso",
            "start": 6993.26,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nada este",
            "start": 6996.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hay derecho a la cr\u00edtica en el caso del",
            "start": 6998.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "abogado",
            "start": 7002.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7003.56,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 7005.26,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 7007.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed estoy analizando la posibilidad",
            "start": 7009.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de denunciarlo",
            "start": 7011.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque no es contra Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 7014.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Obrador es contra el presidente de",
            "start": 7017.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7020.119,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7022.82,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7023.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "primero est\u00e1 de por medio de la",
            "start": 7026.3,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "honestidad qu\u00e9 es lo que estimo m\u00e1s",
            "start": 7028.82,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "importante segundo",
            "start": 7031.159,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7033.25,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "no se puede gobernar a M\u00e9xico si no se",
            "start": 7034.46,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 7039.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "autoridad moral",
            "start": 7040.699,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "y tercero de que no podemos ser",
            "start": 7045.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "reh\u00e9n de",
            "start": 7051.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ning\u00fan grupo de inter\u00e9s creado",
            "start": 7053.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de ninguna mafia",
            "start": 7058.28,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y menos de extranjeros",
            "start": 7060.56,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entonces estoy",
            "start": 7065.719,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "analizando la posibilidad de s\u00ed",
            "start": 7068.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presentar una denuncia",
            "start": 7071.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "por da\u00f1o moral y que lo que obtengamos",
            "start": 7072.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pues se le entregue a las v\u00edctimas",
            "start": 7077.96,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "familiares de los que perdieron la vida",
            "start": 7080.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en la guerra contra el narcotr\u00e1fico",
            "start": 7084.219,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "pero estoy en eso este buscando tambi\u00e9n",
            "start": 7088.04,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "un abogado que tiene que ser de all\u00e1",
            "start": 7092.98,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "y que tiene que ser tambi\u00e9n",
            "start": 7097.48,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "honesto",
            "start": 7101.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que sea una gente \u00edntegra",
            "start": 7103.82,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "para que este presente la la denuncia en",
            "start": 7107.06,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "contra del abogado porque actu\u00f3",
            "start": 7112.699,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de manera tendenciosa",
            "start": 7120.92,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "clar\u00edsimo",
            "start": 7124.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este lo mandaron a eso",
            "start": 7126.699,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "a querer mancharnos",
            "start": 7131.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y vamos a aclarar las cosas sobre eso",
            "start": 7137.599,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "vamos al al fondo del asunto",
            "start": 7142.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Buen d\u00eda presidente Michel Rivera de",
            "start": 7155.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Radio F\u00f3rmula Sonora son tres preguntas",
            "start": 7157.099,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y me permite la primera es justamente",
            "start": 7159.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sobre el juicio Genaro Garc\u00eda Luna ahora",
            "start": 7162.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "queda en unanimidad 12 personas tomar la",
            "start": 7165.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n si es culpable si es inocente",
            "start": 7168.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "alg\u00fan mensaje o mejor no tienen",
            "start": 7170.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "celulares no tienen la forma de",
            "start": 7172.639,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "comunicarse pero les enviar\u00e9 alg\u00fan",
            "start": 7174.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "mensaje les dir\u00eda algo desde aqu\u00ed con la",
            "start": 7176.179,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "oportunidad que tiene usted la",
            "start": 7178.52,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "plataforma las c\u00e1maras los micr\u00f3fonos a",
            "start": 7179.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estas doce personas que van a tomar esta",
            "start": 7182.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n en cuanto al juicio a Genaro",
            "start": 7184.219,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna eso Por una parte presidente",
            "start": 7187.46,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "en el tema de seguridad ya lo mencionaba",
            "start": 7189.739,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "era importante reiterar que hay m\u00e1s de",
            "start": 7192.199,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "pues Trece mil elementos en Sonora",
            "start": 7193.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuidando o tratando de garantizar la",
            "start": 7196.54,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "seguridad Sin embargo a veces pareciera",
            "start": 7199.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que en algunos municipios como Guaymas y",
            "start": 7200.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Empalme la cantidad de elementos tanto",
            "start": 7203.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la guardia Nacional del ej\u00e9rcito y de",
            "start": 7205.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la Marina No son suficientes por",
            "start": 7208.04,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "distintos hechos de violencia que",
            "start": 7209.96,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "incluso hoy mismo despertando se est\u00e1n",
            "start": 7211.219,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "viviendo ah\u00ed se buscar\u00e1 alg\u00fan cambio en",
            "start": 7213.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la estrategia mejor no en el incremento",
            "start": 7216.739,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de los elementos pero en la estrategia Y",
            "start": 7218.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "probablemente escuchaba yo de un plan de",
            "start": 7221.239,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "pacificaci\u00f3n en algunas zonas del pa\u00eds",
            "start": 7223.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dentro de esa estrategia pues lo",
            "start": 7225.38,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que se busca o c\u00f3mo se busca trabajar en",
            "start": 7227.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Sonora Y por \u00faltimo comentarle se viene",
            "start": 7229.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "una obra importante entre M\u00e9xico y",
            "start": 7233.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Estados Unidos una nueva pues una",
            "start": 7234.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "redirecci\u00f3n econ\u00f3mica con el movimiento",
            "start": 7237.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de las v\u00edas del tren en la frontera el",
            "start": 7239.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer el presidente municipal de",
            "start": 7242.239,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "imuris una ciudad cerca de Nogales se",
            "start": 7244.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "manifestaba en contra de que se haga un",
            "start": 7247.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "movimiento de las v\u00edas del tren y que",
            "start": 7249.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cruce este estas v\u00edas por su municipio o",
            "start": 7251.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los alrededores por un da\u00f1o incluso",
            "start": 7254.9,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "hasta ecol\u00f3gico que se puede ocasionar",
            "start": 7256.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en esa zona presidente se puede",
            "start": 7258.02,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "contemplar A lo mejor escuchar a la",
            "start": 7260.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de inmunes para hacer un",
            "start": 7262.699,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico A lo mejor mover las v\u00edas de",
            "start": 7264.02,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "tren para que no crucen sobre ese",
            "start": 7266.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "municipio o ya est\u00e1 atrasado y definido",
            "start": 7267.619,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la ruta de palabra esas tres preguntas",
            "start": 7270.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente gracias Bueno aunque no",
            "start": 7272.719,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "tienen tel\u00e9fono yo creo que est\u00e1n",
            "start": 7274.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "informados los ciudadanos que est\u00e1n",
            "start": 7277.34,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "actuando como Jurado",
            "start": 7280.699,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que yo les dir\u00eda",
            "start": 7283.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 7287.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tomaran en cuenta",
            "start": 7288.94,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de todo lo que",
            "start": 7295.34,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "debieron haber hecho",
            "start": 7297.34,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "o la participaci\u00f3n que seguramente",
            "start": 7301.9,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "tuvieron autoridades estadounidenses",
            "start": 7306.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "en este asunto porque no puede ser",
            "start": 7311.98,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 7315.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7317.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no se enteraran",
            "start": 7318.58,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "si hab\u00eda cooperaci\u00f3n",
            "start": 7321.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "por ejemplo con Garc\u00eda Luna",
            "start": 7323.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "se dio",
            "start": 7326.5,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "el operativo conocido como R\u00e1pido y",
            "start": 7331.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "furioso",
            "start": 7334.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que algo convenido entre el gobierno de",
            "start": 7336.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 7339.32,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "para meter armas a M\u00e9xico",
            "start": 7340.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esto lo permiti\u00f3 el gobierno",
            "start": 7345.739,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 7347.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces que tomen en cuenta eso al",
            "start": 7350.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "momento de resolver",
            "start": 7354.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que cuando menos",
            "start": 7359.06,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "haya una recomendaci\u00f3n para que se",
            "start": 7360.699,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "investigue",
            "start": 7363.679,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "a Quienes",
            "start": 7365.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "participaron del gobierno estadounidense",
            "start": 7368.5,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "en todas estas acciones",
            "start": 7373.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "si sab\u00edan no sab\u00edan",
            "start": 7379.04,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7383.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ese de dominio p\u00fablico que hab\u00eda una",
            "start": 7384.699,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n estrecha",
            "start": 7389.48,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "con las agencias del gobierno de Estados",
            "start": 7392.239,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 7395.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo es posible",
            "start": 7396.34,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que no aparece nada de eso",
            "start": 7398.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "en el caso pues no se trata eso",
            "start": 7403.58,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "que se haga una recomendaci\u00f3n en ese",
            "start": 7407.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "sentido y que tambi\u00e9n se tome en cuenta",
            "start": 7411.199,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "de que en Estados Unidos",
            "start": 7415.159,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "se da el consumo de la droga",
            "start": 7419.139,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "y que el gobierno con todo respeto hace",
            "start": 7423.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "muy poco",
            "start": 7427.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "por evitar",
            "start": 7429.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la demanda",
            "start": 7432.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "o el incremento en el consumo",
            "start": 7434.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "del fentanilo y de otras drogas",
            "start": 7438.76,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "La pregunta es qu\u00e9 est\u00e1n haciendo con",
            "start": 7443.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 7446.719,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n haciendo para difundir sobre",
            "start": 7449.739,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "el da\u00f1o",
            "start": 7453.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que ocasionan las drogas",
            "start": 7455.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto dinero destina el gobierno de",
            "start": 7458.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 7461.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "para campa\u00f1as",
            "start": 7463.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en contra de las drogas",
            "start": 7466.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "si en los canales de televisi\u00f3n en",
            "start": 7469.42,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Estados Unidos sin las estaciones de",
            "start": 7472.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "radio en Estados Unidos",
            "start": 7474.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 constantemente",
            "start": 7475.84,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando sobre el da\u00f1o que ocasionan",
            "start": 7478.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "las drogas eso no lo hace",
            "start": 7481.699,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces ojal\u00e1 y haya esa",
            "start": 7485.9,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n",
            "start": 7489.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "lo segundo que me preguntas sobre",
            "start": 7491.26,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Guaymas sobre Obreg\u00f3n Ya se est\u00e1",
            "start": 7495.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 7498.02,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "hay atenci\u00f3n especial si hace falta que",
            "start": 7501.139,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "haya m\u00e1s elementos lo vamos a hacer",
            "start": 7506.06,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estamos avanzando bastante",
            "start": 7509.86,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "de este en ese prop\u00f3sito miren",
            "start": 7513.58,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7518.9,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "es este algo",
            "start": 7520.78,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "espectacular pero ya no est\u00e1 Sonora",
            "start": 7524.139,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "entre los cinco estados",
            "start": 7528.94,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s homicidios",
            "start": 7532.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en el lugar siete",
            "start": 7536.44,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "a nivel nacional",
            "start": 7540.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a partir de que hemos estado este dando",
            "start": 7542.659,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "m\u00e1s atenci\u00f3n y yo espero que sigamos",
            "start": 7547.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "avanzando ayer por ejemplo miren lo que",
            "start": 7550.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "vimos en la ma\u00f1ana que es lo que nos",
            "start": 7554.36,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "reportan todos los d\u00edas que nos reunimos",
            "start": 7558.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de seis a siete de la ma\u00f1ana a ver si no",
            "start": 7560.659,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tienes el n\u00famero de homicidios de ayer",
            "start": 7563.9,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 7567.38,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Esto fue lo que sucedi\u00f3 ayer",
            "start": 7575.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7581.179,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "41%",
            "start": 7594.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "261 homicidios de ayer",
            "start": 7597.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "en cuatro entidades",
            "start": 7601.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Baja California Guerrero Chihuahua",
            "start": 7607.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 7609.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "me llam\u00f3 la decisi\u00f3n ya de hoy la",
            "start": 7615.38,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n dos cosas primero que a Juan",
            "start": 7619.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trae cuatro",
            "start": 7622.0,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "Y es de los",
            "start": 7624.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que siempre est\u00e1",
            "start": 7627.139,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 lo celebro y",
            "start": 7629.54,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 7633.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "uno ayer",
            "start": 7636.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1",
            "start": 7640.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y as\u00ed este",
            "start": 7643.099,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "se contin\u00fae esto lo vemos todos los d\u00edas",
            "start": 7645.26,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 7650.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de las v\u00edas de Nogales vamos hoy para",
            "start": 7652.119,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "all\u00e1 y nos van a presentar la propuesta",
            "start": 7655.34,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "Esta es la situaci\u00f3n",
            "start": 7663.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por d\u00e9cadas desde que est\u00e1 el",
            "start": 7666.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ferrocarril",
            "start": 7669.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en Nogales",
            "start": 7671.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "desde el Porfiriato este se hizo ese",
            "start": 7673.42,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "trazo",
            "start": 7677.239,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "y el ferrocarril",
            "start": 7678.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "parte la ciudad",
            "start": 7681.34,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7684.679,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si tengan",
            "start": 7687.739,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "un plano sobre Nogales",
            "start": 7691.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sobre la parte de S\u00ed entonces",
            "start": 7697.58,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Pues fue creciendo la poblaci\u00f3n y el",
            "start": 7704.38,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ferrocarril ah\u00ed",
            "start": 7707.599,
            "duration": 2.491
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7709.52,
            "duration": 2.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7710.09,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el periodo neoliberal",
            "start": 7711.739,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "privatizaron los ferrocarriles",
            "start": 7715.119,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "se acabaron los ferrocarriles de",
            "start": 7717.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pasajeros",
            "start": 7719.9,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y solo quedaron los ferrocarriles de",
            "start": 7723.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "carga",
            "start": 7726.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entonces la aduana est\u00e1",
            "start": 7727.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en l\u00ednea recta",
            "start": 7731.56,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "en el trazo anterior",
            "start": 7735.739,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ahora lo que se busca",
            "start": 7740.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 7744.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "se haga una desviaci\u00f3n",
            "start": 7745.42,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "para que el ferrocarril no atraviese",
            "start": 7748.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la ciudad",
            "start": 7755.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en el mapa",
            "start": 7761.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Google Maps Pero hay uno hay uno que que",
            "start": 7762.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "este me mand\u00f3 pero no s\u00e9 si tengamos",
            "start": 7766.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7770.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 7773.239,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n pero nada m\u00e1s para precisar esta",
            "start": 7774.34,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "La L\u00ednea Amarilla es precisamente la",
            "start": 7778.9,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ruta del ferrocarril y ah\u00ed se ve",
            "start": 7784.099,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "claramente como parte en dos a la ciudad",
            "start": 7786.98,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "S\u00ed exactamente",
            "start": 7792.04,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "lo que se busca es una desviaci\u00f3n para",
            "start": 7796.699,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 7798.56,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Entonces es un libramiento",
            "start": 7802.82,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "entonces la aduana",
            "start": 7805.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 7808.219,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "entonces originalmente se pensaba que se",
            "start": 7812.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "moviera la aduana",
            "start": 7815.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para ac\u00e1",
            "start": 7817.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la de Estados Unidos incluso Ahora que",
            "start": 7819.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "vino el presidente baiden yo le adelant\u00e9",
            "start": 7822.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "algo de que quer\u00eda que nos ayudara para",
            "start": 7825.199,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "poder mover la aduana del lado",
            "start": 7828.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Estados Unidos porque es facultad",
            "start": 7832.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "exclusiva del presidente de Estados",
            "start": 7835.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 7837.679,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "El cambiar",
            "start": 7838.96,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de sitio una aduana",
            "start": 7840.82,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y me dijo que s\u00ed",
            "start": 7844.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que se hicieran los tr\u00e1mites pero",
            "start": 7847.219,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "los ingenieros militares lo que plantean",
            "start": 7851.02,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "es que si se hace",
            "start": 7855.82,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "este desv\u00edo se encuentra con otra l\u00ednea",
            "start": 7858.4,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "f\u00e9rrea del lado mexicano s\u00ed y que ya no",
            "start": 7863.179,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "habr\u00eda necesidad de cambiar el lugar de",
            "start": 7868.099,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7871.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y se Libra",
            "start": 7872.719,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "la ciudad es decir Se podr\u00eda evitar",
            "start": 7875.199,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "el que pase el tren en medio de la",
            "start": 7880.699,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ciudad solo con el desv\u00edo hacia otra",
            "start": 7884.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "l\u00ednea",
            "start": 7889.699,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "este f\u00e9rrea eso es lo que vamos a ver el",
            "start": 7890.8,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy es posible",
            "start": 7894.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7897.38,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7899.599,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "incluye ya terrenos del municipio",
            "start": 7901.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7904.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "imuris pero",
            "start": 7906.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "no hay poblaci\u00f3n",
            "start": 7909.82,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 7912.159,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "este hablar con ellos para que",
            "start": 7913.719,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "autorizaran pues el derecho de v\u00eda",
            "start": 7917.179,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "porque imuris no est\u00e1 ah\u00ed o sea conozco",
            "start": 7921.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 7926.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7928.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7930.52,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "al interior del Estado Entonces vamos a",
            "start": 7932.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ver eso De todas maneras se est\u00e1",
            "start": 7937.219,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "trabajando ya est\u00e1n los ingenieros y yo",
            "start": 7940.52,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "creo que ya se debe de estar avanzando",
            "start": 7943.639,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el derecho de v\u00edas Pero t\u00fa eres",
            "start": 7945.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7948.739,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer habl\u00e9 con el presidente",
            "start": 7952.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 7954.5,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "circul\u00f3",
            "start": 7957.219,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "un trazo de v\u00eda falso",
            "start": 7959.02,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "falso que part\u00eda en dos a la ciudad",
            "start": 7963.199,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "ser\u00eda un absurdo que estuvi\u00e9ramos",
            "start": 7966.699,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "evitando",
            "start": 7969.98,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "partir en dos a Nogales y que",
            "start": 7972.699,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "parti\u00e9ramos en dos ah\u00edmures pero circul\u00f3",
            "start": 7975.98,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "una ruta falsa no tiene absolutamente",
            "start": 7980.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nada que ver con el trazo que se est\u00e1",
            "start": 7983.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "visualizando",
            "start": 7986.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Es que este no tienen que hacer",
            "start": 7992.78,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 7996.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 les parece si ya",
            "start": 8000.34,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8005.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hay fr\u00edo como en Tabasco",
            "start": 8007.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8012.94,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "S\u00ed sal\u00ed del iPad porque este",
            "start": 8014.219,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "fuimos a inaugurar esto es una muy buena",
            "start": 8018.239,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "noticia",
            "start": 8022.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se inaugur\u00f3 una v\u00eda",
            "start": 8026.219,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "una autopista",
            "start": 8028.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de Ecatepec",
            "start": 8031.659,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "al aeropuerto Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 8034.56,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "son catorce kil\u00f3metros",
            "start": 8038.32,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8043.179,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "seis carriles tres y tres",
            "start": 8046.06,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "tres de ida y tres de regreso",
            "start": 8050.619,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "catorce kil\u00f3metros",
            "start": 8054.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "libre no de cuota",
            "start": 8057.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dicen los de comunicaciones que en los",
            "start": 8066.159,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "catorce kil\u00f3metros de Ecatepec al Felipe",
            "start": 8070.3,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles son nueve minutos",
            "start": 8073.54,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "porque es una v\u00eda confinada",
            "start": 8077.32,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "para 50.000 veh\u00edculos diarios",
            "start": 8081.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una gran obra",
            "start": 8087.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se invirtieron siete mil quinientos",
            "start": 8090.04,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 8092.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Entonces esto ya corta",
            "start": 8096.579,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 8098.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el tiempo de traslado del centro de la",
            "start": 8100.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ciudad de M\u00e9xico del Z\u00f3calo",
            "start": 8105.52,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "al aeropuerto",
            "start": 8107.88,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "se pueden hacer",
            "start": 8111.599,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "de 30 a 50 minutos",
            "start": 8114.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "por esta v\u00eda",
            "start": 8119.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "corta",
            "start": 8123.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "moderna",
            "start": 8126.639,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "pero es probable que en los medios",
            "start": 8129.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no hayan sacado nada",
            "start": 8133.599,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "lo que deben de haber sacado",
            "start": 8138.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 8141.639,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "mi es de que viaje",
            "start": 8144.46,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "en un avi\u00f3n de la fuerza a\u00e9rea con el",
            "start": 8147.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "general hacia Hermosillo y",
            "start": 8152.26,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sal\u00ed en efecto del aeropuerto Felipe",
            "start": 8156.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles",
            "start": 8160.3,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "porque estaba yo ah\u00ed",
            "start": 8163.119,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "y ten\u00eda yo que llegar aqu\u00ed",
            "start": 8166.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a una reuni\u00f3n del banco del bienestar",
            "start": 8171.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Entonces le ped\u00ed El avent\u00f3n",
            "start": 8174.06,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "al general",
            "start": 8179.44,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y ya este me traslad\u00e9 a Hermosillo",
            "start": 8181.139,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 8187.54,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "quer\u00eda yo salir del aeropuerto Felipe",
            "start": 8190.139,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles porque",
            "start": 8194.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quer\u00eda comprobar C\u00f3mo fue que lleg\u00f3 ah\u00ed",
            "start": 8196.479,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n tan grande",
            "start": 8199.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "del presidente Valle",
            "start": 8202.54,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "S\u00ed este",
            "start": 8205.42,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 8209.019,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "existe un cerro ah\u00ed",
            "start": 8211.179,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "que impide que aterricen los aviones y",
            "start": 8215.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que despeguen los aviones",
            "start": 8217.599,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y con una torre de control Chueca",
            "start": 8220.24,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "entonces yo dije voy ahora este",
            "start": 8224.939,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "a intentarlo nada m\u00e1s que tengo que ir",
            "start": 8230.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "con los expertos",
            "start": 8233.92,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "tengo que ir con los pilotos de la",
            "start": 8236.219,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea que ellos ya saben c\u00f3mo",
            "start": 8238.899,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "este darle la vuelta al cerro",
            "start": 8240.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "rodear el cerro no para no este",
            "start": 8246.78,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "impactarnos con el cerro",
            "start": 8251.88,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "y por eso sal\u00ed pero llegamos aqu\u00ed",
            "start": 8256.2,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 8261.179,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "el nivel",
            "start": 8264.179,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "de algunos medios de informaci\u00f3n es una",
            "start": 8267.16,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica fraterna",
            "start": 8269.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "respetuosa cari\u00f1osa",
            "start": 8271.859,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "sobre eso me preguntaban",
            "start": 8277.179,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "no me preguntaron sobre que la",
            "start": 8280.78,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de esto es una gran obra",
            "start": 8282.82,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "sino Oiga este sali\u00f3 del iPad",
            "start": 8285.179,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "seguro que es la noticia",
            "start": 8292.92,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "entonces por eso este",
            "start": 8297.519,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "Estoy recreando esto del Cerro no y de",
            "start": 8302.019,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8304.899,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "este Torre",
            "start": 8306.359,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "ladeada",
            "start": 8309.82,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la verdad que es un gran aeropuerto",
            "start": 8312.16,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "un extraordinario aeropuerto y Esto va a",
            "start": 8315.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ayudar much\u00edsimo",
            "start": 8318.939,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "porque a corta y as\u00ed como est\u00e1 v\u00eda",
            "start": 8323.219,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "estamos construyendo un tren",
            "start": 8328.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que va del aeropuerto",
            "start": 8333.939,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "a lecher\u00eda y ah\u00ed hay una conexi\u00f3n con un",
            "start": 8337.439,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "tren que llega a Buena Vista hasta el",
            "start": 8342.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "centro de la ciudad",
            "start": 8345.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se van a hacer tambi\u00e9n",
            "start": 8348.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuarenta cuarenta y cinco minutos en",
            "start": 8350.46,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tren vamos a terminar el tren",
            "start": 8353.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a finales de este a\u00f1o",
            "start": 8357.34,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este lunes",
            "start": 8360.04,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en la conferencia",
            "start": 8361.62,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "todos los que tienen que ver con estas",
            "start": 8364.38,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "vialidades van a informar porque esto no",
            "start": 8366.519,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "se conoce",
            "start": 8370.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 8372.82,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "los t\u00e9cnicos hablan",
            "start": 8375.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de una autopista de Puente de fierro",
            "start": 8378.24,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "del puente del Fierro",
            "start": 8383.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "puente de fierro de Ecatepec",
            "start": 8386.679,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "al aeropuerto y no tienen una idea yo no",
            "start": 8390.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ten\u00eda la idea Clara",
            "start": 8394.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l era el trazo entonces ayer que la",
            "start": 8396.42,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "recorr\u00ed Pues es de Ecatepec del centro",
            "start": 8400.359,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "de Ecatepec de",
            "start": 8403.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sitio donde se citaron",
            "start": 8407.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a el siervo de la naci\u00f3n a Jos\u00e9 Mar\u00eda",
            "start": 8411.479,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "Morelos que ah\u00ed hay un puente antiguo de",
            "start": 8414.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fierro",
            "start": 8417.22,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y la gente de esa zona Pues s\u00ed sabe que",
            "start": 8420.3,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "es el puente de fierro No pero en",
            "start": 8424.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "general pues no se conoce pero la v\u00eda",
            "start": 8426.939,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "nos va a permitir",
            "start": 8430.5,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "se sale de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 8433.14,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "por Indios Verdes y de inmediato",
            "start": 8437.399,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "se llega a esta v\u00eda que son catorce",
            "start": 8441.939,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros",
            "start": 8445.84,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "sin pagar",
            "start": 8449.04,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "no es autopista de cuota",
            "start": 8452.26,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "entonces fue una muy buena obra la que",
            "start": 8455.979,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "inauguramos ayer",
            "start": 8459.16,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n pues",
            "start": 8461.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "contarles que",
            "start": 8463.74,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles es de lo",
            "start": 8466.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 8469.66,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "fue una muy buena decisi\u00f3n",
            "start": 8472.24,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Porque si se hubiese hecho el aeropuerto",
            "start": 8475.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan",
            "start": 8478.38,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "programado en Texcoco pues estar\u00edamos",
            "start": 8480.54,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "todav\u00eda construy\u00e9ndolo",
            "start": 8485.38,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ten\u00edan estimado",
            "start": 8488.7,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "un gasto de entre 300.000 millones de",
            "start": 8491.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 8496.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y se ten\u00eda que haber cerrado el",
            "start": 8498.399,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "aeropuerto actual",
            "start": 8500.68,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y el aeropuerto militar de Santa Luc\u00eda",
            "start": 8503.26,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8507.7,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "lo peor de todo",
            "start": 8508.62,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "es de que donde quer\u00edan construir el",
            "start": 8510.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 8514.72,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "de Texcoco",
            "start": 8516.64,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8517.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es la zona m\u00e1s baja m\u00e1s pantanosa",
            "start": 8518.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s fango",
            "start": 8523.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de todo el Valle de M\u00e9xico se hunde de",
            "start": 8525.58,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "25 a 30 cent\u00edmetros por a\u00f1o",
            "start": 8529.3,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tenemos el problema de la terminal dos",
            "start": 8536.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del aeropuerto de la Ciudad que se",
            "start": 8539.26,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 hace dos eh 13 15 a\u00f1os",
            "start": 8542.62,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "y ya tiene hundimientos tenemos que",
            "start": 8547.56,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estar reforzando",
            "start": 8551.439,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 8554.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "anexo al aeropuerto de la Ciudad de",
            "start": 8556.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que es una zona muy baja donde se",
            "start": 8559.479,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 8562.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es terreno firme adem\u00e1s ayer mencionaba",
            "start": 8564.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "algo que es muy importante",
            "start": 8569.14,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la gran Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 8571.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s tiene posibilidad de crecer",
            "start": 8574.899,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hacia el norte",
            "start": 8577.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "precisamente hacia donde est\u00e1",
            "start": 8580.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles hacia",
            "start": 8583.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Hidalgo",
            "start": 8586.66,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed es donde se cuenta con",
            "start": 8589.479,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "terrenos y se cuenta con agua y es algo",
            "start": 8593.56,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8599.34,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8600.819,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "de extraordinario",
            "start": 8602.399,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8604.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 se tiene agua",
            "start": 8607.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en esa zona de Hidalgo",
            "start": 8609.96,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "porque se hizo el gran Canal del desag\u00fce",
            "start": 8613.72,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "es la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz para evitar",
            "start": 8618.1,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "las inundaciones de la ciudad",
            "start": 8623.26,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para sacar el agua de la ciudad que",
            "start": 8627.76,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que",
            "start": 8630.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Tenochtitlan era un lago",
            "start": 8633.899,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "una ciudad de un lago",
            "start": 8637.54,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 8640.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 la decisi\u00f3n",
            "start": 8642.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de hacer ese gran Canal del desag\u00fce lo",
            "start": 8645.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hizo un",
            "start": 8648.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "constructor ingl\u00e9s pearson que era como",
            "start": 8650.28,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "el contratista preferido de Porfirio",
            "start": 8654.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "D\u00edaz fue el que hizo",
            "start": 8656.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el puerto de Veracruz el puerto de",
            "start": 8659.399,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "Coatzacoalcos era el due\u00f1o de la",
            "start": 8662.92,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda petrolera el \u00e1guila",
            "start": 8666.1,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 8670.319,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se hace el gran Canal del desag\u00fce",
            "start": 8672.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "desde luego mucho antes el drenaje",
            "start": 8676.979,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "profundo y todas esas aguas",
            "start": 8680.68,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "van hacia",
            "start": 8684.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y la naturaleza",
            "start": 8687.819,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "con el paso del tiempo",
            "start": 8690.34,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "hace su trabajo",
            "start": 8693.46,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "por filtraci\u00f3n",
            "start": 8698.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "va limpiando",
            "start": 8700.68,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "el agua y se fue creando un manto",
            "start": 8703.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "acu\u00edfero",
            "start": 8711.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en Hidalgo",
            "start": 8715.54,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y ahora se cuenta con agua",
            "start": 8718.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y se han hecho estudios y es agua buena",
            "start": 8721.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 8728.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de lo que hizo la naturaleza en ciento",
            "start": 8729.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "veinte",
            "start": 8733.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "140 a\u00f1os",
            "start": 8734.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8736.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la posibilidad de crecimiento de la gran",
            "start": 8737.7,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico est\u00e1 hacia el norte lo",
            "start": 8741.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que iban a hacer de construir el",
            "start": 8745.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "aeropuerto en Texcoco pues era",
            "start": 8747.64,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "saturar m\u00e1s una zona",
            "start": 8750.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la zona oriente de la ciudad",
            "start": 8755.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1",
            "start": 8758.74,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sobrepoblada en donde no hay servicios",
            "start": 8760.62,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y sobre todo no hay agua",
            "start": 8767.5,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces fue muy buena decisi\u00f3n la que",
            "start": 8771.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3",
            "start": 8774.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y ahora s\u00ed ya nos vamos a ir a desayunar",
            "start": 8777.1,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8781.42,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "t\u00fa o no",
            "start": 8787.479,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "eres de aqu\u00ed verdad",
            "start": 8790.0,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Jessica Imparcial",
            "start": 8793.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ya explic\u00f3 ahorita la inversi\u00f3n que ser\u00e1",
            "start": 8796.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que har\u00e1 el Gobierno Federal en obras en",
            "start": 8799.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Sonora Pero puede precisar un poquito",
            "start": 8801.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los avances de la empresa litio MX y",
            "start": 8803.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n espec\u00edfica que plantea el",
            "start": 8807.58,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal Para aprovechar el",
            "start": 8809.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "litio S\u00ed primero",
            "start": 8811.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo de hoy",
            "start": 8814.38,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8816.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "emitir un decreto",
            "start": 8818.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 8821.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "todos los estudios geol\u00f3gicos que se han",
            "start": 8823.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 8828.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en Sonora y en otras partes del pa\u00eds en",
            "start": 8828.96,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "donde se constata de que hay litio todas",
            "start": 8833.14,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "esas",
            "start": 8837.939,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "\u00e1reas",
            "start": 8840.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "queden reservadas",
            "start": 8843.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8845.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el uso exclusivo de la naci\u00f3n",
            "start": 8847.26,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "el litio ya es un mineral estrat\u00e9gico de",
            "start": 8852.04,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n y es lo que vamos primero a",
            "start": 8855.28,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "hacer y ya se est\u00e1 trabajando tambi\u00e9n",
            "start": 8858.939,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "con un plan para la extracci\u00f3n",
            "start": 8864.6,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "el procesamiento de litio",
            "start": 8870.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y van a haber inversiones seguramente No",
            "start": 8874.62,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hacia el futuro pero actualmente estamos",
            "start": 8878.34,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en lo que tiene que ver con la",
            "start": 8882.42,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n",
            "start": 8886.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de las \u00e1reas",
            "start": 8888.899,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n de El litio",
            "start": 8892.12,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando conacyt",
            "start": 8896.1,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en investigaci\u00f3n y otras instituciones",
            "start": 8899.38,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8903.54,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "tener propuestas para la explotaci\u00f3n de",
            "start": 8905.399,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "este mineral",
            "start": 8909.399,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "tras el reciente aumento que se autoriz\u00f3",
            "start": 8912.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en las tarifas de las casetas de peaje",
            "start": 8914.979,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "que entra en vigor ahora el primero de",
            "start": 8917.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "marzo diversas organizaciones como la",
            "start": 8919.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cemic canacope Index de transportistas",
            "start": 8922.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed en el estado pues han",
            "start": 8925.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "manifestado su rechazo porque se\u00f1alan",
            "start": 8928.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que esto va a afectar en la econom\u00eda y",
            "start": 8930.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "va a tener un impacto este pues en todos",
            "start": 8933.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los gastos que ellos realizan le han",
            "start": 8935.92,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "planteado usted la situaci\u00f3n",
            "start": 8938.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "o qu\u00e9 les va o qu\u00e9 les dir\u00eda los",
            "start": 8939.899,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sonorenses en respecto a este este caso",
            "start": 8942.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Gracias Mire es muy importante su",
            "start": 8944.979,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pregunta porque se",
            "start": 8947.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en efecto en algunos casos",
            "start": 8951.58,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "hubieron incrementos alt\u00edsimos al pago",
            "start": 8955.08,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de peaje en autopistas que est\u00e1n",
            "start": 8959.68,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "concesionadas",
            "start": 8963.28,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "se corrigi\u00f3",
            "start": 8966.54,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "el incremento es equivalente a la",
            "start": 8969.3,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n nada m\u00e1s siete punto ocho",
            "start": 8973.899,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8977.26,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es que hab\u00edan",
            "start": 8979.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "autopistas que hab\u00edan incrementado hasta",
            "start": 8981.3,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "el 50 por ciento",
            "start": 8984.52,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 8987.399,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "si me pregunta",
            "start": 8989.22,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "es importante que se sepa que ya la",
            "start": 8992.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de comunicaciones",
            "start": 8997.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 que el incremento no puede ser",
            "start": 8999.84,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del Siete punto ocho el equivalente",
            "start": 9003.439,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "a la inflaci\u00f3n",
            "start": 9007.74,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "esto lo manejaron",
            "start": 9012.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios desde la semana",
            "start": 9014.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pasada",
            "start": 9016.319,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "Porque si hubieron algunas autopistas",
            "start": 9018.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "Nayarit en Sinaloa no s\u00e9 si aqu\u00ed en",
            "start": 9023.0,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "Sonora y ya se corrigi\u00f3",
            "start": 9027.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 resuelto",
            "start": 9031.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aprovecho tambi\u00e9n",
            "start": 9034.28,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "para recordarle a nuestros adversarios",
            "start": 9036.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 9040.26,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "cumplimos",
            "start": 9042.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "o que estamos cumpliendo el compromiso",
            "start": 9044.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de no aumentar el precio de las",
            "start": 9047.16,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 9050.28,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que ya no hay como",
            "start": 9053.58,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "era con ellos como suced\u00eda con ellos",
            "start": 9056.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gasolinazos",
            "start": 9059.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque a veces se les olvida",
            "start": 9062.64,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "ya no hay gasolinazos",
            "start": 9066.479,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que no ha aumentado el precio de la",
            "start": 9070.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gasolina que al contrario ha disminuido",
            "start": 9072.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales el precio de las",
            "start": 9075.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 9079.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "recordarle en el caso de Sonora",
            "start": 9081.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y en la ciudad de fronterizas que el",
            "start": 9085.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "precio",
            "start": 9090.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es menor que en el resto del pa\u00eds porque",
            "start": 9091.22,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "tenemos un plan de apoyo a toda la zona",
            "start": 9095.28,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "fronteriza pagan menos impuestos esto es",
            "start": 9098.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el impuesto sobre la renta y el IVA y el",
            "start": 9103.02,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "costo de los combustibles es m\u00e1s bajo",
            "start": 9106.68,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "ahora con la crisis que se desat\u00f3 a",
            "start": 9110.42,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "partir de la Guerra de Ucrania y Rusia",
            "start": 9116.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "aumentaron mucho los precios de los",
            "start": 9119.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "combustibles en Estados Unidos y eran",
            "start": 9121.859,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caros los combustibles en Estados",
            "start": 9125.66,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Unidos que en M\u00e9xico ven\u00edan a cargar",
            "start": 9128.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gasolina a nuestro pa\u00eds de Estados",
            "start": 9131.58,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "Unidos porque sostuvimos nosotros los",
            "start": 9135.12,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "precios",
            "start": 9139.88,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "gasolina diesel gas y electricidad",
            "start": 9141.62,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9149.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 9153.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de eso para los adversarios para que",
            "start": 9155.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sean equilibrados",
            "start": 9159.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en sus planteamientos",
            "start": 9161.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ha aumentado el salario m\u00ednimo",
            "start": 9165.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "desde que estamos",
            "start": 9168.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "90 por ciento",
            "start": 9170.12,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales y en la frontera m\u00e1s",
            "start": 9173.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "del doble",
            "start": 9177.42,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "eso ellos",
            "start": 9179.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no lo hicieron al contrario",
            "start": 9183.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "durante el tiempo que estuvieron ellos",
            "start": 9188.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los neoliberales o neoporfiristas en el",
            "start": 9190.819,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "gobierno el salario m\u00ednimo",
            "start": 9194.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 poder de compra poder adquisitivo",
            "start": 9200.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "le voy a poner un ejemplo",
            "start": 9207.96,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "antes del periodo neoliberal",
            "start": 9211.08,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "a principios de los ochenta con un",
            "start": 9216.899,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo se pod\u00edan comprar 50",
            "start": 9219.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "kilos de tortilla",
            "start": 9223.08,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cuando nosotros llegamos al gobierno",
            "start": 9226.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con un salario m\u00ednimo se pudieran",
            "start": 9230.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comprar cinco kilos",
            "start": 9232.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de tortilla",
            "start": 9234.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para tener una idea",
            "start": 9236.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de lo que signific\u00f3 la pol\u00edtica",
            "start": 9239.819,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "neoliberal ahora",
            "start": 9242.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a pesar de todo ya se pueden comprar",
            "start": 9246.359,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "diez kilos",
            "start": 9249.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de cinco a diez",
            "start": 9252.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "kilos de tortilla de cinco Cuando",
            "start": 9256.22,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "llegamos a diez kilos ahora",
            "start": 9259.02,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed vamos avanzando y este esas",
            "start": 9261.6,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras este",
            "start": 9267.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Pues antes no hablaban",
            "start": 9272.64,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "parec\u00edan momias los directivos",
            "start": 9275.34,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "Como algunos",
            "start": 9278.3,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n no criticaban",
            "start": 9280.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 9283.26,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "todo era",
            "start": 9285.479,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "obedecer y callar quemar incienso",
            "start": 9287.6,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "a los gobernantes y ahora se han vuelto",
            "start": 9291.979,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9296.42,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos en extremo",
            "start": 9298.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 9303.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero esa es la democracia y que viva la",
            "start": 9306.84,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 9309.54,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Juan Fernando Valenzuela que lleve su",
            "start": 9317.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nombre",
            "start": 9319.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Ay s\u00ed me la puso dif\u00edcil es que se llama",
            "start": 9321.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "H\u00e9ctor Espino no",
            "start": 9325.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y Nuevo Sonora Ah no Claro que s\u00ed",
            "start": 9327.72,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Fernando",
            "start": 9330.479,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9332.9,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "es el mejor",
            "start": 9334.38,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "beisbolista el mejor pelotero",
            "start": 9337.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hasta ahora en la historia de M\u00e9xico",
            "start": 9342.42,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "es lo mejor",
            "start": 9349.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que significa que el",
            "start": 9354.08,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "dodger haya decidido quitar su n\u00famero el",
            "start": 9356.34,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "34",
            "start": 9360.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con un homenaje permanente",
            "start": 9361.819,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "a este tremendo caballo como se dice en",
            "start": 9367.14,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el b\u00e9isbol adem\u00e1s",
            "start": 9372.24,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "sonorense",
            "start": 9374.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gente buena",
            "start": 9376.22,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sencilla s\u00ed de comunidad ind\u00edgena mayo",
            "start": 9379.34,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "no no no no no no no Claro que s\u00ed Yo",
            "start": 9384.02,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pensaba que se llamaba H\u00e9ctor Espino",
            "start": 9387.54,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "Porque ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 9389.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9392.359,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "H\u00e9ctor Espino tremendo Bat",
            "start": 9393.92,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ese porque le gustaba mucho",
            "start": 9398.1,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "la este carne de Sonora de Chihuahua la",
            "start": 9401.54,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "carne seca y otras cosas y no quiso",
            "start": 9408.18,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estar all\u00e1 en Estados Unidos",
            "start": 9412.26,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "pero ten\u00eda Con qu\u00e9",
            "start": 9414.38,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "un gran",
            "start": 9417.439,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "pelotero bateador ahora estuve pendiente",
            "start": 9420.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "porque se qued\u00f3 en la final",
            "start": 9424.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Naranjeros",
            "start": 9428.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con Guasave",
            "start": 9429.8,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed",
            "start": 9434.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "perdieron en la final con guasave y ya",
            "start": 9438.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3 guasave con",
            "start": 9442.92,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "Mochis y gan\u00f3 Mochis pero",
            "start": 9444.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 9449.899,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "Hermosillo de un pitcher que joven un",
            "start": 9452.24,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "hijo de chito de r\u00edos",
            "start": 9457.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del pitcher que",
            "start": 9460.26,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ponches",
            "start": 9464.24,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 en la Liga Mexicana",
            "start": 9467.3,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "Entonces el hijo estuvo pinchando aqu\u00ed y",
            "start": 9472.58,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy bien ya lo contrataron para",
            "start": 9476.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "grandes ligas",
            "start": 9479.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y hay que apoyar ahora porque viene el",
            "start": 9482.54,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "campeonato mundial de b\u00e9isbol",
            "start": 9486.42,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9489.24,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "la selecci\u00f3n de M\u00e9xico de b\u00e9isbol est\u00e1",
            "start": 9491.12,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 9497.819,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "reforzada con muy buenos peloteros y",
            "start": 9498.979,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y nos vaya bien este a M\u00e9xico el",
            "start": 9502.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Mundial de b\u00e9isbol",
            "start": 9506.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Ya pues se va a jugar se van a jugar",
            "start": 9509.22,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "algunos juegos aqu\u00ed cerca",
            "start": 9511.38,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este en Arizona",
            "start": 9513.859,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "este no les va a quedar muy lejos para",
            "start": 9517.34,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "poder ir creo que",
            "start": 9522.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en Phoenix s\u00ed est\u00e1 lejos fines no",
            "start": 9525.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "relativo",
            "start": 9528.3,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed Este pero s\u00ed me da mucho gusto que",
            "start": 9531.24,
            "duration": 11.78
        },
        {
            "text": "en El Imparcial tambi\u00e9n le den",
            "start": 9537.979,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "espacios al b\u00e9isbol si tienen secci\u00f3n",
            "start": 9543.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "deportiva",
            "start": 9546.84,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Es que yo traigo ah\u00ed",
            "start": 9549.439,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "un reclamo fraterno con las secciones",
            "start": 9553.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "deportivas sobre todo en la televisi\u00f3n",
            "start": 9557.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no se dan cuenta de no s\u00e9 si ahora pero",
            "start": 9560.54,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "antes dec\u00eda y ahora despu\u00e9s de los",
            "start": 9564.42,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "noticieros vamos a la secci\u00f3n deportiva",
            "start": 9568.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en vez de decir vamos a",
            "start": 9572.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n de f\u00fatbol no",
            "start": 9575.479,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "porque la secci\u00f3n deportiva era",
            "start": 9578.819,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "puro f\u00fatbol",
            "start": 9582.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y pues todos los deportes son",
            "start": 9585.14,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "importantes f\u00fatbol important\u00edsimo",
            "start": 9587.22,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n en b\u00e1squet y el beige y",
            "start": 9590.7,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "del atletismo vamos a ir a Nogales",
            "start": 9596.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la tierra de Ana Guevara",
            "start": 9605.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese",
            "start": 9608.939,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "este lo que fue Ana Guevara",
            "start": 9611.04,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "como atleta sonorense de Nogales",
            "start": 9615.78,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "y tantas cosas importantes que ha",
            "start": 9621.18,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "aportado Sonora al deporte nacional",
            "start": 9625.02,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "bueno ahora s\u00ed nos vamos ya",
            "start": 9628.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este pendiente gracias",
            "start": 9633.84,
            "duration": 3.599
        }
    ],
    "transcription_text": "en Sonora aqu\u00ed en Hermosillo llevamos a cabo algunas actividades y hoy emprendemos una gira terminando esta conferencia vamos a Pe\u00f1asco vamos a inaugurar ya una primera etapa de la planta de generaci\u00f3n de energ\u00eda solar es alga es algo muy importante Es una muy buena noticia esa planta cuando est\u00e9 totalmente terminada va a ser la m\u00e1s grande en generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica mediante la utilizaci\u00f3n solar en toda Am\u00e9rica Latina Entonces vamos a estar en Pe\u00f1asco y por la tarde vamos a Nogales a todo el trabajo que se est\u00e1 llevando a cabo en la zona fronteriza de Sonora y de otros estados de la rep\u00fablica ma\u00f1ana vamos a inaugurar un camino en bavispe vamos tambi\u00e9n a tratar el tema del litio y la ampliaci\u00f3n de la carretera Chihuahua guaimas El domingo vamos a estar en los pueblos Yaquis ya regresamos Domingo 19 de febrero que se conmemora un aniversario m\u00e1s de la creaci\u00f3n del ej\u00e9rcito mexicano vamos a llegar a Santa Luc\u00eda al aeropuerto de Santa Luc\u00eda Felipe \u00c1ngeles v\u00eda en ese lugar se va a llevar a cabo el homenaje la ceremonia al ej\u00e9rcito mexicano ese es el plan que tenemos de modo que vamos a estar aqu\u00ed mucho tiempo en Sonora y vamos a seguir visitando este gran estado de la rep\u00fablica donde pues tenemos el apoyo la colaboraci\u00f3n estamos trabajando de manera conjunta con el gobernador Alfonso durazo que es un profesional la gente honesta una gente responsable es nuestro amigo nuestro compa\u00f1ero con quien nos entendemos muy bien y por eso estamos uniendo esfuerzos voluntades recursos la inversi\u00f3n para Sonora del Gobierno Federal es considerable tanto en programas para el bienestar como en obras de infraestructura creo que no se hab\u00eda destinado tanto dinero del Gobierno Federal a Sonora como ahora en distintos proyectos ya me extend\u00ed en la introducci\u00f3n y ahora le damos la palabra al gobernador luego el general Sandoval va a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad en el estado Muy bien gracias presidente Con permiso Buenos d\u00edas j\u00f3venes Me da much\u00edsimo gusto que nos acompa\u00f1en el d\u00eda de hoy primeramente para agradecer y recibir con el cari\u00f1o con el reconocimiento con la gratitud de siempre a nuestro querid\u00edsimo se\u00f1or presidente recibir al Se\u00f1or secretario de gobernaci\u00f3n y reiterarle que nos sentimos siempre muy a gusto con usted estimado secretario a las los compa\u00f1eros de gabinete del presidente L\u00f3pez Obrador recordar que esa es la visita n\u00famero 24 que hace el presidente aqu\u00ed a Sonora en cada visita Hay testimonio de una palabra empe\u00f1ada pero tambi\u00e9n de hechos que acreditan el cumplimiento de cada uno de los compromisos que ha hecho el presidente con las y los sonorenses en esta gira n\u00famero veinticuatro la agenda es nutrida y pudiera decir que tambi\u00e9n es excepcional hemos dicho en cada visita y parece que nos acostumbramos a calificar cada una de esas visitas de hist\u00f3rica y esta no ser\u00e1 la excepci\u00f3n el presidente ya adelant\u00f3 algunas de las actividades que se realizar\u00e1n durante esta estos d\u00edas pero yo quisiera Resaltar o reiterar algunas cosas primeramente el d\u00eda de ayer tuvimos un evento relacionados con banco de bienestar se est\u00e1n est\u00e1n ya construidos veinte est\u00e1n en construcci\u00f3n un n\u00famero para llegar a 68 sucursales nuevas de banco de bienestar m\u00e1s cinco que ya exist\u00edan de bansefi tendremos en nuestro estado setenta y tres sucursales de bienestar no voy a detallar las poblaciones en las que esta sucursales se encuentran ubicadas pero s\u00ed dir\u00e9 que la gran mayor\u00eda de ellas se encuentran en municipios que en su vida pensaron que tendr\u00edan servicios financieros como los que van a ofrecer banco de bienestar son poblaciones a las que ning\u00fan gobernante ya no digamos un presidente de la rep\u00fablica hab\u00eda volteado a verlas el d\u00eda de hoy tuvimos la reuni\u00f3n del gabinete de seguridad ah\u00ed obviamente se presentaron los desaf\u00edos que tenemos todav\u00eda pendientes en materia de seguridad pero tambi\u00e9n se reconocieron los avances que hemos logrado el m\u00e1s importante de ellos una reducci\u00f3n de diez por ciento en homicidios dolosos debo reconocer aqu\u00ed la colaboraci\u00f3n del ej\u00e9rcito de la Marina y de la guardia Nacional de manera muy particular su participaci\u00f3n en la mesa Estatal de seguridad y su disposici\u00f3n extraordinaria que nos permite una coordinaci\u00f3n \u00f3ptima y una estrecha colaboraci\u00f3n y podr\u00eda decir que la mesa Estatal de seguridad de Sonora es una mesa de excepci\u00f3n vamos a en un rato m\u00e1s como mencionaba el presidente el parte el parque fotovoltaico de Sonora es una instalaci\u00f3n de vanguardia a nivel internacional marcar\u00e1 un antes y un despu\u00e9s en la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica a partir de la energ\u00eda solar no solo en Sonora sino a nivel nacional el presidente fue muy cuestionado recuerdo hace un a\u00f1o dos a\u00f1os por el supuesto abandono que ten\u00eda respecto a la generaci\u00f3n de energ\u00edas limpias pero quiero recordar presidente que el 2012 en su acto de cierre de ciudad Obreg\u00f3n usted anunci\u00f3 que convertir\u00eda al estado de Sonora en el modelo estrat\u00e9gico para la generaci\u00f3n de energ\u00edas limpias durante su gobierno por eso hablo de una palabra empe\u00f1ada y de un compromiso cumplido porque esta planta de energ\u00eda solar representa ya el primer paso del plan Sonora de energ\u00eda sostenible que pondr\u00e1 a nuestro estado y a nuestro pa\u00eds a la vanguardia de la lucha contra el cambio clim\u00e1tico del impulso por la descarbonizaci\u00f3n de la econom\u00eda y por supuesto nos pondr\u00e1 al frente de la transici\u00f3n energ\u00e9tica a nivel mundial en Nogales se hablar\u00e1 sobre la modernizaci\u00f3n de la frontera en general pero yo quisiera destacar que tambi\u00e9n se aprovechar\u00e1 para revisar El Avance en la modernizaci\u00f3n de cinco puntos fronterizos de nuestro estado particularmente San Luis R\u00edo Colorado sonohita Nogales y Agua Prieta el objetivo de esta modernizaci\u00f3n junto con otras obras en el estado es precisamente eficientar el intercambio comercial M\u00e9xico Estados Unidos a trav\u00e9s del estado de Sonora y de manera muy particular revisaremos los avances que se tienen en este momento para la reubicaci\u00f3n de las v\u00edas del ferrocarril que en ese momento parten en dos a la ciudad de Nogales de ah\u00ed pasaremos a la inauguraci\u00f3n de la carretera Agua Prieta bavispe quisiera destacar particularmente para los compa\u00f1eros las los compa\u00f1eros de la prensa M\u00e9xico que esta carretera se ve viene gestionando desde 1933 hay una petici\u00f3n al gobernador Rodolfo El\u00edas Calles y una negativa del propio gobernador respecto a esa petici\u00f3n y el tesorero del Estado corresponde tambi\u00e9n responde la misma negativa pero aporta quinientos pesos presidente para el fondo que se requer\u00eda En aquel momento para la construcci\u00f3n de la carretera en vaca de huaching ser\u00e1 una visita hist\u00f3rica el presidente como sabemos ha tomado la decisi\u00f3n de conservar el litio para como patrimonio de todas y todos los mexicanos es la m\u00e1s grande reserva de litio en el pa\u00eds e integrar\u00e1 a nuestro estado a la econom\u00eda a la econom\u00eda sonorense a los beneficios de las nuevas tecnolog\u00edas y particularmente hay que reconocer al presidente que ha impuesto como condici\u00f3n a cualquier empresa que busque la asociaci\u00f3n con litio MX para la aprobaci\u00f3n la el aprovechamiento de estos materiales que deber\u00e1n establecer su cadena de producci\u00f3n aqu\u00ed en nuestro estado y esa sola decisi\u00f3n convierte esa visita a bacadeo huachi en un hecho hist\u00f3rico finalmente estaremos entre coripa Puerto de Guaymas adelantarle presidente que le entregaremos muy buenas cuentas sobre los avances en los Trece frentes que trav\u00e9s de momento tenemos abiertos y particularmente los avances en la modernizaci\u00f3n de la carretera Guaymas Chihuahua que modificar\u00e1 la el traslado de mercanc\u00edas del estado de Chihuahua particularmente hacia los pa\u00edses de la Cuenca del Pac\u00edfico y el domingo estaremos en la regi\u00f3n en la con la etnia Jackie para presentar los avances del plan de Justicia Jackie que condensa precisamente los compromisos del gobierno ante rezagos hist\u00f3ricos de este pueblo originario finalmente decirle presidente que si Amor con amor se paga las y los sonorenses reconocemos en usted a un l\u00edder social al que seguimos y apoyamos con total compromiso el 70% de las y los sonorenses reconoce el \u00e9xito el valor de su gesti\u00f3n Creo yo que quisiera yo que fuera el cien por ciento de las y los sonorenses Pero a estas alturas de la vida la unanimidad es sospechosa As\u00ed es que nos quedamos con ese setenta por ciento que nos llena de compromiso reitero que el estado de Sonora el gobierno de Sonora trabajar\u00e1 con todo empe\u00f1o para convertir a este estado en un Pilar fundamental de la cuarta transformaci\u00f3n Gracias presidente Con permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas Vamos a informar sobre la situaci\u00f3n de seguridad aqu\u00ed en el estado de Sonora adelante por favor Sonora una un estado con nueve punto dos punto nueve millones de habitantes el 18 lugar a nivel nacional con el segundo lugar a nivel nacional en cuanto a kil\u00f3metros cuadrados 179,354 concentra su poblaci\u00f3n uno punto seis millones de habitantes en tres municipios Hermosillo Cajeme y Nogales es el 56% de su poblaci\u00f3n en cuanto a la incidencia delictiva aqu\u00ed en el estado tenemos lo que es homicidios dolosos con un s\u00e9ptimo lugar hacia la alza igual alza el robo al transportes con veinte lugar el robo a casa habitaci\u00f3n tambi\u00e9n 23 lugar a la alza la extorsi\u00f3n tambi\u00e9n a la alza con en el veinticinco lugar y a la y a la baja con una tendencia a la baja el robo de veh\u00edculos 19 lugar El secuestro y la trata de personas vamos a ver cada uno de estos en homicidios dolosos en diciembre tuvieron 164 eventos diciembre es la el mes en donde tenemos la informaci\u00f3n completa de conformidad a lo que proporciona El secretariado Ejecutivo del Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica entonces son 164 la tendencia se marca hacia la alza tiene El s\u00e9ptimo lugar a nivel nacional pero aqu\u00ed al ser menci\u00f3n que en comparaci\u00f3n de del 21 y el 22 la tendencia de ese homicidio se hacia la baja el robo de veh\u00edculos ciento ochenta y dos eventos en diciembre con un 19 lugar a nivel nacional tambi\u00e9n la tendencia se marca hacia la que sigue por favor x marca hacia la hacia la baja el siguiente delito el robo en transporte solamente hubo un evento delictivo de esta naturaleza ocupa el veinte lugar Aunque el su su tendencia esa hacia el alza es de los estados con con menor n\u00famero de este tipo de robos el robo a casa habitaci\u00f3n 78 eventos en diciembre Tambi\u00e9n se marca una tendencia hacia la alza pero ocupa el 23 lugar tambi\u00e9n un estado con poco delitos de esta naturaleza El secuestro en diciembre No tuvieron presente este delito tiene el veinticuatro la que sigue por favor El secuestro 24 lugar no hubo en diciembre Tambi\u00e9n su tendencia es hacia la baja la que sigue por favor la extorsi\u00f3n veinticinco lugar a nivel nacional cuatro eventos en diciembre su tendencia a esa hacia la alza pero tambi\u00e9n igual que en los otros delitos pues son pocos En comparaci\u00f3n con los dem\u00e1s estados trata de personas no hubo este delito en diciembre tiene el treinta y dos lugar a nivel nacional su tendencia hacia la baja total de delitos de impacto reunidos todos estos delitos tienen mil trescientos seis eventos delictivos en diciembre la tendencia que se identifica hacia la alza tiene el veinti\u00fan lugar pero igual que en otros delitos que les mostr\u00e9 comparando el 21 con el comportamiento del 22 la tendencia es hacia la hacia la baja aqu\u00ed es el trabajo que se realiza por por todos los las entidades que se encargan en el \u00e1mbito de la seguridad p\u00fablica En cuanto homicidios dolosos por entidad federativa de lo que va de la de la presente administraci\u00f3n y hasta el mes de diciembre el estado tiene un s\u00e9ptimo lugar a nivel nacional con cinco mil quinientos cuatro homicidios siendo la media Nacional de tres mil seiscientos cuatro homicidios y estos homicidios dolosos por cada cien mil habitantes permanece el estado en s\u00e9ptimo lugar con 187 siendo la media de 99 adelante por favor en cuanto a los municipios con mayor \u00edndice delictiva en lo que corresponde a homicidios dolosos a robo de veh\u00edculos y narcomenudeo est\u00e1n cinco Perd\u00f3n cuatro estados que corresponden al 75% de de lo que es el total de de eventos delictivos en el estado lo que es Hermosillo Cajeme San Luis R\u00edo Colorado y Guaymas Ah\u00ed est\u00e1 concentrado el delito pero como vamos a ver la siguiente l\u00e1mina pues la polic\u00eda la de las instancias de seguridad p\u00fablica est\u00e1n tambi\u00e9n ah\u00ed con una presencia importante en estos municipios adelante por favor aqu\u00ed tenemos las fuerzas de seguridad p\u00fablica se tienen en el estado 5.213 elementos operativos trabajando en lo que es el territorio pero concentrados como ya lo cit\u00e9 en los municipios donde donde hay mayor incidencia este Hermosillo Cajeme Nogales Navojoa San Luis R\u00edo Colorado ah\u00ed se encuentran desplegados generando condiciones de seguridad para los ciudadanos tambi\u00e9n se tienen dos mil quinientas veinte c\u00e1maras instaladas en el sistema c5 que coadyuvan en las acciones que se realizan en el \u00e1mbito de la seguridad en cuanto a fuerzas de seguridad federales se tiene un total operativo de de siete mil ochocientos setenta y un elementos de ellos dos mil seiscientos cuarenta y siete son de la guardia Nacional 964 de Marina y cuatro mil doscientos sesenta del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea sumados con las fuerzas estatales y municipales se tiene un total de personal operativo de 13.074 elementos adelante por favor Sonora est\u00e1 dividido en nueve coordinaciones regionales de la guardia nacional y tiene su coordinaci\u00f3n estatal en estas nueve coordinaciones es donde trabaja Guardia nacional fuerzas federales y fuerzas de seguridad estatales y municipales las coordinaciones son en Cajeme Guaymas Navojoa Hermosillo Moctezuma ures babispe Caborca y Puerto Pe\u00f1asco en cuanto a construcciones de las compa\u00f1\u00edas de guardia nacional donde est\u00e1 el personal de la guardia para efectuar sus despliegues y tener la presencia territorial que que se ha estado buscando dentro de la estrategia tenemos que en el 19 se construy\u00f3 una instalaci\u00f3n en Cajeme en el veinte fueron cinco compa\u00f1\u00edas Nogales bavispe Moctezuma Hermosillo pitiquito en el 2021 fueron tres m\u00e1s Navojoa vacum y Guaymas las que corresponden al 22 son ocho ya se concluy\u00f3 una en Guaymas las otras est\u00e1n en proceso de cuatro est\u00e1n en proceso no cinco est\u00e1n en proceso de construcci\u00f3n que es Y\u00e9cora Hermosillo dos y San Luis R\u00edo Colorado dos m\u00e1s y Empalme y bacadeo huaching estamos ya pr\u00f3ximos a iniciar las construcciones nos hac\u00eda falta el terreno y pero con el apoyo del gobierno del Estado Ya podemos empezar la construcci\u00f3n para este a\u00f1o est\u00e1 considerada una instalaci\u00f3n m\u00e1s en Puerto Pe\u00f1asco que tambi\u00e9n ya estamos en proceso de la obtenci\u00f3n del terreno para iniciar Pr\u00f3ximamente la construcci\u00f3n adicional a estas construcciones el ej\u00e9rcito le cedi\u00f3 dos instalaciones a la guardia nacional para que tengamos a final del 2023 20 instalaciones donde estar\u00e1n las compa\u00f1\u00edas de guardia nacional desplegadas cubriendo el territorio del estado de de Sonora y generando condiciones de seguridad en cuanto a la asignaci\u00f3n de recursos federales y estatales en materia de seguridad p\u00fablica dentro del fondo de aportaciones para la seguridad p\u00fablica se reciben 384.6 millones de pesos y en lo que es el fortalecimiento de municipios y demarcaciones territoriales dos mil seiscientos dieciocho millones de pesos los aseguramientos en el estado en lo que va de la Administraci\u00f3n son tenemos n\u00fameros importantes sesenta y cuatro mil quinientos sesenta y cuatro kilogramos de marihuana dos mil noventa y nueve kilogramos de coca\u00edna 628 kilogramos de hero\u00edna 114 kilogramos de goma de opio 36,773 kilogramos de metanfetaminas mil doscientos veintid\u00f3s kilogramos de fentanilo ocho punto cinco millones de pastillas de fentanilo cinco laboratorios seis mil dieciocho detenidos cuatro mil trescientos ochenta veh\u00edculos terrestres asegurados al igual que seis embarcaciones y veintid\u00f3s aeronaves cuatro mil quinientos cincuenta y ocho armas de fuego 7.1 millones de cartuchos 51 sesenta y un cargadores 243 granadas 29.4 millones de pesos asegurados a la delincuencia organizada al igual que cuatro punto nueve millones de d\u00f3lares y 23.1 millones de litros de combustible recuperado adelante en cuanto a la b\u00fasqueda y rescate aqu\u00ed en el estado ha habido seiscientos once eventos en los que han participado 371 elementos del ej\u00e9rcito de la fuerza a\u00e9rea de Marina y de guardia nacional asistiendo a 197 personas en cuanto a inteligencia a\u00e9rea los trabajos adelante en cuanto inteligencia a\u00e9rea los se han detectado 71 alertamientos a\u00e9reos alertamientos que inicialmente se identifica un vuelo il\u00edcito de alguna aeronave de ah\u00ed se ponen ejecuci\u00f3n el sistema integral de vigilancia a\u00e9rea para poder identificar Dar seguimiento y comprobar el estatus de la aeronave en 15 en 15 eventos en quince de estos alertamientos hemos tenido resultados positivos con todo este sistema que se pone en ejecuci\u00f3n y aqu\u00ed tenemos los resultados cuatrocientos ocho kilogramos de marihuana asegurada 167 kilogramos de coca\u00edna 124 de hero\u00edna Dos punto noventa y ocho kilogramos de goma de opio tres mil cuatrocientos diecisiete kilogramos de metalfetaminas diez kilogramos de fentanilo y dos punto cuatro millones de pastillas de fentanilo logrando la detenci\u00f3n de de cinco personas asegurando catorce veh\u00edculos terrestres cinco aeronaves seis armas de fuego aseguradas dos mil setecientos setenta y ocho cartuchos 95 cargadores se han asegurado tambi\u00e9n treinta y cinco mil pesos de moneda nacional y se han recuperado cuatrocientos cincuenta y cinco litros de combustible en cuanto a la aplicaci\u00f3n del plan dn3 plan Marina plan de la guardia nacional Aqu\u00ed en Sonora lo que va de la Administraci\u00f3n se Han atendido 604 eventos y que han beneficiado a cuarenta y ocho mil trescientos ochenta y un personas habiendo participado diecis\u00e9is mil setecientos ochenta y seis efectivos del ej\u00e9rcito con 174 y seis veh\u00edculos y dos aeronaves cuatro mil treinta efectivos de la guardia nacional con cuatrocientos un veh\u00edculos dos mil ochocientos sesenta y cuatro efectivos de Marina con cien veh\u00edculos y dos aeronaves atendiendo 371 heladas 92 incendios forestales 62 lluvia severas 36 accidentes vehiculares veinti\u00fan incendios urbanos nueve accidentes ferroviarios cuatro derrames de sustancias qu\u00edmicas tres explosiones de gas LP dos accidentes a\u00e9reos dos derrumbes en rescate de personas y los efectos de un hurac\u00e1n Esa es la participaci\u00f3n del personal de las tres fue de las fuerzas armadas y Guardia nacional en la asistencia a desastres es todo se\u00f1or presidente [M\u00fasica] S\u00ed vamos a verlo de el juicio a Garc\u00eda Luna este jueves 16 de febrero en la corte del distrito peste de Brooklyn Nueva York el juicio contra Genaro Garc\u00eda Luna entr\u00f3 en su etapa de deliberaci\u00f3n los doce miembros del Jurado seis hombres y seis mujeres cuya identidad se mantiene an\u00f3nima as\u00ed como seis suplentes que no tienen voto en la decisi\u00f3n final recibieron instrucciones del juez Bryan kogan sobre la forma en que deber\u00e1n analizar la evidencia y decidir sobre la culpabilidad o inocencia del ex secretario de seguridad p\u00fablica de Felipe Calder\u00f3n Garc\u00eda Luna se\u00f1alado por sus nexos con organizaciones como el cartel de Sinaloa y la organizaci\u00f3n de los Beltr\u00e1n Leyva enfrenta cinco cargos y seis agravantes por liderar una organizaci\u00f3n criminal conspiraci\u00f3n para el tr\u00e1fico de coca\u00edna y por falso testimonio ante la oficina de ciudadan\u00eda e inmigraci\u00f3n cuando solicit\u00f3 su naturalizaci\u00f3n como estadounidense respecto al cargo de Conspiraci\u00f3n el juez les dijo que primero deben analizar y decidir si existi\u00f3 o no la conspiraci\u00f3n \u00fanicamente si consideran que esa conspiraci\u00f3n existi\u00f3 entonces deben valorar si luna se sali\u00f3 o no de la misma al dejar su cargo en 2012 como Argumenta la defensa segundo deben analizar si Garc\u00eda Luna tom\u00f3 una acci\u00f3n lo suficientemente Clara y contundente para salir de la conspiraci\u00f3n hogan enfatiz\u00f3 que el hecho de haberse separado de su empleo no basta para considerar que el acusado abandon\u00f3 su conspiraci\u00f3n y se\u00f1al\u00f3 que a diferencia del tema de culpabilidad que debe probar la fiscal\u00eda el hecho de salir o no de la conspiraci\u00f3n le corresponde probar a la defensa el juez indic\u00f3 al Jurado Que no debe considerar en su decisi\u00f3n cualquier simpat\u00eda que tengan por las partes ni dejarse influenciar por sentimientos que pudieran tener sobre el g\u00e9nero o etnicidad del acusado insisti\u00f3 que se debe mantener la presunci\u00f3n de inocencia y que el Jurado debe decidir M\u00e1s all\u00e1 de cualquier duda razonable hogan pidi\u00f3 al Jurado evaluar la evidencia aplicando su razonamiento y sentido com\u00fan evitar la especulaci\u00f3n y mantenerse apegados a la evidencia incluidos los testimonios juramento respecto al proceso de deliberaci\u00f3n El Jurado debe estar en una sala llamada cuarto del Jurado en dicho cuarto en el que est\u00e1n prohibidos los celulares el Jurado tiene acceso a toda la evidencia del caso tras las instrucciones del juez el Jurado comenz\u00f3 sus deliberaciones las cuales continuar\u00e1n hoy viernes y en caso de extenderse se retomar\u00e1n el pr\u00f3ximo martes ya que el lunes es d\u00eda festivo en Estados Unidos El Jurado no tiene un tiempo determinado para llegar a una decisi\u00f3n y en cualquier momento puede solicitar la evidencia que requiera ya sea completa o fragmentos espec\u00edficos de los testimonios por la tarde el Jurado envi\u00f3 tres notas al juez kogan solicitando porciones de testimonios y otras cosas relacionadas con el caso no se dieron los detalles sobre exactamente qu\u00e9 testimonio se solicit\u00f3 en las notas del Jurado Pero seg\u00fan los n\u00fameros de p\u00e1ginas de las transcripciones parecen estar relacionados con el testimonio del grande e Israel \u00c1vila Igualmente pidieron las transcripciones de los alegatos de apertura y cierre de la defensa y la fiscal\u00eda pero el juez dijo que no son pruebas por lo que el Jurado no puede tener copias una vez que el Jurado tenga El veredicto le avisar\u00e1 al juez y este pedir\u00e1 al Jurado Que corrobore si la decisi\u00f3n fue un\u00e1nime despu\u00e9s se le entregar\u00e1 la hoja del veredicto al juez quien proceder\u00e1 a leerla muy bien este hace como dos d\u00edas dijimos que los medios en el pa\u00eds no estaban difundiendo suficientemente lo del caso de Garc\u00eda Luna es m\u00e1s que por eso hab\u00edamos tomado nosotros la decisi\u00f3n de informar aqu\u00ed en la ma\u00f1anera porque hab\u00eda una especie de ocultamiento de este juicio y habl\u00e9 incluso de que le hab\u00edan dado m\u00e1s tiempo en Televisa al caso de Layda Sansores que al de Garc\u00eda Luna [M\u00fasica] Y ayer o Antier contest\u00f3 Televisa diciendo que no era cierto de que le hab\u00edan dado como cuatro horas al caso de Garc\u00eda Luna y solo una hora al caso de laida Sansores vamos a ver este Cu\u00e1l es la informaci\u00f3n que nosotros tenemos el otro dato Esto es lo que yo sostuve Y esto es lo que contestaron en Televisa no tienen el video S\u00ed ah\u00ed est\u00e1 cuatro horas cuarenta y dos minutos juicio Garc\u00eda Luna un minuto en el caso de Layda lo tienes el otro ya ve\u00eda yo de que sacaron unos videos de funcionarios supuestamente vinculados al Aida en Televisa que luego se aclar\u00f3 que estaban recibiendo ese dinero cuando trabajaban con el que es ahora presidente del Pri pero se le aventaron en Televisa Aleida fuerte con esos videos y mand\u00e9 a hacer un an\u00e1lisis de cu\u00e1nto tiempo dedic\u00f3 Televisa a esos videos y cu\u00e1nto tiempo dedic\u00f3 a informar sobre genar Garc\u00eda Luna Y fue m\u00e1s el tiempo dedicado a los videos de la ida a partir de que lo hicieron a conocer Comparado con el tiempo a darse alumno el presidente tiene raz\u00f3n el juicio contra Genaro Garc\u00eda Luna en Nueva York que es un tema important\u00edsimo y lo que se ha dado a conocer en ese proceso muestra El poder corruptor del crimen organizado en nuestro pa\u00eds por eso le Quiero compartir el tiempo que le hemos dedicado a cubrirlo Comparado con la nota la que tambi\u00e9n se refiri\u00f3 el presidente L\u00f3pez Obrador la semana pasada la proporci\u00f3n fue de cuatro a uno es decir cuatro horas dedicadas al juicio de Garc\u00eda Luna por una hora a los videos en Campeche el an\u00e1lisis que mencion\u00f3 el presidente el pasado 14 de febrero se refiere espec\u00edficamente al nuevo espacio de noticias de Televisa llamado noticiero en punto con Enrique Acevedo y revela que este espacio ha dedicado m\u00e1s tiempo a cubrir la nota de los v\u00eddeos de Campeche que al juicio contra Garc\u00eda Luna en Nueva York entre lunes 6 de febrero cuando se dan a conocer los videos de Campeche hasta el lunes 13 de febrero el noticiero en punto dedic\u00f3 14 minutos y 45 segundos a los v\u00eddeos de Campeche contra 11 minutos y 5 segundos anotas relacionadas con el juicio de Garc\u00eda Luna de acuerdo con datos de n m\u00e1s el noticiero en punto es visto en promedio por 8 millones de personas cada noche y representa m\u00e1s del doble que su competidor m\u00e1s cercano por lo que es considerado el noticiero estelar Durante los d\u00edas mencionados todas estas personas recibieron m\u00e1s informaci\u00f3n del tema de Campeche que del juicio contra Garc\u00eda Luna el lunes 6 de febrero se le dedicaron cinco minutos y 27 Segundos del noticiero a los videos de Campeche contra dos minutos y 30 segundos de cobertura sobre el juicio contra Garc\u00eda Luna el martes 7 de febrero se le dedicaron cuatro minutos y 35 Segundos del noticiero a los videos de Campeche contra tres minutos y 7 segundos de cobertura sobre el juicio contra Garc\u00eda Luna el mi\u00e9rcoles 8 de febrero se le dedicaron cuatro minutos y 16 Segundos del noticiero a los v\u00eddeos de Campeche en contra solo 22 segundos de cobertura sobre el juicio contra Garc\u00eda Luna el jueves 9 de febrero se le dedicaron 27 Segundos del noticiero a los v\u00eddeos de Campeche contra dos minutos y 53 segundos de cobertura sobre el juicio contra Garc\u00eda Luna el viernes 10 de febrero no se dio cobertura en el noticiero a ninguno de los dos temas el lunes 13 de febrero solo se le dio cobertura al juicio contra Garc\u00eda Luna por dos minutos y 13 Segundos del noticiero as\u00ed est\u00e1 Eso es en todo no todo Televisa mexicana noticiero de cara de las Estrellas las estrellas No pues es muy importante laida [Risas] en el Canal de las Estrellas nada m\u00e1s aclararlo porque tenemos que estar informando y es este un buen debate que conviene a todos antes pontificaban este no se pod\u00eda replicar era lo que dec\u00edan los medios y ya ahora afortunadamente en Televisa y en todos los medios hay una actitud de apertura y se acepta la r\u00e9plica Y eso es lo que estamos ejerciendo muy bien adelante vamos Sonora y luego el resto del pa\u00eds Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente demi\u00e1n Duarte de Sonora Power como sabe usted siempre es muy Bienvenido a nuestro estado m\u00e1s en este momento mire ayer estuvimos en un evento que creo que es muy trascendente denominado la Cumbre Sonora este evento subray\u00f3 un hecho que yo he insistido en publicar y publicitar al al m\u00e1ximo nivel que me permiten mis audiencias que es el momento de Sonora es una met\u00e1fora que habla justamente de lo que estamos viendo que est\u00e1 ocurriendo en nuestro estado y mire la reflexi\u00f3n es que mucho de esto se lo debemos a usted Esa es la verdad Sonora ha visto una transformaci\u00f3n importante desde que usted lleg\u00f3 al gobierno usted nos ha apoyado nos ha respaldado ha impulsado este plan Sonora por ejemplo Que bueno hoy sabemos que va a Puerto Pe\u00f1asco que estar\u00e1 el d\u00eda de ma\u00f1ana en babispe con el tema de la energ\u00eda solar el asunto del litio eh Sonora como usted lo sabe es un gran estado somos el segundo estado m\u00e1s grande tenemos la disponibilidad de enormes recursos naturales tenemos mar tenemos frontera una ubicaci\u00f3n estrat\u00e9gica y los sonorenses desde siempre hemos cre\u00eddo que nos corresponde un lugar estelar en el desarrollo del pa\u00eds a partir justamente de todas estas condiciones As\u00ed que lo primero yo siempre digo que es de gente educada ser agradecidos Entonces yo agradecerle de veras de manera muy sincera y muy y muy clara todo lo que ha hecho por nuestro estado se\u00f1or presidente dentro de la gira yo yo mi reflexi\u00f3n tambi\u00e9n es que hay un acto muy importante y es el acto del domingo en particular eh se\u00f1or presidente bueno sabemos los alcances del plan de Justicia ya aqu\u00ed Hace poco all\u00e1 en en palacio yo le hac\u00eda ver el tema de la Universidad del pueblo yaqui que es un asunto que creo que es de los m\u00e1s trascendentes y del que poco se ha hablado el tema del distrito de riego cero dieciocho tambi\u00e9n tambi\u00e9n es muy importante entonces se\u00f1or presidente pedirle que nos explique desde su punto de vista por la visi\u00f3n que se tiene en t\u00e9rminos de lo que es el impulso a la naci\u00f3n Yaqui justamente con los elementos que se le est\u00e1n dotando Y qu\u00e9 expectativas se puede tener a futuro del desarrollo de este pueblo originario bueno Considero que es un plan especial para la cultura Yaqui se est\u00e1 atendiendo a todos los grupos originarios del pa\u00eds la preferencia se le est\u00e1 dando a los Ind\u00edgenas que lamentablemente son los m\u00e1s pobres de M\u00e9xico y es la verdad m\u00e1s \u00edntima del pa\u00eds bueno en todo M\u00e9xico se est\u00e1 atendiendo a las comunidades ind\u00edgenas de manera especial pero en el caso de los pueblos Yaquis Considero que es mayor el apoyo Porque el plan de justicia a los pueblos Yaquis es integral en todos los casos los programas de bienestar [M\u00fasica] est\u00e1n dirigidos a los m\u00e1s pobres puedo decirles que en las comunidades ind\u00edgenas es donde m\u00e1s apoyo [M\u00fasica] se recibe de parte del Gobierno Federal pero en el caso de los pueblos Yaquis adem\u00e1s de los programas de bienestar se est\u00e1n llevando a cabo otras acciones muy importantes ese est\u00e1 devolvi\u00e9ndole la tierra que les quitaron despu\u00e9s de la resoluci\u00f3n presidencial de El general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas los dotaron de una superficie y con el paso del tiempo fueron perdiendo terrenos de su propiedad y ya logramos devolverles 30.000 hect\u00e1reas ya se les entregaron fue un proceso de restituci\u00f3n de esas tierras adem\u00e1s tambi\u00e9n tienen permisos desde la \u00e9poca del General C\u00e1rdenas para el uso del agua y nunca se les hab\u00eda un reconocido esos derechos al contrario se les quitaba el agua Entonces ahora primero se est\u00e1 haciendo un acueducto porque no ten\u00edan agua ni siquiera para su consumo dom\u00e9stico en los pueblos Entonces est\u00e1 haciendo un acueducto para que no les falte el agua y tambi\u00e9n se est\u00e1 construyendo un distrito de riego para todos los pueblos Yaquis estamos hablando en el caso del Acueducto y del distrito de riego de una inversi\u00f3n de m\u00e1s de diez mil millones de pesos lo mismo se est\u00e1n construyendo viviendas se est\u00e1n construyendo escuelas se est\u00e1n arreglando las calles se est\u00e1n haciendo caminos la universidad de los pueblos Yaquis es un programa integral Entonces nos sentimos muy satisfechos porque es un acto de justicia en toda la extensi\u00f3n de la palabra no hay que olvidar nunca se dice con frecuencia ni Perd\u00f3n ni olvido yo digo Perd\u00f3n S\u00ed olvido no Los Yaquis fueron reprimidos como ning\u00fan grupo ind\u00edgena como ninguna poblaci\u00f3n en M\u00e9xico los quer\u00edan desaparecer fue una guerra de Exterminio la que padecieron durante el gobierno autoritario dictatorial de Porfirio D\u00edaz para quitarle sus tierras y quitarles el agua mandaron a los militares m\u00e1s represores del Porfiriato a enfrentar a los yaquis se habla de que fueron asesinados 15.000 en esa guerra el Gobierno Federal compr\u00f3 armamento especial para esa guerra todos los generales m\u00e1s famosos por su actitud autoritaria estuvieron participaron en esa guerra miles de Yaquis deportados al sureste a trabajar como esclavos una gran injusticia [M\u00fasica] y nosotros tenemos que reivindicar a las comunidades que padecieron de esa gran represi\u00f3n de manera injusta y es lo que se est\u00e1 haciendo hay adem\u00e1s en toda esta actitud de desprecio hacia las comunidades hacia los pueblos ind\u00edgenas Pues un sentimiento o un pensamiento racista que incluso se mantiene hasta nuestros d\u00edas no ha desaparecido por completo el pensamiento porfirista se Sigue pensando de que si los ind\u00edgenas son pobres es porque no trabajan se Sigue pensando de que son indolentes que as\u00ed les gusta vivir que el abandono en que est\u00e1n es por culpa de ellos cuando Porfirio ya saben qu\u00e9 argumentaba para despojar a Los Yaquis y a otros pueblos ind\u00edgenas de sus tierras argumentaba de que ellos no eran los due\u00f1os de las tierras y que se sent\u00edan los due\u00f1os de las tierras cuando hist\u00f3ricamente pues ellos son los que han vivido siempre en estos territorios entonces que hab\u00eda que despojarlos quitarles la tierra para entregarla a propietarios pr\u00f3speros emprendedores Porque de eso depend\u00eda El Progreso de la naci\u00f3n y de ah\u00ed las grandes injusticias que se cometieron en Sonora y en todo el pa\u00eds Entonces estamos trabajando con Los Yaquis con los Cedis guarigidos de Sonora y los mayos y vamos a seguir apoyando a todos pero d\u00e1ndole preferencia a quien m\u00e1s lo necesita y esto al mismo tiempo que se est\u00e1n llevando a cabo inversiones fuese muy importantes para el desarrollo futuro de Sonora es un gran estado con muchos recursos naturales pues nada m\u00e1s la extensi\u00f3n territorial de Sonora es la segunda entidad federativa con m\u00e1s extensi\u00f3n territorial en el pa\u00eds nada m\u00e1s tiene quinientos kil\u00f3metros de frontera con Estados Unidos tiene Sonora la posibilidad de generar como hoy va a quedar de manifiesto energ\u00eda limpia renovable Ya se est\u00e1 definiendo hacia adelante que todos los carros que se van a utilizar en Estados Unidos que se va a adquirir en Estados Unidos van a ser el\u00e9ctricos Ellos est\u00e1n poniendo como fecha del 2030 [M\u00fasica] hay que reconvertir toda la industria automotriz Y eso va a requerir de energ\u00edas limpias y va a requerir de un mineral estrat\u00e9gico que tiene Sonora que es el litio para la construcci\u00f3n de bater\u00edas entonces Sonora tiene todo ese potencial que vamos a desarrollar en lo que hemos llamado el plan Sonora que es una propuesta del gobernador Alfonso durazo nada m\u00e1s tomen en cuenta que hace pues menos de un a\u00f1o el gobierno de Estados Unidos decidi\u00f3 invertir en Arizona para la elaboraci\u00f3n de chips de semiconductores much\u00edsimo dinero con ese prop\u00f3sito porque est\u00e1n pensando en no depender de Asia para el uso de estos chips que este escasearon cuando la pandemia por eso no se pod\u00eda comprar un refrigerador una estufa entregaban estos electrodom\u00e9sticos a los seis meses de haberlos pedidos solicitados y tomaron una decisi\u00f3n en el gobierno decir vamos a hacer independientes y esa planta la est\u00e1n instalando en Arizona y en los l\u00edmites con Sonora Entonces es los chips los semiconductores de ese litio son las bater\u00edas es la industria Automotriz la industria de autopartes la energ\u00eda renovable todo eso es lo que se quiere aprovechar con el plan Sonora y significa pues inversiones ya se inici\u00f3 con esta planta en Pe\u00f1asco para energ\u00eda solar pero se puede replicar en cinco sitios de Sonora hoy empieza este a producirse energ\u00eda y preguntaba yo cu\u00e1nto Porque no quiero ir prender una planta oprimir un bot\u00f3n y que este no signifique nada y me dicen que ya a partir de hoy es lo que voy a hacer de este oprimir el bot\u00f3n va a significar electricidad para 60,000 hogares Y es apenas el inicio eso se puede replicar lo del litio lo mismo vamos a hacer valer la ley de nacionalizaci\u00f3n de este mineral estrat\u00e9gico para beneficio de Sonora para que se establezcan las plantas de creaci\u00f3n de bater\u00edas y la industria Automotriz en Sonora y hay empleos en Sonora y se aprovechen estos recursos naturales de Sonora que no se lleven los recursos naturales de Sonora a otros pa\u00edses sino que se aprovechen y que se den facilidades para que todas las plantas que quieran establecerse instalarse en Sonora tengan esa facilidad Y eso garantiza el desarrollo futuro de Sonora ya no nos va a tocar a nosotros verlo yo termino en 18 19 meses Alfonso S\u00ed este tiene m\u00e1s tiempo pero no hay que estar pensando en el corto plazo ahora s\u00ed que no hay que estar pensando en la pr\u00f3xima elecci\u00f3n sino en las pr\u00f3ximas generaciones en lo que vamos a poder heredar a las nuevas generaciones en suma Yo calculo que el Gobierno Federal este a\u00f1o y el pr\u00f3ximo va a destinar a Sonora alrededor de 50.000 millones de pesos en obras de infraestructura que tiene que ver con caminos el puerto de Guaymas estas obras del sector el\u00e9ctrico todo lo que tiene que ver con aduanas y muchas otras cosas como 50 mil millones de pesos de inversi\u00f3n para As\u00ed que toma forma el asunto del momento de Sonora se\u00f1or presidente bueno alrededor del tema del agua ya que habla usted del tema del distrito cero dieciocho que se est\u00e1 creando para los pueblos Yaquis he recibido un par de situaciones ah\u00ed mire justamente enseguida del distrito de riego est\u00e1 San Ignacio R\u00edo Muerto me contact\u00f3 un grupo de ejidatarios precaristas me dicen ellos campesinos que tienen problemas porque no han logrado acceder a un n\u00famero de Registro como usuarios de de cualquiera de los delitos de riesgo que est\u00e1n ah\u00ed en la zona est\u00e1 el del del r\u00edo Yaqui est\u00e1 el de Los Yaquis y y no han logrado obtener el n\u00famero de Registro me dicen ellos que la Conagua por alguna raz\u00f3n extraordinaria no se los da y me pidieron ellos como son campesinos muy pobres que si ten\u00eda la ocasi\u00f3n de platicarle pues se lo pudiera comentar porque necesitan su ayuda me dicen que no tienen manera de de hacer sus cultivos ni de sostenerlos tambi\u00e9n el tema del agua que los usuarios del distrito de riego del r\u00edo matap\u00e9 me insisten en que con agua no ha iniciado con las obras y procesos eh que bueno se hab\u00edan comprometido para En todo caso tener el control de potenciales avenidas y piden de manera reiterada bueno su intervenci\u00f3n para Para darle seguimiento al tema le quiero le quiero tambi\u00e9n plantear un asunto de seguridad hace poquito se habl\u00f3 aqu\u00ed de que en Sonora se redujo un 10% la incidencia de homicidio doloso y es cierto tenemos la estad\u00edstica a nivel Estatal Lamentablemente como Sonora es un estado tan grande eh tenemos regiones este diversas y por ejemplo el caso de Guaymas sigue siendo Pues un problema tenemos en Guaymas Empalme Un aumento del 48% licencia de homicidio doloso encajeme ha bajado alrededor del 15% sin embargo sigue siendo un foco rojo importante afortunadamente Hermosillo est\u00e1 tranquilo pero que ahorca salud R\u00edo Colorado tambi\u00e9n los alcaldes de estos municipios y en alguna ocasi\u00f3n lo coment\u00e9 aqu\u00ed con la secretar\u00eda de Rosa Isela Rodr\u00edguez bueno han insistido en que hay alg\u00fan fondo justamente para equipamiento vi con atenci\u00f3n que aqu\u00ed al gobernador le dieron trescientos ochenta y siete millones de pesos de un fondo justamente de asignaciones para los Estados pero los municipios que son la primera autoridad respondiente Pues insisten en que pues ellos ellos tambi\u00e9n necesitan apoyo y Y adem\u00e1s que ya Existen los recursos creo que usted me dijo secretaria era un asunto que pasaba por el congreso b\u00e1sicamente no que que si lo aprobaban ya estaba listo y bueno no ha quedado es el reporte y bueno aprovecho ya por \u00faltimo para preguntarle por los fondos del Repuve se sabe que se va a acabar el el plan este ahora para el 31 de marzo al menos es la es lo que dice el decreto pero eh lo que me dicen tambi\u00e9n de vuelta a los alcaldes es que ya no volvieron a recibir las provisiones es decir tienen lo que es octubre noviembre y diciembre que no se les ha entregado el recurso captado entonces obviamente pues andan andan con la idea de terminar con los procesos de bacheo y reparaci\u00f3n de las calles Muchas gracias se\u00f1or presidente y bienvenido de vuelta en el tema de seguridad es muy importante que se conozca lo acaba de informar el general lo de la construcci\u00f3n y el n\u00famero de elementos de la guardia nacional que se tienen en Sonora o sea es de los estados m\u00e1s atendidos hay ya m\u00e1s de dos mil elementos de la guardia nacional en Sonora y se est\u00e1n construyendo cuarteles a ver si no si ponemos la Gr\u00e1fica del General sobre cuarteles y elementos de la guardia nacional estamos ayudando al gobierno del Estado porque Alfonso es este para decirlo como m\u00e1s claridad es mi representante Adem\u00e1s de que es el gobernador Sonora lo eligieron para gobernar Sonora y es un gobernador libre independiente soberano de Sonora es mi representante si se puede hablar de eso Este si existe ese cargo Entonces estamos trabajando de manera conjunta pero miren Cu\u00e1ntas instalaciones se han construido de la guardia nacional pero independientemente de las instalaciones que van a ser al total al final veinte donde este terminemos a finales del a\u00f1o o el a\u00f1o pr\u00f3ximo Por qu\u00e9 no pones lo de el n\u00famero de elementos una anterior esa miren nada m\u00e1s el ej\u00e9rcito tiene cuatro mil doscientos sesenta elementos un Sonora operativos tiene m\u00e1s pero es personal la administrativo b\u00e1sicamente la Secretar\u00eda de Marina 964 la guardia nacional dos mil seiscientos cuarenta y siete en total elementos del Gobierno Federal siete mil ochocientos setenta y uno siete mil ochocientos setenta y polic\u00edas municipales estatales cinco mil veintitr\u00e9s O sea s\u00ed estamos dando en una atenci\u00f3n especial a Sonora porque le tenemos toda la confianza y adem\u00e1s este lo requiere la poblaci\u00f3n por los problemas de inseguridad y de violencia hoy me qued\u00e9 callado porque respeto mucho Alfonso pero hablo de que van a este destinar m\u00e1s recursos para la contrataci\u00f3n de y lo est\u00e1n haciendo de polic\u00edas la formaci\u00f3n la capacitaci\u00f3n y de instalaciones que mencion\u00f3 Alfonso de que por falta de instalaciones para la polic\u00eda estatal tienen que hospedarse en hoteles como lo hac\u00eda la innombrable polic\u00eda federal Este que era lamentable Pues que nunca construyeron un cuartel y tomaban los hoteles y luego se iban sin pagar un desastre Bueno entonces yo me qued\u00e9 pensando y ahora se lo digo no porque mi pecho No es mi pecho No es bodega este era decirle no este defines esos recursos con ese prop\u00f3sito mejor te ayudamos m\u00e1s creando m\u00e1s instalaciones y tambi\u00e9n con m\u00e1s elementos de la guardia tiene entre otras cosas una ventaja que es muy importante los polic\u00edas municipales por muy buenos que sea que los hay muy buenos est\u00e1n muy presionados muy asediados porque ah\u00ed vive sus familias en los municipios los conocen diez plata o plomo entonces es para ellos una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil un elemento de la guardia nacional casi no desconocido que adem\u00e1s hay mecanismo que tiene las de la defensa la guardia nacional de rotaci\u00f3n entonces tiene mayor eficacia este en cuanto a esto desde luego tienen que haber polic\u00edas municipales tiene que haber polic\u00edas estatales profesionales pero en algunos estados en donde hay m\u00e1s presencia de la delincuencia organizada lo mejor es fortalecer la guardia nacional y aprovechar la reforma a la Constituci\u00f3n que nos permiti\u00f3 que ahora la fuerzas armadas tanto la Secretar\u00eda de Marina como la defensa puedan ayudar en tareas de seguridad p\u00fablica bueno eso lo quer\u00eda dejar de manifiesto pero tambi\u00e9n hay una l\u00e1mina que no s\u00e9 si se present\u00f3 ahora sobre lo que destina la federaci\u00f3n que por derecho le corresponde a Estados y municipios son fondos de seguridad A ver si la ponen eso lo de abajo los dos mil seiscientos es para municipios que puede ser que no sea suficiente pero s\u00ed hay un fondo con ese prop\u00f3sito y lo de arriba es para el estado b\u00e1sicamente Entonces s\u00ed existe un fondo y acerca de lo de la regularizaci\u00f3n de los carros de origen extranjero tiene Alfonso bueno toda la informaci\u00f3n incluso sobre esto Si quieres este profundizar este el caso de los veh\u00edculos presidente en el caso de los veh\u00edculos tenemos en este momento 137.800 veh\u00edculos registrados en Hermosillo treinta y siete mil setecientos dos Nogales 19,000 grosso modo San Luis R\u00edo Colorado 13 Cajeme Trece mil Agua Prieta Diez mil son los que tienen m\u00e1s estamos hemos [M\u00fasica] la Secretar\u00eda de Hacienda nos ha asignado 133 millones de pesos es decir nos ha cubierto el registro de veh\u00edculos hasta el mes de octubre pero somos un estado que est\u00e1 al 100 con los tr\u00e1mites ante la Secretar\u00eda de Hacienda y mes con mes nos hace una asignaci\u00f3n de hecho el lunes tenemos una reuni\u00f3n con presidentes municipales nos lleg\u00f3 una cantidad importante hace un par de d\u00edas y el lunes nos vamos a entregar y presencialmente un cheque pero nos falta todav\u00eda noviembre diciembre y enero eso va a ir llegando y conforme llegue dicho coloquialmente sin tocar baranda lo transferiremos de inmediato a los municipios como lo hemos hecho invariablemente somos un gobierno que no debe un solo quinto presidente a los municipios por ning\u00fan concepto entonces la la otra parte aqu\u00ed gracias presidente aqu\u00ed en el caso de Sonora nos Ah bueno aqu\u00ed El Avance tenemos nos corresponder\u00edan hasta este momento trescientos cuarenta y siete millones de pesos setecientos setenta mil en ese momento la Secretar\u00eda de Hacienda nos ha entregado 139 millones ciento treinta y nueve millones ciento ocho mil pesos estos 139 corresponden hasta el mes de octubre pero est\u00e1 pendiente la otra parte hemos presentado ya todos los proyectos han cumplido los municipios y van a ir entreg\u00e1ndonos mensualmente este recurso Gracias presidente muy bien Vamos con Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente gobernador secretario secretaria Diego El\u00edas Cedillo de el sistema informativo de Tabasco diario presente se\u00f1or presidente Hace unos d\u00edas la presidenta de Per\u00fa la presidenta interina la presidenta que actualmente est\u00e1 Vaya ostentando ese cargo Dina boluarte coment\u00f3 o urgi\u00f3 en este caso a usted al respecto de entregarle la bandera la presidencia con respecto a la alianza del Pac\u00edfico entonces presidente preguntarle su opini\u00f3n al respecto de estas declaraciones de su hom\u00f3loga peruana y tambi\u00e9n aprovechando el \u00e1mbito internacional si usted me permite saber qu\u00e9 pas\u00f3 con el viaje que usted anunci\u00f3 el a\u00f1o pasado a Colombia para tocar el tema de la pol\u00edtica de drogas puntualmente y saber tambi\u00e9n si tiene planeado en este quinto a\u00f1o de su gobierno visitar pa\u00edses de latinoam\u00e9rica Gracias presidente S\u00ed este lo de la alianza del Pac\u00edfico Estamos buscando la manera de entregar la presidencia de correspond\u00eda al Per\u00fa pero cuando [M\u00fasica] se iba a llevar a cabo la reuni\u00f3n no le permitieron al presidente de salir luego \u00edbamos nosotros a visitar Per\u00fa y lo detuvieron [M\u00fasica] por esto que yo considero fue un golpe de estado t\u00e9cnico aunque tambi\u00e9n ha utilizado a la polic\u00eda y creo que fue un acto ilegal arbitrario antidemocr\u00e1tico no se respet\u00f3 la voluntad del pueblo de Per\u00fa no se habla mucho de esto por lo mismo porque este hay mucha pues desinformaci\u00f3n convenida no pactada cuando no le conviene a los grupos olig\u00e1rquicos de Am\u00e9rica Latina y del mundo los medios tocan al son que les marca la oligarqu\u00eda los grupos de intereses creados por eso ellos deciden Qu\u00e9 es nota Y qu\u00e9 no es nota es grav\u00edsimo lo que sucedi\u00f3 en Per\u00fa sea la destituci\u00f3n de un presidente lo meten a la c\u00e1rcel de no hay fundamentos legales no respetan la voluntad del pueblo y lo que hay en el fondo Pues es una actitud clasista racista como se trata de un maestro de la Sierra humilde fue desde el principio acosado como cinco seis intentos de destituci\u00f3n creo que estaba llegando y al mes ya ten\u00eda de parte del congreso porque no contaba con no cuenta con la mayor\u00eda de El Congreso las primeras denuncias de destituci\u00f3n hasta que lo lograron y lo encarcelaron entonces con mucha tradici\u00f3n tambi\u00e9n no de quienes supuestamente lo ayudaban al grado de que cuando lo detienen quienes llevan a cabo esa acci\u00f3n son sus propios guardias era una relaci\u00f3n de complicidad de componendas una asociaci\u00f3n ah\u00ed delictuosa toda una Conspiraci\u00f3n entonces ah\u00ed est\u00e1 lo de la presidencia le voy a dar instrucciones al secretario de relaciones exteriores que le notifique este a los miembros del grupo de R\u00edo qu\u00e9 hacemos porque yo no quiero entregar este a un gobierno que considero espurio que decidan los miembros del grupo de r\u00edo llamar\u00eda puntualmente a una votaci\u00f3n entre los pa\u00edses para ver que determinaci\u00f3n se toman lo vamos a notificar a informar para ver cu\u00e1l es la opini\u00f3n que tiene si ellos dicen este entreguen este la presidencia pues lo hacemos pero s\u00ed voy a hacer la consulta Porque adem\u00e1s yo no quiero este legitimar un golpe de estado no lo podemos hacer eso es contrario a las libertades es contrario a los derechos humanos y es antidemocr\u00e1tico con nosotros no cuentan en eso nada m\u00e1s para precisar el primer cuestionamiento presidente saber qu\u00e9 pas\u00f3 con el viaje a Colombia que se ten\u00eda planeado Tengo pensado hacer un viaje para Am\u00e9rica del Sur para visitar algunos pa\u00edses pero creo que va a ser muy cerca el cincuenta aniversario del asesinato del presidente Allende en Chile que voy a aprovechar para ir a Colombia Argentina a Brasil y a Chile hasta ahora pero eso es en septiembre tenemos comunicaci\u00f3n con el presidente Petro con Alberto Fern\u00e1ndez de Argentina es probable que hoy hable por tel\u00e9fono con el presidente Lula para algunos asuntos que estamos tratando sobre exportaci\u00f3n importaci\u00f3n de alimentos lo que tiene que ver con enfrentar de manera conjunta el fen\u00f3meno inflacionario sobre ese tema b\u00e1sicamente Gracias presidente y en una segunda pregunta en dos semanas se va a llevar a cabo la marcha en la Ciudad de M\u00e9xico en favor del INE en favor de esta defensa del Instituto Nacional electoral aunado a esto presidente ya en cuesti\u00f3n de semanas en cuesti\u00f3n de d\u00edas tambi\u00e9n se va a dar la separaci\u00f3n del cargo termina su periodo el presidente el consejero presidente Lorenzo C\u00f3rdoba y su su compa\u00f1ero del otro consejero Ciro murallama derivado de esto presidente Usted bien sabe y se ha manejado mucho en los medios el proceso que se va a llevar a cabo para elegir a los nuevos consejeros electorales la insaculaci\u00f3n la famosa Tom o alg\u00fan sorteo entonces presidente nada m\u00e1s puntualizar y conocer su opini\u00f3n Cu\u00e1l es el perfil que deben de tener las y los consejeros electorales que deban ser propuestos a este cargo y tambi\u00e9n si me permite saber usted considerar\u00eda prudente que el nuevo consejero presidente podr\u00eda ser una mujer gracias bueno tienen que ser este lo opuesto a los que se van esto es que los nuevos tienen que ser dem\u00f3cratas aut\u00e9ntico gente honesta \u00edntegra con autoridad moral incorruptibles [M\u00fasica] eso es lo que yo considero acerca de la marcha o este movimiento de protesta que tiene como este pantalla lo de la ley electoral Lo cierto es que es una manifestaci\u00f3n del bloque conservador en contra de nosotros Ese es el fondo lo dem\u00e1s es la excusa es el pretexto es este el INE el INE no se toca Garc\u00eda Luna no se toca la corrupci\u00f3n no se toca el influyentismo no se toca el que quiera que paguen impuestos los que no pagaban no se toca todo eso Ah la prensa vendida o alquilada no se toca pero eso es este est\u00e1n en su derecho de manifestarse Y qu\u00e9 bueno porque as\u00ed dejan de simular porque aparentaban ser independientes progresistas liberales y son conservadores rancios y corruptos [M\u00fasica] imag\u00ednense Claudio x Gonz\u00e1lez todos ellos este ahora paladines de la Democracia de la Libertad de la honestidad cuando fueron los que impulsaron todo el saqueo que se llev\u00f3 a cabo durante 36 a\u00f1os de periodo neoliberal oportunista todos los intelectuales org\u00e1nicos medios de informaci\u00f3n con honrosas excepciones y tambi\u00e9n una cosa son los due\u00f1os de los medios de informaci\u00f3n las empresas de la informaci\u00f3n que utilizan esos medios para fines de lucro para obtener prebendas para obtener contratos para llevar a cabo actos de corrupci\u00f3n para eso tienen los medios ni siquiera son importantes como empresas tienen diez empresas y es y una de ellas es como la guardaespalda es como el guarura el que este entra en acci\u00f3n si no obtienen prebendas Bueno pero ese modo operandi no tiene nada que ver con los periodistas Eso es lo que quiero dejar en claro Yo estoy en contra de esas estructuras de poder no en contra del periodismo es lo mismo No estoy en contra de los empresarios empresario merece respeto y adem\u00e1s es fundamental para el desarrollo del pa\u00eds invierte corre riesgos tiene que juntar el dinero para la n\u00f3mina ocupa personas dependen de \u00e9l muchos familias Yo estoy en contra de la riqueza mala vida no de los empresarios estoy en contra de los que de la noche a la ma\u00f1ana se vuelven inmensamente ricos porque se dedicaron a saquear a robar el erario Pues es lo mismo en el caso de los periodistas tienen todo mi respeto usted no es con ellos ellos venden su trabajo puede que vendan su trabajo pero no su conciencia y eso me consta pues el problema est\u00e1 arriba ustedes creen que los directores de noticias m\u00e1s famosos los conductores de radio de televisi\u00f3n son aut\u00f3nomos no no ellos reciben l\u00ednea de los de Mero arriba ya habl\u00e9 con este pol\u00edtico as\u00ed era antes ya llegamos a un acuerdo ya hubo un enjuague este me lo tratas bien eh este no ha querido ayudar en la compra de medicinas no nos ayuda o no nos quiere ayudar d\u00e1ndonos el contrato para la compra de patrullas entonces este que siente al rigor de los medios as\u00ed era entonces por eso Pienso que todo est\u00e9 en movimiento pues va en contra de lo que estamos llevando a cabo nosotros porque se sienten afectados en sus intereses es normal desde hace mucho tiempo se habla de la reacci\u00f3n cuando se lleva a cabo un proceso de transformaci\u00f3n hay una reacci\u00f3n por eso es que se habla de los grupos reaccionarios siempre los ha visto entonces se van a manifestar por eso o por cualquier otra cosa y son libres y por cierto ya me enter\u00e9 de que fue una diputada de Morena la que propuso lo del aumento de la multa a los que insulten al presidente y lo hizo este sin Malas intenciones pero esa ley lo que debe de hacerse con esa ley es eliminarla porque ya la probaron los diputados S\u00ed porque por eso metieron a la c\u00e1rcel A Madero la primera vez por insultos a la autoridad y lo del 68 tuvo tambi\u00e9n que ver con eso O sea la vamos a derogar y este adem\u00e1s tambi\u00e9n que se informe que qued\u00f3 en comisiones no pas\u00f3 al pleno pero no es una cosa que tenga que ver con nosotros Claro que no estoy pidiendo que me insulten no este pero no vamos nosotros a enjuiciar a nadie por eso nada este hay derecho a la cr\u00edtica en el caso del abogado de Garc\u00eda Luna ah\u00ed s\u00ed ah\u00ed s\u00ed estoy analizando la posibilidad de denunciarlo porque no es contra Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es contra el presidente de M\u00e9xico y [M\u00fasica] primero est\u00e1 de por medio de la honestidad qu\u00e9 es lo que estimo m\u00e1s importante segundo [M\u00fasica] no se puede gobernar a M\u00e9xico si no se tiene autoridad moral y tercero de que no podemos ser reh\u00e9n de ning\u00fan grupo de inter\u00e9s creado de ninguna mafia y menos de extranjeros entonces estoy analizando la posibilidad de s\u00ed presentar una denuncia por da\u00f1o moral y que lo que obtengamos pues se le entregue a las v\u00edctimas familiares de los que perdieron la vida en la guerra contra el narcotr\u00e1fico pero estoy en eso este buscando tambi\u00e9n un abogado que tiene que ser de all\u00e1 y que tiene que ser tambi\u00e9n honesto que sea una gente \u00edntegra para que este presente la la denuncia en contra del abogado porque actu\u00f3 de manera tendenciosa clar\u00edsimo este lo mandaron a eso a querer mancharnos y vamos a aclarar las cosas sobre eso vamos al al fondo del asunto Buen d\u00eda presidente Michel Rivera de Radio F\u00f3rmula Sonora son tres preguntas y me permite la primera es justamente sobre el juicio Genaro Garc\u00eda Luna ahora queda en unanimidad 12 personas tomar la decisi\u00f3n si es culpable si es inocente alg\u00fan mensaje o mejor no tienen celulares no tienen la forma de comunicarse pero les enviar\u00e9 alg\u00fan mensaje les dir\u00eda algo desde aqu\u00ed con la oportunidad que tiene usted la plataforma las c\u00e1maras los micr\u00f3fonos a estas doce personas que van a tomar esta decisi\u00f3n en cuanto al juicio a Genaro Garc\u00eda Luna eso Por una parte presidente en el tema de seguridad ya lo mencionaba era importante reiterar que hay m\u00e1s de pues Trece mil elementos en Sonora cuidando o tratando de garantizar la seguridad Sin embargo a veces pareciera que en algunos municipios como Guaymas y Empalme la cantidad de elementos tanto de la guardia Nacional del ej\u00e9rcito y de la Marina No son suficientes por distintos hechos de violencia que incluso hoy mismo despertando se est\u00e1n viviendo ah\u00ed se buscar\u00e1 alg\u00fan cambio en la estrategia mejor no en el incremento de los elementos pero en la estrategia Y probablemente escuchaba yo de un plan de pacificaci\u00f3n en algunas zonas del pa\u00eds est\u00e1 dentro de esa estrategia pues lo que se busca o c\u00f3mo se busca trabajar en Sonora Y por \u00faltimo comentarle se viene una obra importante entre M\u00e9xico y Estados Unidos una nueva pues una redirecci\u00f3n econ\u00f3mica con el movimiento de las v\u00edas del tren en la frontera el d\u00eda de ayer el presidente municipal de imuris una ciudad cerca de Nogales se manifestaba en contra de que se haga un movimiento de las v\u00edas del tren y que cruce este estas v\u00edas por su municipio o los alrededores por un da\u00f1o incluso hasta ecol\u00f3gico que se puede ocasionar en esa zona presidente se puede contemplar A lo mejor escuchar a la poblaci\u00f3n de inmunes para hacer un diagn\u00f3stico A lo mejor mover las v\u00edas de tren para que no crucen sobre ese municipio o ya est\u00e1 atrasado y definido la ruta de palabra esas tres preguntas presidente gracias Bueno aunque no tienen tel\u00e9fono yo creo que est\u00e1n informados los ciudadanos que est\u00e1n actuando como Jurado lo \u00fanico que yo les dir\u00eda es que tomaran en cuenta de todo lo que debieron haber hecho o la participaci\u00f3n que seguramente tuvieron autoridades estadounidenses en este asunto porque no puede ser posible que no se enteraran si hab\u00eda cooperaci\u00f3n por ejemplo con Garc\u00eda Luna se dio el operativo conocido como R\u00e1pido y furioso que algo convenido entre el gobierno de Estados Unidos y el gobierno de M\u00e9xico para meter armas a M\u00e9xico esto lo permiti\u00f3 el gobierno estadounidense entonces que tomen en cuenta eso al momento de resolver que cuando menos haya una recomendaci\u00f3n para que se investigue a Quienes participaron del gobierno estadounidense en todas estas acciones si sab\u00edan no sab\u00edan porque ese de dominio p\u00fablico que hab\u00eda una relaci\u00f3n estrecha con las agencias del gobierno de Estados Unidos Entonces c\u00f3mo es posible que no aparece nada de eso en el caso pues no se trata eso que se haga una recomendaci\u00f3n en ese sentido y que tambi\u00e9n se tome en cuenta de que en Estados Unidos se da el consumo de la droga y que el gobierno con todo respeto hace muy poco por evitar la demanda o el incremento en el consumo del fentanilo y de otras drogas La pregunta es qu\u00e9 est\u00e1n haciendo con los j\u00f3venes que est\u00e1n haciendo para difundir sobre el da\u00f1o que ocasionan las drogas Cu\u00e1nto dinero destina el gobierno de Estados Unidos para campa\u00f1as en contra de las drogas si en los canales de televisi\u00f3n en Estados Unidos sin las estaciones de radio en Estados Unidos se est\u00e1 constantemente se\u00f1alando sobre el da\u00f1o que ocasionan las drogas eso no lo hace entonces ojal\u00e1 y haya esa recomendaci\u00f3n lo segundo que me preguntas sobre Guaymas sobre Obreg\u00f3n Ya se est\u00e1 trabajando hay atenci\u00f3n especial si hace falta que haya m\u00e1s elementos lo vamos a hacer estamos avanzando bastante de este en ese prop\u00f3sito miren no es este algo espectacular pero ya no est\u00e1 Sonora entre los cinco estados con m\u00e1s homicidios ya est\u00e1 en el lugar siete a nivel nacional a partir de que hemos estado este dando m\u00e1s atenci\u00f3n y yo espero que sigamos avanzando ayer por ejemplo miren lo que vimos en la ma\u00f1ana que es lo que nos reportan todos los d\u00edas que nos reunimos de seis a siete de la ma\u00f1ana a ver si no tienes el n\u00famero de homicidios de ayer en el pa\u00eds Esto fue lo que sucedi\u00f3 ayer entonces 41% 261 homicidios de ayer en cuatro entidades Baja California Guerrero Chihuahua Michoac\u00e1n me llam\u00f3 la decisi\u00f3n ya de hoy la revisi\u00f3n dos cosas primero que a Juan trae cuatro Y es de los que siempre est\u00e1 ac\u00e1 lo celebro y Sonora uno ayer Ojal\u00e1 y as\u00ed este se contin\u00fae esto lo vemos todos los d\u00edas en el caso de de las v\u00edas de Nogales vamos hoy para all\u00e1 y nos van a presentar la propuesta Esta es la situaci\u00f3n por d\u00e9cadas desde que est\u00e1 el ferrocarril en Nogales desde el Porfiriato este se hizo ese trazo y el ferrocarril parte la ciudad este no s\u00e9 si tengan un plano sobre Nogales sobre la parte de S\u00ed entonces Pues fue creciendo la poblaci\u00f3n y el ferrocarril ah\u00ed con [M\u00fasica] el periodo neoliberal privatizaron los ferrocarriles se acabaron los ferrocarriles de pasajeros y solo quedaron los ferrocarriles de carga entonces la aduana est\u00e1 en l\u00ednea recta en el trazo anterior ahora lo que se busca es que se haga una desviaci\u00f3n para que el ferrocarril no atraviese la ciudad en el mapa Google Maps Pero hay uno hay uno que que este me mand\u00f3 pero no s\u00e9 si tengamos este S\u00ed perd\u00f3n pero nada m\u00e1s para precisar esta La L\u00ednea Amarilla es precisamente la ruta del ferrocarril y ah\u00ed se ve claramente como parte en dos a la ciudad S\u00ed exactamente lo que se busca es una desviaci\u00f3n para ac\u00e1 Entonces es un libramiento entonces la aduana est\u00e1 aqu\u00ed entonces originalmente se pensaba que se moviera la aduana para ac\u00e1 la de Estados Unidos incluso Ahora que vino el presidente baiden yo le adelant\u00e9 algo de que quer\u00eda que nos ayudara para poder mover la aduana del lado Estados Unidos porque es facultad exclusiva del presidente de Estados Unidos El cambiar de sitio una aduana y me dijo que s\u00ed que se hicieran los tr\u00e1mites pero los ingenieros militares lo que plantean es que si se hace este desv\u00edo se encuentra con otra l\u00ednea f\u00e9rrea del lado mexicano s\u00ed y que ya no habr\u00eda necesidad de cambiar el lugar de la y se Libra la ciudad es decir Se podr\u00eda evitar el que pase el tren en medio de la ciudad solo con el desv\u00edo hacia otra l\u00ednea este f\u00e9rrea eso es lo que vamos a ver el d\u00eda de hoy es posible que esto incluye ya terrenos del municipio de imuris pero no hay poblaci\u00f3n ser\u00eda este hablar con ellos para que autorizaran pues el derecho de v\u00eda porque imuris no est\u00e1 ah\u00ed o sea conozco bien est\u00e1 m\u00e1s al interior del Estado Entonces vamos a ver eso De todas maneras se est\u00e1 trabajando ya est\u00e1n los ingenieros y yo creo que ya se debe de estar avanzando tambi\u00e9n el derecho de v\u00edas Pero t\u00fa eres s\u00ed el d\u00eda de ayer habl\u00e9 con el presidente municipal circul\u00f3 un trazo de v\u00eda falso falso que part\u00eda en dos a la ciudad ser\u00eda un absurdo que estuvi\u00e9ramos evitando partir en dos a Nogales y que parti\u00e9ramos en dos ah\u00edmures pero circul\u00f3 una ruta falsa no tiene absolutamente nada que ver con el trazo que se est\u00e1 visualizando Es que este no tienen que hacer [Risas] Qu\u00e9 les parece si ya este hay fr\u00edo como en Tabasco [M\u00fasica] S\u00ed sal\u00ed del iPad porque este fuimos a inaugurar esto es una muy buena noticia se inaugur\u00f3 una v\u00eda una autopista de Ecatepec al aeropuerto Felipe \u00c1ngeles son catorce kil\u00f3metros de seis carriles tres y tres tres de ida y tres de regreso catorce kil\u00f3metros libre no de cuota dicen los de comunicaciones que en los catorce kil\u00f3metros de Ecatepec al Felipe \u00c1ngeles son nueve minutos porque es una v\u00eda confinada para 50.000 veh\u00edculos diarios una gran obra se invirtieron siete mil quinientos millones de pesos Entonces esto ya corta completamente el tiempo de traslado del centro de la ciudad de M\u00e9xico del Z\u00f3calo al aeropuerto se pueden hacer de 30 a 50 minutos por esta v\u00eda corta moderna pero es probable que en los medios no hayan sacado nada lo que deben de haber sacado aqu\u00ed est\u00e1 mi es de que viaje en un avi\u00f3n de la fuerza a\u00e9rea con el general hacia Hermosillo y sal\u00ed en efecto del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles porque estaba yo ah\u00ed y ten\u00eda yo que llegar aqu\u00ed a una reuni\u00f3n del banco del bienestar Entonces le ped\u00ed El avent\u00f3n al general y ya este me traslad\u00e9 a Hermosillo adem\u00e1s quer\u00eda yo salir del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles porque quer\u00eda comprobar C\u00f3mo fue que lleg\u00f3 ah\u00ed el avi\u00f3n tan grande del presidente Valle S\u00ed este hab\u00eda existe un cerro ah\u00ed que impide que aterricen los aviones y que despeguen los aviones y con una torre de control Chueca entonces yo dije voy ahora este a intentarlo nada m\u00e1s que tengo que ir con los expertos tengo que ir con los pilotos de la fuerza a\u00e9rea que ellos ya saben c\u00f3mo este darle la vuelta al cerro rodear el cerro no para no este impactarnos con el cerro y por eso sal\u00ed pero llegamos aqu\u00ed f\u00edjense el nivel de algunos medios de informaci\u00f3n es una cr\u00edtica fraterna respetuosa cari\u00f1osa sobre eso me preguntaban no me preguntaron sobre que la inauguraci\u00f3n de esto es una gran obra sino Oiga este sali\u00f3 del iPad seguro que es la noticia entonces por eso este Estoy recreando esto del Cerro no y de la este Torre ladeada la verdad que es un gran aeropuerto un extraordinario aeropuerto y Esto va a ayudar much\u00edsimo porque a corta y as\u00ed como est\u00e1 v\u00eda estamos construyendo un tren que va del aeropuerto a lecher\u00eda y ah\u00ed hay una conexi\u00f3n con un tren que llega a Buena Vista hasta el centro de la ciudad se van a hacer tambi\u00e9n cuarenta cuarenta y cinco minutos en tren vamos a terminar el tren a finales de este a\u00f1o este lunes en la conferencia todos los que tienen que ver con estas vialidades van a informar porque esto no se conoce adem\u00e1s los t\u00e9cnicos hablan de una autopista de Puente de fierro del puente del Fierro puente de fierro de Ecatepec al aeropuerto y no tienen una idea yo no ten\u00eda la idea Clara Cu\u00e1l era el trazo entonces ayer que la recorr\u00ed Pues es de Ecatepec del centro de Ecatepec de sitio donde se citaron a el siervo de la naci\u00f3n a Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos que ah\u00ed hay un puente antiguo de fierro y la gente de esa zona Pues s\u00ed sabe que es el puente de fierro No pero en general pues no se conoce pero la v\u00eda nos va a permitir se sale de la Ciudad de M\u00e9xico por Indios Verdes y de inmediato se llega a esta v\u00eda que son catorce kil\u00f3metros sin pagar no es autopista de cuota entonces fue una muy buena obra la que inauguramos ayer y tambi\u00e9n pues contarles que el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles es de lo mejor fue una muy buena decisi\u00f3n Porque si se hubiese hecho el aeropuerto que ten\u00edan programado en Texcoco pues estar\u00edamos todav\u00eda construy\u00e9ndolo ten\u00edan estimado un gasto de entre 300.000 millones de pesos y se ten\u00eda que haber cerrado el aeropuerto actual y el aeropuerto militar de Santa Luc\u00eda pero lo peor de todo es de que donde quer\u00edan construir el aeropuerto de Texcoco [M\u00fasica] es la zona m\u00e1s baja m\u00e1s pantanosa de m\u00e1s fango de todo el Valle de M\u00e9xico se hunde de 25 a 30 cent\u00edmetros por a\u00f1o tenemos el problema de la terminal dos del aeropuerto de la Ciudad que se construy\u00f3 hace dos eh 13 15 a\u00f1os y ya tiene hundimientos tenemos que estar reforzando ese anexo al aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico que es una zona muy baja donde se construy\u00f3 el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles es terreno firme adem\u00e1s ayer mencionaba algo que es muy importante la gran Ciudad de M\u00e9xico ya nada m\u00e1s tiene posibilidad de crecer hacia el norte precisamente hacia donde est\u00e1 el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles hacia Hidalgo porque ah\u00ed es donde se cuenta con terrenos y se cuenta con agua y es algo [M\u00fasica] tambi\u00e9n de extraordinario de Por qu\u00e9 se tiene agua en esa zona de Hidalgo porque se hizo el gran Canal del desag\u00fce es la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz para evitar las inundaciones de la ciudad para sacar el agua de la ciudad que acu\u00e9rdense que Tenochtitlan era un lago una ciudad de un lago Entonces se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de hacer ese gran Canal del desag\u00fce lo hizo un constructor ingl\u00e9s pearson que era como el contratista preferido de Porfirio D\u00edaz fue el que hizo el puerto de Veracruz el puerto de Coatzacoalcos era el due\u00f1o de la compa\u00f1\u00eda petrolera el \u00e1guila Entonces se hace el gran Canal del desag\u00fce desde luego mucho antes el drenaje profundo y todas esas aguas van hacia y la naturaleza con el paso del tiempo hace su trabajo por filtraci\u00f3n va limpiando el agua y se fue creando un manto acu\u00edfero en Hidalgo y ahora se cuenta con agua y se han hecho estudios y es agua buena estamos hablando de lo que hizo la naturaleza en ciento veinte 140 a\u00f1os entonces la posibilidad de crecimiento de la gran Ciudad de M\u00e9xico est\u00e1 hacia el norte lo que iban a hacer de construir el aeropuerto en Texcoco pues era saturar m\u00e1s una zona la zona oriente de la ciudad que ya est\u00e1 sobrepoblada en donde no hay servicios y sobre todo no hay agua entonces fue muy buena decisi\u00f3n la que se tom\u00f3 y ahora s\u00ed ya nos vamos a ir a desayunar este t\u00fa o no eres de aqu\u00ed verdad Buenos d\u00edas presidente Jessica Imparcial ya explic\u00f3 ahorita la inversi\u00f3n que ser\u00e1 que har\u00e1 el Gobierno Federal en obras en Sonora Pero puede precisar un poquito m\u00e1s los avances de la empresa litio MX y la inversi\u00f3n espec\u00edfica que plantea el Gobierno Federal Para aprovechar el litio S\u00ed primero lo de hoy es emitir un decreto para que todos los estudios geol\u00f3gicos que se han hecho en Sonora y en otras partes del pa\u00eds en donde se constata de que hay litio todas esas \u00e1reas queden reservadas para el uso exclusivo de la naci\u00f3n el litio ya es un mineral estrat\u00e9gico de la naci\u00f3n y es lo que vamos primero a hacer y ya se est\u00e1 trabajando tambi\u00e9n con un plan para la extracci\u00f3n el procesamiento de litio y van a haber inversiones seguramente No hacia el futuro pero actualmente estamos todav\u00eda en lo que tiene que ver con la concesi\u00f3n de las \u00e1reas para la explotaci\u00f3n de El litio est\u00e1 trabajando conacyt en investigaci\u00f3n y otras instituciones para tener propuestas para la explotaci\u00f3n de este mineral tras el reciente aumento que se autoriz\u00f3 en las tarifas de las casetas de peaje que entra en vigor ahora el primero de marzo diversas organizaciones como la cemic canacope Index de transportistas tambi\u00e9n aqu\u00ed en el estado pues han manifestado su rechazo porque se\u00f1alan que esto va a afectar en la econom\u00eda y va a tener un impacto este pues en todos los gastos que ellos realizan le han planteado usted la situaci\u00f3n o qu\u00e9 les va o qu\u00e9 les dir\u00eda los sonorenses en respecto a este este caso Gracias Mire es muy importante su pregunta porque se en efecto en algunos casos hubieron incrementos alt\u00edsimos al pago de peaje en autopistas que est\u00e1n concesionadas se corrigi\u00f3 el incremento es equivalente a la inflaci\u00f3n nada m\u00e1s siete punto ocho [M\u00fasica] es que hab\u00edan autopistas que hab\u00edan incrementado hasta el 50 por ciento Entonces si me pregunta es importante que se sepa que ya la secretar\u00eda de comunicaciones resolvi\u00f3 que el incremento no puede ser m\u00e1s del Siete punto ocho el equivalente a la inflaci\u00f3n esto lo manejaron nuestros adversarios desde la semana pasada Porque si hubieron algunas autopistas Nayarit en Sinaloa no s\u00e9 si aqu\u00ed en Sonora y ya se corrigi\u00f3 ya est\u00e1 resuelto aprovecho tambi\u00e9n para recordarle a nuestros adversarios de que cumplimos o que estamos cumpliendo el compromiso de no aumentar el precio de las gasolinas que ya no hay como era con ellos como suced\u00eda con ellos gasolinazos porque a veces se les olvida ya no hay gasolinazos que no ha aumentado el precio de la gasolina que al contrario ha disminuido en t\u00e9rminos reales el precio de las gasolinas recordarle en el caso de Sonora y en la ciudad de fronterizas que el precio es menor que en el resto del pa\u00eds porque tenemos un plan de apoyo a toda la zona fronteriza pagan menos impuestos esto es el impuesto sobre la renta y el IVA y el costo de los combustibles es m\u00e1s bajo ahora con la crisis que se desat\u00f3 a partir de la Guerra de Ucrania y Rusia aumentaron mucho los precios de los combustibles en Estados Unidos y eran m\u00e1s caros los combustibles en Estados Unidos que en M\u00e9xico ven\u00edan a cargar gasolina a nuestro pa\u00eds de Estados Unidos porque sostuvimos nosotros los precios gasolina diesel gas y electricidad pero a\u00fan m\u00e1s de eso para los adversarios para que sean equilibrados en sus planteamientos ha aumentado el salario m\u00ednimo desde que estamos 90 por ciento en t\u00e9rminos reales y en la frontera m\u00e1s del doble eso ellos no lo hicieron al contrario durante el tiempo que estuvieron ellos los neoliberales o neoporfiristas en el gobierno el salario m\u00ednimo perdi\u00f3 poder de compra poder adquisitivo le voy a poner un ejemplo antes del periodo neoliberal a principios de los ochenta con un salario m\u00ednimo se pod\u00edan comprar 50 kilos de tortilla cuando nosotros llegamos al gobierno con un salario m\u00ednimo se pudieran comprar cinco kilos de tortilla nada m\u00e1s para tener una idea de lo que signific\u00f3 la pol\u00edtica neoliberal ahora a pesar de todo ya se pueden comprar diez kilos de cinco a diez kilos de tortilla de cinco Cuando llegamos a diez kilos ahora Entonces s\u00ed vamos avanzando y este esas c\u00e1maras este Pues antes no hablaban parec\u00edan momias los directivos Como algunos medios de comunicaci\u00f3n no criticaban nada todo era obedecer y callar quemar incienso a los gobernantes y ahora se han vuelto pero cr\u00edticos en extremo de todo pero esa es la democracia y que viva la libertad Juan Fernando Valenzuela que lleve su nombre Ay s\u00ed me la puso dif\u00edcil es que se llama H\u00e9ctor Espino no y Nuevo Sonora Ah no Claro que s\u00ed Fernando [M\u00fasica] es el mejor beisbolista el mejor pelotero hasta ahora en la historia de M\u00e9xico es lo mejor imag\u00ednense lo que significa que el dodger haya decidido quitar su n\u00famero el 34 con un homenaje permanente a este tremendo caballo como se dice en el b\u00e9isbol adem\u00e1s sonorense gente buena sencilla s\u00ed de comunidad ind\u00edgena mayo no no no no no no no Claro que s\u00ed Yo pensaba que se llamaba H\u00e9ctor Espino Porque ah\u00ed s\u00ed porque H\u00e9ctor Espino tremendo Bat ese porque le gustaba mucho la este carne de Sonora de Chihuahua la carne seca y otras cosas y no quiso estar all\u00e1 en Estados Unidos pero ten\u00eda Con qu\u00e9 un gran pelotero bateador ahora estuve pendiente porque se qued\u00f3 en la final Naranjeros con Guasave y aqu\u00ed perdieron en la final con guasave y ya se qued\u00f3 guasave con Mochis y gan\u00f3 Mochis pero en el caso de Hermosillo de un pitcher que joven un hijo de chito de r\u00edos del pitcher que m\u00e1s ponches logr\u00f3 en la Liga Mexicana Entonces el hijo estuvo pinchando aqu\u00ed y tambi\u00e9n muy bien ya lo contrataron para grandes ligas y hay que apoyar ahora porque viene el campeonato mundial de b\u00e9isbol y la selecci\u00f3n de M\u00e9xico de b\u00e9isbol est\u00e1 muy reforzada con muy buenos peloteros y ojal\u00e1 y nos vaya bien este a M\u00e9xico el Mundial de b\u00e9isbol Ya pues se va a jugar se van a jugar algunos juegos aqu\u00ed cerca este en Arizona este no les va a quedar muy lejos para poder ir creo que en Phoenix s\u00ed est\u00e1 lejos fines no relativo S\u00ed s\u00ed Este pero s\u00ed me da mucho gusto que en El Imparcial tambi\u00e9n le den espacios al b\u00e9isbol si tienen secci\u00f3n deportiva Es que yo traigo ah\u00ed un reclamo fraterno con las secciones deportivas sobre todo en la televisi\u00f3n no se dan cuenta de no s\u00e9 si ahora pero antes dec\u00eda y ahora despu\u00e9s de los noticieros vamos a la secci\u00f3n deportiva en vez de decir vamos a la secci\u00f3n de f\u00fatbol no porque la secci\u00f3n deportiva era puro f\u00fatbol y pues todos los deportes son importantes f\u00fatbol important\u00edsimo pero tambi\u00e9n en b\u00e1squet y el beige y del atletismo vamos a ir a Nogales la tierra de Ana Guevara Imag\u00ednese este lo que fue Ana Guevara como atleta sonorense de Nogales y tantas cosas importantes que ha aportado Sonora al deporte nacional bueno ahora s\u00ed nos vamos ya este pendiente gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 6 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:16:53.370099"
}